["K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagy szeretettel \u00fcdv\u00f6zl\u00f6k mindenkit kamer\u00e1n innen \u00e9s t\u00fal Budapest 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek egy\u00e9ni megv\u00e1lasztott orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je vagyok mert 2018ban v\u00e1lasztok bizalm\u00e1b\u00f3l legy\u0151ztem fideszes ellenfelem et az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9vben az volt a legfontosabb c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se hogy a v\u00e1rnegyedben illetve a t\u00e1gabb \u00e9rtelemben vett belv\u00e1rosban \u00e9l\u0151k hangja legyek hogy az \u0151 probl\u00e9m\u00e1ikat bevigyem a Parlament falai k\u00f6z\u00e9 el\u00e9rhet\u0151 k\u00e9pvisel\u0151 vagyok el\u00e9rhet\u0151 a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben \u00e9l\u0151knek el\u00e9rhet\u0151 az itt m\u0171k\u00f6d\u0151 v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s el\u00e9rhet\u0151 a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclethez tartoz\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzatok sz\u00e1m\u00e1ra is 2018ban ugyan legy\u0151ztem a Fideszt De ez ma m\u00e1r nem el\u00e9g nem el\u00e9g mert korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g most nem folytat\u00f3dhat az tov\u00e1bb hogy a magyar korm\u00e1ny ellens\u00e9gk\u00e9nt tekint az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokra olyan korm\u00e1nya van sz\u00fcks\u00e9g", "amely v\u00e9ge partnerk\u00e9nt kezeli az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat amelyik v\u00e9gre seg\u00edti t\u00e1mogatja Budapest fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t olyan korm\u00e1nya van sz\u00fcks\u00e9g amely megold\u00e1st ny\u00fajt a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g amely igazs\u00e1got ny\u00fajt a devizahitel k\u00e1rosultaknak olyan korm\u00e1nya van sz\u00fcks\u00e9g amely \u00e9rdemi l\u00e9p\u00e9seket tesz az elszabadul\u00f3 \u00e9lelmiszer\u00e1rak megf\u00e9kez\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben harcol az tisztess\u00e9ges b\u00e9rek\u00e9rt a dolgoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben k\u00f6zel ezer ind\u00edtv\u00e1ny jutottam be a Parlament falai k\u00f6z\u00f6tt ezek k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bb tucat olyan Van amelyik H\u00e1t hogy pestiesen fogalmazzak k\u00e9szre van csiszolva \u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n id\u0151vesztes\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl elindulhatnak a v\u00e1ltoz\u00e1st el\u0151seg\u00edt\u0151 folyamatok \u00e9n k\u00e9szen \u00e1llok", "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Gerencs\u00e9r Ferenc nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m \u00f6n\u00f6ket helyben \u00e9s a k\u00e9perny\u0151k t\u00faloldal\u00e1n is Gerencs\u00e9r Ferenc vagyok egy helyi lakos egy ad\u00f3fizet\u0151 egy k\u00f6zszolga \u00e9s egy nagyon nagyon d\u00fch\u00f6s ember az\u00e9rt nagyon d\u00fch\u00f6s mert 2010 ben ez a rendszer egy val\u00f3di v\u00e1laszt\u00e1sunk kapott k\u00e9tharmadot azzal az \u00edg\u00e9rettel hogy elsz\u00e1moltat\u00e1s lesz \u00e9s a Magyarorsz\u00e1gon be fog k\u00f6sz\u00f6nteni a k\u00e1na\u00e1n l11 lassan 12 \u00e9ves azt l\u00e1tjuk hogy ez a rendszer nem hogy nem \u00e9lt ez a rendszer s\u00falyosan vissza\u00e9lt ezzel a t\u00f6rt\u00e9nelmi lehet\u0151s\u00e9ggel ennyire m\u00e9lyen ez az orsz\u00e1g erk\u00f6lcsileg \u00e9s ment\u00e1lisan nagyon r\u00e9gen nem volt ott tartunk hogy engem a K\u00e1lvin t\u00e9ren pult ad\u00e1s k\u00f6zben lek\u00f6tnek \u00e9s az arcom ford\u00edtj\u00e1k azt hogy egy haza\u00e1rul\u00f3 vagyok \u00d6n\u00f6k egy ilyen orsz\u00e1gban akarnak \u00e9lni ott tartunk hogy a saj\u00e1t ap\u00e1mmal nem tudok b\u00e9kess\u00e9gben megeb\u00e9delni vas\u00e1rnap mert a Fidesz annyira m\u00e9ly \u00e1rkok a t\u00e1rsat ami m\u00e9g a csal\u00e1di k\u00f6tel\u00e9keket is kikezdi az eg\u00e9szs\u00e9gtelen", " Pontosan tudom hogy \u00f6n\u00f6knek is van hasonl\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net\u00fck \u00c9n az\u00e9rt kezdtem el politiz\u00e1lni meg felm\u00e9rtem azt a felel\u0151ss\u00e9get ami az \u00e9n \u00e9s a gener\u00e1ci\u00f3n v\u00e1ll\u00e1t nyomja nek\u00fcnk kell meg\u00e1lljt parancsolni ennek a gy\u0171l\u00f6letnek \u00c9n az\u00e9rt kezdtem el politiz\u00e1lni mert elegem van abb\u00f3l hogy a politika Ma Magyarorsz\u00e1gon egy\u00e9nek meggazdagod\u00e1s\u00e1t jelenti pedig egy teljes nemzeti gyarapod\u00e1s\u00e1r\u00f3l kellene hogy sz\u00f3ljon \u00c9n nagyon szeretn\u00e9m nem \u00e9n vissza fogom hozni a k\u00f6zszolga fogalm\u00e1t mert a nap v\u00e9g\u00e9n az a 199 ember aki a parlamentben \u00fcl az \u0151 feladatuk a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g szolg\u00e1lata kellene hogy legyen \u00e9s Ma Magyarorsz\u00e1gon ez nincsen \u00edgy \u00e9n alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vben 1,2 milli\u00e1rd forintnyi h\u0171tlen kezel\u00e9s \u00edgy adtam fel \u00e9s azt l\u00e1tom hogy a magyar parlamentben egyed\u00fcl Hadh\u00e1zy \u00c1kos az aki ugyan\u00edgy \u00fctni a korrupci\u00f3t \u00e9n ezt a munk\u00e1t szeretn\u00e9m folytatni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vitam lakc\u00edme z\u00f6ldpolitika \u00e9s t\u00e1rsadalom a megsz\u00f3l\u00e1s annyit itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ezek alapj\u00e1n Gelencs\u00e9r k\u00e9pvisel\u0151t \u00farn\u00e1l s els\u0151k\u00e9nt a v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge de b\u00e1rmikor lehet majd szint\u00e9n l\u00e1tszani a sz\u00f3t illeszt v\u00e1laszolni a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l hogy a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletek H\u00e1t igen saj\u00e1tos m\u00f3don teh\u00e1t kett\u00e9szeli A Duna \u00e9s ugye emiatt egyr\u00e9szt \u00e9rinti a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletet az a probl\u00e9ma ami a turista haj\u00f3z\u00e1sban ad\u00f3dik De ugyanakkor a v\u00e1rban is jelentkezik egy m\u00e1sik megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett probl\u00e9ma a buszon turista turista \u00e1ztat\u00e1s miatt is most ugye akkor mi miatt ezek a terhel\u00e9sek tal\u00e1n lejjebb mentek de csak id\u0151 k\u00e9rd\u00e9se hogy mikor fognak \u00fajfent igen komoly probl\u00e9m\u00e1kat okoz a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra milyen szab\u00e1lyoz\u00e1s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak milyen szab\u00e1lyoz\u00e1s egy k\u00fclden\u00e9nek megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben akkor els\u0151k\u00e9nt Gelencs\u00e9r k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m el\u0151re is \u00f6sszetett k\u00e9rd\u00e9s z\u00f6ld \u00e9s turizmus \u00e9n ugyanolyan z\u00f6ld k\u00e9rd\u00e9s l\u00e9tk\u00e9rd\u00e9s \u00c9n nem olyan r\u00e9gen egy h\u0151kamer\u00e1val v\u00e9gigj\u00e1rtam a teljes k\u00f6tetemet \u00e9s azt l\u00e1ttam hogy az aszfalt 57 fokos ezzel egy id\u0151ben", " A f\u00e1k alatt \u00e9s m\u00e1s ter\u00fcleteken ak\u00e1r 30 fokkal h\u0171v\u00f6sebb van a matematika egyszer\u0171 z\u00f6ldi tenn\u00fcnk kell K\u00fcl\u00f6nben meg fogunk f\u0151ni nagyon fontos Tov\u00e1bb\u00e1 az hogy \u00e9s ez m\u00e9g nem szigor\u00faan a k\u00e9rd\u00e9s a v\u00e1lasz", " Elk\u00e9peszt\u0151 sok r\u00e9gi ingatlan van az 1. ker\u00fcletben az 5. ker\u00fcletben bels\u0151 ferencv\u00e1rosban \u00e9s A palotanegyedben musz\u00e1j az energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9se Zete Momentum 2022 k\u00f6vet\u0151en minden \u00e9vben sz\u00e1zezer otthon fog energetikailag korszer\u0171s\u00edteni ez egy z\u00f6ld rezsics\u00f6kkent\u00e9s lesz t\u00fal nagy luxus az hogy az utc\u00e1kat f\u0171tj\u00fck v\u00e1lasztok kuty\u00e1ban kev\u00e9sb\u00e9 fontos k\u00e9rd\u00e9s de a Momentum t\u00e1mogatni fogja azt hogy a sz\u00e9ler\u0151m\u0171veket \u00fajra enged\u00e9lyezik ebbe az orsz\u00e1gba az emberrel indul nyugatra Ausztri\u00e1ban meg\u00e9rkezik mindenhol a legtiszt\u00e1bb energiaforr\u00e1sokat l\u00e1tja nagyon fontos az hogy Magyarorsz\u00e1gon nincsenek szak\u00e1gi miniszt\u00e9riumok kell egy k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium \u00c9s most a turizmusra \u00e9s effekt \u00e1lljak divatos mostan\u00e1ban a turizmus kifejez\u00e9s \u00c9n ezzel nem \u00e9rtek egyet \u00c9n azt l\u00e1tom hogy Magyarorsz\u00e1gon 2018 ban 428 ezer embert foglalkoztatott Ez az Ez a szektor 2018ban", " 1 milli\u00f3 vend\u00e9g\u00e9jszak\u00e1t t\u00f6lt\u00f6ttek el Magyarorsz\u00e1gon a turist\u00e1k meg fele fele ar\u00e1nyban belf\u00f6ldi illetve k\u00fclf\u00f6ldi A k\u00f6zvetlen GDP hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9ke turizmusnak kb 7% \u00f6sszesen t\u00e1gabb k\u00f6rnyezetben m\u00e9g t\u00f6bb mint 10 majdnem 11 sz\u00e1zal\u00e9k az ember olyan hogy otthon van \u00e9s Porral Majd amikor van egy kis ideje \u00e9s p\u00e9nze akkor megfogja a csal\u00e1dj\u00e1t a bar\u00e1ti te szeretteit elmegy \u00e9s elk\u00f6lti \u00e9s nagyon fontos az hogy ezt a p\u00e9nzt Itthon n\u00e1lunk Magyarorsz\u00e1gon k\u00f6lts\u00e9g kell azt l\u00e1tni kell hogy a turizmust Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl musz\u00e1j keretek k\u00f6z\u00e9 szor\u00edtani nem olyan r\u00e9gen d\u00e9li parton s\u00e9t\u00e1ltam is l\u00e1ttam azt hogy v\u00e9gig parkolnak a nagy turistabuszok az els\u0151 k\u00f6rben is ismer\u0151s naponta k\u00f6rbe 300 busz megy fel a Budai v\u00e1rba tele f\u00fcst\u00f6lik a lak\u00f3 k\u00f6rnyezet\u00fcnket elveszik a parkol\u00f3 helyeinket korszer\u0171tlenek \u00c9n \u00fagy gondolom hogy el kell \u00e9rn\u00fcnk azt De alapvet\u0151en egy F\u0151v\u00e1rosi k\u00e9rd\u00e9s hogy l\u00e9tre kell hozni egy cityline mert egy elektromos kisbusz h\u00e1l\u00f3zatot", " amit cirkul\u00e1l e fog a fontos A turisztikai turisztikai l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt Citadella Kossuth t\u00e9r H\u0151s\u00f6k tere budaivar ezzel meg tudjuk oldani ezt a k\u00e9rd\u00e9st \u00e9s ki kell tiltani a nagy turistabuszok a belv\u00e1rosba K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen cs\u00e1rdi Antal", " alul nem fogok senkit meglepni Amikor azzal kezdem hogy Budapestnek a Budapesten \u00e9l\u0151knek az egyik legnagyobb probl\u00e9m\u00e1ja a l\u00e9gszennyezetts\u00e9g a l\u00e9gszennyezetts\u00e9g olyan k\u00f6vetkezm\u00e9nyekkel j\u00e1rt hogy m\u00e1r a n\u00e9pbetegs\u00e9g az allergi\u00e1k meglepet\u00e9seknek a sokas\u00e1ga \u00e9s \u00e9vente 15000 olyan hal\u00e1lesetet vagyunk k\u00e9nytelenek elszenvedni a mi k\u00f6thet\u0151 a leveg\u0151 min\u0151s\u00e9g\u00e9hez \u00c9pp ez\u00e9rt ahogy k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam m\u00e1r eml\u00edtette a energetikai beruh\u00e1z\u00e1sok fontoss\u00e1g\u00e1t emeln\u00e9m ki \u00e9n is mert ezek az energetikai fel\u00faj\u00edt\u00e1sok cs\u00f6kkentik a k\u00e1rosanyag kibocs\u00e1t\u00e1st a f\u0171t\u00e9si rendszeren kereszt\u00fcl \u00e9s meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy amennyiben ez nem t\u00f6rt\u00e9nik meg nagyon hat\u00e9konyan r\u00f6vid id\u0151 alatt Akkor annak tov\u00e1bbi halas adatai lesznek \u00e9s ezt a gumi se", " nem akar hatja egy\u00e9rtelm\u0171en lehet l\u00e1tni hogy amikor z\u00f6ldb\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk akkor Besz\u00e9ln\u00fcnk kell Paks 2 b\u0151l Paks 2 b\u0151l ami egyr\u00e9szt gazdas\u00e1gtalan m\u00e1sr\u00e9szt nem z\u00f6ld Thalia szeretn\u00e9m nagyon nagyon hangs\u00falyozni hogy hogy az atomenergia vesz\u00e9lyes r\u00e1ad\u00e1sul olyan kiszolg\u00e1ltatotts\u00e1got eredm\u00e9nyez politikai \u00e9rtelemben is ami ennek az orsz\u00e1gnak nem lehet az \u00e9rdeke egy\u00e9rtelm\u0171en lehet l\u00e1tni hogy a paks2 az Magyarorsz\u00e1g ki\u00e1rus\u00edt\u00e1sa hogy t\u00fal\u00e1razott hogy tulajdons\u00e1ggal csak egyetlen egy p\u00e9ld\u00e1t mondjak A Paksi hitelszerz\u0151d\u00e9sb\u0151l felhaszn\u00e1lt \u00f6sszeget a magyar korm\u00e1ny kiv\u00e1ltotta piaci hitellel mert az sokkal olcs\u00f3bb volt de pontosan tudjuk azt is hogy a f\u0171t\u0151elemek tagol\u00e1s\u00e1val \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben ben \u00e9s el lehet azt mondani hogy", " nincs nem l\u00e9tezik biztons\u00e1gos t\u00e1rol\u00e1s \u00e9s gondoljon bele mindenki Hogy vagy oda k\u00f6lt\u00f6zne k\u00f6zvetlen k\u00f6zel\u00e9ben egy ilyen t\u00e1rol\u00f3hely nek \u00e9s azt gondolom hogy erre a v\u00e1lasz Egy\u00e9rtelm\u0171 Nem a harmadik r\u00e9sz az pedig azt gondolom hogy egy v\u00e1ros ahol val\u00f3ban megjelennek a h\u0151 katlanok egyetlen egy m\u00f3don tudja t\u00fal\u00e9lni a kl\u00edmav\u00e1ls\u00e1g ot amivel k\u00e9nytelenek vagyunk szemben\u00e9zni az pedig a j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 z\u00f6ld ter\u00fcletek nek a megn\u00f6vel\u00e9se jelent\u0151s n\u00f6vel\u00e9se \u00c9s igen a korm\u00e1nyzatnak a mindenkori korm\u00e1nyzatnak ebben jelent\u0151s szerepe van de mit tapasztalunk most \u00e9p\u00edt\u00e9si beruh\u00e1z\u00e1sok on kereszt\u00fcl a z\u00f6ldter\u00fcletet rombolj\u00e1k \u00c9s helyette beton ker\u00fcl bele \u00e9s azt gondolom hogy ez \u00edgy nem Ok\u00e9 meg\u00e9rtelek a chilis cs\u00e1rdi Antal hoz ugye Ha j\u00f3l \u00e9rtettem akkor azt a mellett foglalt \u00e1ll\u00e1st hogy k\u00f6z\u00e9phossz\u00fa ut\u00e1na meg k\u00e9ne szabadulni a magyar energiagazdas\u00e1g nak a paksi atomer\u0151m\u0171 illetve a radioakt\u00edv energi\u00e1kt\u00f3l valaki", " hogy hogyan lehetne egy olyan id\u0151szakban m\u00e9gis p\u00f3tolni a kies\u0151 energiamennyis\u00e9get ami a te fosili z\u00e1szl\u00f3ban nagyon fontos lenne hogy ne sz\u00e9nalap\u00fa energiatermel\u00e9s el v\u00e1lt\u00f3 gy\u00f6nki milyen megold\u00e1s lenne erre Egyr\u00e9szt a meg\u00fajul\u00f3 energiaforr\u00e1sok teljesen alkalmasak arra hogy p\u00f3tolj\u00e1k a kies\u0151 energiatermel\u00e9st de azt is szeretn\u00e9m hozz\u00e1tenni hogy ma az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban egys\u00e9ges energiarendszer van teh\u00e1t a megtermelt energi\u00e1t gyakorlatilag egys\u00e9gesen \u00e9ri el minden tag\u00e1llam a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban hova lehet eljutni a nukle\u00e1ris energia kivezet\u00e9se kapcs\u00e1n az \u00f6n meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint \u00e9n azt gondolom hogy a Luk\u00e1cs energi\u00e1t a lehet\u0151 leggyorsabban kell kivezetni amikor a Parlament d\u00f6nt\u00f6tt m\u00e9g ciklusokkal ezel\u0151tt a mostani paksi atomer\u0151m\u0171 \u00e9let idej\u00e9nek a meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l azt m\u00e9g z\u00f6ld p\u00e1rtk\u00e9nt", " t\u00e1mogattuk De egy\u00e9rtelm\u0171en lehet tudni hogy egy \u00faj atomer\u0151m\u0171 \u00e9p\u00edt\u00e9se hossz\u00fa \u00e9vtizedekre betonozva be azt az energia termel\u00e9si strukt\u00far\u00e1k amit ez jelent \u00e9s meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy a z\u00f6ld energi\u00e1k alkalmasak arra hogy kiv\u00e1lts\u00e1k az esetleges meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t semmi nem t\u00e1mogatn\u00e1l nem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Gerencs\u00e9r Ferenc ez ugyan ez mi a viszonyul\u00e1sa k\u00e9pvisel\u0151 uram Paks kett\u0151vel A gond az a titkos szerz\u0151d\u00e9s \u00e9s az hogy akartak \u00e9s Tr\u00f3jai fal\u00f3 elkezd\u00fcnk v\u00e1lni Egy orosz tr\u00f3jai falova kezd\u00fcnk felni l\u00e1tni kell azt hogy igen t\u00e9nyk\u00e9rd\u00e9s az atomenergia a ki\u00e9gett f\u0171t\u0151elemek t\u00e1rol\u00e1sa nem megoldott \u00e9s vesz\u00e9lyes de azt is L\u00e1tni kell hogy az atomenergia gyakorlatok a legolcs\u00f3bb energia", " azt hiszem hogy egy\u00e9rtelm\u0171 hogy amennyiben erre m\u00f3d van a paksi atomer\u0151m\u0171vet fejleszteni kell de nem orosz hitelb\u0151l megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9ben t\u00e1mogatn\u00e1l egy megv\u00e1ltozott konstrukci\u00f3ban a paksi atomer\u0151m\u0171 b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t apa kett\u0151nek a jelleg\u0171 szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t mi Azonnal fel fogjuk mondani ett\u0151l f\u00fcggetlen mindenk\u00e9ppen meg kell vizsg\u00e1lni teh\u00e1t igen a v\u00e1laszom igen Meg kell vizsg\u00e1lni azt hogy milyen m\u00f3don lehet paksot \u00fagy fejleszteni hogy az egyes rent\u00e1bilis legyen m\u00e1sik pedig ne szolg\u00e1lja szolg\u00e1ltassa ki a magyar korm\u00e1ny \u00e9s magyar embereket az oroszoknak g\u00f3tikus azt \u00e1ll\u00edtja hogy az atomenergia olcs\u00f3 akkor cs\u00fasztat cs\u00fasztat mert nincsenek bent a fel\u00e9p\u00edt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gen k\u00edv\u00fcl semmi a t\u00e1rol\u00e1s k\u00f6lts\u00e9get nincs belesz\u00e1m\u00edtva abba az egyenletbe amivel kisz\u00e1molj\u00e1k az olcs\u00f3 atomenergi\u00e1t \u00e9s mondok m\u00e9g valamit a er\u0151m\u0171 leszerel\u00e9se amikor letelik az \u00fczemideje az sincs belesz\u00e1m\u00edtva \u00c9s ezek mind mind olyan hullad\u00e9kot termelnek amik a t\u00e1gul\u00e1sa semmi", " sem k\u00f6z\u00e9p sem hossz\u00fa t\u00e1von nem megoldottak \u00e9s azt gondolom hogy fel\u00e9j\u00fck unok\u00e1ink j\u00f6v\u0151j\u00e9t nemcsak a saj\u00e1tunkat nemcsak a gyerekeiket az unok\u00e1ink j\u00f6v\u0151j\u00e9t tegy\u00fck fel Amennyiben mi atomer\u0151m\u0171 akarjuk \u00e9p\u00edteni az energia ell\u00e1t\u00e1sunkat jelenleg Szerintem nincsen m\u00e9g val\u00f3di alternat\u00edva erre a k\u00e9rd\u00e9sre nyilv\u00e1n nagyon fontos az hogy min\u00e9l t\u00f6bb meg\u00fajul\u00f3 energiaforr\u00e1ssal rendelkezem Magyarorsz\u00e1g de ez val\u00f3j\u00e1ban a t\u00f6red\u00e9k\u00e9t tudja p\u00f3tolni annak amit Paks megtermel ez egy\u00e9rtelm\u0171 mondjuk egy m\u00e1sik filmet Ami szint\u00e9n nagyon fontos lenne ugye mind a belv\u00e1rosba mint a v\u00e1rnegyedben rossz a leveg\u0151 min\u0151s\u00e9ge hogy \u00e1ltal\u00e1nos budapesti probl\u00e9ma az el nem t\u0171nnek a programj\u00e1ban szerepel az hogy a benzines \u00e9s d\u00edzeles aut\u00f3 forgalomba hozatal\u00e1t 2036 tiltan\u00e1k Mit lehet a kezemet k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban kifejezetten leveg\u0151min\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1s\u00e1val mit kellene kezdeni p\u00e9ld\u00e1ul a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motoros szem\u00e9lyg\u00e9pj\u00e1rm\u0171vet kell a rakparton amelyek a reggeli \u00f3r\u00e1kban \u00e9s a d\u00e9lut\u00e1ni \u00f3r\u00e1kban \u00f3r\u00e1k hosszat fektetik a k\u00e1ros anyagot a leveg\u0151ben hogyan", " liz\u00e1nak ehhez a k\u00e9rd\u00e9shez \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Gelencs\u00e9r k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Nagyon egyszer\u0171 a v\u00e1lasz be kell fejezni a k\u00f6rgy\u0171r\u0171t \u00e9s akkor nem lesz \u00e1tmen\u0151 forgalom az 1. ker\u00fcletben egy ilyen egyszer\u0171 a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motorok kivezet\u00e9s\u00e9re kapcsolatot hasonl\u00f3 v\u00e1lasztani mint a zene megfogalmazott tudom hogy ez a megold\u00e1s a fejedhez j\u00f3 2:30 t\u00f3l ez az ir\u00e1ny Nagyon helyes de m\u00e9g kor\u00e1bban is mondtam hogy ha bevezetn\u00e9k ezt a cityline netet Most busz h\u00e1l\u00f3zatot ezen val\u00f3j\u00e1ban \u00e9s kitiltanak ezzel egy id\u0151ben a nagy turista buszokat Ezen nagyon komoly m\u00e9rt\u00e9kben megtudn\u00e1k a leveg\u0151t tiszt\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m cs\u00e1rdi Antal H\u00e1t a helyzet az hogy a d\u00edzel aut\u00f3k kitilt\u00e1sa ak\u00e1r k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von \u00e9s teljesen \u00e9letszer\u0171 \u00e9s a benzines aut\u00f3k teh\u00e1t a fosszilis energi\u00e1t haszn\u00e1l\u00f3 aut\u00f3knak a hoztam kitilt\u00e1ssal Pedig eg\u00e9szen logikus \u00e9s elv\u00e1rhat\u00f3 az elektromos k\u00f6zleked\u00e9s az ami ami \u00e9rdemi seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajthat a", " leveg\u0151 min\u0151s\u00e9g\u00e9nek a jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s hozz\u00e1 kell tennem hogy fejleszteni kell a ker\u00e9kp\u00e1r h\u00e1l\u00f3zatot fejleszteni kell minden olyan kibocs\u00e1t\u00e1st mentes k\u00f6zleked\u00e9si rendszer p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s en bel\u00fcl Ami egy\u00e9bk\u00e9nt cs\u00f6kkenti a kibocs\u00e1t\u00e1st orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 tartozok k\u00e9rd\u00e9se m\u00e9giscsak fontos ugye Budapest v\u00e1rosnak Ani k\u00f6telezetts\u00e9ge az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 fel\u00e9 a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 van e m\u00e9g az el\u0151z\u0151 v\u00e1rosvezet\u00e9s neked terhelte \u0151ket nem l\u00e9pt\u00fck meg az \u00faj v\u00e1rosvezet\u00e9s pr\u00f3b\u00e1lkozik vele Igaz\u00e1b\u00f3l \u0151 sem t\u0171nik \u00fagyhogy elk\u00f6telezettek mennek a bevezet\u00e9se mellett a k\u00e9pz\u00e9sen \u00fagy Sz\u00f3val orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt t\u00e1mogatn\u00e1k vagy sem a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9t az \u00d6n\u00f6k v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Gelencs\u00e9r Ferenc massow \u00e9n nem \u00e9rtek egyet a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9ben B\u00e1r nincs aut\u00f3m nem is haszn\u00e1lok aut\u00f3t Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl \u00fagy gondolom hogy a megold\u00e1s itt van a van az hogy fejlessz\u00fck a F\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9s t\u00e1tk ELTE", " az embereket a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sre ezer\u00e9rt megold\u00e1st valamit id\u0151szer\u0171en Egy\u00e9bk\u00e9nt kiegyezni F\u0151v\u00e1rosi szinten a bizonyos mikromobilit\u00e1s i eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u0151 c\u00e9gek kell gondolok a l\u00e1nyomra a b\u0151rre a G\u00f3li\u00e1t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9n egyetemen Egyet\u00e9rtek a az azokkal a forgalom cs\u00f6kkent\u0151 technik\u00e1kkal Amit egy\u00e9bk\u00e9nt a dug\u00f3d\u00edj jelent egyel\u0151re azt l\u00e1tjuk hogy az 5. ker\u00fclet a legjobban az \u00e1tmen\u0151 forgalom k\u00e1ros\u00edtja De igaz ez az els\u0151 a 9 es a 8. ker\u00fclet re is \u00e9s azt gondolom hogy ilyen m\u00f3don lehet cs\u00f6kkenteni a forgalmat a v\u00e1rosban Budapest kin\u0151tte kin\u0151tte az aut\u00f3s forgalmat t\u00e1mogatn\u00e1m ugye a z\u00f6ld \u00e1ltal\u00e1nos kapcsolni gyakran hangoztatott szempont ide oda sajnos keveset t\u00e1rgyalt hogy hogyan oszlanak meg ennek a k\u00f6lts\u00e9geit kik viselnek a k\u00f6lts\u00e9geit \u00e9s id\u0151pont p\u00e9ld\u00e1ul a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motoros aut\u00f3knak a kitilt\u00e1sa", " korl\u00e1toz\u00e1sa az alacsony girodin h\u00e1ztart\u00e1sok a terheln\u00e9k meg akik a mobilit\u00e1s sokat \u00edgy tudj\u00e1k biztos\u00edtani Milyen int\u00e9zked\u00e9seket pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k meg egyenl\u0151 P\u00e9tern\u00e9 ezeknek a k\u00f6lts\u00e9geknek az eloszl\u00e1s\u00e1t hogyan seg\u00edtenek az hogy ne a legszeg\u00e9nyebbek ne kelljen megfizetni\u00fck az \u00e1t\u00e1ll\u00e1s k\u00f6lts\u00e9geit \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Gelencs\u00e9r Ferenc nagyon fontos lenne az hogy p\u00e9ld\u00e1ul Zalaegerszeg tankgy\u00e1r \u00e9p\u00fclj\u00f6n hanem egy Tesla gy\u00e1r Szerbi\u00e1ban \u00e9p\u00fcl Eur\u00f3pa legnagyobb akkumul\u00e1torgy\u00e1r a adjuk\u00f6ssze amik adottak \u00c9n \u00fagy gondolom hogy egy nagyon j\u00f3 korm\u00e1nyzati l\u00e9p\u00e9s lenne Nyilv\u00e1n nem azt mondom hogy minek teszed hogy ir\u00e1ny az hogyha elektromos aut\u00f3kat helyezni forgalomba min\u00e9l t\u00f6bb eletromos aut\u00f3t \u00e9s elad\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1st az\u00e9rt nagyon j\u00f3 z\u00f6ld ir\u00e1ny \u00e9s hogy milyen az alacsony j\u00f6vedelmi h\u00e1ztart\u00e1sok \u00e9s megengedhetj\u00fck magunknak az elektromos g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek mindig mondtam \u00e9n nagyon komoly t\u00e1mogat\u00e1ssal H\u00e1t ink\u00e1bb alulra oszt\u00e1lya semmit Most ahogy a mostani korm\u00e1nyzat teszi azt fel\u00fclre Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben p\u00e9nz lenne r\u00e1 jelnek kilenc sz\u00e1zal\u00e9kos a tah\u00f3", " azt mondta 12% ra k\u00e9ne emelni dob\u00e1ld a javasolt a 15% Ez k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl n\u00e9gy sz\u00e1zmilli\u00e1rd forint t\u00f6bbletbev\u00e9telt jelentene \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1si szinten Forr\u00e1s Egy\u00e9bk\u00e9nt meg lehetne hozz\u00e1 aluk\u00e1lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen cs\u00e1rdi Antal egy\u00e9rtelm\u0171 hogy \u00fagy lehet seg\u00edteni a kisebb j\u00f6vedelm\u0171ek elektromos j\u00e1rm\u0171 hoz jut\u00e1s\u00e1t hogy j\u00f6vedelem vizsg\u00e1lattal egybek\u00f6t\u00f6tt t\u00e1mogat\u00e1st kell ny\u00fajtani teh\u00e1t magas j\u00f6vedelm\u0171ek ne tudjanak Igen t\u00e1mogat\u00e1st ig\u00e9nybe venni vagy kisebb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1mogat\u00e1st tudjanak K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Elvira azt hogy hogyan tudjuk el\u00e9rni hogy a kisebb j\u00f6vedelm\u0171ek is mert ilyet venni ilyen eszk\u00f6z\u00f6ket nagyon egyszer\u0171 progressz\u00edv ad\u00f3rendszer kell Hiszen akkor t\u00f6bb p\u00e9nzt fog maradni ezekn\u00e9l az emberekn\u00e9l Ez egy j\u00f3 l\u00e9p\u00e9s lehet mi3 ad\u00f3kulcs gondolkodunk Ez egy megold\u00e1s lehet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Gerencs\u00e9r Ferenc maradt m\u00e9g 40 m\u00e1sodperc megk\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni de kellett Igen szeretn\u00e9m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nagyon fontos l\u00e1tni azt hogy nagyon sokszor mindig a Kossuth", " len\u00e9z\u00fcnk a megold\u00e1s\u00e9rt egy probl\u00e9ma az elm\u00falt egy \u00e9vtizedben alakult ki mert jelenleg mindent egy ember d\u00f6nt el pedig a helyi probl\u00e9m\u00e1kat helyben kell tudni megoldani \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ennek a k\u00f6rzetek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek alig legfontosabb feladata Az hogy a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatok polg\u00e1rmester\u00e9vel nagyon j\u00f3 viszonyt \u00e1poljon \u00e9s forr\u00e1st tudjon biztos\u00edtani a helyi fejleszt\u00e9sekhez \u00e9n mindenk\u00e9ppen el fogom \u00e9rni azt hogy minden helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9vente egyszer egy fontosabb f\u0151utc\u00e1t teljes m\u00e9rt\u00e9kben be tudjon fesz\u00edteni kisz\u00e1ll\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen n\u00e9gy m\u00e1sodperc marad m\u00e9g k\u00edv\u00e1n \u00e9lni vagy velem tov\u00e1bb K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk m\u00e1sodik vita blog c\u00edme A m\u00e1sodik italok c\u00edme Magyarorsz\u00e1g euroatlanti elk\u00f6telez\u0151d\u00e9se \u00e9s egy picit m\u00e9g az el\u0151z\u0151 k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6rh\u00f6z is illeszkedik a mostani k\u00e9rd\u00e9sem amelyet els\u0151k\u00e9nt Gelencs\u00e9r k\u00e9pvisel\u0151 tudod int\u00e9zek ugye mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek nagyon mark\u00e1ns programja van t\u00f6bbsz\u00f6r", " hangs\u00falyozt\u00e1k A z\u00f6ld \u00e1talak\u00edt\u00e1s \u00e1talakul\u00e1s melletti elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s\u00fcket Ugyanakkor az LMP hat\u00e1rozottan ki\u00e1ll a glob\u00e1lis kereskedelmi egyezm\u00e9nyek ellen a Momentum viszont t\u00e1mogatja ezeket hogyha k\u00e9rem hogy valamilyen m\u00f3don v\u00e1laszoljon arra hogy mi\u00e9rt gondolj\u00e1k pontosan alkalom \u00e9s Kereskedelmi egyezm\u00e9ny \u00e1tmeneti ki\u00e1ll\u00e1sokat Ugye itt a kritika szokott lenni \u00e1ltal\u00e1ban hogy ezek az egyezm\u00e9nyek seg\u00edtik el\u0151 azt hogy hossz\u00fa term\u00e9s alakuljanak ki ami \u00f6nmag\u00e1ban ilyen komoly k\u00f6rnyezetterhel\u00e9st jelent nem \u00e1ll egy ellentmond\u00e1sban a kereskedelmi egyezm\u00e9ny \u00e1tmeneti elk\u00f6telez\u0151d\u00e9si \u00e9s a z\u00f6ld \u00e1talakul\u00e1s melletti elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s \u0151k technikai k\u00e9rd\u00e9se mennem ez m\u00e9g csak egy r\u00f6vid k\u00e9rd\u00e9s vagy Ez m\u00e1r maga a nagy vitapakk nyugodtan Ferike a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t lenne K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ahhoz hogy tudjunk fejleszteni \u00e9s azt tudjuk egy z\u00f6ldet ir\u00e1nyba menni az p\u00e9nzre van sz\u00fcks\u00e9ged pedig mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatni kell Az ilyenfajta glob\u00e1lis keresed ami egyezm\u00e9nyesen l\u00e1tni kell hogy Eur\u00f3p\u00e1ban a b\u00e9k\u00e9t hogy az emberek elkezdtek az int\u00e9zm\u00e9nyek a gazdas\u00e1g int\u00e9zni lelketek \u00f6sszefon\u00f3dik az eg\u00e9szen", " open Junior innen indult ki 70 80 \u00e9ve b\u00e9kess\u00e9gben ebben ebben a kontinens be \u00e9s ez T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 De ha m\u00e1r eur\u00f3pai uni\u00f3s Magyarorsz\u00e1g helyzete \u00c9n eml\u00e9kszem akkor amikor arra mikor el\u0151sz\u00f6r mentem el k\u00fclf\u00f6ldre \u00e9desany\u00e1mmal \u00e9s a testv\u00e9reimmel egy buszos \u00fatra \u00e9s arra is eml\u00e9kszem hogy a hat\u00e1ron fegyveres \u0151r\u00f6k n\u00e9metjuh\u00e1sz kuty\u00e1kkal lesz\u00e1ll\u00edtottak minket ez volt a hat\u00e1r \u0151rz\u00e9s ez ma nincs ha \u00e9n elindulok akkor eg\u00e9szen elmentek Barcelona ig an\u00e9lk\u00fcl meg kellene \u00e1llnom ez Eur\u00f3pa Eur\u00f3pa a hat\u00e1rok n\u00e9lk\u00fcl is \u00e9g Eur\u00f3pa \u00e9n vagyok Eur\u00f3pa szerkeszt\u0151 \u00far Eur\u00f3pa \u00d6n\u00f6k \u00e9s mindenki aki a a k\u00e9perny\u0151 t\u00fal\u00e9lem figyel minket Ez\u00e9rt is borzaszt\u00f3an Delete amikor Orb\u00e1n Viktor azt mondja hogy Br\u00fcsszel ezt \u00fczente hogy viszel azt hogy meg kell ejteni br\u00fcsszelt nincs ilyen az eur\u00f3pai uni\u00f3t az orsz\u00e1gok \u00e1llam \u00e9s korm\u00e1nyf\u0151i teh\u00e1t 127 r\u00e9szben Orb\u00e1n Viktor vezeti ez narrat\u00edva Ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an teljesen hamis l\u00e1tni kell azt hogy neuropa i uni\u00f3b\u00f3l csatlakoz\u00e1sunk \u00f3ta napi szinten k\u00e9tmilli\u00f3", " forint \u00e9rkezik ide hozz\u00e1nk cs\u00f6vet a p\u00e9nz sajnos nem l\u00e1tjuk mert Orb\u00e1n Viktor \u00e9s tibort \u00c9s M\u00e9sz\u00e1ros zseb\u00e9t t\u00f6mt\u00e9k ezen a p\u00e9nzzel ezzel egy id\u0151ben Magyarorsz\u00e1gon ezzel egyid\u0151ben Magyarorsz\u00e1gon a lakoss\u00e1g eur\u00f3pai uni\u00f3s \u00e9rtelemben v\u00e9ve lakoss\u00e1g 75% a szeg\u00e9ny ezt a felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 Ez egyszer\u0171en d\u00f6bbenetes a m\u00e1sik ordasi probl\u00e9ma fuchsit fuchsit mindenki nagyon \u00e9rdekes nem tudom hogy illeszkedik bele a Fideszt mert a t\u00e9v\u00e9ben huxit mi lesz a k\u00fclhoni magyarokkal hogy fogunk hossz\u00fa megl\u00e1togatni a k\u00fclhonban rekedt rokonainkat hogy fogok elmenni erd\u00e9lyi a felvid\u00e9kre k\u00e9ne sz\u00e1molnom d nappali szinten hogy fogjuk megl\u00e1togatni rokonainkat Ha \u00fajra lesz hat\u00e1r ami nagyon fontos a hidegh\u00e1bor\u00fa alatt B\u00e9cs volt a titkos \u00fcgyn\u00f6k\u00f6k tal\u00e1lkoz\u00e1si helye ezt mindenki tudja \u00c9n kezdek att\u00f3l f\u00e9lni lassan Budapest lesz az itt van az orosz Beruh\u00e1z\u00e1si Bank ide akarj\u00e1k hozni a k\u00ednai kommunista p\u00e1rt egyetemi te full\u00e1nk \u00c9n \u00fagy gondolom hogy Magyarorsz\u00e1gnak az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban van a helye", " nyugathoz tartozunk hogy a klasszikust id\u00e9zzek nehogy m\u00e1r visszafel\u00e9 j\u00e1rjuk le a honfoglal\u00f3 magyarok \u00fatj\u00e1t min\u00e9l hamarabb amint lehet be kell vezetn\u00fcnk az Eur\u00f3t de vissza kell szerezn\u00fcnk azt a reput\u00e1ci\u00f3 amit 11 \u00e9ve Orb\u00e1n Viktor t\u00f6nkretett csatlakoznunk kell az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s kos\u00e1r gentileschi hogy reag\u00e1ljon k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk a szavaidat \u00e9s azt is tudom hogy felejtsek e hogy \u00f6n szerint milyen termel\u00e9si m\u00f3d lenne igazs\u00e1gos abb\u00f3l a szempontb\u00f3l hogy a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1st el\u0151seg\u00edti \u00e9s nem pedig n\u00f6veli a k\u00f6rnyezetterhel\u00e9s akkor hadd kezdjem azzal hogy a szabadkereskedelmi egyezm\u00e9ny Els\u0151sorban azt eredm\u00e9nyezik hogy a nemzeti jog al\u00f3l kiker\u00fclnek ezek a v\u00e1llalatok teh\u00e1t onnant\u00f3l kezdve", " j\u00f3 p\u00e9lda erre A Monsanto \u00e9s m\u00e9g milli\u00f3 p\u00e9ld\u00e1t lehetne mondani gyakorlat meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6tnek az \u00e1llamokkal a nemzet\u00e1llamok kal hogy De k\u00fcl\u00f6n b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1sban lehet \u0151ket csak sz\u00e1mon k\u00e9rni Ez azt jelenti k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam hogy amennyiben a szabadkereskedelmi egyezm\u00e9ny eknek olyan t\u00edpus\u00fa Szabad utat adunk mint Amir\u0151l besz\u00e9l akkor felejts el azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e1llampolg\u00e1rk\u00e9nt vide\u00f3 Azzal j\u00f6tt ide hogy \u00e9n egy \u00e1llampolg\u00e1r \u00e9s az is vagy \u00e9n \u00e1llampolg\u00e1rk\u00e9nt majd jogi elj\u00e1r\u00e1s tudok ind\u00edtani a nagyv\u00e1llalatok ellen r\u00e1ad\u00e1sul ezek a szabadkereskedelmi egyezm\u00e9ny egy olyan strukt\u00far\u00e1t eredm\u00e9nyeznek ahol a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si l\u00e1ncon kereszt\u00fcl olyan hihetetlen k\u00f6rnyezetterhel\u00e9st okoznak e a f\u00f6ldnek ami nem fenntarthat\u00f3 \u00e9s amikor azt mondom hogy nem fenntarthat\u00f3 akkor azt \u00e1ll\u00edtom amit az ibcc sz\u00e1ll\u00edtott egy", " n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9ttel ezel\u0151tt hogy vill\u00e1mgyorsan el fogjuk \u00e9rni a m\u00e1sf\u00e9l fokos meleged\u00e9st \u00e9s abban az esetben elindulnak azok az automatizmusok amik ut\u00e1n nem fogok tudni veled \u00e9rezni az unok\u00e1j\u00e1nak a szem\u00e9be olyan te olyan termel\u00e9si strukt\u00far\u00e1k ra van sz\u00fcks\u00e9g ami a helyi termel\u00e9st r\u00e9szes\u00edti el\u0151nyben \u00e9s ami a helyi termel\u00e9s t\u00e1mogatja mert adok a helyi term\u00e9kek amiket Egy\u00e9bk\u00e9nt szeretn\u00e9nk alapvet\u0151 \u00e9lelmiszerk\u00e9nt p\u00e9ld\u00e1ul az asztalunkra tenni azok Ma nagyon sokszor t\u00f6bb ezer kilom\u00e9tert utaznak az\u00e9rt hogy valamelyik \u00e9lelmiszerl\u00e1nc nak a polc\u00e1n ott legyen \u00fagy \u00fagy hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt itthon is meg lehet termelni kiv\u00e1l\u00f3 p\u00e9ld\u00e1ja paradicsom amit", " Spanyolorsz\u00e1gba De l\u00e1ttam m\u00e1r ecuadori paradicsomot k\u00e9pzelj\u00e9k csak el hogy egy ecuadori paradicsom az hogy lett leszedve ahhoz hogy itt \u00e9letnek l\u00e1tsz\u00f3djon akkor \u0151t teljesen z\u00f6lden kellett leszedni az eg\u00e9szs\u00e9gi beltartalmat felejthet\u0151 \u00e9s higgy\u00e9k el nekem hogy az egyetlen fenntarthat\u00f3 termel\u00e9si strukt\u00far\u00e1k ami a helyi termel\u00e9st r\u00e9szes\u00edti el\u0151nyben az im\u00e9nt eml\u00edtettem azt hogy az EU s viszonylatban a hazai lakoss\u00e1g 75% a szeg\u00e9ny Amennyiben egy ilyen bez\u00e1rk\u00f3z\u00f3 gazdas\u00e1gpolitik\u00e1t folytatn\u00e1nk \u00fagy \u00e9rtelemszer\u0171en az \u00e1raink megemelkednek pontosan az\u00e9rt j\u00f3 ez a glob\u00e1lis kereskedelmi l\u00e1nc mert leszor\u00edtja az \u00e1rakat lehet hogy", " ugye nem oda k\u00e9pvisel\u0151 \u00far id\u0151 alatt leszedik a paradicsomot de megfizethet\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m addig \u00e1lljak egy percet de h\u00e1t ugye aki volt piacon vagy bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontba az elm\u00falt h\u00f3napban \u00e9rz\u00e9kelte ezt a hihetetlen \u00e1rcs\u00f6kken\u00e9st mert \u00e9n nem vesz\u00fcnk Magyarorsz\u00e1g \u00e9s a NATO k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l ugye Magyarorsz\u00e1g ugyan\u00fagy ahogy nagyon sz\u00e1mos tov\u00e1bbi NATO tag\u00e1llam nem teljes\u00edti azt a 2% os elv\u00e1r\u00e1st hader\u0151fejleszt\u00e9s el kell k\u00f6lteni 2011 volt ami pont az\u00f3ta a Zr\u00ednyi 26 program keret\u00e9ben siker\u00fclt valamelyest megn\u00f6velni a haz\u00e1nk ami kiad\u00e1sait a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben tartani magukat a NATO v\u00e1l\u00e1s teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusra \u00e9s ha igen mi\u00e9rt hanem mi\u00e9rt nem tartan\u00e1nk az LMP az aki hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta", " kezdem\u00e9nyez\u0151je volt annak hogy ezt a k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kos szintet \u00e9rj\u00e9k el a v\u00e9delmi kiad\u00e1sok egy\u00e9rtelm\u0171en l\u00e1tni kell hogy a NATO az egy olyan sz\u00f6vets\u00e9gi rendszer ami biztos\u00edtja Magyarorsz\u00e1g biztons\u00e1g\u00e1t \u00e9s amikor arr\u00f3l besz\u00e9l hogy Magyarorsz\u00e1g biztons\u00e1g\u00e1t biztos\u00edtja akkor mindenkinek jusson esz\u00e9be Ukrajna az orosz agresszornak Egy\u00e9bk\u00e9nt geopolitikai c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sei \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy az egyetlen az egyetlen v\u00e9delm\u00fcnket ma a NATO n kereszt\u00fcl tudjuk biztos\u00edtani \u00e9s azt mondom hogy egy sz\u00f6vets\u00e9gb\u0151l nemcsak kapni kell hanem ott a k\u00f6telezetts\u00e9geknek is eleget kell tenni Ezt a programot folytatta Adott esetben ak\u00e1r megn\u00f6velni is az erre ford\u00edtott kiad\u00e1sokat Gondolom ja v\u00e9delmi kiad\u00e1soknak el kell \u00e9rni a k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kot K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m de csak k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fara szemem l\u00e1tszik az\u00e9rt hogy van k\u00f6z\u00f6s talaj k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral meg Abszol\u00fat egyet\u00e9rtek ezzel a k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kot el kell", " tagjaink ennek a sz\u00f6vets\u00e9gnek ahogyan k\u00e9pvisel\u0151 el is mondta ez a sz\u00f6vets\u00e9g a garanci\u00e1ja annak hogy Magyarorsz\u00e1g soha nem j\u00e1rhat \u00fagy ahogyan sajnos Ukrajna j\u00e1rt az elm\u00falt \u00e9vtizedben \u00fagyhogy v\u00e1laszolj a k\u00e9rd\u00e9sre Igen mindenk\u00e9ppen l\u00e1tni kell ne k\u00f6zben Magyarorsz\u00e1g fegyverkezik Ami viszont \u00f6nmag\u00e1ban nem biztos hogy egy kedvez\u0151 dolog jelenleg egy l\u0151szergy\u00e1r \u00e9p\u00fcl van hol Inota k\u00f6r\u00fcl ezzel egy id\u0151ben Zala megy\u00e9ben tankgy\u00e1r \u00e9rtes\u00fcl nagyon egyszer\u0171 fogolydilemma Ha valaki fegyverkezik akkor a szomsz\u00e9dja is el fognak kezdeni fegyverkezni \u00c1ltal\u00e1ban \u00edgy szoktak indulni a konfliktusok ez sok j\u00f3t nem jelent Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl \u00fagy gondolom hogy igen a NATO nak a tagjai vagyunk \u00e9s mindenk\u00e9ppen a tagi is kell hogy maradjunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy m\u00e1sik fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy az elm\u00falt egy m\u00e1sf\u00e9l k\u00e9t h\u00f3nap t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sei alapj\u00e1n ki lehet jelenteni hogy a NATO afganiszt\u00e1ni misszi\u00f3j\u00e1t kudarcba fulladt meg hogyan \u00e9rt\u00e9kelik az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vtized magyar szerepv\u00e1llal\u00e1s\u00e1t a k\u00f6nyvt\u00e1rban illetve hogyha egy hasonl\u00f3 katonai misszi\u00f3ra te ne javasolt otthon\u00e1t\u00f3l t\u00e1mogatn\u00e1l kell megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n a k\u00f6vetkez\u0151", " n\u00e9gy \u00e9vben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt cs\u00e1rdi Antal \u00c9n azt gondolom hogy Magyarorsz\u00e1g szerepv\u00e1llal\u00e1ssal az am\u00edg Ez a terv izmus ellen sz\u00f3l a sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9s elv\u00e1rhat\u00f3 m\u00e1sr\u00e9szt Viszont azt is hozz\u00e1 kell tenni hogy val\u00f3ban az afganiszt\u00e1ni Misszi\u00f3 kudarc\u00e1t azt elemezni kell \u00e9s vagy levonjuk a helyes k\u00f6vetkeztet\u00e9seket \u00c9s kijav\u00edtjuk a hib\u00e1kat vagy soha nem l\u00e1tott konfliktus g\u00f3cot \u00e9p\u00edt\u00fcnk ezen kereszt\u00fcl K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m megkeresed nekem relat\u00edv a Hazai p\u00e1ly\u00e1n tanultam biztons\u00e1gpolitik\u00e1t avval Istv\u00e1n meg t\u00e1mad\u00e1ssal az egy\u00e9rtelm\u0171 volt megt\u00e1madt\u00e1k a sz\u00f6vets\u00e9geseink et Musz\u00e1j volt megv\u00e9den\u00fcnk egyetemben \u00edrok megt\u00e1mad\u00e1s\u00e1val m\u00e9lys\u00e9gesen nem \u00e9rtek egyet ott nem volt val\u00f3di casus belli amit nagyon elrontottak szerintem afganiszt\u00e1nban azaz hogy nem m\u00e9rt\u00e9k fel hogy milyen m\u00f3don \u00e9p\u00fclt", " az afg\u00e1n t\u00e1rsadalom egy nemzeti hadsereget pr\u00f3b\u00e1ltak szervezni nem pedig t\u00f6rzsi alapon szervezt\u00e9k meg mert \u00e9n mil\u00edci\u00e1k at \u00e9s sajnos igaz lehet az az agg a mond\u00e1s hogy az amerikaiaknak \u00f3r\u00e1juk van nekik pedig idej\u00fck Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl \u00fagy gondolom hogy ha \u00e9s amennyiben b\u00e1rmelyik NATO sz\u00f6vets\u00e9ges \u00fcnket megt\u00e1madja egy k\u00fcls\u0151 f\u00e9l \u00fagy \u00e9rtelemszer\u0171en meg kell v\u00e9den\u00fcnk az hogy milyen magyar felf\u00e1z\u00e1s milyen katonai szerepe lesz esetleg Azt\u00e1n van most a rep\u00fcl\u0151t\u00e9ren a kapcs\u00e1n mintha nem esett vagy b\u00e1rhol m\u00e1shol \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ez mindig csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag \u00f6nk\u00e9ntes alapon t\u00f6rt\u00e9nhet k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor v\u00e1rok egy kicsit raktak szinten a magyar k\u00fclpolitik\u00e1r\u00f3l szeretn\u00e9m k\u00e9rdezni \u00f6n\u00f6ket ugye az orb\u00e1ni k\u00fclpolitik\u00e1nak 2 szerepel fog\u00e1sa van ma egy rep\u00fcl\u0151jegy Berlin Isztambul Moszkva h\u00e1romsz\u00f6g illetve amit mondjuk a sz\u00f6vets\u00e9gesek \u00e9s akkor van egy Shell megesett tengelye Az amerika K\u00edna vonalon", " amelyben ink\u00e1bb a az egyed\u00fcl t\u00e1vols\u00e1gtart\u00e1s er\u0151pr\u00f3b\u00e1ja \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni az orb\u00e1ni k\u00fclpolitika \u00f6n\u00f6k Milyen \u00faj k\u00fclpolitikai priorit\u00e1sokat cser\u00e9lni neki a vagy megtartan\u00e1k a mostani Akat \u00e9s hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t fejleszt\u0151j\u00e9nek rajta b\u00e1rmit is \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt cs\u00e1rdi Antal K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n azt gondolom hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tags\u00e1ga egy \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s is \u00e9s a nulladik l\u00e9p\u00e9s hogy helyre\u00e1ll\u00edtsuk a magyar diplom\u00e1cia jelenlegi meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9t ma nincsenek igazi sz\u00f6vets\u00e9geseik m\u00e9g az Uni\u00f3n bel\u00fcl sem mert a mostani korm\u00e1ny k\u00fclpolitik\u00e1ja az mindenkihez d\u00f6rg\u00f6l\u0151zik akit\u0151l b\u00e1rmilyen m\u00f3don p\u00e9nzt rem\u00e9lhet \u00e9s itt ne a ne az \u00e1llamkassz\u00e1ba gondoljon a kedves n\u00e9z\u0151 hanem itt egy\u00e9ni vagyonok r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk De h\u00e1t azt gondolom hogy 0 l\u00e9p\u00e9sk\u00e9nt mindenf\u00e9lek\u00e9ppen a magyar demokr\u00e1cia tisztelet\u00e9nek a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa", " hogy legyen m\u00e1sr\u00e9szt pedig azt gondolom hogy az a sz\u00f6vets\u00e9gi rendszer amir\u0151l eddig is amir\u0151l eddig is besz\u00e9lt\u00fcnk az alapj\u00e1t kell hogy k\u00e9pezze annak a k\u00fclpolitik\u00e1nak amit k\u00f6vet\u00fcnk mert nem mindegy hogy T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g ami els\u0151dleges sz\u00f6vets\u00e9ges\u00fcnk K\u00edna az els\u0151dleges sz\u00f6vets\u00e9ges\u00fcnk vagy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 vagy az Egyes\u00fclt \u00c1llamok Gerencs\u00e9r Ferenc T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g az\u00e9rt \u00f3vatosan k\u00e9pvisel\u0151 \u00far Isten a sz\u00f6vets\u00e9ges\u00fcnk \u0151 is NATO tagok ettetek ki kell mondanunk azt hogy Magyarorsz\u00e1g ennem komporsz\u00e1g a nyugathoz tartozunk nem pedig a kerethez Pontosan ez\u00e9rt \u00e1t kell vil\u00e1g\u00edtani az \u00f6sszes \u00f6sszes k\u00fclk\u00e9pviselet \u00fcnket meg kell tiszt\u00edtani Magyarorsz\u00e1got az orosz \u00e9s a k\u00ednai befoly\u00e1st\u00f3l ki kell e brut\u00e1l n\u00e9z ki kell e brood \u00e1llni Budapestr\u0151l", " Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l az orosz Fejleszt\u00e9si bankot nem engedhetj\u00fck meg hogy a fud\u00e1n a di\u00e1k f\u00e1radva meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n \u00c9n meg\u00e9rtem azt hogyha egy nagyhatalom egy b\u00e1rmilyen 61 b\u00e1rmilyen orsz\u00e1g szeretn\u00e9 a fels\u0151oktat\u00e1sra export\u00e1lni ez rendben van egy\u00e9bk\u00e9nt nem j\u00e1rnak ismer\u0151seim a fut\u00e1r a k\u00ednai Food erre azt mondta hogy a k\u00e9pz\u00e9s nem rossz De alapvet\u0151en nagyon \u00e1t van itatva ideol\u00f3giailag 40 a k\u00ednai \u00e1llamnak ennyire fontos egy\u00e9bk\u00e9nt az hogy export\u00e1lja felsorol\u00e1s\u00e1t van Piliscsab\u00e1n \u00fcres campulung a P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Katolikus Egyetem r\u00e9gen ott volt vegy\u00e9k meg de ne a magyar ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9b\u0151l \u00e9p\u00fclj\u00f6n fel a fudan Egyetem \u00e9s ami a legfontosabb sok sokszor \u00e9vre azzal hogy az uni\u00f3s tag n\u00e1l az Uni\u00f3 a k\u00f6vetkez\u0151 sz\u00e1zad ezt se az\u00e9rt l\u00e1tni kell hogy az\u00e9rt relat\u00edv stagn\u00e1l\u00e1s nyilv\u00e1n a szeg\u00e9nyebb orsz\u00e1gok j\u00f6nnek fel Hiszen van honnan K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Gerencs\u00e9r Ferenc 185 \u00f6t perce cs\u00e1rdi Antal a k\u00e9t m\u00e1sodperccel maradt k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudok egy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni a marad\u00e9k idej\u00fckkel a blogban egy vide\u00f3t szeretn\u00e9k", " az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si vita sor\u00e1n is elmondtam hogy a Bud\u00e1n egyetemi behozatala az nem m\u00e1s mint egy ideol\u00f3giai transzfer \u00e9s nek\u00fcnk erre az ideol\u00f3gia \u00e9s transzfereket nincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk meg hogyha nem j\u00f3 politikai c\u00e9lok ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k volna a magyar korm\u00e1nyt hogy idehozza a fudan Egyetem et akkor ide h\u00edvhatta volna az elej\u00e9t\u0151l kezd\u0151d\u0151en b\u00e1rmelyik nagy nemzetk\u00f6zi h\u00edr\u0171 egyetemet de nem ezt tett\u00e9k \u00e9s azt gondolom hogy az k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen aggaszt\u00f3 hogy egy olyan fejleszt\u00e9st pr\u00f3b\u00e1lnak t\u00f6nkretenni mintadi\u00e1k v\u00e1g\u00f3s ezzel Egy\u00e9bk\u00e9nt becsapva minden budapesti K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m 8 m\u00e1sodperccel maradt ami nem t\u00fal sok id\u0151m \u00fagyhogy egy mondan\u00e9k hogy eur\u00f3p\u00e1hoz tartozik \u00e9s hogy Eur\u00f3pa nem Moszkva K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen", " k\u00f6sz\u00f6nik ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " Korn\u00e9l v\u00e1lt\u00e1st hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog meg a c\u00edme \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt most cs\u00e1rdi Antal ott forduln\u00e9k ki 2018 Indi\u00e1ban szeretn\u00e9k id\u00e9zni akkor \u00fagy fogalmazott nem el\u00e9g csak befel\u00e9 hanem a k\u00f6zlem\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra is sokkal egy\u00e9rtelm\u0171 be kell tenni azt a kongresszus \u00e1ltal elfogadott \u00e1ll\u00e1spontot miszerint a zene p\u00e9nz sz\u00e1m\u00e1ra semmilyen v\u00e1laszt\u00e1s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s nemk\u00edv\u00e1natos a nagyobbikkal sem a baloldal lej\u00e1r a Tudod t\u00e1rsaival \u00e9n ezt k\u00e9pviselem most mi megvagyunk k\u00e9s\u0151bb mi\u00e9rt vagy ezek a p\u00e1rtok most a sz\u00f6vets\u00e9gesei S\u0151t bizonyos \u00e9rtelemben ak\u00e1r a t\u00e1mogat\u00f3 is az indul\u00e1s\u00e1nak ugye hogy a v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck az elm\u00falt 10 \u00e9vet \u00e9s azon bel\u00fcl m\u00e9g szorosabban az elm\u00falt N\u00e9gy \u00e9vet akkor el lehet azt mondani hogy Magyarorsz\u00e1got egy olyan ir\u00e1nyba ford\u00edtotta a Fidesz KDNP korm\u00e1ny amit v\u00e1laszt\u00e1si rendszert is ismerve nem lehet meg\u00e1ll\u00edtani csak egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9ssel r\u00e1ad\u00e1sul az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9v a parlamenti munk\u00e1t ha v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck t\u00f6k\u00e9letesen igazolta", " hogy egy meg tisztul\u00e1si folyamat elindult \u00e9s az gondom hogy nem v\u00e9letlen az hogy b\u00e1rmilyen mark\u00e1ns v\u00e9lem\u00e9ny fogalmaztam meg ma Minden parlamenti ellenz\u00e9ki p\u00e1rt t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00c9lvezem az indul\u00e1s amikor m\u00e9g k\u00e9ne ma mindenk\u00e9ppen a v\u00e9lem\u00e9ny kifejteni hogy hogyan \u00e9rvelni azoknak a kor\u00e1bbi jelent\u00e9s szimpatiz\u00e1nsok nak aki pont azt szerett\u00e9k a p\u00e1rtban hogy volt egy k\u00fcl\u00f6n politik\u00e1ja \u00e9s most pont amiatt \u00e1rtana kell mert azt l\u00e1tj\u00e1k hogy ebben az ellent\u00e9t feladta kor\u00e1bbi \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t \u00dagyhogy ha megn\u00e9zz\u00fck a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zben kutat\u00e1si adatokat akkor azt lehet l\u00e1tni a p\u00e1rtnak a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ge dr\u00e1maian bezuhant hogyan pr\u00f3b\u00e1lnak irvine akik amellett hogy m\u00e9gis j\u00f6jjenek vissza is t\u00e1mogass\u00e1k p\u00e9ld\u00e1ul az elindul\u00e1s\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy a legfontosabb \u00e9rv emellett az hogy most a 22 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s kapcs\u00e1n \u00e9rdemi \u00e9s val\u00f3s es\u00e9ly ny\u00edlik arra hogy megval\u00f3s\u00edtsuk a programunkb\u00f3l min\u00e9l t\u00f6bbet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " Gerencs\u00e9r Ferenc az ugye az a k\u00e9rd\u00e9s hogy a Momentum mozgalom a politikai kult\u00fara meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak a hirdet\u00e9s\u00e9vel l\u00e9pett fel a politikai sz\u00ednpadra a k\u00e9rd\u00e9s ugyanez mit mondana a dokumentum szimpatiz\u00e1ns vannak akik esetlegesen m\u00e1r Pont az\u00e9rt nem t\u00e1mogatj\u00e1k a p\u00e1rtot Mert v\u00e1ltozott a sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s politik\u00e1ja az indul\u00e1suk hoz k\u00e9pest \u00c9n \u00fagy mondom \u00c9n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s val\u00f3j\u00e1ban a k\u00e9tfordul\u00f3s v\u00e1laszt\u00e1si rendszer hi\u00e1tus \u00e1t igyekszik p\u00f3tolni mint a Fidesz megsz\u00fcntetett ez megvan err\u0151l sz\u00f3l \u00e9s v\u00e1laszolok a kor\u00e1bbi k\u00e9rd\u00e9sre korm\u00e1nyai a rendszerv\u00e1lt\u00e1s a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s sz\u00fcks\u00e9ges de nem el\u00e9gs\u00e9ges felt\u00e9tel rendszert kell v\u00e1ltanunk M\u00e9gpedig int\u00e9zm\u00e9nyi rendszer v\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g Magyarorsz\u00e1gon l\u00e1tni kell azt hogy a Trump adminisztr\u00e1ci\u00f3 hi\u00e1ba volt olyan amilyen nem tudott val\u00f3di k\u00e1rokat okozni az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban mert egy nagyon stabil int\u00e9zm\u00e9nyi keretrendszere volt vagyis van is az Egyes\u00fclt \u00e1llamoknak Ezzel szemben Magyarorsz\u00e1gon a k\u00e9tharmad elegend\u0151 volt ahhoz hogy lebonts\u00e1k a f\u00e9kek", " rendszer\u00e9t 12 1022 ben azonnal meg tudjuk \u00e1llap\u00edtani a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g ezen elv\u00e9ve volt P\u00e9tert\u0151l a korrupci\u00f3s \u00fcgyeket azonnal felel\u0151ss\u00e9gre fogjuk avonni jogi keretek k\u00f6z\u00f6tt azokat a politikusokat str\u00f3manja ikat akik az \u00f6n\u00f6k p\u00e9nz\u00e9n A mi p\u00e9nz\u00fcnk valami ad\u00f3forint \u00e9n Boros ami eus t\u00e1mogat\u00e1sa imhol t\u00f6mt\u00e9k tele a zseb\u00fcket ez\u00e9rt van az hogy az orsz\u00e1g 75% eur\u00f3pai uni\u00f3s \u00e9rtem mire szeg\u00e9ny Mert n\u00e1lunk van ez a p\u00e9nz egy tisztess\u00e9ges szabad eur\u00f3pai jog \u00e1lmos fogunk fel\u00e9p\u00edteni ahol nem fordulhatsz m\u00e9g egyszer el\u0151 hogy egy b\u00e1rmilyen Maffia m\u00f3don m\u0171k\u00f6d\u0151 p\u00e1rt r\u00e1 telepedjen az \u00e1llamigazgat\u00e1s \u00e1ra \u00e9s gyakorlatilag t\u00faszul ejti a nagyon fontos az egy kell egy \u00faj Alkotm\u00e1ny amit n\u00e9pszavaz\u00e1ssal kell meger\u0151s\u00edteni ez alapt\u00f6rv\u00e9ny el Valami\u00e9rt elmaradt nagyon fontos az hogy a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k ciklusa hamarosan lej\u00e1r", " mi\u00e9rt ne lehetne a minisztereln\u00f6ki ciklust is maximaliz\u00e1lni ami javaslatunk az milyen javaslatunk az hogy egy ember egy szem\u00e9ly maximum nyolc \u00e9vig tessen minisztereln\u00f6k \u00e9s ami nagyon fontos Meg kell sz\u00fcntetn\u00fcnk a titkol\u00f3z\u00f3 \u00e1llamot ez az \u00e1lom mindent eltitkolsz az \u00e1llampolg\u00e1ra jel\u00f6l paks2 Budapest Belgr\u00e1d semmit nem tudunk nagyon fontos az hogy nyilv\u00e1noss\u00e1gra kell hozni a 30 \u00e9ve h\u00faz\u00f3d\u00f3 \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k amit a Fidesz rendszeresen leszarod De mi\u00e9rt szavazza le az\u00e9rt mert kider\u00fclne az hogy annak a rendszernek a kiszolg\u00e1l\u00f3ja fele annak a csapatnak akik 1956 h\u0151seit beb\u00f6rt\u00f6n\u00f6zt\u00e9k \u00c9s kiv\u00e9gezt\u00e9k ez ez egyre fontosabb l\u00e9p\u00e9s\u00fcnk a m\u00e1sik pedig az", " nagyon sokszor hallgatom azt a k\u00e9rd\u00e9st amikor pultok az utc\u00e1n hogy J\u00f3 j\u00f3 de mib\u0151l \u00c9sztorsz\u00e1g egy nagyon pici orsz\u00e1g nemcsak a szocialista t\u00f6mb orsz\u00e1gai de a Szovjetuni\u00f3 r\u00e9sze n\u00e9mileg helyzet\u00fcnkb\u0151l indultunk ez az orsz\u00e1g el\u00e9rte azt hogy bevezette a teljes e k\u00f6zigazgat\u00e1st a nap 24 \u00f3r\u00e1j\u00e1ban a h\u00e9t b\u00e1rmelyik napj\u00e1n mindent El lehet int\u00e9zni online k\u00e9rem a h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s a v\u00e1l\u00e1st S\u0151t ingatlan ad\u00e1sv\u00e9tel arra is r\u00e1 lehet keresni hogy az \u00e1llam valamelyik szerve mikor n\u00e9zett ut\u00e1na ez az \u00e9sztek a GDP 2% \u00e1t sp\u00f3roljak meg \u00e9vente ez magyar viszonylatban 950 milli\u00e1rd forint a magyar eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben ezzel egy id\u0151ben 500 milli\u00e1rd forint hi\u00e1nyzik ebb\u0151l a p\u00e9nzb\u0151l be tudn\u00e1nk p\u00f3tolni azt a lyukat ami a magyar eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e9s a magyarok fel a Soma K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy k\u00e9rd\u00e9sem lenne a k\u00f3rus", " \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje kis kijelentette M\u00e1rmint sz\u00fcks\u00e9ges l\u00e9p\u00e9st illetve t\u00f6bb ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt a v\u00edzszerel\u0151k jel\u00f6lt is hitet tett a medicorp J\u00e1nos \u00fcgyess\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g 22 t\u0151l kezd\u0151d\u0151en \u00e9nek ugye az el\u0151k\u00e9pe az a rom\u00e1niai int\u00e9zm\u00e9ny amelyet ugye K\u00f6vesi asszony vezetett \u00e9s amellyel kapcsolni Akkor sz\u00e1mos olyan kritika megfogalmazott hogy igenis politikai alap\u00fa lej\u00e1rat\u00fa kamp\u00e1nyok eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9 \u00e9s tudott v\u00e1lni mi garant\u00e1ln\u00e1 azt hogy egybe ki korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben egy ilyen korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g amelyik p\u00e1rhuzamosan m\u0171k\u00f6dik a nyomoz\u00f3 F\u0151\u00fcgy\u00e9szs\u00e9g el nem lesz a politikai vendett\u00e1t eszk\u00f6ze egyik az egy garancia az hogy az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez is csatlakozik a m\u00e1sik pedig az hogy legy\u00fcnk \u0151szint\u00e9k n\u00e9zz\u00fcnk magunkba nem egyszer\u0171en felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk erk\u00f6lcsi k\u00f6teless\u00e9g\u00fcnk hogy minden m\u00f3don k\u00fcl\u00f6nbek legy\u00fcnk enn\u00e9l a rendszern\u00e9l \u00e9s ez\u00e9rt nagyon fontos az hogy az o1g az egy politika az o1g a semmi azt kell bizony\u00edtanunk hogy mi nemcsak szakmailag de erk\u00f6lcsileg is mor\u00e1lisan \u00e9s egy olyan magasabb min\u0151s\u00e9get", " visel\u00fcnk mint a jelenlegi rendszer hogy ez a k\u00e9rd\u00e9s fels\u0151 mer\u00fclhet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m cs\u00e1rdi Antal pad megyek visszafele a korrupci\u00f3s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t azaz \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ggal lehet biztos\u00edtani ezzel az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ggal tudjuk kiz\u00e1rni azt hogy politikai Vendetta szerkeszt\u0151 \u00edgy fogalmazott politikai Vendetta eszk\u00f6z\u00e9v\u00e9 v\u00e1ljon amikor pontosan lehet l\u00e1tni hogy hol hogyan is ki \u00e9s Milyen technik\u00e1val pr\u00f3b\u00e1lta meg megszerezni elt\u00fcntetni a korrupci\u00f3s p\u00e9nzt \u00c9n azt gondolom hogy erre ez alkalmas m\u00e1sr\u00e9szt viszont val\u00f3ban az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez val\u00f3 csatlakoz\u00e1s az egy nagyon er\u0151s kontroll lehet emellett annyit hozz\u00e1 kell tennem hogy", " \u00fagy a korrupci\u00f3s \u00fcgyess\u00e9gre mint \u00fcgy\u00e9sz a b\u00edr\u00f3s\u00e1gra", " egy\u00e9rtelm\u0171 e n\u00e1la az hogy B\u00e1r 2010 el\u0151tt a f\u00e9kek \u00e9s ellens\u00falyok rendszere a jelenlegin\u00e9l l\u00e9nyegesen jobb \u00e1llapotban van volt az\u00e9rt arr\u00f3l mindent elmond az hogy gyakorlatilag egy ciklus alatt ezt lehetett \u00e9p\u00edteni ez\u00e9rt olyan jogszab\u00e1lyokra van Sz\u00fcks\u00e9g korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n ami a kor\u00e1bbi a kor\u00e1bbiakn\u00e1l sokkal sokkal stabilabban v\u00e9di meg a f\u00e9kek \u00e9s ellens\u00falyok rendszere minek pik\u00e1ns helyzet hogy a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet ter\u00fclet\u00e9n helyezkedik el a Karmelita kolostor amelyikbe Jelenleg a minisztereln\u00f6ks\u00e9gnek az otthont megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben itt kezden\u00e9nek a Karmelita szerep\u00e9vel meg hagyn\u00e1k a mostani funkci\u00f3j\u00e1ban \u00e1talak\u00edtan\u00e1 quite kezden\u00e9nek vele els\u0151k\u00e9nt cs\u00e1rdi Antal riaszt\u00f3 Inazuma Karmelita kolostor vissza kell adni annak aki a magyar t\u00e1rsadalomnak kultur\u00e1lis", " kell hogy bet\u00f6lts\u00f6n \u00e9s meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy minden ilyen m\u0171eml\u00e9k ami a nemzeti kincs\u00fcnk azt nem foglalhatja semmilyen politikai c\u00e9lra a politika teh\u00e1t hogy egyszer s mindenkorra tegy\u00fck tiszt\u00e1ba hogy a Karmelita kolostor kolostorhegy illetve az eg\u00e9sz v\u00e1r az a nemzeti kincs\u00fcnk r\u00e9sze ez\u00e9rt azt gondolom hogy csak kultur\u00e1lis tartalommal lehet megt\u00f6lteni ebb\u0151l az is k\u00f6vetkezik a Nemzeti Gal\u00e9ri\u00e1ban Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Gerencs\u00e9r k\u00e9pvisel\u0151s\u00e9g ak\u00e1rmit a kolostorban lesz a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g aminek vezet\u0151je rem\u00e9lhet\u0151leg az a hadh\u00e1zi k\u00e9pvisel\u0151i lesz aki mint L\u00e1ttuk a tegnapi vit\u00e1t egymaga szerepelt de \u00fagy gondolom \u00e9n momentuma garancia arra hogy ebben a korban a k\u00f6vetkez\u0151ben hogy nem", " nem lesz kruchio mi vagyunk az az egyetlen p\u00e1rt aki \u00f6sszefog\u00e1son bel\u00fcl akik \u0150 az \u0151 indul\u00e1s\u00e1t t\u00e1mogatj\u00e1k \u00c9n azt l\u00e1tom hogy ez a rendszer\u00e9t k\u00e9nt a j\u00f6v\u0151 helyett a m\u00faltba az emberek helyett l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1sokba fektet \u00e9s erre t\u00f6k\u00e9letes p\u00e9lda a Budav\u00e1ri beruh\u00e1z\u00e1sok \u00c9n elhiszem azt hogy a J\u00f3zsef f\u0151hercegi palota ha fel\u00e9p\u00fcl nagyon sz\u00e9p lesz de hogyha Meg fogok halni Egy\u00e9bk\u00e9nt gy\u00f3gy\u00edthat\u00f3 betegs\u00e9g De az\u00e9rt mert nem az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet staf\u00edr hozz\u00e1k ki hanem a J\u00f3zsef \u0151rz\u0151i palot\u00e1t \u00e9p\u00edtek \u00fajra akkor hadd v\u00e1lasszam az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet \u00e9n azt l\u00e1tom hogy fel akarj\u00e1k hozni a bel\u00fcgyminiszt\u00e9riumot fel akarj\u00e1k hozni Pedig pedig minisztrium \u00e9p\u00fclet\u00e9t ami a jelenkor Gresham palota mellett van rocksuli mi lesz bel\u0151le Szerintem egy tibort vagy egy Orb\u00e1n R\u00e1hel Hotel Ez szinte biztos fel akarj\u00e1k hozni a p\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9riumot amit h\u00e1rom \u00e9ve zajlik az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s mellette l\u00e9v\u0151 utc\u00e1ba a sz\u00e1ll\u00f3por miatt m\u00e1r k\u00e9t \u00e9tterem cs\u0151dbe ment a harmadik jelenleg k\u00fczd a t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00e9rt fel akarj\u00e1k hozni a K\u00fcl\u00fcgyminiszt\u00e9rium", " nagyon impoz\u00e1ns \u00e9p\u00fclete M\u00e1r a rakparton fel lenne ennyi Miniszt\u00e9rium a minisztereln\u00f6ks\u00e9g a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6ki palota egy olyan pici helyen amit turist\u00e1k milli\u00f3i l\u00e1togatnak \u00e9vente ez\u00e9rt Elk\u00e9peszt\u0151 biztons\u00e1gpolitikai kock\u00e1zat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egy gyors k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g ehhez a Nemzeti Gal\u00e9ri\u00e1ban mit kell vele meg hagyn\u00e1m osztani hely\u00e9n vagy t\u00e1mogatja neked a k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9s\u00e9t a nemzeti gal\u00e9ri\u00e1nak a v\u00e1rban a helyem \u00e9s m\u00e9g hadd mondjak annyit j\u00e1rtam a lovard\u00e1ba megh\u00edvtak nagyon sz\u00e9p \u00e9p\u00fclet le van a parkett\u00e1hoz van a homok ugyanis azt se tudj\u00e1k hogy mire fogj\u00e1k haszn\u00e1lni megk\u00e9rdeztem helyben az urakat mi lesz a lovarda sorsa nem tudj\u00e1k milli\u00e1rdokat \u00f6lnek Olyan \u00e9p\u00fcletekben aminek m\u00e9g a funkci\u00f3j\u00e1r\u00f3l sincsenek sem tudom\u00e1suk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen cs\u00e1rdi Antal a sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s k\u00e9rem hogy jelentse k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lj meg v\u00e1laszolni r\u00e1ad\u00e1snak 35 m\u00e1sodperc szamarat mit gondolnak a lak\u00e1st ami az AB d\u00f6nt\u00e9s ut\u00e1n L\u00e9nyeg\u00e9ben kiz\u00e1r\u00f3lag a v\u00e1rbeli lak\u00e1sokra plak\u00e1t hogyan kezelnek ezt egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen szab\u00e1lyoz\u00e1s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak Tess\u00e9k orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si", " visel\u0151 k\u00e9t \u00e9n begy\u00fajtottam egy m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyt ehhez a eg\u00e9szen \u00e1tgondolatlan f\u00f6rtelmes t\u00f6rv\u00e9nyhez ami azt az alap \u00e1ll\u00edt\u00e1st vette figyelembe hogy 93 94 ben a v\u00e1rban \u00e9l\u0151ket jogtalan igazs\u00e1gtalans\u00e1g \u00e9rte Amikor \u0151k nem v\u00e1s\u00e1rolhatt\u00e1k meg az ingatlanja igazi javaslatom az volt hogy aki akkor b\u00e9rl\u0151 volt Illetve vagy \u0151 vagy egyenes\u00e1gi hozz\u00e1tartoz\u00f3ja most is benne lakik az ingatlanba az v\u00e1s\u00e1rolhassa meg kedvezm\u00e9nyesen a 94 es felt\u00e9telekhez hasonl\u00f3 m\u00f3don ezeket az ingatlanokat viszont \u00e9n azt k\u00e9pviseltem hogy egy idegen h\u00edvni elidegen\u00edt\u00e9si tilalmat tegy\u00fcnk r\u00e1 \u00e9vekig mert Nagy a vesz\u00e9lye annak hogy megint ugye a nemzeti kincseink r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk hogy ezek a", " az ingatlanok k\u00fclf\u00f6ldi beruh\u00e1z\u00f3k kez\u00e9be ker\u00fclnek \u00c9nszerintem mindannyiunknak egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9rdeke \u00e9s felel\u0151ss\u00e9ge hogy ezt hazai k\u00e9zben tudjuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ha be\u00fcl\u00f6k a sok k\u00e9rd\u00e9sre nem egy fekete feh\u00e9r k\u00e9rd\u00e9s hogy a Szabi \u00edrja sokszor bemutatja a nem sok Bayer Zsoltot nem sok r\u00e1kay K\u00e1lm\u00e1n Ok j\u00f6nnek a Budai v\u00e1rban nem 2200 \u00e1llampolg\u00e1ri kell azt hogy ezek az emberek jelent\u0151s r\u00e9sz\u00fck kimaradt a privatiz\u00e1ci\u00f3 b\u00f3l \u00e9s elkapt\u00e1k 90 ben k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1si d\u00edjk\u00e9nt hogy \u00f6r\u00f6kre b\u00e9rl\u0151k maradhatnak jelnek az \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem igaz\u00e1n d\u00edszpanelek fel az \u00e9p\u00fcletek f\u00f6l\u00f6tt gyakorta csak fel\u00faj\u00edt\u00e1sa k\u00f6teless\u00e9ge van de nincsen b\u00e9rl\u0151k el\u0151joga cs\u00e1di \u00far Egyet\u00e9rtek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Gerencs\u00e9r Ferenc meg 12 m\u00e1sodperc \u00e1rnyalat\u00e1nak egy percre szerint m\u00e1sodperc maradt k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 Tud a Kata k\u00edv\u00e1nok jav\u00edtottuk kell cs\u00e1rdi Antal sz\u00e9pen szeretn\u00e9k Csak nem akartam az el\u0151z\u0151 k\u00e9rd\u00e9st megakasztani", " \u00c9n az\u00e9rt abban rem\u00e9nykedem hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n nem lehet majd elmondani egy k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lti vita sor\u00e1n hogy ki lesz az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek a vezet\u0151je \u00c9n azt gondolom hogy ez \u00edgy nincs rendbe azzal egy\u00fctt hogy \u00e9n Hadh\u00e1zy \u00c1kos nak nagy tisztel\u0151je vagyok ugyanakkor azt is el kell mondanom hogy Nemzeti gal\u00e9ria kapcs\u00e1n hogy \u00e9n az els\u0151 pillanatban amikor m\u00e9g kapav\u00e1g\u00e1s sem t\u00f6rt\u00e9nt a V\u00e1rosligetben \u00e9n szem\u00e9lyesen voltam kint \u00e9s tiltakoztak az ellen m\u00fazeumnegyed ellen Ami t\u00f6nkreteszi a v\u00e1ros t\u00fcdej\u00e9t amelyik teljesen indokolatlanul \u00e9s indokolatlanul szedi sz\u00e9t a v\u00e1rosligetet \u00e9s hozd l\u00e9tre egy olyan m\u00fazeumnegyed et aminek a mostani elrendez\u00e9se sokkal szerencs\u00e9sebb Budapest sz\u00e1m\u00e1ra", " \u00c9n azt gondolom hogy v\u00e9g\u00fcl \u00e9s tudom hogy ez a ebben a t\u00e9mak\u00f6rben nem illik bele t\u00f6k\u00e9letesen de azt gondolom hogy a mai vita sor\u00e1n nagyon kev\u00e9s sz\u00f3 esett az \u00f6t\u00f6dik a 8. \u00e9s a 9. ker\u00fclet r\u0151l \u00e9s azt gondolom hogy ennek kapcs\u00e1n hadd besz\u00e9ljek k\u00e9t mondatot a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1gr\u00f3l ami els\u0151sorban a 8. \u00e9s 9. ker\u00fcletben \u00e9l\u0151ket \u00e9s r\u00e9szben 5. ker\u00fcletben \u00e9l\u0151ket s\u00fajtja egy olyan b\u00e9rlak\u00e1s programra van sz\u00fcks\u00e9g illetve olyan szoci\u00e1lis v\u00e1rosrehabilit\u00e1ci\u00f3 ahol a b\u00e9rlak\u00e1sok meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t pr\u00f3b\u00e1ljuk el\u00e9rni ami amit m\u00e9g nem l\u00e1tott ez az orsz\u00e1g mert Amennyiben ez nem t\u00f6rt\u00e9nik meg akkor sem a choco kereszt\u00fcl sem semmilyen j\u00f6vedelemb\u0151l ismerve a ingatlan\u00e1rak nak a v\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s az elm\u00falt \u00e9vekb\u0151l nem fogja megoldani a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1got ez\u00e9rt \u00e9n azt mondom az els\u0151 feladatai", " egyike hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben sz\u00e1zmilli\u00e1rdos nagys\u00e1grend\u0171 biztos\u00edtsunk a sz\u00e1m Gerencs\u00e9r Ferenc szabad 12 m\u00e1sodperc a k\u00edv\u00e1n \u00e9lni vele igen k\u00edv\u00e1nok Egyet\u00e9rtek nagyon komoly \u00e1llami b\u00e9rlak\u00e1s program kell hirdetni mely ingatlanokat \u00e1t kell adni a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak \u00e9s a lak\u00e1st\u00f6rv\u00e9ny annyit hogy kider\u00fclt hogy b\u00e1r az a m\u00edtosz hogy lopod a futnak korm\u00e1nyozni nem tudnak korm\u00e1nyozni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9deket hangz\u00e1snak sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt most", " Gelencs\u00e9r Ferenc z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek vetkezik \u00c9n jelenleg egy alpolg\u00e1rmester vagyok \u00e9s akkor kil\u00e9pek az otthonomb\u00f3l Akkor val\u00f3j\u00e1ban bel\u00e9pek az irod\u00e1mba a t\u00e1gabb \u00e9rtelemben vett irod\u00e1mba L\u00e1tom azt hogy leszakad amit fel kell \u00faj\u00edtani \u00e9s l\u00e1tom azt \u00edrta ki amelyik a szem\u00e9t a kuk\u00e1ba kiker\u00fcl itteni de azt is l\u00e1tom hogy be akarj\u00e1k hozni a food and azt is l\u00e1tom hogy itthon a k\u00f6rzetben az orosz Beruh\u00e1z\u00e1si Bank L\u00e1tom azt hogy elvett\u00e9k az egyetemeket \u00e9s mag\u00e1n mag\u00e1nk\u00e9zbe Ki rakta ki tervezt\u00e9k \u0151ket \u00e9s azt is l\u00e1tom hogy alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt ezek ellen nem tudok tenni a hossz\u00fa \u00e9rdekelne t\u00e1rsas\u00e1ghoz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek kell lennem \u00e9s a padon neked dolgoztam \u00c9n egy olyan orsz\u00e1gban szeretn\u00e9k \u00e9lni ahol az \u00e1llam Nem sz\u00f3l bele abba hogy kit szerethetek Nem akarja megmondani be higgyek \u00e9s nem akarja helyettem eld\u00f6nteni hogy mit\u0151l leszek magyar \u00c9n egy olyan orsz\u00e1g egy fogok dolgozni ahol a lehet\u0151s\u00e9g mindenki sz\u00e1m\u00e1ra adott \u00e9s nem Att\u00f3l f\u00fcgg hogy az ember", " hova sz\u00fcletik egy olyan orsz\u00e1g\u00e9rt fog dolgozni ahol a politika nem egy\u00e9neknek gazdagod\u00e1s\u00e1t jelenti hanem egy teljes nemzet gyarapod\u00e1s\u00e1t de a legfontosabb tal\u00e1n az hogy ez a korm\u00e1ny 11 \u00e9ve k\u00fczd harcol szabads\u00e1gharcot v\u00edz mindig valaki ellen", " a t\u00e1rsadalmi kire v\u00e1gyik \u00c9n biztosan B\u00e9k\u00e9re v\u00e1gyom de \u00fagy mondom hogy \u00f6n\u00f6k is b\u00edzom benne hogy az elhangzottakkal \u00f6n\u00f6k is egyet\u00e9rtenek \u00e9s amiben Igen \u00fagy k\u00e9rem t\u00e1mogassanak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen cs\u00e1rdi Antal z\u00e1rva besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben", " munk\u00e1m sor\u00e1n fell\u00e9ptem a Logodi utcai f\u00f6ldcsuszaml\u00e1s sor\u00e1n az ott \u00e9l\u0151k biztons\u00e1g\u00e1nak \u00e9rdek\u00e9ben de fell\u00e9ptem az ipar utcai t\u0171z kapcs\u00e1n kialakult helyzetben is R\u00e9szt vettem a j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9sben mind a tervez\u00e9si mind az operat\u00edv megval\u00f3s\u00edt\u00e1si oldalon \u00e9s azt gondolom hogy olyan orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 re van sz\u00fcks\u00e9g mindenhol az orsz\u00e1gban aki akt\u00edvan ak\u00e1r a saj\u00e1t k\u00e9t kez\u00e9vel is r\u00e9szt vesz a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet fejl\u0151d\u00e9s\u00e9ben \u00c9n azt gondolom hogy az az \u00f6reg t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s amit \u00e9n Beny\u00fajtottam az elm\u00falt ciklusban azok mind az itt \u00e9l\u0151k \u00e9let\u00e9nek a jobb\u00edt\u00e1s\u00e1t szolg\u00e1lt\u00e1k \u00e9s ahogy eml\u00edtettem k\u00e9szen van nagyon sok olyan t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat ami korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n id\u0151vesztes\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl alkalmas a", " hogy elinduljon a v\u00e1ltoz\u00e1s ilyenek az alb\u00e9rlet t\u00f6rv\u00e9ny p\u00e9ld\u00e1ul ami biztos\u00edtan\u00e1 a tulajdonosok \u00e9s az alb\u00e9rl\u0151k jogait \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geit a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny amit \u00fagy \u00e9p\u00edtett\u00fcnk f\u00f6l hogy egy milli\u00f3 Ft os brutt\u00f3 fizet\u00e9s mindenkinek n\u0151k n\u00f6vekedne a nett\u00f3 j\u00f6vedelme ilyen az \u00e1fa t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa ami meg v\u00e9gre elhozn\u00e1 az alapvet\u0151 \u00e9lelmiszerek 5% os \u00e1fa kulcs al\u00e1 helyez\u00e9s\u00e9t \u00e9s ilyen az ahol az \u00e9p\u00edt\u00e9si hat\u00f3s\u00e1gi feladatokat visszakapnak az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot hogy v\u00e9gre ne a v\u00e1llalkoz\u00f3k a nagy v\u00e1llalkoz\u00f3k \u00e9s a beruh\u00e1z\u00f3k ir\u00e1ny\u00edtsanak egyet ker\u00fcletet 11 v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletet vagy egy orsz\u00e1got az\u00e9rt dolgoztam eddig \u00e9s az\u00e9rt szeretn\u00e9k a j\u00f6v\u0151ben is dolgozni hogy ez az orsz\u00e1g t\u00f6bb sikeresebb \u00e9s boldogabb legyen K\u00e9rem sz\u00edves t\u00e1mogat\u00e1sokat", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt Budapest 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nekel n\u00e9zek egy k\u00e9pvisel\u0151i k\u00f6z\u00f6tt vit\u00e1nak Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindkett\u0151t\u00f6knek Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s hogy itt voltak egy nagy tapsot szeretn\u00e9k ki minket k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet alig egy \u00f3ra m\u00falva folytat\u00f3dik majd a partiz\u00e1nok \u00e9rkezik a k\u00f6vetkez\u0151 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita \u00e9rkeznek ide a p\u00f3diumra Budapest 6 os sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje itt 7:00 \u00f3rakor folytat\u00f3dik majd a m\u0171sor tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 m\u00e9dia oldalain is tudod k\u00f6vetni az egyes vit\u00e1kat Illetve fel tudsz iratkozni a n\u00e9ni 4 reggeli h\u00edrlevel\u00e9re reggel 4:00 re amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt k\u00fcldj\u00fck ki az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait", " adni a kor\u00e1bbi vit\u00e1kr\u00f3l vagy az elj\u00f6vend\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l szeretn\u00e9m tudni hogy mikor \u00e9s hol lesz\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 nagyj\u00e1b\u00f3l t\u00f6bb mint m\u00e1sf\u00e9l h\u00e9tben akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet 7:00 \u00f3rakor tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1v\u00f3"]