["k\u00f6sz\u00f6nteni iz\u00e9ket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a a mai napon h\u00e1rom vit\u00e1val is k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk a sz\u00e1motokra tett eg\u00e9szen k\u00e9s\u0151 estig benn\u00fcnk lehettek hogy ha szeretitek k\u00f6vetni az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6ltek vit\u00e1it most els\u0151k\u00e9nt Budapest 18 \u00e1n v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csapnak majd \u00f6ssze itt van m\u00e1r vel\u00fcnk Moln\u00e1r Gyula Batta szeretn\u00e9k k\u00e9rni neki \u00e9s itthon vagyok a Momentum jel\u00f6lt\u00e9k meg t\u00e1rsat szeretn\u00e9k k\u00e9rni neki k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a vita sor\u00e1n a jel\u00f6lteknek azonos\u00edt\u00f3 a rendelkez\u00e9s\u00fckre kifejteni a gondolataikat te mindenkinek szabott id\u0151kerete van az id\u0151kereten t\u00fal senki sem l\u00e9phet amibe m\u00e9gis t\u00fal\u00e9lt\u00e9k a Viberen akkor le kell majd \u00e1ll\u00edtani \u0151ket \u00e9s nem adhatom vissza mert nekik abban a blogban Asz\u00f3d nagyon fontos Tov\u00e1bb\u00e1 az is hogy lesz egy nyit\u00f3est z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d", "k\u00e9rem hogy ebben szint\u00e9n szab\u00f3t id\u0151keretben gondolkodjanak \u00e9s nagyon fontos lenne az is hogy a z\u00e1r\u00f3 illetve nyit\u00f3besz\u00e9d sor\u00e1n ne szak\u00edts\u00e1k meg egym\u00e1st viszont a vita blokkokban nyugodtan k\u00e9pzelnek egym\u00e1st\u00f3l 100 szeretn\u00e9k egym\u00e1s gondolatait vitatkoznak egym\u00e1ssal \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerint ne velem a vit\u00e1kat kapcsolatban fontos m\u00e9g azt is tudni hogy m\u00e9diapartner\u00fcnk a 44 van egy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu c\u00edm voltunk ahol pedig a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat is \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kat is \u00f6sszefoglalva meg lehet tal\u00e1lni Teh\u00e1t ha b\u00e1rmilyen tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3ra szeretn\u00e9l feltenni vagy magad is jelentkezni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1ban \u00fagy azt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tal\u00e1ltad meg nomura tippek a szab\u00e1lyok", "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151djenek a nyit\u00f3besz\u00e9de", " nyit\u00f3besz\u00e9de megsz\u00f3lal\u00e1si sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th Endre nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a kedves n\u00e9z\u0151ket mire \u00e9rdemes figyelni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kon el szeretn\u00e9k most n\u00e9h\u00e1ny szempontot elmondani is figyelmetekbe aj\u00e1nlani El\u0151sz\u00f6r is Melyik jel\u00f6lt k\u00e9pes jobban integr\u00e1lni a teljes ellenz\u00e9ki t\u00e1bort a partneremmel ellent\u00e9tben \u00e9n m\u00e1r voltam a hatp\u00e1rti ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltje \u00e9s a Budafoki 6 os sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben magabiztosan \u00e9s gy\u0151ztem a fideszes ellenfelem R\u00e1ad\u00e1sul a Momentum fiatal jel\u00f6ltjek\u00e9nt \u00e9s h\u00edv\u0151 kereszt\u00e9ny emberk\u00e9nt nagyobb es\u00e9llyel tudom megsz\u00f3l\u00edtani a bizonytalan okat \u00e9s a csal\u00f3dott fideszeseket is m\u00e1sodszor melyik jel\u00f6ld be b\u00edznak meg jobban hogy egy szoros ellenz\u00e9ki gy\u0151zelem eset\u00e9n ellen tud \u00e1llni egy fideszes szabad a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si k\u00eds\u00e9rletnek Budafok t\u00e9t\u00e9nyben ez sajnos egy relev\u00e1ns k\u00e9rd\u00e9s hiszen j\u00f3l tudjuk hogy 2019 ben k\u00e9t szocialista politikus Moln\u00e1r Gyula k\u00f6zvetlen koll\u00e9g\u00e1i nem tudtak ellen\u00e1llni ennek a polg\u00e1rmesteri aj\u00e1nlatnak \u00e9s az\u00f3ta is a fidesszel szavaznak a Momentum n\u00e1l Karsai Ferenc be se pr\u00f3b\u00e1lkozott", " hiszen j\u00f3l tudta hogy azonnal r\u00e1 v\u00e1gtuk volna a telefont harmadszor melyik jel\u00f6lt Rem\u00edz Legsz\u00edvesebben az elsz\u00e1moltat\u00e1s az orsz\u00e1g \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00fcgyi Mi a Momentum helyi csapat\u00e1val m\u00e1r megkezdt\u00fck az elsz\u00e1moltat\u00e1s szinten k\u00e9t korrupci\u00f3s \u00fcgyet is sikeresen t\u00e1rtunk fel \u00e9s vitt\u00fcnk rend\u0151rs\u00e9g el\u00e9 Biztos a halottak Dar\u00f3czi Csilla az ipartest\u00fcleti sz\u00e9kh\u00e1z botr\u00e1nyr\u00f3l ezt a munk\u00e1t szeretn\u00e9m az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben is folytatni oktat\u00e1si elemz\u0151k\u00e9nt dolgoztam miniszt\u00e9riumban \u00e9s a mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1ban is r\u00e1ad\u00e1sul R\u00e9szt vettem a Momentum \u00e9s a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki oktat\u00e1si program megalkot\u00e1s\u00e1ban j\u00f6v\u0151 \u00e1prilist\u00f3l szeretn\u00e9k azon dolgozni hogy minden di\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra egyenl\u0151 es\u00e9lyt k\u00edn\u00e1l\u00f3 \u00e9s egy modern oktat\u00e1si rendszert tudjuk l\u00e9trehozni ha \u00fagy \u00e9rzed hogy azonosulsz ezekkel a szempontokkal amiket itt elmondtam \u00e9s engem tart a sz\u00f6vegben jobbnak k\u00e9rlek t\u00e1mogassa az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nyissunk egy\u00fctt \u00faj korszakot D\u00e9l Bud\u00e1n", " T\u00f3th Endre Momentum jel\u00f6ltje nyomt\u00e1l nyit\u00f3besz\u00e9d k\u00f6vetkezik Moln\u00e1r Gyula nyit\u00f3besz\u00e9de", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tisztelt h\u00f6lgyeim \u00e9s uraim a volt egy ifj\u00fa tehets\u00e9ges politikus m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vtizeddel ezel\u0151tt Aki egyszer egy hasonl\u00f3 helyzetben egy nagyon v\u00e1rhat\u00f3an dologgal kezdte a besz\u00e9det \u00e9n is ezt fogom tenni \u0151t m\u00e9g ma is akt\u00edv de nem mondom el a nev\u00e9t \u0151 azt mondta hogy itt \u00e1llok \u00d6n\u00f6kkel \u00f6t k\u00f6r \u00e9n meztelen mindent tudtok r\u00f3lam ez most Endre bar\u00e1tunk \u00fajabb adal\u00e9kot tedd hozz\u00e1 \u00e9n a vita majd bizonyos k\u00e9s\u0151bbi szakasz\u00e1ban szeretn\u00e9k ezekre t\u00e9telesen reag\u00e1lni m\u00e9gis azt szeretn\u00e9m Az els\u0151 blogban vil\u00e1goss\u00e1 tenni hogy \u00f6tsz\u00f6r parlamenti v\u00e1laszt\u00e1son K\u00e9tszer pedig amikor M\u00e1rti v\u00e1laszt\u00e1son gy\u0151ztem le a Fidesz \u00e9s k\u00e9szen \u00e1llok k\u00e9szen \u00e1llok a a nyolcadik gy\u0151zelemre Is soha nem voltam list\u00e1s k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9s azt \u00e9rzem \u00e9s azt gondolom hogy az emberek mert Elemi er\u0151vel v\u00e1ltoz\u00e1st akarnak \u00e9s szerintem nek\u00fcnk Err\u0151l kell most sokkal ink\u00e1bb besz\u00e9lni mint egym\u00e1sr\u00f3l kell azt gondolom besz\u00e9ln\u00fcnk hogy elj\u00f6tt a hatalom mellett Amelyik gy\u0171l\u00f6letet kelt r\u00e9szv\u00e9tlens\u00e9g egy kirekeszt\u00e9st hogyan \u00c9s mik\u00e9ppen tudunk egy norm\u00e1lis Magyarorsz\u00e1got \u00e9p\u00edteni hogy ahelyett hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3", " tagjai p\u00e1rjai lenn\u00e9k hogy a Nyugati a keleti nyit\u00e1s az Nyugati z\u00e1r\u00e1st jelentene ahelyett hogy EU p\u00e9nzb\u0151l \u00e9p\u00edten\u00e9k Magyarorsz\u00e1got ahelyett nagyhatalmaknak egyetemet \u00e9p\u00edt\u0151k Err\u0151l kell ma szerintem besz\u00e9l\u00fcnk mert ezzel tudjuk meggy\u0151zni az embereket \u00e9s egy szem\u00e9lyes dolgot szeretn\u00e9k a v\u00e9g\u00e9re p\u00e1r kevesen tudj\u00e1k hogy nekem van egy n\u00e9gy \u00e9s f\u00e9l \u00e9ves kis gyerekem is a nagyobb fiamat m\u00e1r sikeresen p\u00e1ly\u00e1ra \u00e1ll\u00edtottam teh\u00e1t amikor majd j\u00f6v\u0151r\u0151l fogunk besz\u00e9lni a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban mert nyilv\u00e1n ez gyakran lesz t\u00e9ma vagy sok momentuma fogjuk ezt \u00e9rinteni akkor azt gondolom hogy nekem mindenn\u00e9l fontosabb az hogy egy olyan norm\u00e1lis eur\u00f3pai Magyarorsz\u00e1gban \u00e9lhess\u00fcnk ahol a n\u00e9gy \u00e9s f\u00e9l \u00e9ves fiam oktat\u00e1shoz eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyh\u00f6z majd k\u00e9s\u0151 a munk\u00e1hoz lakhat\u00e1shoz hozz\u00e1jusson \u00c9n err\u0151l fogok megbesz\u00e9lni Els\u0151sorban nyilv\u00e1n fogok reag\u00e1lni mindenre ami ami elhangzik \u00e9s ehhez szeretn\u00e9k a k\u00f6vetkez\u0151 szakasz t\u00e1mogat\u00e1st k\u00e9rni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blog c\u00edme a szoci\u00e1lis szektor kih\u00edv\u00e1sai a megcsal\u00e1sr\u00f3l ennyit itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Moln\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak lesz lehet\u0151s\u00e9g kifejteni gondolatait De T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal is b\u00e1rmikor \u00e1t vel\u00fck t\u0151le a sz\u00f3t a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lt a Budafok t\u00e9t\u00e9ny Csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 n\u00e9l a partiz\u00e1n leplezte le els\u0151k\u00e9nt azokat a vissza\u00e9l\u00e9seket amiket k\u00e9s\u0151bb azt\u00e1n az orsz\u00e1gos m\u00e9diumok is meg\u00edrtad illetve amelynek komoly vizsg\u00e1lati eredm\u00e9nyei lettek illetve menesztett\u00e9k a Csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 nek az akkori vezet\u0151j\u00e9t ugyanakkor ezek a vissza\u00e9l\u00e9sek nemcsak Budafok t\u00e9t\u00e9nyben rendel\u0151 jellemz\u0151ek sz\u00e1mos olyan h\u00edr \u00e9rkezett naponta majdhogynem amely k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szoci\u00e1lis szektorban tapasztalhat\u00f3 vissza\u00e9l\u00e9sekr\u0151l csal\u00e1sokr\u00f3l Nem kiel\u00e9g\u00edt\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sny\u00fajt\u00e1sr\u00f3l adnak h\u00edrt megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben hogyan kezdem\u00e9nyezzek elk\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban a szoci\u00e1lis szektorban a hasonl\u00f3 vissza\u00e9l\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9s\u00e9\u00e9rt szab\u00e1lyoz\u00e1sa ahogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k ezt el\u0151seg\u00edteni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Moln\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy a k\u00e9rd\u00e9s v\u00e9g\u00e9re Bocs\u00e1nat egy picit \u00e1ltal\u00e1nosabb \u00e1ttett\u00fck a dolgot", " nyilv\u00e1n 6 percen kereszt\u00fcl arr\u00f3l a Egy\u00e9bk\u00e9nt felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 \u00e9s sz\u00e9gyenteljes dologr\u00f3l nagyon neh\u00e9z lenne besz\u00e9lni ami Budafokon t\u00f6rt\u00e9nt nem tudok ann\u00e1l aljasabb alatt \u00c9s ann\u00e1l szem\u00e9rmetlen dolgot elk\u00e9pzelni mint hogyha valaki a r\u00e1szorultakat k\u00e1ros\u00edtja meg \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy a partiz\u00e1n akt\u00edv szerepet v\u00e1llal De az\u00e9rt eml\u00e9kezz\u00fcnk meg k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l a Momentum \u00e9s a DK k\u00e9pvisel\u0151je volt az aki ebben a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g van akt\u00edv munk\u00e1t v\u00e9gezve eljuttat ezt a dolgot a feljelent\u00e9s innent\u0151l kezdve azt gondolom hogy nek\u00fcnk Kevesebb dolgunk van \u00c9n ett\u0151l kezdve a nyomoz\u00f3hat\u00f3s\u00e1gok az ad\u00f3hivatalnak van dolga azonban Nagyon fontosnak tartom hogy a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9h\u00e1ny h\u00f3napban h\u00e1rom ter\u00fcleten mindenk\u00e9ppen pr\u00f3b\u00e1ljunk meg nagyon komoly \u00fajdons\u00e1gokat mondani az embereknek az oktat\u00e1shoz szoci\u00e1lpolitika \u00e9s a \u00e9s a sz\u00e9les \u00e9rtelemben vett munkahelyteremt\u00e9s ugye Mert azt gondolom hogy ma Magyarorsz\u00e1gon mik\u00f6zben mi T\u00f3th Endr\u00e9vel egy budapesti Ezen bel\u00fcl egy Budai ker\u00fclet k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei vagyunk val\u00f3sz\u00edn\u0171 nem mindig \u00e9rz\u00e9kelj\u00fck azt hogy mi\u00e9rt m\u00e9sz szegecs", " Magyarorsz\u00e1got nem \u00e9rz\u00e9kelj\u00fck az pontosan azt a h\u00e1rom h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 embert akinek a mindennapi meg\u00e9lhet\u00e9s rendk\u00edv\u00fcl komoly probl\u00e9m\u00e1t okoz teh\u00e1t azt hiszem hogy az egyes sz\u00e1m\u00fa feladata Az hogy hogyan mik\u00e9ppen milyen szab\u00e1lyokkal lehet ilyen forr\u00e1sokkal lehet ezt kezelni \u00e9s amit enn\u00e9l is fontosabb nak tartok ami szerintem egy visszat\u00e9r\u0151 probl\u00e9m\u00e1ja Magyarorsz\u00e1gnak ez pedig az hogy ha valaki egyszer belesz\u00fcletik a nyomorban akkor ne termel\u0151 hogyan \u00fajra Hogyan mik\u00e9ppen lehet kit\u00f6rni ezekb\u0151l egy nagyon r\u00f6vid \u00fajbudai p\u00e9ld\u00e1t szeretn\u00e9k mondani mikor polg\u00e1rmesterek ettem \u00dajbud\u00e1n akkor minden t\u00e1rsadalmi csoportra meghat\u00e1roztuk az hogy mik azok a ter\u00fcletek ami legink\u00e1bb probl\u00e9m\u00e1t okoz ebb\u0151l a szempontb\u00f3l k\u00e9t p\u00e9ld\u00e1t a nyugd\u00edjasok sz\u00e1m\u00e1ra mondjuk mert gy\u00f3gyszerhez jut\u00e1sa lakhat\u00e1s \u00e9s az \u00e9lelmez\u00e9s erre kell csin\u00e1lni konkr\u00e9t megold\u00e1sokat konkr\u00e9t programokat \u00c9s azt hiszem hogy a k\u00e9rd\u00e9shez visszat\u00e9rve nagyon nagyon neh\u00e9z szab\u00e1lyokat alkotni ha valaki a b\u0171nre szerz\u0151dik a b\u0171nre szerz\u0151dik valaki akkor azt gondolom hogy a kontroll rendszereket kell megfelel\u0151en", " El\u0151sz\u00f6r is meg szeretn\u00e9m k\u00f6sz\u00f6nni a partiz\u00e1n st\u00e1bj\u00e1nak ezt a ezt a leleplez\u0151 vide\u00f3t ez hozz\u00e1j\u00e1rult a Budafok t\u00e9t\u00e9ny Csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 nek a megtisztul\u00e1s ahhoz jelenleg \u00faj vezet\u0151je van ennek az int\u00e9zm\u00e9nynek \u00e9s sokkal magasabb sz\u00ednvonalon tudj\u00e1k v\u00e9gezni azt a seg\u00edt\u0151 munk\u00e1t amit elv\u00e1rnak t\u0151l\u00fck a ker\u00fclet lakosai hogy ha arra gondolunk hogy hogy hogyan lehetett az hogy Dar\u00f3czi Csilla ennek az int\u00e9zm\u00e9nynek a mondhatjuk hogy korut vezet\u0151je \u00e9vtizedeken kereszt\u00fcl tudta ezt a tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gezni akkor sok k\u00e9rd\u00e9s mer\u00fcl fel benn\u00fcnk nem nem tesz senki bejelent\u00e9st err\u0151l hogy hogy ilyen esem\u00e9nyek zajlanak hogy az adom\u00e1nyok elt\u0171nnek \u00e9s \u00e9s nagyon sok vissza\u00e9l\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nik ebben az int\u00e9zm\u00e9nyben val\u00f3j\u00e1ban mikor ut\u00e1na ment\u00fcnk ennek a ennek az \u00fcgynek \u00e9s besz\u00e9lget\u00fcnk a kor\u00e1bban ott dolgoz\u00f3kkal akkor kider\u00fclt hogy t\u00f6bben tettek m\u00e1r kor\u00e1bban panaszt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l jelezt\u00e9k a probl\u00e9m\u00e1kat de nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi hi\u00e1ba jelezte valaki n\u00e9vvel arccal", " valaki N\u00e9vtelen\u00fcl ezeket a bejelent\u00e9seket eltolta a fideszes Vezet\u00e9s nem tett semmit ami megtisztul\u00e1s az eredm\u00e9ny az lett volna \u00fagyhogy \u00e9n az gondom az egyik fontos l\u00e9p\u00e9se a megtisztul\u00e1s nak az hogy a k\u00f6telez\u0151v\u00e9 tessz\u00fck a panaszok a n\u00e9ptelen panaszoknak a kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1t is te ezt seg\u00edthet itt csak azt hogy elker\u00fclj\u00fck a \u00e9vtizedeken kereszt\u00fcl be\u00e1gyazott vezet\u0151knek a korrupt hatalomgyakorl\u00e1sa szint\u00e9n nagyon fontos hogy a szoci\u00e1lis dolgoz\u00f3knak rendezni kell a b\u00e9rei amikor besz\u00e9lgett\u00fcnk vel\u00fck akkor azt mondt\u00e1k ezek a kor\u00e1bbi dolgoz\u00f3k hogy hogy h\u00e1t \u0151k is nagyon alacsony \u00e9letsz\u00ednvonal \u00e9lnek mivel gyakran 200000 Ft alatti nett\u00f3 Kati snek haza \u00e9s emiatt bizonyos szempontb\u00f3l \u00e9rthet\u0151 azoknak a dolgoz\u00f3knak a a cselekedete akik ilyen fizet\u00e9sb\u0151l nem tudnak meg\u00e9lni \u00e9s nagyobb k\u00eds\u00e9rt\u00e9st \u00e9reznek azir\u00e1nt hogy egy kenyeret Mondjuk az a vigyenek abb\u00f3l a csomagb\u00f3l amit a r\u00e1szorul\u00f3knak sz\u00e1nt a fiad gondom hogy ez", " olyan olyan l\u00e9p\u00e9s lenne a berendez\u00e9s ami ezt a k\u00eds\u00e9rt\u00e9s cs\u00f6kkenteni ezt a ezt a sz\u00fcks\u00e9gletet cs\u00f6kkenteni \u00e9s t\u00e9nyleg elk\u00e9peszt\u0151 hogy a szoci\u00e1lis dolgoz\u00f3k mennyire keveset keresnek \u00dagyhogy ez Ezt musz\u00e1j rendezni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Ugye te se 1114 reag\u00e1l\u00e1s egyet\u00e9rtett kend\u0151vel ugye van az a nagyon b\u00f6lcs mond\u00e1s okos vagy hogyha a dolgok fel\u00e9 te elhiszed zseni\u00e1lis ha tudod hogy melyik fel\u00e9t \u00e9n \u00faj internet bankot att\u00f3l mik\u00f6zben Egyet\u00e9rtek Nyilv\u00e1n hogy hogy hogy nagyon komoly Control kell \u00e9n \u00f3va intek hogy kiszabad\u00edtsa k Magyarorsz\u00e1gon azt a szellemet a palackb\u00f3l hogy a n\u00e9vtelen feljelent\u00e9sek orsz\u00e1g\u00e1v\u00e1 v\u00e1ljunk \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ljunk meg itt minden egyes dologban olyan m\u00e9lyen bele turk\u00e1lni amennyire csak lehet azt kell hogy mondjam hogy ez egy nagyon nagyon rossz ir\u00e1ny lenne \u00c9n hiszek abban hogy az\u00e9rt mert egy ember hib\u00e1zik vagy egy ember b\u0171n\u00f6z\u0151k egy ember b\u0171n\u00f6st nem lehet mind a t\u00edz int\u00e9zm\u00e9ny 100 int\u00e9zm\u00e9nyt emiatt b\u00fcntetni H\u00e1t majd azt akarom mondani hogy egyet\u00e9rtek veled kelljen neked csin\u00e1lni de az\u00e9rt vigy\u00e1zzunk ennek a m\u00e9rt\u00e9k\u00e9vel szaka", " k\u00e9pvisel\u0151 \u00far Kedves Gyula hogy gondolj bele hogy ez a ez a ez az ember Dar\u00f3czi Csilla a felettese volt ezeknek a dolgoz\u00f3knak ahogy \u0151k n\u00e9vvel v\u00e1llalj\u00e1k azt hogy hogy milyen probl\u00e9m\u00e1kat l\u00e1tnak egy olyan \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l ahol teljesen \u00f6ssze van t\u00f6rve a fideszes vezet\u00e9s \u00e9s az a korrupt int\u00e9zm\u00e9nyvezet\u0151 H\u00e1t lehet tudni hogy Dar\u00f3czi Csilla esk\u00fcv\u0151i Tan\u00faja egy Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 volt H\u00e1t hogy ebben a helyzetben ilyen \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1sok n\u00e1l \u00c9n teljesen meg\u00e9rtem azokat a dolgoz\u00f3kat akik nem merik n\u00e9vvel v\u00e1llalni az hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt hiszen saj\u00e1t \u00e1ll\u00e1sokat f\u00e9ltik a saj\u00e1t egzisztenci\u00e1jukat \u00fagyhogy szerintem musz\u00e1j minden n\u00e9vtelen bejelent\u00e9s is kivizsg\u00e1lni term\u00e9szetesen a megalapozatlan ami r\u00e1galom azt el kell dobni De hogy egy es\u00e9lyt viszont meg kell adni annak hogy a probl\u00e9ma Mi kifejtenek az val\u00f3s hogy mit akartam mondani van az a klasszikus vissza hogy j\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok A tek n\u00e9vtelen feljelent\u00e9s vonalt h\u00edvtam \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m S\u00e1ndor parancsoljon miben tudunk seg\u00edteni Teh\u00e1t az\u00e9rt Magyarorsz\u00e1g ilyen orsz\u00e1g \u00fagy hogy legy\u00fcnk \u00f3vatos", " Csak ennyit akartam mondani Egyet\u00e9rtek az alap felvet\u00e9ssel k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n k\u00edv\u00fcl sok \u00faj lakos j\u00f6tt a a k\u00f6rzetben \u00e9s emiatt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy oktat\u00e1s illetve szoci\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek le kiemelt terhel\u00e9s h\u00e1rul most akkor hogy kifejezetten a szoci\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek terhel\u00e9s\u00e9t alapul v\u00e9ve milyen m\u00f3don tudn\u00e1nak orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n seg\u00edteni Budafok t\u00e9t\u00e9nyben Ugyan a terhel\u00e9st ne jelentkezzen Ennyire kritikusan mint ahogy az jelenleg jelentkezik akkor els\u0151k\u00e9nt ut\u00e1na riaszt\u00f3 H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is jelentkezik sokkal magasabb a bek\u00f6lt\u00f6z\u0151k nek az ar\u00e1nya \u00e9s az\u00e9rt azt is hozz\u00e1 kell tenni hogy aki bek\u00f6lt\u00f6zik ma \u00faj Bud\u00e1ra azok jellemz\u0151en fels\u0151 k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lybeli fiatal csal\u00e1dok \u0151k az\u00e9rt egy fokkal kisebb terhel\u00e9st jelentenek jelentenek a szoci\u00e1lis szektornak ennek ellen\u00e9re \u00e9n Nagyon fontosnak tartom azt hogy hogy szeml\u00e9lj\u00fck a j\u00f6v\u0151 Teh\u00e1t hogyha egy v\u00e1ros fejl\u0151dik akkor ne csak a a lak\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ban", " hanem a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi funkci\u00f3k ter\u00e9n is \u00fagy hogy milyen Momentum elk\u00f6telezettek vagyunk abban hogy hogy b\u00e1rmilyen nagy ingatlanfejleszt\u00e9s eset\u00e9n megk\u00e9rj\u00fck a beruh\u00e1z\u00e1sokat hogy j\u00e1ruljanak hozz\u00e1 a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi fejleszt\u00e9sekhez is tud mert csak egy \u00f3ri\u00e1s lak\u00f3park \u00e9s j\u00f6n a nem legyen egy \u00f3voda mellette Ak\u00e1r lehet egy egy szoci\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyt is a befektet\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val anyagi t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val itt beh\u00fazni \u00fagyhogy nekem ez a javaslatom K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Moln\u00e1r Gyula \u00c9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9ppen h\u00e1rom esztend\u0151vel ezel\u0151tt volt egy vit\u00e1nk a hasonl\u00f3an \u00fagy a 18 as v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet be akkor m\u00e9g t\u00f6bben l\u00e1ttunk ott nem csak ketten az m\u00e1r nagy v\u00e1laszt\u00e1sra a k\u00e9sz\u00fcl a jel\u00f6ltek vit\u00e1ja volt ott mindannyian gyakorlatok err\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk egy olyan nyom\u00e1st lesz a Hum\u00e1n infrastrukt\u00far\u00e1n amit nagyon nagyon neh\u00e9z lesz kezelni \u00e9n ebb\u0151l a szempontb\u00f3l megmondom \u0151szint\u00e9n hogy nem is be a szoci\u00e1lis szf\u00e9ra tartom probl\u00e9m\u00e1snak Egyet\u00e9rtek T\u00f3th Endr\u00e9vel hogy val\u00f3sz\u00edn\u0171 itt a fels\u0151 k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lybeli emberek \u00f6lt\u00f6znek probl\u00e9m\u00e1sabb megtartom a Hum\u00e1n infrastrukt\u00far\u00e1ba az oktat\u00e1si r\u00e9szt De a megold\u00e1s szerintem egy\u00e1ltal\u00e1n nem bonyolult a l\u00e1ba h\u00edve vagyok Annak", " hogy akkor h\u00edzik a j\u00f3sz\u00e1g a legjobban hogy ha a gazda Vigy\u00e1z\u00f3 szemek k\u00f6zel van hozz\u00e1 \u00e9s ebb\u0151l a szempontb\u00f3l a telep\u00fcl\u00e9si \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l jobb vigy\u00e1zok gazda nincs teh\u00e1t vissza kell adni a parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k dolga az lesz hogy vissza kell adni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak az elvet p\u00e9nzeket ezekben az elvet p\u00e9nzekb\u0151l pedig olyan \u00f6nkorm\u00e1nyzat mint \u00dajbuda hogy j\u00f6nn\u00fcnk ajt\u00f3 Budafok t\u00e9t\u00e9ny Az igen is meg fogja tudni tenni azt hogy nem l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1sokra hanem sokkal ink\u00e1bb azokra az \u00fcgyekre fog elk\u00f6lteni a p\u00e9nzt amit az emberekhez jutnak el \u00e9n meg van ebbe a dologba hiszek \u00e9s hadd mondjak itt\u00e1l valamit Van m\u00e9g id\u0151m B\u00e1r ha van k\u00e9rd\u00e9s Akkor ink\u00e1bb meg\u00e1llunk hogy el\u0151sz\u00f6r voltam parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k mondtam itt mindig olyan egy v\u00e9kony \u00f6sv\u00e9ny hogy mi az ami a helyi politika \u00c9s mi az ami az orsz\u00e1gos politika \u00fagy fel egy parlamenti k\u00e9pvisel\u0151nek a mindennapi d\u00f6nt\u00e9seket meghozni hogy jobb legyen annak a t\u00e9rs\u00e9gnek \u00e9s meg kell pr\u00f3b\u00e1lni \u00f6sszehangolni a nagy \u00e9rdekelt A helyi \u00e9rdekel Na ennyi a kolostor", " akkor mondom a k\u00e9rd\u00e9semet ugye Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban az id\u0151s gondoz\u00e1s nak a rendszer\u00e9ben mostanra gyakori a piaci szerepl\u0151k domin\u00e1lnak Magyarorsz\u00e1gon az a jelenl\u00e9ti korl\u00e1tozott abban \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban er\u0151s\u00edteni kell a mag\u00e1nt\u0151ke szerepv\u00e1llal\u00e1s\u00e1t Ezen a ter\u00fcleten els\u0151k\u00e9nt Moln\u00e1r Gyula Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagyon j\u00f3 hogy eml\u00edtetted menne kapcs\u00e1n eszembe jutott az hogy a szoci\u00e1lis ter\u00fclet vesz\u00fcnk az \u00e1pol\u00e1si d\u00edj m\u00e9ltatlan volt\u00e1nak a megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val mindenk\u00e9ppen foglalkoznunk kell \u00e9s nem egyszer az emel\u00e9s\u00e9vel hanem Szerintem szerintem munkaviszony el kell tenni ez id\u0151sgondoz\u00e1s Anakin Te melyiket az egyik fontos eleme lehet \u00c9n szem\u00e9ly szerint hiszek abban \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul vannak is erre n\u00e1lunk kiv\u00e1l\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyek hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok \u00e1ltal menedzselt \u00e9s vez\u00e9nyelt id\u0151sgondoz\u00e1s nak is van Igenis l\u00e9tjogosults\u00e1ga ennek ellen\u00e9re hiszem azt hogy az egyh\u00e1zakat \u00e9s a mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1t ebb\u0151l semmik\u00e9ppen sem szabad kihagyni \u00c9s ha m\u00e1r n\u00e1lam van a sz\u00f3 akkor hadd mondjam azt hogy mindig hajlamosak vagyunk az \u00f6regkort az id\u0151skort eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy", " szoci\u00e1lis probl\u00e9mak\u00e9nt kezelni \u00c9n azon dolgoztam az elm\u00falt \u00e9vtizedekben mindig hogy hogyan mik\u00e9ppen lehet egy min\u0151s\u00e9gi \u00f6regkort biztos\u00edtani azok sz\u00e1m\u00e1ra akik m\u00e9g ezt megengedhetik maguknak erre volt egy program amit \u00fagy h\u00edvnak hogy 60 plusz program \u00dajbud\u00e1n vagy pont arr\u00f3l sz\u00f3l hogy ne tekints\u00fck csak kiz\u00e1r\u00f3lag a nyugd\u00edjas \u00e9veket olyannak mint akinek valamilyen m\u00f3don m\u00e1ra csak ezzel a ter\u00fclettel foglalkozik \u00e9n is tudjuk adni valamilyen kultur\u00e1lis \u00e9s egy\u00e9b hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st is err\u0151l sz\u00f3l santus program Igen engedje meg megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n ink\u00e1bb az \u00e1llami \u00f6nkorm\u00e1nyzati egyh\u00e1zi szerepl\u0151k szerepv\u00e1llal\u00e1s\u00e1t er\u0151s\u00edteni az id\u0151sgondoz\u00e1sban hogy szereti a piaci szerepl\u0151knek parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a feladat hogy az \u00e1llam \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati id\u0151sgondoz\u00e1s t\u00e1mogassuk seg\u00edts\u00fck az egyh\u00e1zi t.dan elvtelen\u00fcl Teh\u00e1t nem \u00fagy ahogy Egy\u00e9bk\u00e9nt most ennyi az oktat\u00e1sban p\u00e9ld\u00e1ul \u00e9s nem akad\u00e1lyozni a mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1t abban hogy ebben az \u00fcgyben szerepet v\u00e1llaljon tesa t\u00e1mogat\u00f3 tenger", " \u00c9s ez nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy ha arra tekint\u00fcnk hogy hogy mennyire id\u0151s\u00f6dik a A magyar t\u00e1rsadalom \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n a fejlett vil\u00e1gban a t\u00e1rsadalmak hogy egyre t\u00f6bb az id\u0151s gener\u00e1ci\u00f3s tartoz\u00f3 \u00e9s egyre kevesebb a ar\u00e1nyaiban a fiatal T\u00e1rsa \u00c9s ez nagyon nagy terhet r\u00f3 a szoci\u00e1lis szektorra ez\u00e9rt azt gondolom hogy hogy itt itt minden fajta seg\u00edts\u00e9gre sz\u00fcks\u00e9g van teh\u00e1t sz\u00fcks\u00e9g van az \u00e1llami szektor r\u00e1 sz\u00fcks\u00e9g van a mag\u00e1nszektor sz\u00fcks\u00e9g van az egyh\u00e1zakra az alap\u00edtv\u00e1nyokra teh\u00e1t hogy itt itt t\u00e9nyleg annyi munkaer\u0151 lesz sz\u00fcks\u00e9g annyi annyi szoci\u00e1lis seg\u00edt\u0151 r\u00e1 hogy vagy csak \u00fagy tudjuk Szerintem ezt az ig\u00e9nyt kiel\u00e9g\u00edteni ezt a n\u00f6vekv\u0151 ig\u00e9ny Hogyha Hogyha mindegyik szektornak lehet\u0151s\u00e9get adunk \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy hogy sz\u00fcks\u00e9g van a mag\u00e1nszektor a is miatt javasoljuk egyet\u00e9rtve ugye Moln\u00e1r Gyul\u00e1val hogy az \u00e1pol\u00e1si d\u00edj az miatt atom alacsony jelek 30000 Ft Meg kell emelni k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl a minim\u00e1lb\u00e9r szintj\u00e9re \u00e9s \u00e9s ezt ki", " l\u00e1that\u00f3v\u00e1 kell tenni ak\u00e1r egy szolg\u00e1ltat\u00e1s v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa Teh\u00e1t ha valaki nem szeretne maga \u00e1polni a hozz\u00e1tartoz\u00f3j\u00e1t akkor fogadhasson fel egy olyan \u00e1pol\u00f3t akihez p\u00e9nz\u00e9rt elv\u00e9gzett a szolg\u00e1ltat\u00e1st \u00e9s akkor \u0151 pedig tud menni vissza a munk\u00e1ba \u00fagyhogy egy\u00e9rtelm\u0171 kedves engedje meg k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1m igen H\u00e1t meg ugye egy oknyomoz\u00f3 \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 nak a munk\u00e1ja Pontosan egy kollekt\u00edv munka amely Eur\u00f3p\u00e1ban vizsg\u00e1lta a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 id\u0151sell\u00e1t\u00e1s gy\u00fajt\u00f3pont Profit szolg\u00e1ltat\u00f3knak a helyzet\u00e9t \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k meg hogy egyr\u00e9szr\u0151l t\u00fal\u00e1razott ezek a szolg\u00e1ltat\u00e1sok alacsony min\u0151s\u00e9g\u0171ek R\u00e1ad\u00e1sul a benne dolgoz\u00f3k nem kapnak magasabb b\u00e9rt felt\u00e9tlen\u00fcl mint amelyik mondjuk \u00e1llami \u00f6nkorm\u00e1nyzati int\u00e9zm\u00e9nyben kapn\u00e1nak ennek figyelembev\u00e9tel\u00e9vel is er\u0151s\u00edteni a mag\u00e1nszektornak a jelenl\u00e9t\u00e9t vagy ink\u00e1bb az \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s fel\u00e9 csoportos\u00edtani \u00e1t a kpr a sokat H\u00e1t azt gondolom hogy a mag\u00e1nszektor az m\u0171k\u00f6dik mag\u00e1t\u00f3l hogyha hogyha van r\u00e1 ig\u00e9ny \u00e9s Van r\u00e1 kereslet fizet\u0151k\u00e9pes kereslet akkor akkor ez m\u0171k\u00f6dni fog \u00e9s nem szabad az \u00e1llamnak elfojtani a mert ahogy mondtam Minden minden egyes szoci\u00e1lis seg\u00edt\u0151 de sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk", " A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vtizedekben Term\u00e9szetesen parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00e9n az \u00e1llami forr\u00e1sok a gazd\u00e1lkodni \u00e9s az \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9nyeket er\u0151s\u00edteni Els\u0151sorban de a momentumnak az erre a szektor semleges finansz\u00edroz\u00e1s Teh\u00e1t hogyha valaki valaki olyan szolg\u00e1ltat\u00e1sban rendelni meg mondjuk az id\u0151s ell\u00e1t\u00e1st hogy az mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00f3 akkor az is tud m\u0171k\u00f6dni \u00fagyhogy amit nem szabad ilyen szempontb\u00f3l egym\u00e1s al\u00e1 f\u00f6l\u00e9rendelts\u00e9g et l\u00e9trehozni mert mindegyik lesz sz\u00fcks\u00e9g van \u00edgy kerek a rendszer kev\u00e9ssel kev\u00e9s id\u0151t majd egyetlen egy k\u00e9rd\u00e9s ha szeretn\u00e9l meg hogy v\u00e1laszol szolg\u00e1ln\u00e1nak meg m\u00e1r sz\u00f3ba ker\u00fcltek az egyh\u00e1zat hogy mit meg milyen szerepet lehet neki dikt\u00e1lni \u00e9s Tomi Most nincsen lehet R\u00e9k\u00e1t fogom bemutatni a koncepci\u00f3kat de m\u00e9gis csak v\u00e9lem\u00e9nyezz\u00e9k r\u00f6viden hogy a fidesznek azt az elv\u00e9t ami alapj\u00e1n rengeteg szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1s kiszervezett az egyh\u00e1zaknak p\u00e9lda most legut\u00f3bb a gyermekv\u00e9delmi rendszer Ezzel mit kezdeni nek megtartan\u00e1k fel\u00fclvizsg\u00e1ln\u00e1 hogy teljesen \u00e1talak\u00edtan\u00e1 \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th Andrea", " Mari mondta milyen h\u00edv\u0151 kereszt\u00e9ny vagyok ezt a gyakorlatot nem tartom helyesnek hogy hogy er\u0151vel tolnak \u00e1t bizonyos int\u00e9zm\u00e9nyeket az egyh\u00e1z kezeivel gyakran az egyh\u00e1z nem is k\u00e9ri ez csak megkapja hogy \u00fagy gondolom hogy hogy itt itt fel\u00fcl kell vizsg\u00e1lni nagyon sok olyan d\u00f6nt\u00e9st amit megsz\u00fcletett az ut\u00f3bbi id\u0151ben \u00e9s bizony bizonyos int\u00e9zm\u00e9nyeket amiket gyakran az egyh\u00e1zhoz sz\u00edvesen tart fent vissza kell venni \u00e1llami k\u00e9zbe Moln\u00e1r K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egyet tudok \u00e9rteni itt azt hiszem hogy a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szak Nagyk\u00e1ta lesz az \u00e1llam \u00e9s az egyh\u00e1z \u00fajb\u00f3li sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1sa azok az \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1sok amik minden egyes ter\u00fcletek kialakultak ezek elfogadhatatlanok a funkci\u00f3 fontos de a feladatot vissza kell venni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt az els\u0151 k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme A k\u00f6zoktat\u00e1s felemel\u00e9se A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n T\u00f3th Endre k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak lesz lehet\u0151s\u00e9g el\u0151sz\u00f6r v\u00e1laszolni de term\u00e9szetesen Moln\u00e1r Gyula is megy majd ki a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t A k\u00e9rd\u00e9s pedig alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l a k\u00f6zoktat\u00e1s \u00e1tfog\u00f3 reformja gyakorlatilag minden p\u00e1rtnak ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok a program megtal\u00e1lhat\u00f3 feltehet\u0151en a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki programnak is mark\u00e1ns r\u00e9sze lesz de nagyon sz\u00f3hangs\u00faly beli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az egyes p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt ez\u00e9rt azt szeretn\u00e9nk hogy Els\u0151k\u00e9nt azt a h\u00e1rom int\u00e9zked\u00e9s fogalmazz\u00e1k meg amelyek korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben az els\u0151 \u00e9vben meg tudnak \u00edg\u00e9rni hogy mindenk\u00e9ppen k\u00fcldeni annak a bevezet\u00e9s \u00e9rtesz Mi az a h\u00e1rom legfontosabb int\u00e9zked\u00e9sei mellett most elt\u0171nt a k\u00f6telez\u0151t m\u00e9g els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th Andrea sz\u00f3 Az els\u0151 tal\u00e1n amit nagyon gyorsan meg is lehet hozni int\u00e9zked\u00e9shez a tank\u00f6telezetts\u00e9g nek a 18 \u00e9vesre val\u00f3 felemel\u00e9se az mondom hogy egy \u00f3ri\u00e1si Ez egy \u00f3ri\u00e1si b\u0171ne volt az Orb\u00e1n rendszernek maga Pokorny", " Zolt\u00e1n is elismerte hogy emiatt az int\u00e9zked\u00e9s miatt t\u00f6bb t\u00edzezer gyermek ment a lecs\u00f3ba vagyis ker\u00fclt ki v\u00e9gzetts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl Az iskolapadb\u00f3l ki Az egyik amit gyakorlatilag egy tollvon\u00e1ssal meg lehet tenni a m\u00e1sodik Amit szint\u00e9n egy hosszabb t\u00e1v\u00fa folyamat m\u00e1r Dehogy a pedag\u00f3gusok b\u00e9rrendez\u00e9s en\u00e9lk\u00fcl nem e Nem elk\u00e9pzelhet\u0151 az oktat\u00e1snak a felemel\u00e9se m\u00e9ltatlanul keveset keresnek a tan\u00e1rok az \u00f3vodapedag\u00f3gusok egy kezd\u0151 pedag\u00f3gus fizet\u00e9s a 160000 ez nem el\u00e9g ahhoz hogy elegend\u0151 pedag\u00f3gus vonzzon a p\u00e1ly\u00e1ra Ez\u00e9rt van ilyen \u00f3ri\u00e1si pedag\u00f3gushi\u00e1ny a szakszervezetek szerint 12000 pedag\u00f3gus hi\u00e1nyzik a ter\u00fcletr\u0151l \u00dagyhogy ezt musz\u00e1j meg L\u00e9pt\u00fcnk Ez term\u00e9szetes hogy hosszabb felmen\u0151 rendszerben lehet elk\u00e9pzelni \u00e9s akkor v\u00e9g\u00fcl harmadikk\u00e9nt a tartalmi szab\u00e1lyoz\u00e1s mondan\u00e1m teh\u00e1t a el kell kezdeni a nemzeti alaptanterv nek a reformj\u00e1t egy mag tantervet kell l\u00e9trehozni ami a a tanul\u00e1si k\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e9s kimeneti jelet eredm\u00e9nyeket r\u00f6gz\u00edti teh\u00e1t hogy hogy milyen k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket is kompetenci\u00e1kat fejlesztenek el a", " fejlesszenek ki a di\u00e1kok nem pedig azt r\u00f6gz\u00edti vagy hogy hogy Arany J\u00e1nos vagy vagy pet\u0151fit kell tanulni nem a lexik\u00e1lis tud\u00e1st erre van sz\u00fcks\u00e9g hogy egy szabadabb \u00e9s tartalmilag innovat\u00edvabb rendszerbe tudjanak tanulni a di\u00e1kjaink K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a Moln\u00e1r Gyula K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szeretn\u00e9k egy \u00e1ltal\u00e1nos gondolattal kezdeni fontosnak tartom azt hogy a k\u00f6zoktat\u00e1sban val\u00f3ban a p\u00e1rt meg\u00e1llapodott teh\u00e1t ez m\u00e1r egy lez\u00e1rt fejezete az ellenz\u00e9ki programnak \u00e9s ugye h\u00e1romszor voltam abban a szerencs\u00e9s helyzetben id\u00e9z\u0151jelben mondom azt hogy korm\u00e1nyp\u00e1rti frakci\u00f3ban dolgozhat \u00e9s mindig az a neh\u00e9z hogy mindig vannak olyan probl\u00e9m\u00e1k amikor j\u00f6nnek a fisk\u00e1lis terrorist\u00e1k \u00e9s azt mondj\u00e1k hogy sokkal t\u00f6bb p\u00e9nzt kell arra hogy a n\u00f6veked\u00e9s a gazdas\u00e1g az infl\u00e1ci\u00f3 A hitel sok minden miatt \u00e9s mindig a Hum\u00e1n szf\u00e9ra sz\u00f3l\u00f3 h\u00e1tra azt gondolom az a legfontosabb most hogy a a mindenki aki p\u00e1ly\u00e1zik erre a posztra az tegyen esk\u00fct arra hogy amikor majd ott lesz a parlamentben akkor mindent meg", " az\u00e9rt hogy ebben a ciklusban ne sorold hason h\u00e1tra a szoci\u00e1lpolitika \u00e9s az oktat\u00e1s\u00fcgyet ami a tartalmi k\u00e9rd\u00e9seket Illetve nagyon neh\u00e9z m\u00e1r nekem valamit tal\u00e1lni de hadd mondjam el a m\u00e1sok kezdtem volna de a l\u00e9nyeg t\u00f6k Mi az amit Endre mondod hogy olyan volt ez a Hoffmann f\u00e9le oktat\u00e1si reform itt amikor a h\u00e1zat egyen Vasgoly\u00f3 van bontj\u00e1k ezt a p\u00e9ld\u00e1t nemr\u00e9g hallottam pedig be lerobbant \u00e9s sz\u00e9tverte az eg\u00e9szet \u00e9s egy m\u0171k\u00f6d\u00e9sk\u00e9ptelen H\u00e1t szerintem az egyes sz\u00e1m\u00fa l\u00e9p\u00e9s az az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert sz\u00e9t kell robbantani a centraliz\u00e1lt ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert \u00c9n szem\u00e9ly szerint h\u00edve vagyok annak hogy visszaadjuk a az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak akik ig\u00e9nylik \u00c9s nyilv\u00e1nval\u00f3an ha nem akkor j\u00e1r\u00e1si szinten tudom hogy ebbe m\u00e9g vannak Vannak a kabinet megbesz\u00e9lem m\u00e1r k\u00eds\u00e9r T\u00f3th Endre ebben dolgozik is nekem szimpatikus a momentumot az egy aki bemondta a 250000 Ft ot ezt most nem tetted meg akkor helyetted elmondom hogy szerintem ez egy fontos \u00e9s j\u00f3 sz\u00e1m ha ez igazodik mindenki akkor ez legyen \u00edgy ami pedig a Nap tuti lett \u00e9n enn\u00e9l er\u0151sebben is tudok fogalmazni ez a lexik\u00e1lis", " A nagyon nagyon statikus tud\u00e1s helyett sokkal ink\u00e1bb A gondolkod\u00f3 embert fejleszteni a kreat\u00edv gondolkod\u00e1s embert \u00e9s n\u00e9zz\u00e9k meg azt Amikor mondjuk megn\u00e9zz\u00fck egy amerikai riportot ahogy nyilatkozik egy amerikai utca embere hogy az hogy besz\u00e9l a kamer\u00e1nak \u00e9s n\u00e9zz\u00fck meg Ugyanezt Mondjuk amikor Magyarorsz\u00e1gon valamilyen telep\u00fcl\u00e9sen megk\u00e9rdezik Teh\u00e1t ezt Nagyon fontosnak tartom \u00e9s n\u00e1lam a 3 de m\u00e9g egyszer mondd mindegyikkel egyet\u00e9rtek \u00e9s m\u00e1r r\u00f6vid leszek hogy vegy\u00e9k vissza a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek a vezet\u0151i kinevez\u00e9seket ugye n\u00e1lunk ebben a t\u00e9rs\u00e9gben k\u00e9t ilyen is volt Budai Nagy Antal Gimn\u00e1zium n\u00e1l az el\u0151z\u0151 igazgat\u00f3 kinevez\u00e9s\u00e9nek \u00dajbud\u00e1n is volt most egy igazgat\u00f3 akit a nevel\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9s a sz\u00fcl\u0151k akarata ellen\u00e9re neveztek ki Ez elfogadhatatlan teh\u00e1t az hogy mondjam hogy vegy\u00e9k vissza a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek vezet\u0151i kinevez\u00e9seket Igaz\u00e1b\u00f3l te nem el\u00e9g nagy az egyet\u00e9rt\u00e9s teh\u00e1t a Budai Nagy Antal Gimn\u00e1zium sorsa mindenkinek int\u0151 p\u00e9lda lehet hogy milyen a", " mikor a tantest\u00fclet a sz\u00fcl\u0151k \u00e9s a di\u00e1kok akarata ellen\u00e9re neveznek ki egy j\u00f3 kapcsolatokkal rendelkez\u0151 igazgat\u00f3 n\u0151t aki nem alkalmas Am\u00fagy vezet\u0151i feladatra teh\u00e1t hogy l\u00e1thatjuk hogy hogy milyen s\u00falyosan hogy a k\u00f6telez\u0151t nek az els\u0151 helyes jelentkez\u0151i sz\u00e1mok a Budai Nagy Antal Gimn\u00e1zium van ez alatt a p\u00e1r \u00e9v alatt mi mi alatta erd\u0151k\u00f6zi Orsolya regn\u00e1l \u00dagyhogy ez t\u00e9nyleg egyet\u00e9rtve Moln\u00e1r Gyul\u00e1val ezt meg kell sz\u00fcntetn\u00fcnk ezt a rendszert hogy hogy a miniszter fel\u00fclr\u0151l kinevezi a az \u00d6ko tant\u00e1rgyait \u00e9s meg kell k\u00e9rdezni bizonyos belesz\u00f3l\u00e1st kell adni azoknak a helyi \u00e9rintetteknek akik akik val\u00f3ban elszenvedik majd annak az int\u00e9zm\u00e9nyvezet\u0151nek a vezet\u0151i gyakorlat\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s hogy mivel kapcsol\u00f3dik a magyar oktat\u00e1si rendszer sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesen szegreg\u00e1lt vagyoni helyzete alapj\u00e1n f\u00f6ldrajzi helyzete alapj\u00e1n egyik a helyzet alapj\u00e1n r\u00e1ad\u00e1sul most m\u00e1r itt is ezekre visszamenni Nem bizony\u00edtott hogy nem alkalmas arra hogy a t\u00e1rsadalmi mobilit\u00e1s Seg\u00edtse el\u0151 megal\u00e1z\u00e1sok eset\u00e9n mit lehet kezdeni 14 \u00e9ves sz\u00e9p pluszban hogy nyilv\u00e1nval\u00f3an kev\u00e9s ahhoz hogy igaz\u00e1n sok rendszerszint\u0171 Toyota zellersal\u00e1ta", " de m\u00e9gis mit lehet v\u00e1llalni egy Ciprus erej\u00e9ig arra vonatkoz\u00f3an hogy ez a sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges egyenl\u0151tlens\u00e9g H\u00e1t legal\u00e1bbis m\u00e9rs\u00e9kli \u00fcgy\u00f6n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt ut\u00e1n riaszt\u00f3", " H\u00e1t szerintem a Focus az els\u0151dleges k\u00e9rd\u00e9s teh\u00e1t most azt l\u00e1tjuk hogy az oktat\u00e1si miniszter ilyen nincs de mondjuk a k\u00f6znevel\u00e9si \u00e1llamtitk\u00e1r hol tartja a tan\u00e9vnyit\u00f3ja egyh\u00e1zi iskol\u00e1kban J\u00f3m\u00f3d\u00fa egyh\u00e1zi iskol\u00e1kban ahol ahol nagyon sz\u00e9pek a falak \u00e9s s\u00falya sportterem \u00e9n azt javasoln\u00e1m az \u00faj oktat\u00e1si miniszter nek aki m\u00e1r oktat\u00e1si miniszter lesz T\u00e9nyleg hogy az orsz\u00e1g legszeg\u00e9nyebb iskol\u00e1j\u00e1ban kezdj el a k\u00f6vetkez\u0151 tan\u00e9vet \u00e9s szimbolikus", " Ez egy szimbolikus \u00fczenet lenne arra hogy az \u00faj korm\u00e1nynak a f\u00f3kusz\u00e1ban a legszeg\u00e9nyebb h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 r\u00e9tegek nek a felemel\u00e9se \u00e1ll \u00e9s hogy hogy \u0151 nem tud \u00edgy tov\u00e1bb azt az oktat\u00e1si kasztrendszert ami most kialakult Magyarorsz\u00e1gon hogy teljesen m\u00e1s utakon tan\u00edtj\u00e1k A a szeg\u00e9ny csal\u00e1dok gyermekeit \u00e9s teljesen m\u00e1s utakon j\u00e1rnak a gazdag J\u00f3m\u00f3d\u00fa di\u00e1kok \u00e9s m\u00e1sfajta oktat\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1s kapnak de h\u00e1t azt gondolom hogy nagyon fontos a F\u00f3kusz \u00e9s hogy ha konkr\u00e9t int\u00e9zked\u00e9sekre gondolunk akkor olyanokat lehet tenni \u00e9s kell is tenni hogy a h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 di\u00e1kok a tan\u00edt\u00f3 iskol\u00e1k illetve a tan\u00e1rok kapjanak plusz juttat\u00e1st erre az extra feladatra mivel \u0151k szemben\u00e9znek \u00e9s szakmai t\u00e1mogat\u00e1st is kapjanak Teh\u00e1t hogyha elv\u00e1rjuk egy int\u00e9zm\u00e9nyt\u0151l hogy vagy integr\u00e1ltan tan\u00edtsa a di\u00e1kok di\u00e1kjait akkor Akkor bizony kapja a szakmai t\u00e1mogat\u00e1st mert hogyha csak hirtelen egy er\u0151ltetett integr\u00e1ci\u00f3t csin\u00e1lunk akkor abb\u00f3l ellen\u00e1ll\u00e1s lesz a sz\u00fcl\u0151k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l csak akkor tud m\u0171k\u00f6dni hogyha hogyha bizony szakmai t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s mell\u00e9 rakunk \u00e9s vannak j\u00f3 gyakorlatok", " Magyarorsz\u00e1gon sokan ismerik a hej\u0151kereszt\u00fari iskol\u00e1t ami bizony Egy ilyen szegreg\u00e1lt gett\u00f3 iskola volt ahol z\u00f6mmel roma tanul\u00f3k j\u00e1rtak \u00e9s az igazgat\u00f3n\u0151 egy egy amerikai sz\u00e1m ford\u00edt\u00f3 gyakorlatot haza hozva le tudta \u00edrni hogy egy m\u00e1gnes iskol\u00e1ba v\u00e1rjon ahova elkezdik a k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lybeli sz\u00fcl\u0151k is vissza \u00edratni a gyerekeiket \u00e9s \u00e9s a verseny eredm\u00e9nyeket \u00e9rnek el akarom a nem roma tanul\u00f3ik \u00dagyhogy van erre j\u00f3 p\u00e9lda \u00e9s m\u00e9g sz\u00e1mos int\u00e9zked\u00e9st tudn\u00e9k sorolni az iskolabuszt rendszert\u0151l elkezdve a Ak\u00e1r el lehetne ind\u00edtani egy tan\u00edts Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt programot mint ahogy Amerik\u00e1ban ugye a 10 for Amerika mert nagyon nagy a szakemberhi\u00e1ny ezekben a h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 r\u00e9gi\u00f3kban \u00e9s fontos lenne hogy hogy motiv\u00e1lt \u00e9s kompetens tan\u00e1rok menjenek ide tan\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azonnal Egyetem ez a k\u00e9rd\u00e9s csak az oktat\u00e1si miniszt\u00e9rium mint int\u00e9zm\u00e9ny fontoss\u00e1g\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt Az oktat\u00e1si miniszter szem\u00e9r\u0151l besz\u00e9lt van meg konkr\u00e9t jel\u00f6ltje", " szerintem ez nem az \u00e9n tisztem hogy hogy eld\u00f6ntsem hogy hogy ki lenne j\u00f3 oktat\u00e1si minisztere gyerek azt se tudjuk hogy ki lesz a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet Szerintem ezt meghagyom m\u00e1soknak ezt a d\u00f6nt\u00e9st K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Moln\u00e1r Gyula K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen val\u00f3ban a a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szak egyik legnagyobb kih\u00edv\u00e1sa lesz az hogy t\u00fal azon hogy szerkezeti \u00e1talak\u00edt\u00e1sokr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk finansz\u00edroz\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk hogyan tudjuk azt megoldani hogy ha egy ny\u00edrtasson tanul\u00f3 ifj\u00fa ember az hogyan tudjon eljutni a k\u00e1r hogy ha a tehets\u00e9ges od\u00e1ig hogy mondjuk Budapest F\u0151polg\u00e1rmesteri posztj\u00e1ra p\u00e1ly\u00e1z\u00f3 vagy ak\u00e1r minisztereln\u00f6knek Szerintem el kell kezdeni a dolgot az elej\u00e9n Ugye most van egy \u00d3ri\u00e1si probl\u00e9ma itt az \u00f3vodai felk\u00e9sz\u00edt\u0151 utols\u00f3 szakasz\u00e1n\u00e1l kell kezdeni teh\u00e1t Hogyan mik\u00e9ppen lehet felk\u00e9sz\u00edteni ott a szerepl\u0151ket arra hogy az iskola\u00e9retts\u00e9g pillanat\u00e1t\u00f3l hat\u00e1rozz\u00e1k meg ma Ez egy mechanikus dolog ezt el kell t\u00f6r\u00f6lni vissza kell \u00e1ll\u00edtani hogy akik ebben kompetenci\u00e1val rendelkeznek Azok azok tudj\u00e1k eld\u00f6nteni hogy \u00e9r", " gyerek val\u00f3ban \u00e9n is egy hasonl\u00f3 csomagot gondolok megtenni ami valamilyen m\u00f3don a szoci\u00e1lis r\u00e9sz\u00e9t ennek meg pr\u00f3b\u00e1lja enyh\u00edteni az ingyenes \u00e9tkez\u00e9s dolg\u00e1t meger\u0151s\u00edteni a meg kell sz\u00fcntetni az \u00e1llami monop\u00f3lium a tank\u00f6nyvell\u00e1t\u00e1s ben neki m\u00e1r van egy tartalmi vet\u00fclete \u00c9s nyilv\u00e1n ennek lehet egy Szoci\u00e1lis vet\u00fclete \u00e9s hogy hogyan mik\u00e9ppen lehet hogy tank\u00f6nyvh\u00f6z juttatni a a r\u00e1szorul\u00f3kat \u00e9s H\u00e1t val\u00f3ban van Szerintem is egy olyan vet\u00fclete teh\u00e1t ez a harmadik l\u00e1ba ennek amikor a pedag\u00f3gus felk\u00e9sz\u00edt\u00e9sben a pelus k\u00e9pz\u00e9sben kell teh\u00e1t olyan tov\u00e1bbk\u00e9pz\u00e9si lehet\u0151s\u00e9get kell biztos\u00edtani olyan olyan olyan \u00f3voda \u00e9s iskola pedag\u00f3gusokat olyan szakembereket kell a tan\u00edt\u00f3k mell\u00e9 ilyen helyekre deleg\u00e1lni \u00e9s vinni akik k\u00e9pesek arra hogy ezeket a fajta k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151s\u00e9geket hogy kialakulnak ezeket adja k\u00e9pess\u00e9gbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket hogyan \u00e9s mik\u00e9ppen tudj\u00e1k enyh\u00edteni Sz\u00f3val az \u00e9n fejemben ez ebb\u0151l a szempontb\u00f3l h\u00e1romelem\u0171 de miatt megk\u00e9rdezn\u00e9d Nekem sincs oktat\u00e1si miniszterjel\u00f6lt Anit\u00e1nak", " semmit lehet mert hogy j\u00f3l \u00e9rtettem hogy a DK jel\u00f6ltjek\u00e9nt most kar\u00e1csony Gerg\u0151 miniszternek el\u0151tt indul\u00e1s\u00e1t and orosz \u00e1ltal nemcsak hagyta a k\u00e9rd\u00e9s ami gondolom ezt \u00fagyis meg fog \u00e9rkezni valamikor azt gondolom hogy \u00f6t kiv\u00e1l\u00f3 ember lett Aki v\u00e9g\u00fcl is politik\u00e1t\u00f3l mag\u00e1t erre a versenyre teh\u00e1t azt kell hogy mondjam hogy mindenkinek megvan a maga \u00e9rt\u00e9ke hogy nekem bar\u00e1ti t\u00e1rsas\u00e1gban azt szokt\u00e1k mondani hogy j\u00f3 lenne e sz\u00fcletett \u00f6sszegy\u00farni \u00e9s vel\u00fck csin\u00e1lni egy jel\u00f6ltet ha lesz konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9s Akkor majd reag\u00e1lok erre de Kar\u00e1csony Gergely j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1nak tartom arra hogy egy ny\u00edrtassi \u00e1rva fi\u00fa akinek az \u00e9desapja fiatalon meghalt ha tehets\u00e9ges el tud jutni ma Ez szerintem nem \u00edgy lenne ezt akartam mondani csak \u00fagy vizsg\u00e1lj\u00e1k hogy az egyh\u00e1zi fenntart\u00e1s\u00fa k\u00f6zoktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyek egy gyerek ut\u00e1n h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l ak\u00e1r n\u00e9gyszer is magasabb fejkv\u00f3ta mennyis\u00e9get kapnak mint amit az \u00e1llami fenntart\u00e1s\u00fa is", " kapnak az int\u00e9zm\u00e9nyek hogyan v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg ezt a t\u00e1mogat\u00e1s jelentkezem Ezt az\u00e9rt is mert Mostanra m\u00e1r radik\u00e1lis \u00e1trendez\u0151d\u00f6tt a k\u00f6zoktat\u00e1si sz\u00ednt\u00e9r Hogyan lehet Adott esetben orvosolni ezeket az igazs\u00e1gtalans\u00e1gokat \u00c9s mit kezdenek kifejezetten az egyh\u00e1zi fenntart\u00e1s\u00fa int\u00e9zm\u00e9nyek kell els\u0151k\u00e9nt Ut\u00e1lja a sz\u00f3", " El\u0151sz\u00f6r is azt le kell sz\u00f6gezni hogy az j\u00f3 hogy ha egy int\u00e9zm\u00e9ny sok t\u00e1mogat\u00e1st kap az \u00e1llamt\u00f3l itt az a probl\u00e9ma hogy az \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9nyek mennyire m\u00e9ltatlanul kev\u00e9s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st kapnak az a saj\u00e1t munk\u00e1juk elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez partin azt javaslom hogy itt a az egyh\u00e1zi magasabb szintre kell felh\u00fazni az \u00e1llami iskol\u00e1knak A t\u00e1mogat\u00e1si szintj\u00e9t is egyfajta sz\u00ednvak szektor semleges finansz\u00edroz\u00e1s kell megval\u00f3s\u00edtani ne tegy\u00fcnk k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a gyerekek k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rjon B\u00e1r \u00e1llami egyh\u00e1zi vagy Alap\u00edtv\u00e1ny iskol\u00e1ba mindegyik ugyanolyan \u00e9rt\u00e9kes gyermek sz\u00e1munkra kapjanak ugyan\u00edgy t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9rt\u00fck az iskol\u00e1t", " az is egy fontos probl\u00e9ma hogy jelenleg ugye az er\u0151ltetett egy h\u00e1zias\u00edt\u00e1s eredm\u00e9nyek\u00e9nt 150 olyan telep\u00fcl\u00e9s van Magyarorsz\u00e1gon ahol kiz\u00e1r\u00f3lag egyh\u00e1z iskola m\u0171k\u00f6dik a sz\u00fcl\u0151knek nincsen v\u00e1laszt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9g\u00fck vagy \u00e1llami vagy egyh\u00e1z iskol\u00e1ba adj\u00e1k nincsen lehet\u0151s\u00e9g hogy felekezetet v\u00e1lasszanak hogy most a Hit Gy\u00fclekezet vagy a katolikus egyh\u00e1znak a fenntart\u00e1s\u00e1t v\u00e1lasztj\u00e1k hanem egyszer\u0171en oda tudj\u00e1k j\u00e1ratni a gyerek\u00fcket \u00e9s ezt orvosolni kell minden sz\u00fcl\u0151nek minden gyermeknek biztos\u00edtani kell vil\u00e1gn\u00e9zetileg semleges oktat\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Moln\u00e1r Gyula Hogyha Hogyha megk\u00e9rdezn\u00e9k ebbe a terembe hogy az utc\u00e1n hogy ez a hatalom ez cinikus \u00e9s valamit sz\u00e1nd\u00e9kosan csin\u00e1l e akkor azt gondolom hogy hogy ma m\u00e1r sz\u00e1zb\u00f3l 5060 ember azt hogy igen teh\u00e1t Egy\u00e1ltal\u00e1n nem tartom azt ebb\u0151l a szempontb\u00f3l v\u00e9letlennek hogy \u0151k ezt teszik \u0151k azt gondolom sz\u00e1nd\u00e9kosan gondolj\u00e1k azt hogy hogyan mik\u00e9ppen lehet a magyar gyermekek egy r\u00e9sz\u00e9t abban a az id\u00e9z\u0151jelben", " kev\u00e9sb\u00e9 felk\u00e9sz\u00fclt \u00e1llapotban tartani mindannyian l\u00e1tjuk a L\u00e1ttuk az amerikai filmeket Amikor az \u00e1llami iskol\u00e1kban detektoros kapun kereszt\u00fcl mennek a sz\u00e9tszed grafit vizet falakon \u00e9s a mellette mag\u00e1niskol\u00e1kban Pedig \u00fagy \u00e9rkeznek A limuzinok azt gondolom ezt akart\u00e1k \u0151t megcsin\u00e1lni Magyarorsz\u00e1gon saj\u00e1t maguk sz\u00e1m\u00e1ra az Edit iskol\u00e1kkal \u00e9s ezt akart\u00e1k az egyh\u00e1zi iskol\u00e1kat a mondat szerintem \u00fagy helyesen hogy T\u00f3th Endre mondta nem elvenni kell t\u0151l\u00fck hanem felemeln\u00e9 azokat akik ma sokkal lejjebb vannak a finansz\u00edroz\u00e1sban hozz\u00e1juk Teh\u00e1t ne legyen ebb\u0151l semmilyen fajta f\u00e9lelem senkinek \u00e9s ut\u00e1na amikor ez valamilyen m\u00f3don kiegyenl\u00edt\u0151d\u00f6tt akkor azt gondolom hogy kell Magyarorsz\u00e1gon egy eg\u00e9szs\u00e9gesebb oktat\u00e1si rendszert kialak\u00edtani \u00c9n szem\u00e9ly szerint nagyon szeretn\u00e9m azt hogy ha akinek nincs p\u00e9nze aki \u00fagy gondolja hogy nem akar nem vil\u00e1gn\u00e9zetileg semleges iskol\u00e1ba j\u00e1rni az is ugyan\u00fagy hozz\u00e1f\u00e9rjen a megfelel\u0151 tud\u00e1shoz teh\u00e1t ebb\u0151l a szempontb\u00f3l elfogadhatatlannak gondoln\u00e1m az ha nincs olyan sz\u00ednvonal\u00fa \u00e1llami oktat\u00e1s", " megengedte valaki akinek p\u00e9nze van hogy aki \u00fagy gondolja az egyh\u00e1zi iskol\u00e1t v\u00e1laszt a gyerek\u00e9nek azt nem tudtam vir\u00e1g 29 m\u00e1sodperce Moln\u00e1r 94 m\u00e1sodpercem van m\u00e9g kider\u00fcl hogy k\u00edv\u00e1nnak e j\u00f6nni az id\u0151keret t\u0171kkel", " \u00e9n nem teszem nem ez volt a m\u00e1sodik ut\u00e1na k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme megsz\u00f3l\u00e1s sornyi itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt Moln\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151 tudnak lesz lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e9lem\u00e9nyt nyilv\u00e1n\u00edtani ugye az \u00f6nkorm\u00e1nyzati elvon\u00e1sok sz\u00e1mos telep\u00fcl\u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzata s\u00fajtottak k\u00f6zt\u00fck Budafok t\u00e9t\u00e9ny t is volt ugye hogy elh\u00edres\u00fclt \u00f6nkorm\u00e1nyzati Strike is amelyet Egy\u00e9bk\u00e9nt a polg\u00e1rmester Karsai Ferenc nem t\u00e1mogatott \u00e9s nem \u00edrt al\u00e1 a pet\u00edci\u00f3t amit j\u00e1rt volna az elvon\u00e1sok ellen megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben milyen garanci\u00e1t tudnak arra v\u00e1llalni hogy l\u00e9nyegesen jobban fog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclni a szubszidiarit\u00e1s elve illetve hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok megfogj\u00e1k kapni azokat a fejleszt\u00e9si t\u00e1mogat\u00e1sokat vagy m\u00e9g Pontosabban fogalmazva azokat a m\u0171k\u00f6d\u00e9si t\u00e1mogat\u00e1sokat amelyek jelenleg nem \u00e1llnak a rendelkez\u00e9s\u00fckre \u00e9s emiatt sz\u00e1mos alapell\u00e1t\u00e1s nak alap feladatuknak nem vagy csak nem el\u00e9gs\u00e9gesen tudnak eleget tenni els\u0151k\u00e9nt akkor Moln\u00e1r Gyula a itt \u00e9s akkor hadd kezdjem azzal hogy val\u00f3sz\u00edn\u0171 a fideszben nagyon sok sok dolog Nem v\u00e9letlen\u00fcl van Ez egy\u00e9rtelm\u0171en az \u0151 eg\u00e9sz filoz\u00f3fi\u00e1juk a hatalomra az arr\u00f3l sz\u00f3l", " mik\u00e9ppen lehet Central is \u00e1llni Hogyan mik\u00e9ppen lehet k\u00f6zpontos\u00edtani minden egyes d\u00f6nt\u00e9st \u00e9s ebb\u0151l a szempontb\u00f3l mindenki aki valamilyen m\u00f3don szuver\u00e9n m\u00f3don Pr\u00f3b\u00e1ld meg m\u0171k\u00f6dni azokat megpr\u00f3b\u00e1lja korl\u00e1tozni Err\u0151l sz\u00f3 Szerintem az \u00f6nkorm\u00e1nyzati rendszer korl\u00e1toz\u00e1sa is t\u00f6k megtettek t\u00f6bbf\u00e9lek\u00e9ppen lehet ezt tenni lehet \u00fagy tenni hogy az ember hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket volna el Ezt is megcsin\u00e1lt\u00e1k lehet \u00fagy tenni hogy p\u00e9nzt von el ezt is megcsin\u00e1lt\u00e1k \u00e9s lehet azt is megtenni Amit m\u00e1r most a pand\u00e9mia alatt csin\u00e1ltak hogy konkr\u00e9tan hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket p\u00e9nzzel egy\u00fctt megpr\u00f3b\u00e1ltak olyan m\u00f3don ingyenesen k\u00f6teleznek munk\u00e1ra vagy a tervez\u00e9sen korm\u00e1nyokat \u00e9n azt mondom hogy nem tudok r\u00e1 garanci\u00e1t ad egyszer nem tudom elk\u00e9pzelni hogy ha ha hatalomra ker\u00fcl\u00fcnk vagy korm\u00e1nyz\u00f3k akkor ne \u00e9rtj\u00fck meg hogy akkor m\u0171k\u00f6dik Magyarorsz\u00e1g hogyha min\u00e9l ink\u00e1bb azok foglalkoznak az \u00fcgyekkel akik a lehet\u0151s\u00e9gekkel \u00e9s az eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l \u00e9s A tud\u00e1ssal rendelkeznek \u00c9n azt gondolom hogy ennek a hatalomnak a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak korm\u00e1nyt\u00f6bbs\u00e9g meg annyit dolga lesz az elsz\u00e1mol\u00e1ssal annyi dolga lesz a vize", " jog\u00e1llami keretek vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val hogy szerintem mindent meg fog tenni hogy forr\u00e1ssal \u00e9s feladattal visszaadja a telep\u00fcl\u00e9si \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak mindazt ami az elm\u00falt id\u0151szakban elker\u00fclt t\u0151l\u00fck teh\u00e1t ebb\u0151l a szempontb\u00f3l azt gondolom hogy meg kell vizsg\u00e1lni azt hogy milyen Forr\u00e1s lehet ez hogy az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3 voltak olyan t\u00edpus\u00fa p\u00e9nzek amik automatikusan j\u00e1rtak Ha b\u00e1rmilyen m\u00f3don Ebben v\u00e1ltoztatunk \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt nem akarok most ilyen m\u00e9lys\u00e9gben vele menni \u00c9n szem\u00e9ly szerint ki vagyok a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 alap\u00fa finansz\u00edroz\u00e1snak Teh\u00e1t annak valamilyen r\u00e9sze maradjon a telep\u00fcl\u00e9si \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak de szerintem egy k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9s enn\u00e9l sz\u00e9lesebb besz\u00e9lget\u00e9s t\u00e9m\u00e1ja lehet szerintem a legfontosabb garancia arra hogy n\u00f6velni fogjuk a szubszidiarit\u00e1s T azaz hogy a legt\u00f6bb ellenz\u00e9ki politikus aki most v\u00e1llalkozik orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si szerepre rendelkezik \u00f6nkorm\u00e1nyzati tapasztalattal Ak\u00e1r most is", " polg\u00e1rmester k\u00e9pvisel\u0151 a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1t\u00f3l \u00fagyhogy megtapasztalt\u00e1k azt hogy milyen az mikor az \u00e1llam a korm\u00e1ny elveszi az \u0151 p\u00e9nz\u00fcket a hat\u00e1sk\u00f6r\u00fcket \u00e9s \u00edgy k\u00e9nyszer\u00edti \u0151ket arra hogy ne l\u00e1ss\u00e1k azokat a feladatokat amiket el szeretn\u00e9nek J\u00f3 l\u00e1tni de egyszer\u0171en nem tudnak nem tudnak kiteljesedni nem tudnak fejleszt\u00e9seket megval\u00f3s\u00edtani a V\u00edzi\u00f3 lyukat el kell dobni az \u00edr\u00f3asztal fi\u00f3kba \u00dagyhogy ez a tapasztalat Szerintem egy nagyon er\u0151s garancia amellett hogy ugye r\u00f6gz\u00edtette m\u00e1r az ellenz\u00e9ki Sz\u00f6vets\u00e9g hogy vagy az \u00f6nkorm\u00e1nyzati hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket vissza fogja adni egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ez egy olyan garancia amit \u00e9n biztosnak l\u00e1tok \u00e9s szerintem ez meg fog t\u00f6rt\u00e9nni mert ez annyira ellen\u00fcnk be van ez az \u00e9lm\u00e9ny hogy musz\u00e1j lesz megcselekedni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Moln\u00e1r Gyula fordulok ugye az el\u0151bb m\u00e1r felvetette azt \u00e9rtetek egyed\u00fcl szervezete k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9lget akkor besz\u00e9lj\u00fcnk err\u0151l nagyon k\u00e9ne hogy most ne menj\u00fcnk bele abba a teljes tort\u00fara ismertet\u00e9s banyoles akkor mikor hol melyik \u00e9l\u0151 szervezet k\u00edv\u00e1nt olyant ind\u00edtani Ink\u00e1bb csak arra v\u00e1laszolj k\u00e9rem \u00e9s ink\u00e1bb ezzel pr\u00f3b\u00e1lj orient\u00e1lni a", " \u0151ket is hogy annak hogy egy olyan k\u00e9pvisel\u0151t aki most m\u00e1r t\u00f6bb megy\u00e9re nyert egy\u00e9ni mand\u00e1tumot amit benti er\u0151s felhatalmaz\u00e1st az hogy vele ilyen m\u00f3don j\u00e1rnak el A jel\u00f6l\u0151 szervezetek \u0151 se tudja igaz\u00e1n megmondani pontosan melyik p\u00e1rtnak a f\u00fcl\u00e9ben indul \u00e9s melyik taxiba fog majd Be\u00fclni az az inkompetencia t\u0171zeseti vagy pedig A jel\u00f6l\u0151 szervezetek \u00e9rte K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben volt Volt n\u00e9mi olyan cs\u00faszk\u00e1l\u00e1s amit most szeretn\u00e9k mindenk\u00e9ppen rendbe tenni \u00e9s helyretenni ugyanis azt gondolom hogy most k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl szeptember 26 \u00e1ig az a k\u00e9rd\u00e9s hogy k\u00f6zt\u00fcnk milyen vit\u00e1k vannak \u00e9s nyilv\u00e1n lehetnek \u00e9lesebbek kev\u00e9sb\u00e9 lesek azt\u00e1n ut\u00e1na pedig az mondom hogy nek\u00fcnk valamilyen m\u00f3don egy\u00fctt \u00e9s egys\u00e9gesen kell fell\u00e9pni ezt nem tudjuk megtenni akkor az eg\u00e9sz dolog nem \u00e9rt semmit mert akkor nem lehet lev\u00e1ltani ezt a hatalmat mert bizonytalanul m\u00e9g meg kell nyern\u00fcnk nagyon nagyon nagyon sok szavaz\u00f3t \u00c9n szem\u00e9ly szerint \u00fagy vagyok mint az ukr\u00e1n paraszt ember aki 70 \u00e9vig Ugyanabban a faluban \u00e9lt nem volt se \u00fatlevele nem mozdult ki a falub\u00f3l de \u00f6t orsz\u00e1g", " volt \u00e9n ugyanott vagyok 30 \u00e9ve ugyan\u00fagy baloldali szoci\u00e1ldemokrata politikusnak vallom magam \u00e9s h\u00e1l\u00e1s vagyok \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a demokratikus koal\u00edci\u00f3nak hogy ebben a \u00e9pp itt val\u00f3ban most nem elemezzen de majd egyszer az eml\u00e9kirat tal\u00e1n megint pillanatban azt mondta hogy befogad m\u00e9g egyszer mondom abb\u00f3l a szempontb\u00f3l Szerintem ennek nincs semmi jelent\u0151s\u00e9ge hogy mi most ezt a vit\u00e1t le folytatjuk ha van akkor majd a T\u00f3th Endre elmondja azt\u00e1n ut\u00e1na pedig 26 \u00e1n \u00fagyis k\u00f6z\u00f6sen fogunk egy\u00fctt m\u0171k\u00f6dni mindannyian az\u00e9rt hogy legyen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon egy\u00e9rtelm\u0171en Megan kitett\u00e9k az MSZP b\u0151l is a DK fogadtam meg vagy pedig \u00e1tl\u00e9pett a DK val menet\u00e9b\u0151l nem \u00e9n Aha akkor szigor\u00faan n\u00e9zz\u00fck \u00e9n perpillanat a flamandok \u00e9s a ballon k\u00f6zt a belg\u00e1k k\u00e9pviselem hogyan sincs", " sz\u00e1momra is meglep\u0151 l\u00e9p\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9ntek de m\u00e9g egyszer mondom Szerintem ezt nem itt kell most megbesz\u00e9lni \u00e9n a DK frakci\u00f3ban fogok \u00fclni a gy\u0151zelem eset\u00e9n jelenleg nem vagyok az MSZP nek a tagja Ez mi lett p\u00e1r gondolat teh\u00e1t hogy egy Gyula te azt mondtad az a tv st\u00fadi\u00f3j\u00e1ban hogy akarta fene d\u00e9k\u00e1s lenni teh\u00e1t hogy nem tudom hogy mire gondolt\u00e1l itt teh\u00e1t ilyen k\u00e9nyszer volt sz\u00e1modra hogy \u00e1t kellett l\u00e9pni mert \u00e9n \u00e9n \u00fagy \u00e9rtelmeztem hogy te elindulhat t\u00e1l volna enned p\u00e1rbesz\u00e9d sz\u00ednekben ugye volt is 11 bejelent\u00e9s kiraktad az oldaladra hogy Kar\u00e1csony Gergely is Szab\u00f3 T\u00edmea kurvaany\u00e1d t\u00e1mogat Mi t\u00f6rt\u00e9nt itt itt a Rita nagyon sokan nem tudj\u00e1k ezt k\u00f6vetni hogy pontosan mi zajlott itt a h\u00e1tt\u00e9rben", " J\u00f3 h\u00e1t Erre \u00e9n azt mondom hogy erre a k\u00e9rd\u00e9sre m\u00e1r v\u00e1laszoltam Itt val\u00f3ban Nekem semmi olyan sz\u00e1nd\u00e9kom nem volt hogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 jel\u00f6ltje legyek de m\u00e9g egyszer mondom h\u00e1l\u00e1s vagyok a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 p\u00e1rtj\u00e1nak az\u00e9rt hogy ebben a helyzetben aminek aminek a az igazi tartalmi megfejt\u00e9s\u00e9t \u0151 Guly\u00e1s M\u00e1rton is ott minket most megpr\u00f3b\u00e1ljuk Anna r\u00e9szleteibe vele menni \u00c9n tov\u00e1bbra is azt tartom fontosnak hogy ha miatt az elm\u00falt 30 \u00e9vben dolgoztam azt ebben a padban is meg fogom tudni tenni \u00e9s 26 a ut\u00e1n pedig minden ilyen k\u00e9rd\u00e9s rendk\u00edv\u00fcl kellemetlen lesz hogy k\u00ednos lenne mert ezzel azt gondolom ez az ellenfeleinket hozzuk helyzetben is er\u0151s\u00edtj\u00fck k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen engedje meg hogy Menj\u00fcnk tov\u00e1bb a k\u00e9rd\u00e9s\u00fcnkre mapeplan \u00edgy sz\u00f3l ez egy olyan v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet amiben szint\u00e9n van ilyenkor is jel\u00f6lt aki t\u00f6bbsz\u00f6r bizony\u00edtotta m\u00e1r azt nem tehet \u00e9s mindig ebben a k\u00f6rzetben bebizony\u00edtottad k\u00e9pest", " t\u00e1rsadalmi t\u00e1mogatotts\u00e1got maga m\u00f6g\u00f6tt felhalmozni nagyon sok kritika igaz\u00e1n \u00e9rdekel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st arra vonatkoz\u00f3an hogy el pazarolj\u00e1k az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok az er\u0151forr\u00e1saikat a budapesti Am\u00fagy feltehet\u0151en nyerhet\u0151 k\u00f6rzetekbe \u00e9s a Budapesten k\u00edv\u00fcli k\u00f6rzetekben hol pedig nincsenek felt\u00e9tlen\u00fcl er\u0151s be\u00e1ll\u00edtotts\u00e1guk mint a f\u0151v\u00e1rosban oda nem jut kell\u0151 er\u0151forr\u00e1s mert olyan helyeken hadakoznak amit \u00edgy vagy \u00fagy de mindenk\u00e9ppen vagy azt felt\u00e9telezik hogy el fog hozni az el nem k\u00e9rem hogy ne n\u00e9zze meg \u00f6nt mi k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg radik\u00e1lis a Moln\u00e1r gyul\u00e1t\u00f3l Mi\u00e9rt kellene Ink\u00e1bb bent v\u00e1lasztania az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak semmi a bej\u00e1ratot k\u00e9pvisel\u0151j\u00fcket h\u00e1tulja nagyon j\u00f3 hogy megadjuk a lehet\u0151s\u00e9get minden szavaz\u00f3nak hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9szt vegyen \u00e9s \u00e9rdemi t\u00e9tje t\u00e9tel vegyen r\u00e9szt vehet hogy \u00e9n nem tenn\u00e9k semmi esetre sem k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get Azok k\u00f6z\u00f6tt a szavaz\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt akik \u00e9ppens\u00e9ggel egy olyan k\u00f6rzetben \u00e9lnek ahol van egy inkoo vers k\u00e9pvisel\u0151 nekik is Civic joga hogy belesz\u00f3l hassanak ebbe az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st k\u00fczdelemben \u00e9s szavazatukkal d\u00f6nthessenek arr\u00f3l hogy ki legyen a k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6lt", " gondolom hogy az a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g kett\u0151nk k\u00f6zt hogy ahogy Moln\u00e1r Gyula tudott nyerni 2018ban de val\u00f3j\u00e1ban Moln\u00e1r Gyula mindig a baloldali t\u00f6mb\u00f6t k\u00e9pviselte a baloldali t\u00f6bbnek volt a jel\u00f6ltje \u00e9s abban a vil\u00e1gban \u00e9lt a politikusi karrierj\u00e9t amikor volt a jobboldal \u00e9s a baloldal \u00e9s a k\u00e9t oldal hadakozott egym\u00e1ssal de a 2021 re ez a helyzet megv\u00e1ltozott itt most m\u00e1r nem baloldal is jobb oldal k\u00fczd egym\u00e1ssal hanem a a a tisztess\u00e9ges ellenz\u00e9k aki szeretne elsz\u00e1moltat\u00e1st aki szeretne egy egy m\u0171k\u00f6d\u0151 demokr\u00e1ci\u00e1t vissza\u00e1ll\u00edtani szeretne egy m\u0171k\u00f6d\u0151 demokr\u00e1ci\u00e1t vissza\u00e1ll\u00edtani \u00e9s \u00e9s vannak k\u00f6zt\u00fck bizony jobboldaliak is itt van a jobbik vannak M\u00e1rki Zay P\u00e9ter ek vannak olyan politikusok olyan szavaz\u00f3k akik jobboldali kialudtak a korm\u00e1nyban \u00e9s szeretn\u00e9nek v\u00e1ltoz\u00e1st \u0151ket is k\u00e9pviseln\u00fcnk el tudjuk azt hogy 2018ban Moln\u00e1r Gyula 41 sz\u00e1zal\u00e9kot \u00e9rt el ezzel tudott nyerni szorosan De tudod nyerni volt 18", " olyan ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3 aki bizony m\u00e1s p\u00e1rtokra szavazott Momentum jel\u00f6lt\u00e9l az LMP jel\u00f6ltj\u00e9re a jobbik jel\u00f6ltjeire \u0151ket is be kell vonni ebbe az \u00f6sszefog\u00e1sban nekik is kell egy olyan jel\u00f6ltet \u00e1ll\u00edtani akikre tal\u00e1n egy fokkal sz\u00edvesebben szavaznak \u00fagyhogy \u00fagy gondolom hogy ez\u00e9rt van r\u00e1m sz\u00fcks\u00e9g hogy integr\u00e1ljuk ezt a soksz\u00edn\u0171 ellenz\u00e9ki t\u00e1bort sz\u00f3l\u00edtsuk meg a bizonytalan okat a fideszes szavaz\u00f3kat is akik m\u00e1r ki\u00e1br\u00e1ndultak a korm\u00e1ny volt \u00e9s nyerj\u00fcnk min\u00e9l nagyobb t\u00f6bbs\u00e9ge a D\u00e9l Bud\u00e1n Szia reag\u00e1lni r\u00e1 egy picit zavar vagyok mert nem pontosan \u00e9rtettem ennek a gondolatmenetnek a a gy\u00f6ker\u00e9t \u00e9s a l\u00e9nyeg\u00e9t Ugye ugye az vil\u00e1gos T\u00f3th Endre kis mindenkinek hogy b\u00e1rkin\u00e9l k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltek lesz\u00fcnk teh\u00e1t ez nem k\u00e9rd\u00e9s hogy valaki honnan \u00e9rkezett \u00e9s hogy hogy ki k\u00e9pes integr\u00e1lni ha ezt nem \u00edgy gondolja akkor szerintem alapvet\u0151 probl\u00e9m\u00e1k vannak a m\u00e1sodik Ezek szerint akkor most el\u0151sz\u00f6r v\u00e9gre egyfajta indefinite j\u00f3t is kaptunk a Momentum n\u00f3t\u00e1t akkor jobb oldali p\u00e1rtk\u00e9nt de", " mag\u00e1t Ez az\u00e9rt fontos mert az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son legal\u00e1bb akkor azt tudjuk mondani hogy a baloldali szavaz\u00f3kat k\u00e9rem hogy engem t\u00e1mogassa a fiatal hogy mit gondolnak err\u0151l az elm\u00falt egy h\u00f3napr\u00f3l 3 dolog pedig az integr\u00e1l\u00f3 k\u00e9pess\u00e9gr\u0151l \u00e9n azt hittem hogy az elm\u00falt h\u00e9t amit elt\u00f6lt\u00f6tt \u00dajbud\u00e1n vagy Budafok nak azon r\u00e9sz\u00e9n ahol al\u00e1\u00edr\u00e1st gy\u0171jt\u00f6tt meggy\u0151zte \u00f6nt arr\u00f3l hogy az\u00e9rt az \u00e9n szem\u00e9lyem nem az amit abba bubor\u00e9kban gondolnak amin\u0151 amibe n\u0151n\u00e9l nap mint nap az\u00e9rt \u00e9n 40 42 sz\u00e1zal\u00e9kot szoktam kapni Olyan v\u00e1laszt\u00e1s mert mikor a saj\u00e1t p\u00e1rtunk 15% kal szokott v\u00e9gezni ez pedig azt jelenti hogy igen \u00e9s szavaznak r\u00e1m olyanok akik Egy\u00e9bk\u00e9nt nem baloldaliak hanem eszem a szem\u00e9lyemet t\u00e1mogatj\u00e1k El\u0151sz\u00f6r is hagyjam helyre itt a az elmondottakat a Momentum nem egy jobboldali p\u00e1rt a momentumnak vannak jobb oldali tagjai is de vannak baloldali tagjai is Momentum k\u00f6z\u00e9pen \u00e1ll ez\u00e9rt nagyon sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 megsz\u00f3l\u00edtani sokakat", " \u00e9s \u00fagy gondolom hogy hogy nagyon fontos az hogy hogy egy olyan jel\u00f6lt kapjon itt t\u00e1mogat\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son aki t\u00e9nyleg nem csak azt a sz\u0171k szem\u00e9lyes b\u00e1zis\u00e1t tudja elhozni majd \u00dajbud\u00e1n akit Moln\u00e1r Gyula val\u00f3ban el tud hozni hanem enn\u00e9l egy b\u0151vebb b\u0151vebben liszt olyan szavazok is j\u00f6jjenek el akik lehet hogy Moln\u00e1r Gyula jel\u00f6lts\u00e9ge eset\u00e9n Mondjuk a K\u00e9tfark\u00fa Kutya p\u00e1rtra szavazn\u00e1nak vagy ami haz\u00e1nkra szavazn\u00e1nak esetleg mert egyszer\u0171en nem nem opci\u00f3 ez a ez a v\u00e1laszt\u00e1s \u00fagyhogy nagyon fontos szerintem hogy t\u00e9nyleg ez ez egy alapvet\u0151 krit\u00e9riuma a az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak \u00e9s \u00edgy tudunk tanulni 2018 hib\u00e1ival mi t\u00f6rt\u00e9nt 2018 ban fel\u00fclr\u0151l kijel\u00f6lt\u00e9k azt hogy ki a leges\u00e9lyesebb jel\u00f6lt \u00e9s akkor a kellett mindenkinek szavazni ak\u00e1r befogott orral is \u0151 a leges\u00e9lyesebb r\u00e1 kell szavazni most lehet\u0151s\u00e9g van arra hogy hogy ne a legismertebb nevet a a legr\u00e9gebben \u00f3ta ott politiz\u00e1l\u00f3 embert v\u00e1lasztjuk meg hanem bemutass\u00e1k magukat a a fiatalabb az \u00faj politikai gener\u00e1ci\u00f3 szar", " jel\u00f6ltek is ilyen vit\u00e1k t\u00f6k\u00e9letes alkalmat adnak erre \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g legyen t\u00e9nyleg v\u00e1lasztani kinek ki akarunk szavazni 2022 \u00e1prilis\u00e1ban ezt most megtehetj\u00fck b\u00edzom benne hogy engem t\u00e1mogatnak majd a budaiak t\u00f6bbs\u00e9ge csak egy nagyon r\u00f6vid 10 m\u00e1sodperces gondolat m\u00e9g \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy neked nem kell befogni az orrodat mert akkor m\u00e9g a 17. ker\u00fcletben szavazt\u00e1l is indult\u00e1l is a v\u00e1laszt\u00e1son is kapt\u00e1l h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l n\u00e9gy sz\u00e1zal\u00e9kot ezt most Majd az\u00e9rt nehezebb lesz szerintem 2022 ben", " gyere reag\u00e1ljak \u00c9nnekem nem kell de fognom az orromat soha semmi Mindig \u00fagy szavaztam ahogy ahogy a sz\u00edvem dikt\u00e1lta de hogy ha m\u00e1r \u00edgy meg c\u00edmeztek akkor \u00e9n is k\u00e9rdezn\u00e9k egyet Ugye itt esik a te nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy Moln\u00e1r Gyula melyik minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet t\u00e1mogatja az Egy\u00e1ltal\u00e1n nem egy\u00e9rtelm\u0171 Kinek a minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti programj\u00e1t aj\u00e1nlja a v\u00e1laszt\u00f3i figyelem\u00e9rt a Szerintem ezt most itt vil\u00e1goss\u00e1 kell tenn\u00fcnk mert nem egy\u00e9rtelm\u0171 a helyzet \u00e9s \u00fagy nem mehet\u00fcnk el err\u0151l a hib\u00e1r\u00f3l ez ne der\u00fclj\u00f6n ki Szerinted tegy\u00fck vil\u00e1goss\u00e1 de m\u00e9g egyszer elmondom hogy szerintem nem minisztereln\u00f6ki programok lesznek a v\u00e9ge hanem ellenz\u00e9ki k\u00f6z\u00f6s program S\u0151t ezt benn is van m\u00e1ra az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu \u00c9n m\u00e9g egyszer mondom K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a DK nak a t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra minisztereln\u00f6ki az egys\u00e9get T\u00e1mogatom", " mert itt van h\u00e1t \u00e9rdekesnek tal\u00e1lom hogy el\u0151z\u0151 kar\u00e1csony gergelyt dics\u00e9rte Mit tal\u00e1lt\u00e1l volna hogy \u0151t is szimpatikusnak \u00e9s t\u00e1mogat\u00f3nak tal\u00e1n jobb hogyha buda\u00f6rsi rept\u00e9r zajszennyez\u00e9s s\u00e9r\u00fcl\u00e9s elt\u0171nik n\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3t m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert egyr\u00e9szt Ez egy szimbolikus t\u00f6rt\u00e9net egyr\u00e9szr\u0151l van ugye egy mag\u00e1n beruh\u00e1z\u00e1s ami ezer sz\u00e1llal k\u00f6t\u0151dik a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9ben m\u00e1sik meg van egy olyan lakoss\u00e1gi panasszal miatt tematiz\u00e1lja hogy eg\u00e9sz este lehetetlenn\u00e9 teszi legal\u00e1bb 250 embernek ott az \u00e9let\u00e9t az ottani rep\u00fcl\u0151g\u00e9pek \u00e9s egy\u00e9b mindenf\u00e9le g\u00e9peknek a a k\u00f6zleked\u00e9sre mit szeret egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s eset\u00e9n egy ilyen \u00fcgyben ami az\u00e9rt alapvet\u0151en ink\u00e1bb \u00f6nkorm\u00e1nyzati hat\u00e1sk\u00f6rbe tartozik hogy Akkor mindketten tematiz\u00e1lt k\u00e1rtya ezt a Facebook oldalukon ez\u00e9rt k\u00e9rem hogy mondj\u00e1k el hogy pontosan mit tudnak k\u00edn\u00e1lni a zajszennyez\u00e9s cs\u00f6kkent\u00e9sek kapcs\u00e1n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th Andrea sz\u00f3 mert neki Ja akkor azt a sz\u00f3t", " hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzati hat\u00e1sk\u00f6r\u00fck nagyon sok szerepe van ugye a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzatnak is besz\u00e9lgetel zajszak\u00e9rt\u0151 kell azt \u00e1llap\u00edtottuk meg hogy a legnagyobb probl\u00e9ma itt a a hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9knek rendszer\u00e9vel van teh\u00e1t \u00fagy van megalak\u00edtva zaj\u00e1rtalom ra \u00e9rv\u00e9nyes hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9keknek a rendszer hogy az a folyamatos zaj tudja j\u00f3l folyamatos zajt\u00f3l tudja j\u00f3l v\u00e9deni a az ott \u00e9l\u0151ket a pontszer\u0171en jelentkezik hirtelen nagy zajhat\u00e1sok egyszer\u0171en az \u00e1tlagsz\u00e1m\u00edt\u00e1s miatt nem \u00e9rik el hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ket \u00edgy nem tudj\u00e1k megv\u00e9deni ett\u0151l a fajta zajhat\u00e1s t\u00f3l az ott \u00e9l\u0151ket ezen a rendszeren v\u00e1ltoztatni kell v\u00e1ltoztatni kell V\u00e9lem\u00e9nyem szerint az is hogy az azon is hogy \u00fagy rep\u00fclnek rep\u00fcl\u0151g\u00e9pek hogy nincs rajtuk transzponder teh\u00e1t hogy nem beazonos\u00edthat\u00f3 az \u00fatvonaluk Ez is nagyon fontos lenne \u00e9s azt is gondolom hogy azon is el kell gondolkodni hogy a ferihegyi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r j\u00f3 helyen van ott ahol van \u00e9s az a forgalom amit Gener\u00e1l a Ferihegy B\u00e1r ugye nem az az nem a buda\u00f6rsi De hogy azzal is elker\u00fclni hogy", " egy m\u00e1sikat amelyik kev\u00e9sb\u00e9 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Moln\u00e1r Gyula Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az egyik legfontosabb egyes sz\u00e1m\u00fa mondat hogy mindenki \u00e9rtse meg hogy nem a rep\u00fcl\u0151t\u00e9r ellen vagyunk a rep\u00fcl\u0151t\u00e9r adotts\u00e1g 1920s \u00e9vek \u00f3ta itt van Itt azzal van probl\u00e9ma meg az elm\u00falt id\u0151szakban t\u00f6rt\u00e9nt val\u00f3ban itt megjelent egy olyan mag\u00e1nc\u00e9g amelyik olyan k\u00e9pz\u00e9seket tart olyan mennyis\u00e9g\u0171 rep\u00fcl\u00e9s tart amelyik gyakorlatilag olyan helyeken is az \u00e9letet eltelt ahol eddig nem volt ez a probl\u00e9ma itt egy rep\u00fcl\u0151jegy tanulok k\u00f6r\u00fcl van sz\u00f3 ez\u00e9rt jelentkeztem be a miniszterhez polg\u00e1rmester \u00farral az id\u0151pont most lett volna a h\u00e9ten elhalasztott\u00e1k j\u00f6v\u0151 h\u00e9tre itt az a l\u00e9nyeg hogy a tanul\u00f3k hogy \u00fagy legyen meghat\u00e1rozva hogy ne s\u00e9rtse a k\u00f6rny\u00e9ken lak\u00f3kat ma azt mondj\u00e1k nekem a szakembereket tanul\u00f3k\u00f6r Csak az\u00e9rt lett \u00edgy eld\u00f6ntve mert karsay Ferenc polg\u00e1rmester k\u00e9rte val\u00f3 szembe rep\u00fclni ezt a k\u00f6rt nem lehet ezen fogunk dolgozni hogy v\u00e1ltozzon", " Ez az utols\u00f3 vita blokk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ra besz\u00e9lni kell hozz\u00e1 sok sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben most els\u0151k\u00e9nt Moln\u00e1r Gyula z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1nok Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m T\u00f3th endr\u00e9nek is ha n\u00e9ha tal\u00e1n karcos de m\u00e9gis csak azt gondolom hogy alapvet\u0151en korrekt vit\u00e1t azt k\u00fcl\u00f6n megk\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farnak hogy ilyen hosszasan \u00e9rvet mellettem teh\u00e1t Elmondta hogy milyen \u00f6nkorm\u00e1nyzat tapasztalatokhoz sz\u00fcks\u00e9gesek ahhoz hogy valaki valakit a k\u00f6rzetben jel\u00f6lt lehessen teh\u00e1t azt\u00e1n hogy a 90 b\u0151l alpolg\u00e1rmester is voltam k\u00e9t cikluson polg\u00e1rmester ut\u00e1na pedig F\u0151v\u00e1rosi k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s a telep\u00fcl\u00e9si \u00f6nkorm\u00e1nyzatok orsz\u00e1gos sz\u00f6vets\u00e9ge eln\u00f6ke de nem ezt akartam elmondani szerintem most a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9h\u00e1ny nap legyen az \u00fcnnepl\u00e9s s\u00e9t\u00e1t \u00fcnnepelj\u00fck a demokr\u00e1ci\u00e1t ezzel az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son im\u00e1dkozzunk hogy hogy technikai probl\u00e9m\u00e1k semmilyen form\u00e1ban ne legyenek hogy ne lehessen ezt b\u00e1rmilyen m\u00f3don vitatni ennek a dolognak a v\u00e9g\u00e9t \u00e9s a t\u00e9ny\u00e9t \u00e9s azt\u00e1n ahogy az elej\u00e9n eml\u00edtettem ut\u00e1na forduljunk r\u00e1 arra hogy nyerj\u00fck meg a nagy v\u00e1laszt\u00e1s mert az mindenn\u00e9l fontosabb hadd mondjak egy itt is a szem\u00e9lyes dolgot Szerintem minden id\u0151k az elm\u00falt harminc esztend\u0151 legkem\u00e9nyebb", " legaljasabb v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1ny\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclhet\u00fcnk csak azt tudom mondani magamr\u00f3l hogy amit lehetett kipr\u00f3b\u00e1lni politikailag jogilag \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g egy\u00e9b dolgokra azt velem m\u00e1r kipr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k amilyen \u00fct\u00e9st meg lehet e tolni bevinni azt n\u00e1lam megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k bevinni ezeket az \u00fct\u00e9seket \u00e1lltam \u00c9s mai napig itt vagyok engem nem lehetett Ezzel se megf\u00e9leml\u00edteni se pedig semmilyen form\u00e1ban f\u00e9lretenni b\u00e1rki ebb\u0151l a szempontb\u00f3l b\u00e1rmit is gondolsz Sz\u00f3val szerintem az a feladatunk hogy szeptember 18 \u00e9s 26 k\u00f6z\u00f6tt min\u00e9l t\u00f6bb embert elvigy\u00fck szavazni legyen ez val\u00f3ban egy \u00fcnnep az ellenz\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra ha ezen t\u00fal vagyunk akkor pedig teljes er\u0151b\u0151l dolgozunk azon hogy Magyarorsz\u00e1g visszat\u00e9rjen egy norm\u00e1lis eur\u00f3pai s\u00e1vba K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet", " T\u00f3th Endre daru besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " mi a c\u00e9lja az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son El\u0151sz\u00f6r is Szerintem el kell ker\u00fcln\u00fcnk a 2018 as v\u00e1laszt\u00e1s ellenz\u00e9ki hib\u00e1it amikor a p\u00e1rtok h\u00e1tt\u00e9r alkoholi hat\u00e1rozt\u00e1k meg a jel\u00f6ltek szem\u00e9t a k\u00f6rzetekben fel\u00fclr\u0151l mutatt\u00e1k meg a v\u00e1laszt\u00f3knak hogy \u0151 a leges\u00e9lyesebb jel\u00f6lt r\u00e1d kell szavazni r\u00e1 kell szavazni ak\u00e1r befogott orral is most lehet\u0151s\u00e9getek van eld\u00f6nteni hogy ki legyen a k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6lt kire kivel akarj\u00e1tok v\u00e9gig k\u00fczdeni ezt a kamp\u00e1nyt \u00e1prilisi v\u00e9lem\u00e9nyt mondhattok a jelenlegi k\u00e9pvisel\u0151 elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9ves munk\u00e1j\u00e1r\u00f3l is hogy j\u00f3l siker\u00fclt a megold\u00e1st tal\u00e1lni a D\u00e9l Bud\u00e1n fesz\u00edt\u0151 probl\u00e9m\u00e1kra arr\u00f3l is d\u00f6nthettek kire b\u00edzz\u00e1tok az elsz\u00e1moltat\u00e1s az orsz\u00e1g \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00fcgy\u00e9t ki dolgozzon az oktat\u00e1s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy a gazdas\u00e1g beind\u00edt\u00e1s\u00e1nak a probl\u00e9m\u00e1im v\u00e1lasszatok a jel\u00f6ltek v\u00edzi\u00f3i k\u00f6z\u00fcl az \u00e9n \u00e1llom egy olyan Magyarorsz\u00e1g megteremt\u00e9se ahol minden gyermekb\u0151l lehet sikeres feln\u0151tt sz\u00fclessen B\u00e1r R\u00f3zsa dombra vagy egy ny\u00edrs\u00e9gi kis faluba ahol az egyr\u0151l a kett\u0151re jut\u00e1s nem az egy\u00e9n ka", " naprendszer \u00e9n m\u00falik hanem a tehets\u00e9g\u00e9n \u00e9s a szorgalm\u00e1t ahol nem kell kezdte neki senkit a Magyar Nemzet b\u0151l a politikai v\u00e9lem\u00e9nye miatt ahol nem kell elmenni hogy ha biztos meg\u00e9lhet\u00e9st a min\u0151s\u00e9gi oktat\u00e1st \u00e9s min\u0151s\u00e9gi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet szeretn\u00e9nk hogy elindulok v\u00e9gre ebbe az ir\u00e1nyba 2022 ben le kell v\u00e1ltanunk v\u00e9gre ezt a hatalm\u00e1ba g\u00f6rcs\u00f6sen kapaszkod\u00f3 korrupt korm\u00e1nyt ehhez olyan kell olyan jel\u00f6lt kell aki nem megoszt\u00f3 nem k\u00e9pes egyes\u00edteni a soksz\u00edn\u0171 ellenz\u00e9ki t\u00e1bor akinek nem k\u00eds\u00e9rt a m\u00falt Ja \u00e9s hitelesen k\u00e9pviseli egy \u00faj korszak kezdet\u00e9t akinek van vil\u00e1gos aj\u00e1nlata v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s k\u00e9pes megold\u00e1sokat k\u00edn\u00e1lni a ker\u00fclet olyan probl\u00e9m\u00e1ja probl\u00e9m\u00e1ira mint a kr\u00f3nikus pedag\u00f3gushi\u00e1ny a Buda\u00f6rsi Rep\u00fcl\u0151t\u00e9r zajterhel\u00e9se vagy \u00dajbuda t\u00fal \u00e9p\u00edt\u00e9se \u00c9n erre v\u00e1llalkozok ehhez k\u00e9rem a bizalmatokat nyissunk egy\u00fctt \u00faj korszakot D\u00e9l Bud\u00e1n", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek ezzel a vita v\u00e9get \u00e9rt egy nagy Szeretn\u00e9m k\u00e9rni mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Elfogadt\u00e1k megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s itt voltak mert neked K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket hamarosan folytatjuk hiszen a mai napon m\u00e9g kett\u0151 vit\u00e1val jelentkez\u00fcnk 6:00 \u00f3rakor \u00e9rkezek Budapest 9 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje majd pedig este 8:00 \u00f3rakor Budapest 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje Ha szeretn\u00e9tek l\u00e1tni pontosan kik csapat m\u00e9g ma \u00f6ssze Itt a partra st\u00fadi\u00f3j\u00e1ban akkor l\u00e1togassatok el az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalunkra le\u00edrta kor\u00e1bbi vit\u00e1kat is megtal\u00e1lhatj\u00e1tok illetve minden inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1ltok a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l ak\u00e1r regisztr\u00e1lhatok is hogyha szeretn\u00e9tek szem\u00e9lyesen a n\u00e9z\u0151k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban helyet foglalni Media Markt", " tov\u00e1bb is van 444 amit \u00e1t k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n hallani m\u00e9g ter\u00fcletein is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni mindegyik vit\u00e1t Iratkozzatok fel Am\u00edg mindig reggel ind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k legfontosabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt k\u00fcldj\u00fck ki nektek munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket hamarosan H\u00e1t alig egy \u00f3ra m\u00falva tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]