["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 17 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i komj\u00e1thi Imre az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Szab\u00f3 Szabolcs a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6nteni minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita sorozata", "mint ismert \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzetben szervez\u00fcnk ilyen vit\u00e1kat amelyben m\u00e9diapartner\u00fcnk A4 B7 4nq t\u00e9tlenkedt\u00fcnk most m\u00e1r t\u00fal vagyunk a fel\u00e9t \u00c9s eg\u00e9szen a j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig szervezz\u00fck ezeket a vit\u00e1kat azt szeretn\u00e9m t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dnia vit\u00e1kr\u00f3l ak\u00e1r a kor\u00e1bbiakat visszan\u00e9zni vagy a j\u00f6v\u0151beli ekr\u0151l b\u00e1rmilyen tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3t megszerezni mikor Hol \u00e9s kik csaptak \u00f6ssze hogy ak\u00e1r te magad is regisztr\u00e1lni hogy n\u00e9z\u0151k\u00e9nt gyere le \u00e9s valamelyik Tit\u00e1nos az \u00f6sszes ezzel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tal\u00e1lod meg van Mi a n\u00e9ninek egy h\u00edrlevelet a reggel n\u00e9gy amire hogy ha feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1t legfontosabb leg\u00e9rdekesebb legizgalmasabb pillanatait megkaphatod els\u0151k k\u00f6z\u00f6tt \u00c9s akkor most amit a szab\u00e1lyair\u00f3l a k\u00e9pvisel\u0151knek azonos id\u0151 kellett a rendelkez\u00e9s\u00fckre a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re mindkettej\u00fck mondhat egy nyit\u00f3 lefel\u00e9 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lhet is ezen nyit\u00f3 lett a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek elmond\u00e1s alatt a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zbe sz\u00f3lni nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00e9rd\u00e9st int\u00e9zni k\u00e9pvisel\u0151k", "Balatonban h\u00e1rom Pitt ablakunk amelyben szint\u00e9n azonos id\u0151keret \u00e1ll mindenki rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e9s itt b\u00e1rmikor \u00e1tvehetik egym\u00e1st\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l c\u00e1pa hagyt\u00e1k az elhangzottakat hogy b\u00e1rmilyen m\u00e1s m\u00f3don jeleztem \u00e9rt\u00e9k\u00fcket teh\u00e1t mit adhatnak egym\u00e1ssal \u00e9s k\u00e9rem is hogy azt egym\u00e1ssal tegy\u00fck ink\u00e1bb \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem hogy tippek a szab\u00e1lyok k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor kezdj\u00fcnk k\u00f6vetkeznek anyut\u00f3l besz\u00e9lek", " a nyit\u00f3 besz\u00e9dek elhangz\u00e1sa nak sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 Szabolcs nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t is k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a n\u00e9z\u0151ket hogy Aki ismer az tudja hogy \u00e9n alapveten egyetemi oktat\u00f3 vagyok \u00e9n k\u00edv\u00fclr\u0151l j\u00f6ttem a politik\u00e1ban az\u00e9rt kezdtem el k\u00f6z\u00e9lettel politik\u00e1val foglalkozni mert azt tapasztaltam sok m\u00e1s csepeli vel Soroks\u00e1ri val egy\u00fctt hogy a Fidesz t\u00e9v\u00fatra viszi az orsz\u00e1got \u00e9s \u00e9n szem\u00e9lyes felel\u0151ss\u00e9get \u00e9reztem abban hogy tev\u0151legesen vegyek r\u00e9szt abban hogy h\u00fazzuk vissza az orsz\u00e1got a helyes \u00fatra \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy norm\u00e1lis Magyarorsz\u00e1got \u00edgy lettem el\u0151sz\u00f6r ellenz\u00e9ki aktivista ut\u00e1na illettem jel\u00f6lt majd azt\u00e1n k\u00e9tszer N\u00e9meth Szil\u00e1rdot m\u00e1r siker\u00fclt is legy\u0151zni Csepel Soroks\u00e1ron orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son eddig sajnos orsz\u00e1gos szinten m\u00e9g nem siker\u00fclt nyern\u00fcnk az eg\u00e9sz ellenz\u00e9k azon dolgozik hogy v\u00e9gre Most m\u00e1r orsz\u00e1gosan is nyerj\u00fcnk 22 be ez a k\u00e9t perc nem t\u00fal hossz\u00fa hogy arr\u00f3l besz\u00e9ljek hogy mit csin\u00e1ltam csin\u00e1ltunk Az elm\u00falt most m\u00e1r h\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vben \u00e9n igaz\u00e1b\u00f3l k\u00e9t dolgot emeln\u00e9k ki amit szem\u00e9lyesen nekem nagyon fontos az elm\u00falt h\u00e9t \u00e9s f\u00e9l", " egyr\u00e9szt \u00c9n nagyon b\u00fcszke vagyok arra a csapatra akivel egy\u00fctt dolgozunk Csepelen \u00e9s Soroks\u00e1ron mert mi nem csak besz\u00e9l\u00fcnk a probl\u00e9m\u00e1r\u00f3l Mi mindig megold\u00e1si javaslatokat is tesz\u00fcnk az asztalra \u00e9s Amennyiben van r\u00e1 m\u00f3dunk \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk akkor mi magunk is pr\u00f3b\u00e1ljuk megoldani a probl\u00e9m\u00e1t vagy seg\u00edteni a r\u00e1szorul\u00f3knak hogyha m\u00e1s erre nem hajland\u00f3 \u00e9s \u00e9n nagyon b\u00fcszke vagyok arra hogy tapasztalva hogy mennyi r\u00e1szorul\u00f3 van helyben Csepelen \u00e9s Soroks\u00e1ron most m\u00e1r eljutottunk oda hogy a h\u00e9t hat napj\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ul mit tudunk \u00e9lelmiszert adni a r\u00e1szorul\u00f3knak \u00c9s \u00e9n ez\u00e9rt nagyon b\u00fcszke vagyok erre a csapatra \u00e9s azt\u00e1n k\u00e9pzelj\u00e9k el hogy ez mekkora Logisztikai feladat mennyi aktivista mennyi p\u00e9nzt kell ehhez m\u00e1sik oldalr\u00f3l \u00e9n politikusk\u00e9nt b\u00fcszke vagyok arra hogy k\u00f6vetkezetesen folyamatosan ki tudtam \u00e1llni a Fidesz gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 politik\u00e1ja ellen soha nem hajoltam meg \u00e9s mindenkinek azt mondtam gondoljunk arra hogy a t\u00e1rsadalmi szolidarit\u00e1s a legfontosabb n\u0151j\u00fcnk fel a gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9s nek Mert ha nincs t\u00e1rsa", " szolidarit\u00e1s akkor ez az orsz\u00e1g nem \u00fczemel rendesen nincs mi\u00e9rt \u00fczemeltetni", " komj\u00e1thi Imre nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00f6n\u00f6ket megszokt\u00e1k t\u0151lem k\u00e9rdezni hogy Mi motiv\u00e1l arra hogy a politik\u00e1ban dolgoznak minimum hat motiv\u00e1ci\u00f3m van a hat gyermekem \u00c9n nem ilyen j\u00f6v\u0151t sz\u00e1llok nekik mint amit Orb\u00e1n Viktor \u00e9s band\u00e1ja Mi motiv\u00e1l a koll\u00e9g\u00e1im azok a koll\u00e9g\u00e1im akikkel 33 \u00e9vig dolgoztam vegyiparban h\u00e1rom m\u0171szakban a saj\u00e1t b\u0151r\u00f6m\u00f6n \u00e9reztem milyen sokat t\u00fal\u00f3r\u00e1zni t\u00e1vol lenni a csal\u00e1dt\u00f3l milyen kiszolg\u00e1ltatottak lenni mondjuk egy munk\u00e1ltat\u00f3t\u00f3l Mi motiv\u00e1l az hogy 19 gyermekes csal\u00e1dban sz\u00fclettem \u00e9n m\u00e9g eml\u00e9kszem r\u00e1 Milyen n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni eml\u00e9kszem milyen z\u00f6ld pen\u00e9szes dohos lak\u00e1sban alb\u00e9rletben lakni \u00c9s mi motiv\u00e1lt akkor amikor az \u00e9hs\u00e9g meneteket elind\u00edtottuk T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az hogy telefonok \u00e1polt\u00e1k dr\u00e1ga p\u00e9nzen az orsz\u00e1got azzal hogy Magyarorsz\u00e1g jobban teljes\u00edt \u00c9s k\u00f6zben azt l\u00e1ttuk hogy a nyomor az ami jobban teljes\u00edt \u00c9s mi volt", " akkor amikor oda l\u00e1ncolta magam a Suzuki j\u00e1rn\u00e1l az hogy egy tisztess\u00e9ges csal\u00e1dap\u00e1t megtiport egy munk\u00e1ltat\u00f3 csak az\u00e9rt mert szakszervezetet mert alak\u00edtani \u00e9s ezt a korm\u00e1ny t\u00e9tlen\u00fcl n\u00e9zte van motiv\u00e1ci\u00f3m b\u0151ven tudom hogy hov\u00e1 tartott de soha nem felejtem el hogy honnan indultam \u00e9s nem utols\u00f3 sorban n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6sz\u00f6n\u0151 sz\u00f3 Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csapatomnak azt hogy egy\u00fctt j\u00e1rtunk az utc\u00e1kat tereket a k\u00e1nikul\u00e1ban egy\u00fctt fogtok a s\u00e1trat hogy ne vigye el a sz\u00e9l \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a gyilkos csapat\u00e1nak akik Csepelen is ott voltak vel\u00fcnk velem \u00e9s seg\u00edtett\u00e9k a munk\u00e1mat k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m minden p\u00e1rtnak civil szervezetnek \u00e9s civil embernek aki seg\u00edtette \u00e9s seg\u00edti tov\u00e1bbra is a munk\u00e1mat \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azoknak akik h\u00fasoknak is akik seg\u00edtettek abban hogy m\u00e9g jobban csin\u00e1lja munk\u00e1mat magamba n\u00e9zhessek \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb motiv\u00e1ci\u00f3t nyerjek ak\u00e1r ebb\u0151l is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9p", " ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vitalog c\u00edme Budapest D\u00e9li V\u00e1roskapu Ja meg sz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rteni hogy els\u0151k\u00e9nt Komj\u00e1ti k\u00e9pvisel\u0151 tudnak lesz lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e9lem\u00e9nyt nyilv\u00e1n\u00edtani De term\u00e9szetesen Szab\u00f3 Szabolcs v\u00e9lem\u00e9nyt is V\u00e1rjuk \u00e9s kis hogy majd tejcsoki a v\u00e9lem\u00e9nyt a k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l a fud\u00e1n Egyetem \u00fcgye egy nagyon fontos belpolitikai t\u00e9m\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt ny\u00e1r elej\u00e9n azt\u00e1n ezt a Fidesz nagyon gyorsan le keverte a gyermekv\u00e9delmi nek nevezett folyamat szimpl\u00e1n csak homof\u00f3b t\u00f6rv\u00e9nnyel ennek ellen\u00e9re az l\u00e1tszik hogy a zened\u00e9ben el\u00e9g sz\u00e9les k\u00f6r\u0171 az egyet\u00e9rt\u00e9s arra vonatkoz\u00f3 hogy nem k\u00e9rnek a k\u00ednai elitegyetem b\u0151l \u00e9s helyett a di\u00e1kv\u00e1ros prefer\u00e1ln\u00e1 ugyanakkor ezek a beruh\u00e1z\u00e1sok csak r\u00e9szei a t\u00e9li meg\u00fajul\u00e1snak \u00e9s ugye itt van Budapesten sz\u00e1mos egy\u00e9b olyan beruh\u00e1z\u00e1s is ami r\u00e9sze ennek a csomagnak csak err\u0151l kevesebb sz\u00f3 szokott esni k\u00e9rem sz\u00e9pen hogy arra v\u00e1laszoljak els\u0151k\u00e9nt hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n mely elemeit tartan\u00e1k meg ennek a projekt egy\u00fcttesnek illetve milyen esetleges \u00faj elemekkel b\u0151v\u00edten\u00e9k a \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Komj\u00e1ti riaszt\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Csak k\u00e9t gondolatot akkor a fut\u00e1r egyetemr\u0151l \u00e9s ut\u00e1na elt\u00e9r", " k\u00e9rd\u00e9se nem az a probl\u00e9ma ut\u00e1n egyetemmel hogy egy kommunista orsz\u00e1g a karjait \u00e9p\u00edteni nem az a probl\u00e9ma fudan Egyetem el hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt azt mondj\u00e1k hogy fajta filmk\u00e9pz\u0151 lesz azut\u00e1n egyetemmel az a probl\u00e9ma hogy magyar p\u00e9nzb\u0151l akarj\u00e1k \u00e9p\u00edteni a magyar ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9b\u0151l akarj\u00e1k \u00e9p\u00edteni k\u00ednai di\u00e1koknak \u00e9s \u00edgy nem fognak \u00e9s \u00edgy kapni a magyar di\u00e1kok Ez\u00e9rt fontos hogy a di\u00e1kv\u00e1ros \u00e9p\u00fclj\u00f6n meg rendk\u00edv\u00fcl fontosnak tartom hogy azt a p\u00e9nzt Egy\u00e9bk\u00e9nt amit a fur\u00e1n egyetemre lehetne k\u00f6lteni azt lehetne k\u00f6lteni p\u00e9ld\u00e1ul a gerinc\u00fat meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re mert csepelnek az egyik legnagyobb probl\u00e9m\u00e1ja a k\u00f6zleked\u00e9s hossz\u00fa ideje h\u00faz\u00f3dik tervek vannak b\u0151ven de tervekb\u0151l m\u00e1r rengeteg van a padl\u00e1son v\u00e9gre valah\u00e1ra meg kellene \u00e9p\u00edteni a gerinc utat a Corvin csom\u00f3pont k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl fontos ez is egy k\u00f6zleked\u00e9si probl\u00e9ma hogy szinte", " el kellene v\u00e1lasztani egym\u00e1st\u00f3l ezt a csom\u00f3pontot az\u00e9rt hogy min\u00e9l k\u00f6nnyebb legyen ki \u00e9s bej\u00e1rni Csepelre Ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g egy rendk\u00edv\u00fcl fontos \u00e9s \u00e9n ezt kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k\u00e9nt javasoln\u00e1m hogy jusson p\u00e9nz p\u00e9ld\u00e1ul a panel programra a panelprogram \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1ra rendk\u00edv\u00fcl fontos lenne az ott \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s azt l\u00e1tom a tervben hogy rengeteg Parkot terveznek rengeteg s\u00e9t\u00e1ny terveznek Ez nagyon fontos nagyon j\u00f3 de parkokb\u00f3l s\u00e9t\u00e1ny okb\u00f3l m\u00e1r az\u00e9rt el\u00e9g j\u00f3l \u00e1llunk viszont azokban a parkokban \u00e9s s\u00e9t\u00e1nyon van \u00e9s j\u00e1tsz\u00f3tereken olyan gyerekek j\u00e1tszhassanak akiknek van mit enni olyan emberek s\u00e9t\u00e1ljanak akik kiegyens\u00falyozottak \u00e9s kipihentek mennem szipolyoz Na ki \u0151ket a rendszer akkor \u00e9n is azonnal kezden\u00e9m El\u0151sz\u00f6r ugye \u00e9n egyet", " nyugtat\u00f3 vagyok ez\u00e9rt mindenkinek el szoktam azt mondani hogy ne \u00fagy \u00e1lljunk hozz\u00e1 a fudan projekthez hogy nem akarunk k\u00fclf\u00f6ldi egyetemeket behozni Magyarorsz\u00e1gra nagyon fontos az hogy Magyarorsz\u00e1gon legyen sok j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 k\u00fclf\u00f6ldi Egyetem legyenek k\u00e9pz\u00e9si programjaik Teljesen egyet\u00e9rtek int\u00e9zel \u00e9s ez\u00e9rt voltam annak idej\u00e9n felh\u00e1borodva p\u00e9ld\u00e1ul nagyon sok m\u00e1s emberrel egyetemen amikor a te ut\u00e1n \u00fcld\u00f6zt\u00e9k Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l a fut\u00e1rn\u00e1l az az alapvet\u0151 probl\u00e9ma egyr\u00e9szt amit Imre ismer eml\u00edtett hogy egy\u00e9rtelm\u0171en magyar p\u00e9nzb\u0151l akarj\u00e1k megval\u00f3s\u00edtani M\u00e9gpedig abszurd m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00f6sszegb\u0151l teh\u00e1t ez az 550 milli\u00e1rd Ft Ez annyi p\u00e9nzt amennyit a teljes Magyar \u00c1llami te is Magyar fels\u0151oktat\u00e1s \u00c1llami forr\u00e1sb\u00f3l ha p\u00e9ld\u00e1ul nek\u00fcnk az egyetemeknek ide adn\u00e1k pluszban akkor eg\u00e9szen csod\u00e1latos eredm\u00e9nyeket tudn\u00e1nk el\u00e9rni Magyarorsz\u00e1gon a fels\u0151oktat\u00e1si oktat\u00e1sban kutat\u00e1sban", " mert a vit\u00e1ban ugyanis azt v\u00e1gt\u00e1k a fej\u00fcnkh\u00f6z hogy mi nem vagyunk el\u00e9g hat\u00e9konyak Persze ha ennyi p\u00e9nzt kapn\u00e1nk \u00e9s mondjuk ami oktat\u00f3ink is hatmilli\u00f3 forintos fizet\u00e9st kapn\u00e1nak mint majd Apu Danone tervezik akkor eg\u00e9szen m\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1ga tudn\u00e1nk dolgozni meg akkor itt is val\u00f3sz\u00edn\u0171leg lenn\u00e9nek el\u0151bb ut\u00f3bb Nobel d\u00edjas Kutat\u00f3k a magyar egyetemeken \u00e9s akkor ez a t\u00f6rt\u00e9net nem err\u0151l sz\u00f3l itt egy\u00e9rtelm\u0171en ugye a k\u00ednai kapcsolatok \u00e1pol\u00e1sa miatt akarj\u00e1k ide hozni azt a fut\u00e1rt egy b\u0151d\u00fcletesen nagy \u00f6sszegb\u0151l r\u00e1ad\u00e1sul ez torz\u00edtani a magyar fels\u0151oktat\u00e1s nak a teljes t\u00far\u00e1j\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l mi m\u00e1r a ceu t is meg\u00e9rezt\u00fck bizonyos szinten Pedig az egy pici Egyetem volt 200 oktat\u00f3val 1001 n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1z hallgat\u00f3val De a legjobb hallgat\u00f3inkat m\u00e1r elvitt\u00e9k \u0151k is ennek nem mondtuk azt hogy ez rossz mert ahol \u00f6r\u00fclt\u00fcnk neki de meg\u00e9rezt\u00fck most k\u00e9pzelj\u00fck el hogy ha itt egy t\u00f6bbezres Campus \u00e9p\u00fcl fel h\u00e1t nem csak a j\u00f3 oktat\u00f3kat vinn\u00e9 kell ezek\u00e9rt a b\u0151d\u00fcletes fizet\u00e9se k\u00e9rt hanem m\u00e9g a hallgat\u00f3kat \u00e9s mik\u00f6zben meg minket", " hagyn\u00e1nak a p\u00e1cban \u00e9s akkor visszat\u00e9rn\u00e9k arra hogy akkor milyen elemei vannak ennek a d\u00e9li V\u00e1roskapu projektnek \u00c9s mi az ami ebb\u0151l megval\u00f3s\u00edtand\u00f3 \u00e9s meg k\u00e9ne kieg\u00e9sz\u00edteni ugye \u00e9p\u00fclne egyr\u00e9szt egy nagy k\u00f6zpark Csepelen ezt \u00c9vtizedek \u00f3ta tervezi a v\u00e1ros hogy egy nagy z\u00f6ld k\u00f6rgy\u0171r\u0171 j\u00f6nne l\u00e9tre Margitsziget V\u00e1rosliget N\u00e9pliget csepeli k\u00f6zpark ez a v\u00e1ros t\u00fcdeje k\u00e9nt tudna \u00fczemelni nagyon j\u00f3 \u00e9p\u00edts\u00fck Meg nagyon j\u00f3 az hogy \u00e9p\u00fclnek sportol\u00e1sra alkalmas ter\u00fcletek de \u00e9n azzal nem \u00e9rtek egyet hogy ott Stadion \u00e9p\u00fcl b\u00e1r az Sajnos m\u00e1r lej\u00e1rt Ani nem tudjuk ugye az ferencv\u00e1rosba \u00e9p\u00fcl ami csepelt \u00e9rint\u0151 ott mindenf\u00e9le edz\u0151p\u00e1ly\u00e1k meg edz\u0151csarnok ok\u00e9t \u00fcln\u00e9nek amivel \u00e9n kieg\u00e9sz\u00edten\u00e9m is nem futott \u00e9p\u00edten\u00e9k az eredeti terveknek megfelel\u0151en 10 12000 koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyet ott fel k\u00e9ne \u00e9p\u00edteni f\u0151leg ugye ferencv\u00e1rosi r\u00e9szre van ez tervezve ugye a magyar fels\u0151", " kat\u00e1snak A F\u0151v\u00e1rosi fels\u0151oktat\u00e1snak az egyik legnagyobb probl\u00e9m\u00e1ja hogy nincs el\u00e9g koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely m\u00e1sr\u00e9szt a nagyon r\u00e9gi terveknek megfelel\u0151en Csepel sziget \u00e9szaki r\u00e9sz\u00e9n ahol nem a k\u00f6zpont l\u00e9tes\u00fcl majd most ott el kell gondolkozni azon hogy milyen funkci\u00f3kat lehet megval\u00f3s\u00edtani \u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul hat\u00e1rozottan azt gondolom hogyha korm\u00e1nyzati negyedben valaha gondolkoznunk azt oda kellene vinni \u00e9s nem a v\u00e1rba vil\u00e1gos egy k\u00e9r\u00e9s engedjen \u00e1t \u00c9n meg gyorsan hogy a beruh\u00e1z\u00e1snak felt\u00f6ltve lenne Igen er\u0151teljesen Mit eszik a l\u00f3 hat\u00e1sa is mit gondolnak el\u0151bb ink\u00e1bb haszn\u00e1lna v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek vagy ink\u00e1bb k\u00e1rokat okozna hogyan gondolkodnak err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l els\u0151k\u00e9nt komj\u00e1thi Imre azt gondolom hogy az elk\u00f6vetkezend\u0151 30 \u00e9v egyik legnagyobb legdinamikusabban fejl\u0151d\u0151 t\u00e9rs\u00e9g lesz d\u00e9lpest 1,1 az\u00e9rt mert arra van ir\u00e1ny terjeszkedni azt hogy a fejleszt\u00e9sek vannak", " hogyha be\u00e9p\u00edt\u00e9se vannak az az mindig friss p\u00e9nzt visz oda mindig friss er\u0151forr\u00e1sokat visz oda munkahelyeket teremt ebb\u0151l a szempontb\u00f3l j\u00f3 csak megint arra szeretn\u00e9k visszat\u00e9rni azt l\u00e1tjuk hogy t\u00f6ltik az orsz\u00e1got betonnal olyan lelketlen betonnal ami nem az embereket szolg\u00e1lja \u00e9n azt vallom hogy olyan betont kell \u00e9p\u00edteni amely az embereket szolg\u00e1lja p\u00e9ld\u00e1ul V\u00e1roskapu projektnek r\u00e9sze hogy egy gyalogos \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1ros h\u00edd \u00e9p\u00fclj\u00f6n a Moln\u00e1r sziget kapcsolat\u00e1val ez rendk\u00edv\u00fcl fontos az ott \u00e9l\u0151 emberek sz\u00e1m\u00e1ra j\u00e1rtam t\u00f6bbsz\u00f6r ott a Moln\u00e1r szigeten l\u00e1ttam azt hogy milyen f\u00f6ldutakon k\u00f6zlekednek milyen neh\u00e9z megk\u00f6zel\u00edteni Csepel Soroks\u00e1r \u00e9s m\u00e9g egy fontos dolog p\u00e9ld\u00e1ul csepeli Soroks\u00e1r k\u00f6zti komp t\u00e9m\u00e1ja", " Ez is egy olyan fesz\u00edt\u0151 k\u00e9rd\u00e9s amire p\u00e9nzt kellene \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9sre visszat\u00e9rve nem tartok att\u00f3l hogy dzsentrifik\u00e1ci\u00f3 Na att\u00f3l viszont igen hogy mondjuk elviszi a f\u00f3kuszt p\u00e9ld\u00e1ul a v\u00e1roson \u00e9l\u0151k probl\u00e9m\u00e1ir\u00f3l p\u00e9ld\u00e1ul a Vasas utc\u00e1ban \u00e9l\u0151 probl\u00e9m\u00e1ir\u00f3l \u00c9n az\u00e9rt oda f\u00f3kusz\u00e1lnak el f\u00f3kusz\u00e1lni Els\u0151sorban zsemle hogy a helyi probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1sa mindig orsz\u00e1gos probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1s\u00e1n kereszt\u00fcl vezet nem lehet csak az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokra hagyatkozni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok amit tudnak megtesznek m\u00e9g akkor is hogyha a fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzat r\u00f3l van sz\u00f3 de azt l\u00e1tjuk hogy Csepel eset\u00e9ben hi\u00e1ba fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzat m\u00e9gsem tudtak olyan fejleszt\u00e9seket v\u00e9grehajtani sok sz\u00e1lloda a legs\u0171r\u0171bben elhangz\u00f3 mondat az az volt hogy itt csak tervek csak tervek maradnak terv maradt a rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g \u00e9s terv maradt az esztk Mert hogy ha most valaki elmegy", " Soroks\u00e1ri SZTK hoz feln\u00e9z a homlokzatra hogy fog l\u00e1tni egy h\u00e1l\u00f3t az nem az\u00e9rt van az emberek ne essenek ki az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi h\u00e1l\u00f3b\u00f3l az az\u00e9rt van n\u00e1lam olyan a fej\u00fckre Sz\u00f3val hova k\u00f6lteni a p\u00e9nzt \u00e9s van hova fejleszteni m\u00e9g egyszer hangs\u00falyozom azokra az emberekre kell f\u00f3kusz\u00e1lnia k\u00f6zt az orsz\u00e1got szolg\u00e1lj\u00e1k akik ezt az orsz\u00e1got a h\u00e1tukon viszik \u00e9s nem tartok a dzsentrifik\u00e1ci\u00f3 z\u00e1r\u00e1sra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szabolcs ugye \u00f6nmag\u00e1ban nem lenne probl\u00e9ma azzal hogy senki k\u00e1ci\u00f3 az asszonyt hogy a t\u00e1rsadalom kicser\u00e9l\u0151dik Csak ugye most nem lakik senki ott nincs semmi teh\u00e1t \u00edgy sz\u00f3ba se j\u00f6het a dzsentrifik\u00e1ci\u00f3 Ez egy \u00fcres ter\u00fclet nem is klasszikus \u00e9rtelemben vett barna z\u00f3na \u00c9n azt gondolom hogy az lenne az igaz\u00e1n fontos hogy Csepelen \u00e9s Soroks\u00e1ron olyan fejleszt\u00e9sek val\u00f3sulnak meg ami sz\u00e1munkra hasznosul az t\u0151l\u00fcnk nagyon t\u00e1vol van a v\u00e1ros perem\u00e9n nek\u00fcnk abb\u00f3l semmi el\u0151ny\u00fcnk nem lesz \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben Mi az ebb\u0151l az eg\u00e9szb\u0151l eddig csak azt v\u00e1rtuk hogy a 714 h\u00f3napig nem j\u00e1tszik M\u00e1r eln\u00e9z\u00e9st nek\u00fcnk azt k\u00e9ne hogy \u00faj\u00edtsuk fel a H\u00c9V et meg az kellene hogy a gerinc\u00fat", " befejezz\u00fck meg akkor a v\u00e1ros rehabilit\u00e1ci\u00f3r\u00f3l besz\u00e9ln\u00fcnk a Csepel m\u0171veket kellene rehabilit\u00e1lni meg a Soroks\u00e1ron azokat az egykori ipari ter\u00fcleteket amit most b\u0151d\u00fcletesen rossz \u00e1llapotban vannak meg a kis dun\u00e1t kellene rehabilit\u00e1lni eliszaposodott \u00e9s olyan a v\u00edzmin\u0151s\u00e9g hogy most ha valaki megf\u00fcrdik benne gondolkodhat rajta hogy mehet e b\u0151rgy\u00f3gy\u00e1szhoz mert valamilyen betegs\u00e9get \u00f6sszeszed vagy a D\u00e9l pesti szennyv\u00edztiszt\u00edt\u00f3 ban m\u00e9g plusz kapacit\u00e1st csin\u00e1lni mert j\u00f6n egy nagyobb es\u0151 H\u00e1t \u00fagy kifolyik be a sz\u0171retlen\u00fcl meg tiszt\u00edtatlanul a kis Dun\u00e1ba vagy hogyha m\u00e1r nagyon fel\u00faj\u00edtani akarunk p\u00e9ld\u00e1ul abb\u00f3l a b\u0151d\u00fcletesen sok p\u00e9nzb\u0151l amib\u0151l most megint oda a buszon ak\u00e1rhogyan stadiont \u00e9p\u00edts\u00fck P\u00e9ld\u00e1ul azt a 22000 t\u00e1rsash\u00e1zi lak\u00e1st ami Csepelen van \u00e9s kisebb mennyis\u00e9gben m\u00e9g Soroks\u00e1r Auchan el kellene kezdeni szigetelni rendbe rakni hogy megfeleljenek a 21. sz\u00e1zadi k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek is nehogy Isten m\u00e9g a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s ellen is \u00edgy tudjunk \u00fczeni sz\u00f3val nagyon ki van fordulva ez mag\u00e1b\u00f3l de bizonyos elemeit j\u00f3k lenn\u00e9nek \u00e9n mondom a k\u00f6zparkot megcsin\u00e1l", " Galvani h\u00edd helyett Szerintem az albertfalvai hidat kellene meg\u00e9p\u00edteni a fut\u00e1r helyett meg di\u00e1k v\u00e1rost K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szabolcs Szabolcs egy interj\u00faban \u00fagy fogalmazott a Csepel m\u00e1r nem v\u00f6r\u00f6s komj\u00e1thi Imre szerint nagyon is az Hogyan lehet Jelenleg v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek a t\u00e1rsadalmi \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt komj\u00e1thyn\u00e9 a sz\u00f3b\u00f3l e tekintetben nem v\u00f6r\u00f6s \u00e9s nem munk\u00e1s negyed hogy ugye m\u00e1r itt nem a Csepel M\u0171vek a f\u0151 munk\u00e1ltat\u00f3 de amikor kimentem a Csepel M\u0171vek ter\u00fclet\u00e9re akkor dolgozz emberek j\u00f6ttek velem szembe amikor \u00e1lltam A h\u00e9v meg\u00e1ll\u00f3ban dolgoz\u00f3 emberek j\u00f6ttek velem szembe tudod a Csepel M\u0171vek ter\u00fclet\u00e9n hogyha sz\u00f3ba \u00e1lltam egy mel\u00f3val akkor az nem azt mondta hogy mondjuk Buda 2. ker\u00fcletben lakik hanem Csepelen lakik egy ilyen \u00e9rtelemben a szociol\u00f3giai szempontb\u00f3l szocio szociol\u00f3giai t\u00e9rk\u00e9pek tekintve is Igenis van", " helyem Csepelen is Soroks\u00e1ron mert ott van a F\u00f3kusz ott van a az \u00e9n igazi terepem nem v\u00e9letlen volt az hogy amikor el\u0151sz\u00f6r kimentem a Csepel M\u0171vek ter\u00fclet\u00e9re Sz\u00f3 szerint azt \u00e9reztem hogy otthon vagyok Nem v\u00e9letlen az hogy amikor a panelok \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e1lltunk \u00e9s ott besz\u00e9lgett\u00fcnk utcaf\u00f3rum az emberekkel akkor ugyanazt \u00e9reztem mint b\u00e1rhol az orsz\u00e1gban Ezek azok az emberek akik ezen k\u00e9pviselni akarok a kis embereket a b\u00e9rb\u0151l fizet\u00e9sb\u0151l \u00e9l\u0151k e m\u00e9g egyszer hangs\u00falyozom azokat akiket az orsz\u00e1got a h\u00e1tukon viszik De h\u00e1t Igenis Csepel egy munkav\u00e1llal\u00f3i k\u00f6rzet Soroks\u00e1r munkav\u00e1llal\u00f3i k\u00f6rzet van helye annak a politik\u00e1nak van helye annak a politikai c\u00e9lnak amit a magyar szocialista p\u00e1rt a p\u00e1rbesz\u00e9d \u00e9s j\u00f3magam k\u00e9pviselek k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azonnal Szab\u00f3 Szabolcs v\u00e1laszol\u00f3 egy k\u00e9rd\u00e9st engedj ami meg Ugyanezt kapcsol\u00f3d\u00f3an ugyanott kor\u00e1bban hogy csillag", " vonatkoz\u00e1s\u00e1ban b\u0151d\u00fcletes \u00e9s nagyon rossz a l\u00e1nyunk ir\u00e1ny\u00fa lakoss\u00e1gcsere val\u00f3sultak meg az elm\u00falt 10 \u00e9vben k\u00e9rem egy fejts\u00e9k ki pontosan mit jelent az alatt hogy rossz ir\u00e1nyba lakoss\u00e1gcsere Ugye itt az t\u00f6rt\u00e9nt konkr\u00e9tan hogy a belv\u00e1ros Budapest belv\u00e1rosi v\u00e1rosrehabilit\u00e1ci\u00f3 egy r\u00e9sz\u00e9t \u00fagy val\u00f3s\u00edtott\u00e1k meg hogy az ottani \u00f6nkorm\u00e1nyzat csillagtelepen v\u00e1s\u00e1rolt lak\u00e1st \u00e9s az \u00e1ltaluk ott m\u00e1r nem l\u00e1tni k\u00edv\u00e1nt embereket k\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k ki a csillag terepre r\u00e1ad\u00e1sul kedvez\u0151tlen volt az a folyamat hogy el\u00e9g er\u0151teljes el\u00f6reged\u00e9s figyelhet\u0151 meg csillagtelepen k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ez megfigyelhet\u0151 \u00e9s visszat\u00e9r akkor m\u00e9g az eredetire hogy mennyire v\u00f6r\u00f6s meg nem v\u00f6r\u00f6s Csepel val\u00f3ban Itt \u00f3ri\u00e1si v\u00e1ltoz\u00e1sok H\u00e1t valaha 32 ezer ember dolgozott a Csepel m\u0171vekben a becsl\u00e9sek szerint 89 ezer k\u00f6r\u00fcl lehet nagyr\u00e9szt m\u00e1r ott is Megjelent a szolg\u00e1ltat\u00f3 funkci seg\u00edts Csepelre jellemz\u0151 hogy hogy igaz\u00e1b\u00f3l nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek van a tes\u00f3m \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t tekintve nincsenek a f\u0151v\u00e1roshoz k\u00e9pest csak egy kicsit szeg\u00e9nyebbek vagyunk egy kicsit alacsonyabb a v\u00e1rhat\u00f3", " egy kicsit rosszabb mint bemutat\u00f3 ezen kellene v\u00e1ltoztatni meg az eg\u00e9sz ker\u00fcletnek a preszt\u00edzs\u00e9t k\u00f6zben komoly a Timinek a Mikivel m\u00e1sodpercre k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni id\u0151keret\u00e9t \u00e9nnekem meg\u00fct\u00f6tte a f\u00fclemet ez az \u00e1ltalunk nem k\u00edv\u00e1nt emberekbe k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9se az\u00e9rt \u00e9n ezzel finoman b\u00e1nni minden emberre sz\u00fcks\u00e9g van vele \u00e9s egy szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 \u00e9s szoci\u00e1lis szakemberekre akik Ezeken az embereken seg\u00edteni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " magyar dolgoz\u00f3k \u00e9s az egys\u00e9ges eur\u00f3pai piac ehhez a vita blog c\u00edme A megcsal\u00e1sr\u00f3l heti sorsol\u00e1s a d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 Szabolcs a lesz a v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge Term\u00e9szetesen v\u00e1lasz\u00e1t is v\u00e1rjuk majd ha kil\u00e9p\u00fcnk iszol hosszas vita ut\u00e1n 2020 ban fogadta el az Eur\u00f3pai Parlament a fuvaroz\u00f3k ra vonatkoz\u00f3 \u00faj szab\u00e1lyoz\u00e1s hogy ennek az volt a l\u00e9nyeg hogy egys\u00e9ges\u00edtett\u00e9k a munkaer\u0151piacot abban az \u00e9rtelemben egys\u00e9ges d\u00edjaz\u00e1ssal kell foglalkoztatni p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6z\u00fati fuvaroz\u00e1sban r\u00e9sztvev\u0151k k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kamionsof\u0151r\u00f6k expense h\u00e1tr\u00e1nyosan \u00e9rintette a Kelet eur\u00f3pai munkav\u00e1llal\u00f3kkal magyar mellett a lengyel kamion szektorban lehetett m\u00e9g l\u00e1tni ebb\u0151l komolyan z\u00fagol\u00f3d\u00e1s hogy itt az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s az az hogy mit gondolok a magyar korm\u00e1ny \u00e1ll\u00e1spontja Roland unatkozott hogy a Nyugati uni\u00f3s v\u00e1llalatok protekcionista politik\u00e1t folytattak \u00e9s hogy ezen kereszt\u00fcl megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k kiszor\u00edtani az olcs\u00f3 Kelet eur\u00f3pai munkav\u00e1llal\u00f3kkal az egys\u00e9ges piacr\u00f3l mit gondolnak err\u0151l az \u00e1ll\u00e1spontr\u00f3l v\u00e1ltoztatn\u00e1nak ezen megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n egy sz\u00f3t m\u00e9g az el\u0151z\u0151 ezek hogy nem volt id\u0151m reag\u00e1lni", " \u00c9n nem azt mondtam hogy mi nem k\u00edv\u00e1njuk \u00e9n azt mondtam hogy a belv\u00e1rosi ker\u00fcletek Nem k\u00edv\u00e1nt\u00e1k csak az\u00e9rt tiszt\u00e1zzuk a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a Visszat\u00e9rve az eredeti k\u00e9rd\u00e9s Egy\u00e9bk\u00e9nt azt megjegyezn\u00e9m hogy Csepelen Soroks\u00e1ron nem az a f\u0151 probl\u00e9ma \u0151szint\u00e9n sz\u00f3lva hogy hogy a kamionsof\u0151r\u00f6k milyen munka\u00fcgyi poz\u00edci\u00f3ban vannak hanem hogy t\u00fal sok a kamion \u00e9s ez\u00e9rt szenved\u00fcnk nagyon sokat a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 konkr\u00e9tan kont\u00e9ner \u00e1trak\u00f3 termin\u00e1lok miatt T\u00e9nyleg egyes utc\u00e1k mellett nem lehet konkr\u00e9tan \u00e9lni de hogy a konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sre is v\u00e1laszoljak ugye val\u00f3ban az eur\u00f3pai uni\u00f3s csatlakoz\u00e1s ut\u00e1n egy \u00e9rdekes piaci szitu\u00e1ci\u00f3 alakult ki a Kelet eur\u00f3pai fuvaroz\u00f3 c\u00e9gek \u00fat szereztek piacot hogy kik\u00fcldt\u00e9k sokszor hetekre ak\u00e1r h\u00f3napokra is a fuvarokat a kamion sof\u0151rje iker Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ba \u00e9s Akik \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban ilyen elhagyatott ter\u00fcleteken aludtak este a kamionba a szerezt\u00e9k \u0151k maguk vagy a fuvaroz\u00f3 c\u00e9g nekik a fuvart \u00e9s hogy az alacsony b\u00e9rek kell al\u00e1 k\u00edn\u00e1ltak a Nyugat eur\u00f3paiak nak", " ez\u00e9rt pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k ugye nyilv\u00e1n a piacaikat megv\u00e9deni \u00e9s piszk\u00e1lt\u00e1k az eur\u00f3pai hat\u00f3s\u00e1gokat hogy tegyenek valami persze ekkor arra hivatkoztak hogy \u0151k a kizs\u00e1km\u00e1nyol\u00e1s ellen v\u00e9dik meg a Kelet eur\u00f3pai munkav\u00e1llal\u00f3kkal De igaz\u00e1b\u00f3l itt most egy piaci alap\u00fa vit\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s ugye ez\u00e9rt \u00e9rt\u00e9ke P\u00e9ld\u00e1ul azt hogy a hosszabb pihen\u0151ket m\u00e1r nem lehet kamionban t\u00f6lteni hogy rendszeres id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt haza kell j\u00f6nni a telephely szerinti orsz\u00e1gban \u00e9s a t\u00f6bbi \u00e9s a t\u00f6bbi \u00c9n az\u00e9rt \u00f3va inten\u00e9k att\u00f3l mindenkit \u00e9s ez a magyar korm\u00e1ny ra is vonatkozik meg a a nyugat eur\u00f3pai orsz\u00e1gokra is hogy ne avatkozzon be olyan m\u00e9rt\u00e9kig a piaci folyamatokban hogy azzal bizonyos orsz\u00e1gok v\u00e1llalkoz\u00f3it olyan szinten hozzuk h\u00e1tr\u00e1nyba amilyen lehetetlen\u00edti a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t mert hogyha rajtunk sz\u00e1mon k\u00e9rik a magyar v\u00e1llalkoz\u00f3k on hogy fizessenek akkor a b\u00e9rt most azonnal mint mondjuk egy nyugat eur\u00f3pai fuvaroz\u00f3 c\u00e9g Akkor ez nem fogjuk tudni Kinga", " z\u00e1konyi teh\u00e1t a magyar c\u00e9gek p\u00e9ld\u00e1ul t\u00f6nkre fognak menni ez\u00e9rt ha m\u00e1r b\u00e9r egy egys\u00e9ges \u00fct\u00e9sbe gondolkozunk akkor sokkal jobb lenne hogyha sz\u00e1zal\u00e9kos \u00e9rt\u00e9kben hat\u00e1rozn\u00e1k meg is a Nemzetgazdas\u00e1gi \u00e1tlagb\u00e9r nek a sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban hat\u00e1rozn\u00e1k meg p\u00e9ld\u00e1ul a minim\u00e1lb\u00e9r \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul Szerintem \u00f6ng\u00f3lt is l\u0151ttek Sok esetben a nyugat eur\u00f3pai fuvaroz\u00f3k mert lehet hogy ezzel \u0151k a piacaikat valamilyen szinten tudj\u00e1k v\u00e9deni csak ugye a nap v\u00e9g\u00e9n ott m\u00e1r nincs el\u00e9g kamionsof\u0151r Teh\u00e1t mi van olyan orsz\u00e1g ahol Kong orsz\u00e1g ahol konkr\u00e9tan Logisztikai \u00c1nyos s\u00e1gok miatt a boltok elad\u00e1sa m\u00e1r nem m\u0171k\u00f6dik t\u00f6k\u00e9letesen ezzel nagy probl\u00e9ma van \u00e9s Persze tudom j\u00f3l hogy a magyar fuvaroz\u00f3k nem keresnek most m\u00e9g annyit mint egy nyugat eur\u00f3pai fuvaroz\u00f3 egy magyar kamionsof\u0151r hogyha nagy kompromisszumokat v\u00e1llal akkor olyan hat h\u00e9t 100000 Ft k\u00f6r\u00fcli b\u00e9rt ma m\u00e1r el tud \u00e9rni a szakmai szervezetek szerint Nyilv\u00e1n az a c\u00e9l hogy z\u00e1rk\u00f3z\u00f3", " fel folyamatosan a nyugat eur\u00f3pai b\u00e9rekhez De ez csak \u00fagy lehet megval\u00f3s\u00edtani hogy a gazdas\u00e1g \u00e9s felz\u00e1rk\u00f3zik \u00e9s \u00edgy tudjuk a b\u00e9reket folyamatosan idomulni idom\u00edtani nyugat eur\u00f3pai b\u00e9reltem sz\u00e9pen komolyat Imre \u00e9n azzal er\u0151sen vitatkozn\u00e9k hogy ne avatkozzon bele piaci viszonyokba \u00c9n azt gondolom hogy egy a korm\u00e1nynak \u00e9s rem\u00e9lem hogy a kar\u00e1csonykor m\u00e1r ilyen lesz annak az a dolga hogy igenis ha kell akkor beavatkozzon a piaci viszonyok ba a munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9rdek\u00e9ben a munk\u00e1ltat\u00f3k \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s term\u00e9szetesen de a piaci viszonyok beavatkoz\u00e1s \u00e1t\u00f3l val\u00f3 tart\u00f3zkod\u00e1s nem eredm\u00e9nyezheti azt hogy kiszolg\u00e1ltatott\u00e1 v\u00e1lnak a munkav\u00e1llal\u00f3k hogy azt l\u00e1tjuk Magyarorsz\u00e1gon a strat\u00e9giai partnerek eset\u00e9ben", " hogy ez mit eredm\u00e9nyez 12000 fuvaroz\u00f3 c\u00e9g van Magyarorsz\u00e1gon 63000 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vel a hazai munkav\u00e1llal\u00f3k h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t foglalkoztatj\u00e1k Ez nagyj\u00e1b\u00f3l 15 sz\u00e1zmilli\u00e1rd forintos \u00e1rbev\u00e9telt Gener\u00e1l az orsz\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra ez\u00e9rt nem mindegy hogy hogyan ny\u00falunk ehhez a t\u00e9m\u00e1hoz az alapvet\u0151en j\u00f3nak tartom hogy sz\u00fcletett egy ilyen \u00fagynevezett mobilit\u00e1si csomag Ez egy szak\u00e9rt\u0151i jelent\u00e9s arr\u00f3l amit a frakci\u00f3 az MSZP frakci\u00f3 akivel szoros egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben dolgozunk A rendelkez\u00e9semre bocs\u00e1tott Ebben nagyon pontosan le vannak fektetve azok a szab\u00e1lyok hogy hogyan kell egy kamionos foglalkoztatni Igen nagyon fontos hogy min\u00e9l t\u00f6bbet t\u00f6lthessen A csal\u00e1dj\u00e1val min\u00e9l t\u00f6bbet tudjon pihen\u00e9sre sz\u00e1nni Ezek ezek mind mind nagyon fontos is j\u00f3 dolgok de viszont ahogy Szab\u00f3", " mondta hogy h\u00e1t er\u0151s kompromisszumokat kell k\u00f6tni hogy van 600000 Ft ot keressen olyannyira er\u0151s kompromisszumot hogy azzal \u00e1t kell v\u00e1gni a szab\u00e1lyokat Nagyj\u00e1b\u00f3l az\u00e9rt mert 500000 Ft az meg\u00e1ll\u00edtja azt a kamionost aki ez alapj\u00e1n a mobilit\u00e1si csomag alapj\u00e1n a betartott szab\u00e1lyokkal ezt a p\u00e9nzt meg akarja keresni \u00c9n azt gondolom hogy igenis a piaci viszonyok ba be kell avatkozni Igenis kell v\u00e9deni a magyar dolgoz\u00f3kat ehhez viszont olyan int\u00e9zked\u00e9sek kellenek els\u0151sorban emelje a magyar kamionosok b\u00e9r\u00e9t \u00e9s az viszont tiszt\u00e1n l\u00e1tszik hogy a Nyugati fuvaroz\u00f3 c\u00e9gek azok nem a Kelet eur\u00f3pai c\u00e9gekre v\u00e1gynak a Nyugati orsz\u00e1gok nem arra v\u00e1gynak hogy azok oda menjenek \u00e9s ott m\u0171k\u00f6djenek hanem a kamionos hi\u00e1nyt akarj\u00e1k megoldani el akarj\u00e1k szikkadni a magyar kamionos sokat ez\u00e9rt be kell avatkozni a korm\u00e1nynak hogy itt maradjanak itteni c\u00e9gekn\u00e9l dolgozzanak viszont uni\u00f3s b\u00e9rek\u00e9rt", " \u00e9s azt Hozz\u00e1tenn\u00e9m hogy ugye \u00e9n \u00fagy fogalmaztam hogy olyan \u00e1llami beavatkoz\u00e1snak nincs \u00e9rtelme aminek az a k\u00f6vetkezm\u00e9nye hogy a magyar c\u00e9gek meghalnak Teh\u00e1t itt nagyon oda kell figyelni hogy hogyan avatkozik be az \u00e1llam annak nincs \u00e9rtelme hogy \u00f6ng\u00f3lt l\u00f6v\u00fcnk Ez\u00e9rt kell nagyon \u00fcgyesen finoman ebbe beavatkozik abszol\u00fat Eln\u00e9z\u00e9st hogy k\u00f6z\u00fcl v\u00e1g\u00f3 de p\u00e9ld\u00e1ul ilyen int\u00e9zked\u00e9s a vagy ilyen javaslat az MSZP ad\u00f3mentes minim\u00e1lb\u00e9rre val\u00f3 javaslata Ez arr\u00f3l sz\u00f3l pontosan hogy hogyan seg\u00edts\u00fcnk \u00fagy a munkav\u00e1llal\u00f3kat a legkevesebbet keres\u0151 hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt meg ne hozzuk neh\u00e9z helyzetben vele a munk\u00e1ltat\u00f3kat nem ker\u00fclne munk\u00e1ltat\u00f3nak semmibe az hogyha ad\u00f3mentess\u00e9 tenn\u00e9nk a minim\u00e1lb\u00e9r tudn\u00e1nk emelni l\u00e1tom a hatalmas vita folyik azon hogy hogyan emelj\u00fck a minim\u00e1lb\u00e9rt most hirtelen feltal\u00e1lta a spanyolviaszt Orb\u00e1n Viktor tavasszal m\u00e9g 1200 Ft om vitatkoztak most meg", " 20% os minim\u00e1lb\u00e9r emel\u00e9se vitatkozok ami nagyon j\u00f3 hozz\u00e1teszem De pontosan ez a p\u00e9lda mutatja azt hogy Igen lehet olyan int\u00e9zked\u00e9st csin\u00e1lni hogy j\u00f3 legyen a munk\u00e1ltat\u00f3knak is meg j\u00f3 legyen a munkav\u00e1llal\u00f3knak is azt az\u00e9rt csak hozz\u00e1d Hozz\u00e1tenn\u00e9m hogy ami\u00f3ta \u00e9n politikus vagyok \u00e9n a t\u00f6bb kulcsos eszi a rendszer \u00e9s az ad\u00f3j\u00f3v\u00e1\u00edr\u00e1ssal 0 s\u00e1vra 0% ra kivezetett nett\u00f3 minim\u00e1lb\u00e9r eset\u00e9ben 0% aki vezetett hi\u00e1ba mellett kardoskodott ebben k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk Nincs vita amir\u0151l most mi besz\u00e9l\u00fcnk ott sokkal ink\u00e1bb adekv\u00e1t Szerintem a t\u00e1rsas\u00e1gi nyeres\u00e9gad\u00f3 r\u00f3l besz\u00e9lni P\u00e9ld\u00e1ul mert azt gondolom hogy azzal hogy mondjuk a eg\u00e9sz Eur\u00f3p\u00e1ban azzal versenyeznek egym\u00e1ssal az orsz\u00e1gok hogy le tolj\u00e1k a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3t szintj\u00e9t N\u00e1lunk m\u00e1r 9% \u00e9s azzal pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k az egyes orsz\u00e1gok egym\u00e1shoz mondani a c\u00e9geket N\u00e9ha csak pap\u00edron mert val\u00f3j\u00e1ban nem is ott m\u0171k\u00f6dnek \u00e9s akkor az ad\u00f3z\u00e1si k\u00f6nny\u00edt\u00e9sek miatt pap\u00edron ide oda cs\u00faszk\u00e1lt aty\u00e1kat", " b\u00e9kess\u00e9get \u00c9n azt gondolom ez nincs rendben \u00e9s ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy a g hetek k\u00f6r\u00e9ben \u00fagy n\u00e9z ki hogy van egy elhat\u00e1roz\u00e1s m\u00e1r hogy egy egys\u00e9ges 15% os nemzetk\u00f6zi nyeres\u00e9gad\u00f3 fel\u00e9 mozduljunk el \u00e9s azt gondolom hogy nek\u00fcnk ehhez csatlakozni kell ne azzal versenyezz\u00fcnk hogy a t\u0151ke j\u00f6vedelmeket nem ad\u00f3ztak meg de az ilyen c\u00e9geket a nyugat eur\u00f3pai fuvaroz\u00f3kat is rendesen aranyeress\u00e9g ad\u00f3jukat azt le kell vonni M\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s az egys\u00e9ges eur\u00f3pai munkaer\u0151piacon ugye az elm\u00falt 10 \u00e9v pontosan mutatta azt hogy ennek jelent f\u00fcr\u00f6dt\u00e9l gazdas\u00e1gi elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1sa van eg\u00e9sz szektorok vannak ahol a legkiv\u00e1l\u00f3bb munkav\u00e1llal\u00f3kat f\u00f6l\u00f6tt fele az hogy eg\u00e9sz egyszer\u0171en sokkal magasabb b\u00e9rek\u00e9rt tudnak munk\u00e1t v\u00e1llalni ak\u00e1r Mert Ausztri\u00e1ban hogy n\u00e9metorsz\u00e1gr\u00f3l Centrum orsz\u00e1gokr\u00f3l most ne is besz\u00e9lj\u00fcnk r\u00e1ad\u00e1sul most m\u00e1r nemcsak a verseny \u00e1gazatokban l\u00e1tszik ez az elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1st hanem p\u00e9ld\u00e1ul gondoskod\u00e1si \u00e1gazatokban is a szoci\u00e1lis munk\u00e1sok k\u00f6r\u00e9ben is a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy Sz\u00f3val milyen nemzet\u00e1llami eszk\u00f6z\u00f6kkel lehetne m\u00e9rs\u00e9kelni", " ezt a fajta elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1st figyeli azt hogy m\u00e9g egy radik\u00e1lis minim\u00e1lb\u00e9r emel\u00e9s sem lesz versenyk\u00e9pes azokkal b\u00e9rekkel amelyeket egy munkav\u00e1llal\u00f3 a Centrum orsz\u00e1gba meg tud keresni azokban a munkak\u00f6r\u00f6kben ami H\u00e1t mostan a m\u00e1r t\u00f6bb mint f\u00e9lmilli\u00f3 honfit\u00e1rsunkat mozd\u00edtotta el Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Komj\u00e1ti riaszt\u00f3 nem becs\u00fcl\u00f6m le abszol\u00fat azt hogy valaki magasabb b\u00e9r\u00e9rt megy k\u00fclf\u00f6ldre mert mindenki sz\u00e1m\u00e1ra fontos a p\u00e9nz viszont k\u00e9sz\u00fclt olyan kimutat\u00e1s ami megk\u00e9rdeztek embereket k\u00fclf\u00f6ldre mentek dolgozni hogy milyen esetben j\u00f6nn\u00e9nek haza A nagy t\u00f6bbs\u00e9g nem els\u0151sorban a magas b\u00e9reket eml\u00edtette jobb munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket illetve kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3bb munkabiztons\u00e1gi munkav\u00e9delmi munka\u00fcgyi k\u00f6rnyezetet Ebben nagyon nagy lemarad\u00e1sban vagyunk gyakorlatilag a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9nek m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1val teljesen", " lenull\u00e1zta szinte a munkav\u00e1llal\u00f3k jogai ez nem mindegy csak nem kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 a munka\u00fcgyi k\u00f6rnyezet De ha m\u00e1r eml\u00edtett\u00fck hogy m\u00e9g milyen \u00e1gazatokat szippantani a Csepelen az Eszti el\u0151tt rendszeresen j\u00f6ttek hozz\u00e1m oda emberek akik azt mutatt\u00e1k hogy n\u00e9zzem meg egy egyszer\u0171 hasi ultrahangra novemberre kaptak id\u0151pontot ez azt mutatja hogy g\u00e9pekb\u0151l m\u00e1r j\u00f3l \u00e1llunk egy\u00e9bk\u00e9nt jobban \u00e1llunk viszont munkaer\u0151b\u0151l nem merte szippantj\u00e1k az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3kat is de \u0151k sem csak a b\u00e9r miatt mennek el a miatt mennek el mert olyan korm\u00e1nyzati int\u00e9zked\u00e9seket l\u00e1tnak mint ami most a diagn\u00f3zis helyett k\u00f6r\u00f6m konkr\u00e9t int\u00e9zked\u00e9sek javasoljon amivel Szerintem el se kezdtem el sz\u00edv\u00f3hat\u00e1st kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3bb munkabiztons\u00e1g munkav\u00e9delem munka\u00fcgy \u00faj munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve emelni term\u00e9szetesen a b\u00e9reket", " ez egy\u00e9rtelm\u0171 illetve nem munkav\u00e1llal\u00f3 ellenes t\u00f6rv\u00e9nyeket kell hozni a kar\u00e1csony korm\u00e1ny Milyen int\u00e9zked\u00e9seket fog hozni emelni fogjuk a minim\u00e1lb\u00e9rt kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3v\u00e1 tessz\u00fck a munkav\u00e1llal\u00f3k munk\u00e1j\u00e1t k\u00f6rnyezet\u00e9t amiben dolgoznak jobb munkak\u00f6ri Mi\u00e9rt lesznek munkav\u00e9delmi ellen\u0151rz\u00e9sek lesznek ezek rendk\u00edv\u00fcl Fontos dolgok amik olyanok sz\u00e1m\u00e1ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szabolcs ugye id\u00e9z besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e1r az Eszti a rendszer \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9n hat\u00e1rozottan hiszek abban hogy ez egy fontos l\u00e9p\u00e9s lehet m\u00e1sr\u00e9szt ugye minden \u00e9vben 13 oldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1s keret\u00e9ben a b\u00e9remel\u00e9sr\u0151l van egy meg\u00e1llapod\u00e1s a munk\u00e1ltat\u00f3k munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9s a korm\u00e1nyzat k\u00f6z\u00f6tt Aha korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van r\u00e1 kell szor\u00edtanak az \u00f6sszes \u00e9rdekelt veled hogy egy intenz\u00edven b\u00e9remel\u00e9s be tudjunk fogni azzal a felt\u00e9tellel hogy az \u00e1llam viszont akkor biztos\u00edtsa ugye a gyorsabb gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9sb\u0151l ezt ki lehessen term\u00e9szet olyan szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszerek kellenek amit", " el\u0151seg\u00edtik m\u00e1sr\u00e9szt abszol\u00fat igaz az hogy nagyon sok esetben az\u00e9rt mennek el az emberek mert nem el\u00e9g kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 \u00e9s biztons\u00e1gos ez a k\u00f6rnyezet ami Magyarorsz\u00e1gon van szerintem a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t meg kell v\u00e1ltoztatni hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k jogai visszakapj\u00e1k ha akarnak ak\u00e1c l\u00e1jkol hassanak ismerem a gyakorlat meg se tehetik a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt el kell t\u00f6r\u00f6lni \u00e9n magam is voltam egy ilyen t\u00f6rv\u00e9ny beny\u00fajt\u00e1s\u00e1nak Ezt vissza kell levonni Term\u00e9szetesen \u00e9s azt gondolom nem csak az\u00e9rt akarod \u00e1ll\u00edtom mert 20 \u00e1ra m\u00e1s persze m\u00e1r csak \u00c9s mindenk\u00e9ppen szeretem hogyha rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny r\u0151l tudn\u00e1nak minket hogy \u00e9rdemben nyilatkozni ugye erre vonatkoz\u00f3an teljesen cs\u00f6rgess az ellenz\u00e9k \u00e1ll\u00e1spontja mindenk\u00e9ppen Vissza akarj\u00e1k vonni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra eset\u00e9n is A k\u00e9rd\u00e9s az mit lehet kezdeni azzal a negat\u00edv v\u00e9r versenyre ami elm\u00falt 10 \u00e9vben jelezte az Orb\u00e1n korm\u00e1ny gazdas\u00e1gpolitik\u00e1j\u00e1t nevezetesen hogy pont azzal tudta kreat\u00edv versenyk\u00e9pesek lenni az eur\u00f3pai sz\u00ednt\u00e9ren hogy al\u00e1 \u00edg\u00e9rtek ak\u00e1r munka\u00fcgyi szab\u00e1lyoz\u00e1sban ak\u00e1r a m\u00e9reg tekintet\u00e9ben a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 versenyt\u00e1rsaik nak a r\u00e9gi\u00f3ban", " hogyan egyszerre felsz\u00e1molni a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s k\u00f6zben nem elijeszteni azt a k\u00fclf\u00f6ldi t\u0151k\u00e9t ami megjelent itt \u00c9s jelenleg is nagyon fontos munkahelyeket m\u0171k\u00f6dtet els\u0151k\u00e9nt akkor Szab\u00f3 Szabolcs az az \u00e9rdekess\u00e9g hogy a k\u00fclf\u00f6ldi beruh\u00e1z\u00f3k \u00c9rdekes m\u00f3don mindig azt mondj\u00e1k milyen j\u00f3 a magyar munkaer\u0151 milyen k\u00e9pzett milyen j\u00f3l dolgoztak voltak\u00e9ppen \u0151k akkor is ide j\u00f6nn\u00e9nek hogyha t\u00f6bbet k\u00e9ne fizetni mert j\u00f3l dolgozna dolgozunk \u00fagy mint egy n\u00e9met nem lenne ezzel szerintem probl\u00e9ma K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m komolyat Imre Lehet hogy most \u00e9rdekes dolgot mondok de nagyon kev\u00e9s c\u00e9g alkalmazta a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny pontosan az\u00e9rt mert \u0151k is l\u00e1tt\u00e1k hogy a sem a munka b\u00e9k\u00e9t nem szolg\u00e1lja sem a munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9rdekeit nem szolg\u00e1lja azt szeretn\u00e9k hogy legyen munkaid\u0151keret azt szeretn\u00e9d hogy lehessen t\u00f6bbet t\u00fal\u00f3r\u00e1zni De azt a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny amit elfogadott a a Parlament Orb\u00e1n viktor\u00e9k Azt \u0151k sem nagyon akarj\u00e1k k\u00e9pzettebb munkaer\u0151vel kell versenyezni \u00e9s legf\u0151k\u00e9pp nem azzal hogy itt nem kell szakszervezete sdi", " j\u00e1tszani nyugodtan j\u00f6hettek ide mert nincs \u00e9rdekv\u00e9delem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Komj\u00e1ti meg k\u00e9t m\u00e1sodperc a Szab\u00f3 Szabolcs a kilenc m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g ebben a blogban k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151 Tud a Kata k\u00edv\u00e1nj\u00e1k kell haszn\u00e1lni m\u00e9g az id\u0151keret \u0151ket \u00e9n Max annyit tenn\u00e9k hozz\u00e1 ben a 8 m\u00e1sodpercben most m\u00e1r hogy Term\u00e9szetesen az \u00e1llamnak abban is fel \u00fajs\u00e1g van Hogy a k\u00f6zalkalmazottaknak k\u00f6ztisztvisel\u0151knek a b\u00e9r\u00e9t intenz\u00edven nem el kell p\u00e9ld\u00e1t kell mutatni term\u00e9szetes K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m abszol\u00fat egyet\u00e9rt\u00fcnk ne akad\u00e1lyozz\u00e1k meg p\u00e9ld\u00e1ul a K\u00f6zszolg\u00e1lati dolgoz\u00f3k \u00e9s szoci\u00e1lis dolgoz\u00f3k sztr\u00e1jkja val\u00f3di sztr\u00e1jk n\u00e9lk\u00fcl nincs Faludi szabads\u00e1g K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blog", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme \u00e9s lesz egy k\u00e9t szem\u00e9lyre szabott k\u00e9rd\u00e9sem \u00e9s most a k\u00e9pvisel\u0151t urakhoz els\u0151k\u00e9nt Komj\u00e1ti Megfordulok \u00e9n \u00fagy nyilatkozott egy interj\u00faj\u00e1ban a hajam \u00e1ltal t\u00e1mogatott Csepel Soroks\u00e1ri jel\u00f6lt h\u00edvei \u00e9s t\u0151le egzisztenci\u00e1lis \u00e9s f\u00fcgg\u0151 emberei \u00f6sszekeverik az ellenfelet az ellens\u00e9ggel \u00e9s ugye Szab\u00f3 Szabolcs a gondolat engem most konok gyal\u00e1zat nap mint nap megk\u00e9rn\u00e9lek baloldalis\u00e1g majd k\u00f6zszerepl\u0151i mi voltam azt mondj\u00e1k hogy csak dum\u00e1lok De nem cselekszem nekem nem \u00e9r annyit egy parlamenti mand\u00e1tumot a piros p\u00f3l\u00f3mat k\u00e9kre vagy lil\u00e1ra cser\u00e9ljem h\u0171 maradok az \u00e9rt\u00e9keidhez \u00e9s h\u0171 maradok a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ehhez aminek sokat k\u00f6sz\u00f6nhetek tudn\u00e1l pontos\u00edtani Mik voltak azok az esetleges t\u00e1mad\u00e1sok amelyiket ilyen er\u0151s szavakkal illeti k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa r\u00e9sz\u00e9r\u0151l Szabolcs egy rendk\u00edv\u00fcl tisztess\u00e9ges ember egy nagyon rendes ember k\u00f6zt\u00fcnk nem is volt s\u00f6rte s\u0151t \u00e9n kezdem\u00e9nyeztem azt hogy \u00e1lljunk ki k\u00f6z\u00f6s sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ra egy k\u00f6z\u00f6s \u00fcgyben", " \u00e9s azt is el kell hogy mondjam hogy ez Nagyj\u00e1b\u00f3l egy h\u00f3napig tartott amikor meg\u00e9rkeztem Csepelre \u00e9s a csepeli vagyok Facebook csoportban olyan t\u00e1mad\u00e1sok \u00e9rtek amikre eddig asztal annak tartottam egyr\u00e9szt az\u00e9rt mert olyan t\u00e9m\u00e1kat feszeget amihez Nekem nem volt k\u00f6z\u00f6m m\u00e1sr\u00e9szt pedig az\u00e9rt mert sz\u00f3 szerint megk\u00e9rd\u0151jelezt\u00e9k az hogy mit is csin\u00e1ltam \u00e9n eddig \u00e9s nem Els\u0151sorban Csepel \u00e9s Soroks\u00e1ri am\u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban a k\u00f6z\u00e9letben De ezek lecsendesedtek egyr\u00e9szt az\u00e9rt is mert \u00e9n telefonon felvettem a kapcsolatot Szabolccsal \u00c9s mi tiszt\u00e1ztuk ezeket a vit\u00e1kat r\u00f6gt\u00f6n de \u00e9n most is az\u00e9rt felh\u00edvn\u00e1m a figyelmet \u00c9s nemcsak a csepeli esznek \u00e9s a soroks\u00e1ri \u00e1tlag minden ellenz\u00e9k\u00e9nek hogy a Fidesz az Ellens\u00e9g a Fidesz az ellenf\u00e9l a el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si jel\u00f6ltek k\u00f6zti vit\u00e1t azt nem szabad ilyen s\u00edkra vinni erre gondoltam konkr\u00e9tan m\u00e1sk\u00e9pp teszem fel a k\u00e9rd\u00e9st ugye gy\u00edkom be is jel\u00f6ltelek szemben indul a", " t\u00f6bbsz\u00f6r bizony\u00edtottam m\u00e1r azt a k\u00e9pet megvenni a Fidesz \u00e1ld\u00e1s\u00e1t hogy az egyik mi rendk\u00edv\u00fcl er\u0151s k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltj\u00e9t mi\u00e9rt \u00e9rezte sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t annak hogy pont ebben a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben induljon el amikor feln\u0151 \u00fclt a k\u00e9rd\u00e9s hogy hol fogok indulni Akkor nagyon sok szempontot figyelembe vett\u00fcnk figyelembe vett\u00fcnk racion\u00e1lis \u00e9s \u00e9rzelmi d\u00f6nt\u00e9seket is orsz\u00e1gos politikus Elv\u00e1ltam Ami azt jelentette hogy gyakorlatilag sokkal t\u00f6bbet t\u00f6lt\u00f6tte Budapesten vid\u00e9ken mint egy\u00e9bk\u00e9nt a lakhelyemen a m\u00e1sik amir\u0151l besz\u00e9ltem az \u00e9rzelmi oldala n\u00e1lam ez nagyon nagy s\u00faly\u00fa nagyon nagy s\u00fallyal vonalakban nem racion\u00e1lis d\u00f6nt\u00e9s az els\u0151 sorban hogy valaki oda l\u00e1ncolja mag\u00e1hoz 40 fokban nem racion\u00e1lis d\u00f6nt\u00e9s az hogy m\u00ednusz 19 fok van fel gyalogol Budapestre Ez abszol\u00fat \u00e9rzelmi d\u00f6nt\u00e9st amikor Csepelen is soroks\u00e1rr\u00f3l j\u00e1rtam", " t\u00f6bb helyen j\u00e1rtam ahol megn\u00e9zt\u00fck hogy hogy fogok indulni Akkor t\u00e9nyleg otthon \u00e9reztem magam t\u00e9nyleg otthon \u00e9reztem magam Azok az emberek k\u00f6z\u00f6tt akik Most is itt \u00fcl\u00f6k a a sarokban olyan emberi f\u00fcl itt a sorban aki amikor el\u0151sz\u00f6r megjelentem Csepelen \u00e9n gyakorlatilag \u00edgy ber\u00fagtam az ajt\u00f3t ilyen Maty\u00f3 st\u00edlusban ahogy szoktam \u00e9s azt mondta hogy h\u00e1tr\u00e1bb az agarakkal el\u0151sz\u00f6r ismerj meg itt az embereket \u00e9rzem azt hogy befogadjanak nekem ez siker\u00fclt befogadtak otthon \u00e9rzem magam \u00e9s azt gondolom hogy van helye az itteni munk\u00e1mnak egy\u00e9bk\u00e9nt pedig hogyha ezt mondjuk a p\u00e9ld\u00e1ul Momentum nem \u00e1ll\u00edtottam volna el\u0151 ezt a helyzetet hogy azok van a k\u00f6rzetekben ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt inku megjel\u00f6lt van ott ne induljon m\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son akkor nem lenne most mir\u0151l besz\u00e9lgett\u00fcnk", " mi\u00f3ta pontosan kifejezi hogy egy\u00e9bk\u00e9nt hatp\u00e1rti egyeztet\u00e9seken el\u0151sz\u00f6r Arr\u00f3l besz\u00e9lt mindenki hogy nagyon neh\u00e9z az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s megcsin\u00e1lni rengeteg er\u0151forr\u00e1sra ma sz\u00fcks\u00e9g ez\u00e9rt azokon a k\u00f6rzetekben ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt olyanok vannak akik m\u00e1r nyertek Ak\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r is akkor ott Gyakorlatilag nem lesz el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st azt\u00e1n ut\u00e1na pedig eld\u0151lt \u00e9s egy j\u00f3l tudom akkor F\u0151leg ez a Momentum k\u00e9r\u00e9se volt vagy akarata hogy megsz\u00fclessen az a d\u00f6nt\u00e9s hogy szabad a p\u00e1lya mindenhol mindenki induljon \u00edgy Csepelen is nyitva a lehet\u0151s\u00e9g \u00e9s az MSZP eln\u00f6khelyettese vagyok H\u00e1t persze hogy alapvet\u0151 \u00e9rdeke mapp\u00e1t ami \u00e9rdekel hogy visszaszerezz\u00fck Csepel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 Szabolcs fordulok komolyan \u00fagy nyilatkozott hogy nem l\u00e9tezik emberarc\u00fa kapitalizmus B rabszolg\u00e1k vagyunk a kapitalist\u00e1k nem a bar\u00e1taink mit gondol ezekre aki jelent\u00e9se", " iraki tilt\u00e1s\u00e1nak", " \u00e9n \u00e9rtem hogy mi\u00e9rt mondta ezt Imre hiszen ugye szakszervezeti h\u00e1tt\u00e9rrel \u00e9rkezett hozz\u00e1 kell tenni hogy \u00e9n magamat baloldalinak Gondolom alapvet\u0151en szoci\u00e1ldemokrata \u00e9rt\u00e9krend\u00fcnk \u00c9n a klasszikus \u00e9rtelemben vett szoci\u00e1lis piacgazdas\u00e1gban hiszek ami annak idej\u00e9n m\u00e9g a r\u00e9gi magyar alkotm\u00e1nyban is benne volt a kilencvenes \u00e9vek elej\u00e9n a de nem gondolom azt hogy kifejezetten A A A A kapitalizmus ellen kellene k\u00fczden\u00fcnk \u00c9n azt gondolom hogy megfelel\u0151 \u00e1llami szab\u00e1lyoz\u00e1ssal megfelel\u0151 ad\u00f3rendszerrel lehet olyan j\u00f3l\u00e9ti \u00e1llamot \u00e9p\u00edteni ami a j\u00f3l\u00e9ti \u00e1llam h\u00e1rom k\u00f6vetelm\u00e9nynek megfelel hogy a j\u00f3l\u00e9ti \u00e1llam h\u00e1rom f\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nye az hogy egyr\u00e9szt Ki dolgozik az jusson olyan j\u00f6vedelemhez hogy meg tudjon \u00e9lni tudjon \u00e9lni a demokratikus jogaival mert valaki \u00e9hen hal akkor ezzel nem tud \u00e9lni m\u00e1sr\u00e9szt ha olyan \u00e9lethelyzetbe ker\u00fcl Amit \u0151 nem tud kezelni \u00f6reg lesz nem tud dolgozni balesetet szenved", " akkor az \u00e1llam gondoskodjon r\u00f3la \u00e9s a 3 f\u0151 szempont meg az hogy minden egyes k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1s hoz mindenki azonos lehet\u0151leg magas min\u0151s\u00e9gben jusson hozz\u00e1 F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy szeg\u00e9ny gazdag Sz\u0151ke Barna a csepeli vagy Soroks\u00e1ri vagy ak\u00e1rhol m\u00e1shol lakik \u00c9n abban hiszek hogy ezt kell megval\u00f3s\u00edtani \u00e9s \u0151szint\u00e9n hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt most ezt minek nevezz\u00fck az kev\u00e9sb\u00e9 fontos szerintem Egy\u00e9bk\u00e9nt te szoci\u00e1lis piacgazdas\u00e1g nak h\u00edvjuk azonnal szemenk\u00e9nti kutyakozmetika azt hogy mi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9vben l\u00e1tv\u00e1nyos performat\u00edv elemekkel tark\u00edtott akci\u00f3kat hajtott v\u00e9gre ak\u00e1r a Suzuki gy\u00e1r Hatvan oldal\u00e1n sz\u00f3l\u00e1s ak\u00e1r a Kossuth t\u00e9rre val\u00f3 be rohan\u00e1st tekintj\u00fck de mondhatni egym\u00e1s akci\u00f3kat is addig \u00e9n alapvet\u0151 ink\u00e1bb a szakpolitikai munk\u00e1t v\u00e1lasztotta parlamentben \u00e9s ez \u00edgy egy alapvet\u0151 dilemm\u00e1ja az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak hogy van e \u00e9rtelme a parlamenti klasszikus munk\u00e1nak vagy pedig pont olyasfajta akci\u00f3 n\u00e9zte megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s az adekv\u00e1t amit Komj\u00e1ti k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00dar \u00c9s ja", " Mi a v\u00e1lasza ezekre a k\u00e9rd\u00e9sekre gyerek a felvet\u00e9sekre mivel tudja igazolni az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9ves k\u00e9pvisel\u0151i teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9rt H\u00e1t egyr\u00e9szt \u00c9n azt gondolom hogy ez szakpolitikai munka az fontos mert an\u00e9lk\u00fcl nincs \u00e9rtelme a politiz\u00e1l\u00e1snak de az elm\u00falt h\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vben dakar n\u00e9zhetj\u00fck az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9vet is az\u00e9rt sok minden m\u00e1st is csin\u00e1ltunk Teh\u00e1t \u00fagy l\u00e1tni kell az hogy Csepelen \u00e9s Soroks\u00e1ron Mi kialak\u00edtottuk a saj\u00e1t nyilv\u00e1noss\u00e1g unkat benne vagyunk a helyi k\u00f6z\u00e9letben azt igyeksz\u00fcnk form\u00e1lni eml\u00edtettem m\u00e1r karitat\u00edv akci\u00f3kat de egy\u00e9bk\u00e9nt kultur\u00e1lis rendezv\u00e9nyeket szervez\u00fcnk ott vagyunk benne a helyi k\u00f6z\u00e9letben is azt igyekezz\u00fck igyeksz\u00fcnk form\u00e1lni m\u00e1sr\u00e9szt ugye k\u00e9ts\u00e9gtelen nem \u00e9n vagyok a f\u0151 handabanda \u00e1z\u00f3 az ellenz\u00e9ki politikai oda de \u00e9rdekes m\u00f3don az egyik legt\u00f6bbet b\u00fcnteted k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6z\u00e9 tartozom Na csak siker\u00fclt a ceu legszebb kapcs\u00e1n szir\u00e9n\u00e1zva megb\u00fcntettek amikor az obstrukci\u00f3 volt a parlamentben \u00e9s bele f\u00fcty\u00fclt emott az Orb\u00e1n f\u00fcl\u00e9be akkor csak siker\u00fcl t\u00f6bb mint egy mi", " megb\u00fcntetni ut\u00e1na amikor elment\u00fcnk a Kunigunda \u00fatj\u00e1n a az MTA Sz\u00e9kh\u00e1z beugrottam a ker\u00edt\u00e9sen az\u00e9rt is kaptam az \u00edvet rendesen Term\u00e9szetesen minden politikai szerep m\u00e1s \u00e9s m\u00e1s de \u00e9n azt gondolom hogy kiegyens\u00falyozott m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1ljuk a csapatommal ezt megval\u00f3s\u00edtani \u00e9s mondom \u00e9n hat\u00e1rozottan b\u00fcszke vagyok arra hogy ugye nekem az oktat\u00e1sra sz\u0171k szakter\u00fcletem \u00e9n b\u00fcszke vagyok arra hogy Mendrey L\u00e1szl\u00f3 val egy\u00fctt tudunk adni \u00e9s nagyon sok szakember bevon\u00e1s\u00e1val p\u00e9ld\u00e1ul k\u00e9t h\u00e1rom havonta mit tudunk szakmai mini konferenci\u00e1t tartani arr\u00f3l hogy mit kellene csin\u00e1lni a magyar oktat\u00e1s\u00fcgyben szerintem ezek a ezek legal\u00e1bb olyan fontosak mint hogy valaki mondjuk oda l\u00e1ncolja mag\u00e1t Ami szint\u00e9n nagyon fontos mert f\u00f6l lehet h\u00edvni bizonyos \u00fcgyekre a figyelmet azt mondta \u00fagy fogalmazok hogy nem \u00f6n az ellent\u00e9te legnagyobb handabanda az \u00faj akit tartoz\u00e9k legnagyobb handabanda h\u00e1tulj\u00e1nak H\u00e1t aki a legnagyobb ha", " az teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 hogy ellenp\u00e9lda Jakab P\u00e9ter Teh\u00e1t \u0151 az aki ezt a t\u00edpus\u00fa politiz\u00e1l\u00e1s nagyon \u00fcgyesen \u00e9s hat\u00e9konyan viszi mit gondolok k\u00e9pvisel\u0151i teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 minisztereln\u00f6ks\u00e9gr\u0151l azt El kell ismerni hogy ha egy politikus a p\u00e1rtj\u00e1t a szinte a semmib\u0151l \u00fajra visszah\u00fazza az \u00e9lmez\u0151nybe \u00c9ppen ez\u00e9rt mint politikus \u00e9n elismerem minden es\u00e9lye megvan r\u00e1 hogy beker\u00fclj\u00f6n az els\u0151 h\u00e1romban Rendben k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor mi van mi van vel\u00fcnk kett\u0151 percen intelt\u0151l k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek hogy besz\u00e9lgess\u00fcnk egy kicsit arr\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s ami a h\u00e9ten legink\u00e1bb borzolta az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt nevezetesen hogy lehets\u00e9ges e feles t\u00f6bbs\u00e9ggel alkotm\u00e1nyoz\u00f3 Pontosabban azokat a t\u00f6rv\u00e9nyeket megv\u00e1ltoztatni amelyeket alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9ggel fogadott el a Fidesz aminek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en Egy\u00e9bk\u00e9nt ugye konkr\u00e9tan j\u00e1rn\u00e9k \u00e1llamot tudtak l\u00e9trehozni teh\u00e1t hogy a dics\u0151s\u00e9g lesz a 2018 hoz k\u00e9pest a 2022 es v\u00e1laszt\u00e1snak hogy effekt\u00edven sokkal kisebb Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e1r hogy ha azt n\u00e9zz\u00fck hogy", " mit falat lesz hatalma egy \u00faj korm\u00e1nynak ki tudja \u00e9rthetj\u00fck ezalatt a kiszervezett aut\u00f3p\u00e1lya koncesszi\u00f3 Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1s\u00fa egyetemek \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb \u00e9s ki tudja mi v\u00e1r r\u00e1nk a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00e9l\u00e9vben Teh\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9s m\u00e1r P\u00e9ter \u00edgy sz\u00f3l neked Hogyan lehet garant\u00e1lni az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak azt hogyha bizalommal \u00e9let\u00fck \u00f6n\u00f6ket \u00e9s odaadj\u00e1k a voksokat ahhoz hogy legyen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s akkor ez a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00e9nylegesen k\u00e9pes lesz arra hogy ezeket a hatalmi titeket is kezelje \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 Szabolcsi a sz\u00f3 ugye van egy k\u00f6zkelet\u0171 v\u00e9lem\u00e9ny miszerint a sima feles t\u00f6bbs\u00e9ggel nyerni az ellenz\u00e9k nem lehet mit csin\u00e1lni a val\u00f3s\u00e1gban nagyon sok mindent meg lehet oldani feles t\u00f6bbs\u00e9ggel is m\u00e9g a sz\u0171k \u00e9rtelemben vett jogi kereteket is ha N\u00e9zz\u00fck az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek a napirendj\u00e9t feles t\u00f6bbs\u00e9ggel hat\u00e1rozzuk meg k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st feles t\u00f6bbs\u00e9ge hat\u00e1rozzuk meg az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet az oktat\u00e1s\u00e1t lehet szervezni feles t\u00f6bbs\u00e9ggel j\u00f3r\u00e9szt feles t\u00f6bbs\u00e9ggel lehet korm\u00e1nyhivatali vezet\u0151ket kinevezni nagyon sok Hivatal \u00e9l\u00e9re vezet\u0151j\u00e9t feles t\u00f6bbs\u00e9ggel lehet kinevezni hosszasan soroln\u00e1m", " A k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyek addig v\u00e9dik az alkot\u00f3j\u00e1t \u00e9s a l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t am\u00edg m\u00f6g\u00f6tte ott van a hatalom meg az er\u0151 amikor m\u00e1r nem a Fidesz van a k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyek m\u00f6g\u00f6tt hatalomk\u00e9nt \u00e9s er\u0151k\u00e9nt akkor ezeket j\u00f3r\u00e9szt meg lehet t\u00f6rni \u00e9s nem kell \u00e1t\u00edrni feles t\u00f6rv\u00e9nyekkel k\u00e9tharmad osat \u00e9s ugye itt az Alkotm\u00e1ny k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re visszat\u00e9rve teljesen nyilv\u00e1nval\u00f3 jogi szempontb\u00f3l hogy t\u00f6bbs\u00e9ggel nem lehet Alkotm\u00e1ny m\u00f3dos\u00edtani Magyarorsz\u00e1gon ez teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 aki picit nagyobb hozz\u00e1d bel\u00e1thatja \u00e9s azt meg\u00edg\u00e9rni hogy mi fel se l\u00e1t \u00edrn\u00e1nk az alapt\u00f6rv\u00e9nyt az egy olyan \u00edg\u00e9ret ami nem tarthat\u00f3 az egy ilyen jogon t\u00fali megold\u00e1shoz vezetne amit sapk\u00e1hoz meg meg meg probl\u00e9mahalmaz az amit az okoznak Meg gondolom azt kell vil\u00e1gosan elmagyar\u00e1zni az embereknek hogy nem \u00e9rt\u00fcnk egyet az alapt\u00f6rv\u00e9nnyel \u00faj alapt\u00f6rv\u00e9nyt akarunk elkezdj\u00fck k\u00f6z\u00f6sen ezt majd ki dolgozni \u00e9s politikai eszk\u00f6z\u00f6kkel r\u00e1 Fogjuk r\u00e1", " Fidesz hogy \u0151 ebben vegyen r\u00e9szt \u00e9s r\u00e9szt fog benne venni venni mert sokan azt mondj\u00e1k mivel veszem r\u00e1 gondoljunk csak bele k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck volt a parlamentben amikor \u00c9rdekes m\u00f3don az internetad\u00f3 toler\u00e1lta amikor a vas\u00e1rnapi boltz\u00e1r toler\u00e1lta amikor az olimpi\u00e1t\u00f3l el\u00e1llta pedig \u0151k voltak k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9gnek Mi van akkor ha nincs ennek a parlamentben nem hogy k\u00e9tharmados semmilyen t\u00f6bbs\u00e9gben r\u00e1 lehet \u0151ket politikailag k\u00e9nyszer\u00edteni hogy igenis vegyenek r\u00e9szt a k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyek korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s az alapt\u00f6rv\u00e9ny megv\u00e1ltoztat\u00e1sa az ez politikai eszk\u00f6z\u00f6kkel Szerintem ki k\u00e9nyszer\u00edthet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Komj\u00e1ti \u00edgy van nincs vit\u00e1nk ebben abszol\u00fat \u00e9rintettel is n\u00e9h\u00e1ny mondat erej\u00e9ig az el\u0151z\u0151 t\u00e9m\u00e1t is a a mozgalmak abszol\u00fat nagy sz\u00fcks\u00e9g van a mozgalmakra mert minden egyes ilyen fell\u00e9p\u00e9s besz\u00e9lj\u00fcnk ak\u00e1r a fekete p\u00f3l\u00f3s n\u0151v\u00e9rrel a kock\u00e1s inges forradalomr\u00f3l \u00e9s hosszan sorolhatn\u00e1m mind olyan", " nyom\u00e1sgyakorl\u00f3 eszk\u00f6z volt amely lehet hogy abban a pillanatban nem \u00e9r c\u00e9lt De egy\u00e9bk\u00e9nt hossz\u00fat\u00e1v\u00fa hat\u00e1sa van \u00e9s bevert egy \u00fajabb sz\u00f6get a ner kopors\u00f3j\u00e1ba de Kar\u00e1csony Gergely nagyon r\u00e9szletesen \u00e9s pontosan le\u00edrta azt hogy hogyan lehet elsz\u00e1moltatni p\u00e9ld\u00e1ul Hogyan lehet \u00fagy t\u00f6rv\u00e9nyeket hozni t\u00f6rv\u00e9nyeket m\u00f3dos\u00edtani hogy ne l\u00e9pj\u00fck \u00e1t a jog\u00e1llamis\u00e1g kereteit T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt P\u00e9ld\u00e1ul azt hogy igenis z\u00e1rolni kell a sz\u00e1ml\u00e1it NAV \u00e1ltal azoknak az embereknek akik Orb\u00e1n Viktor j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l gazdagodtak el kell j\u00f6nnie az 1% kuriz\u00e1lok 1% hatalma ut\u00e1n a becs\u00fcletes t\u00f6bbs\u00e9g a 99% hatalm\u00e1nak vita van hogy hogyan lehet ezt megoldani \u00c9n b\u00edzom abban hogy azok a kim\u0171velt kopony\u00e1k azok a jogtud\u00f3sok azok megtal\u00e1lj\u00e1k a lehet\u0151s\u00e9get itt azt gondolom hogy kell egy politikai d\u00f6nt\u00e9s De itt nagyon nagyon kem\u00e9nyen hagyjatok", " hozni kell \u00e9s oda kell figyelni a szakm\u00e1ra a jog\u00e1szok ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Bocs\u00e1nat csak annyit \u00e9n ezt pr\u00f3b\u00e1ltam az el\u0151 is mondani hogy ez nem jogi k\u00e9rd\u00e9s jogilag ezek teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 egy sima egyetemi v\u00e9gzetts\u00e9g\u0171 jog\u00e1sz \u00e9s ezt \u00f6ssze tudja rakni itt politikai eszk\u00f6z\u00f6kre van sz\u00fcks\u00e9g politikai sz\u00e1nd\u00e9kra \u00e9s politikai akaratra Petinek meg P\u00e9ld\u00e1ul amikor alapt\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s ban gondolkozzunk akkor nagyon fontos hogy hogyan vonjuk be a t\u00e1rsadalmat \u00e9s a t\u00e1rsadalom Hogyan tud nyom\u00e1st gyakorolni a korm\u00e1nyra ez nem jogi szakk\u00e9rd\u00e9s t\u00f6meg kell hozz\u00e1 er\u0151 kell hozz\u00e1 kapcsol\u00f3d\u00f3 az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e1ltal l\u00e9trehozott alapt\u00f6rv\u00e9ny b\u0171nben fogant nem a n\u00e9p akarat\u00e1t a ez\u00e9rt Teljesen egyet\u00e9rtek abban hogy igen Meg kell k\u00e9rdezni a n\u00e9p hatalmat ak\u00e1r n\u00e9pszavaz\u00e1s \u00fatj\u00e1n \u00e9s azzal kell merthogy meger\u0151s\u00edteni az \u00faj alapt\u00f6rv\u00e9ny", " egy k\u00e9r\u00e9sem egyenek amit a k\u00e9pvisel\u0151 tudja azt mondta hogy b\u0171nben fogant ehhez k\u00e9pest ugye az els\u0151 fideszes k\u00e9tharmada m\u00e9g a r\u00e9gi v\u00e1laszt\u00e1si rendszerben j\u00f6tt l\u00e9tre ezzel nem hatalmazta kef\u00e9l akkor a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok a Fideszt arra hogy ak\u00e1r Mondjuk az alkotm\u00e1nyoz\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel is elj\u00f6n akkor is igaz hogy m\u00e9g az a r\u00e9gi v\u00e1laszt\u00e1si rendszer volt de akkor sem olyan keretek k\u00f6z\u00f6tt nyert\u00e9k meg a v\u00e1laszt\u00e1st ahogy azt nagyon sokan akkor gondolt\u00e1k \u00e9s k\u00e9pzelt\u00e9k az\u00e9rt \u00e9n eml\u00e9keztetnek arra amikor le\u00e1lltak a A szerverek Hogyhogy nem hirtelen megv\u00e1ltoztak a r\u00e9szv\u00e9teli adatok \u00e9s hosszan sorolhatn\u00e1nk ezek r\u00e9szben 88 ban eln\u00e9zek valamit 16 m\u00e1sodperc a Szabolcsnak 13 m\u00e1sodpercet k\u00edv\u00e1nok \u00e9lni m\u00e9g az idej\u00fckkel", " \u00c9n csak annyit mondan\u00e9k Hogy term\u00e9szetesen azt nagyon fontos dolognak tartom hogy a korrupci\u00f3 ellen sokkal hat\u00e9konyabban tudjunk fell\u00e9pni H\u00e1t hogy korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g kell meg hogy az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez csatlakoz\u00f3 kell az egy alap lesz ez is sokat hozz\u00e1tesz majd a jog\u00e1llam vissza iszol \u00e9s akkor mi a Timinek valami 16 m\u00e1sodperccel Teljesen egyet\u00e9rtek Szabolccsal legyen Egy\u00e9rtelm\u0171 mindenki sz\u00e1m\u00e1ra hogy amit orb\u00e1n\u00e9k ellopnak azt a dolgoz\u00f3 emberekt\u0151l lopj\u00e1k el azt a nyugd\u00edjasokr\u00f3l lopj\u00e1k el azokt\u00f3l lopj\u00e1k el akik ezt az orsz\u00e1got a h\u00e1tukon viszik ez t\u0171rhetetlen K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " az \u00e1ru besz\u00e9lek elh\u00edz\u00e1snak sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt komj\u00e1thi Imre z\u00e1r\u00f3fed\u00e9l k\u00f6vetkezik", " azt gondolom hogy egy egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek az is feladata hogy a k\u00f6rzet\u00e9ben olyan politikai k\u00f6rnyezetet hozzon l\u00e9tre olyan politikai sz\u00f6vets\u00e9get hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot is meg lehessen szerezni hogy olyan \u00f6nkorm\u00e1nyzat legyen amely azonos \u00e9rt\u00e9kek mellett tud seg\u00edteni az embereken hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat az val\u00f3ban a Polg\u00e1rmesteri Hivatal oda seg\u00edts\u00e9g h\u00e1za legyen \u00c9n azon fogok munk\u00e1lkodni hogy ilyen politikai k\u00f6rnyezet hozzak l\u00e9tre hogy a politikai sz\u00f6vets\u00e9gesekkel \u00e1poljam a kapcsolatot \u00e9n \u00edg\u00e9rem hogy nem fogok bele lusta n\u00e9ha sikerbe \u00e9n \u00edg\u00e9rem hogy nem felejtem el a politikai sz\u00f6vets\u00e9geseket a t\u00e1mogat\u00f3kat fogom tudni megv\u00e1laszt\u00e1som ut\u00e1n is hogy hol van a DK iroda vagy hol tal\u00e1lhatom meg mondjuk az LMP k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t \u00e9s \u00edg\u00e9rem hogy a csepeliek \u00e9s a soroks\u00e1ri a", " \u00e9rdek\u00e9ben mindent meg fogok tenni az\u00e9rt hogy val\u00f3ban Azok az emberek r\u00e9szes\u00fcljenek a javakb\u00f3l akik azokat megtermelik az ad\u00f3fizet\u0151k \u00e9s azok\u00e9rt az emberek\u00e9rt fogok dolgozni akik ezt az orsz\u00e1got m\u0171k\u00f6dtetik akik ezt az orsz\u00e1got a h\u00e1tukon viszik \u00e9s akik ezt az orsz\u00e1got anno \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtett\u00e9k nem az\u00e9rt \u00e9l\u00fcnk hogy dolgozzunk hanem az\u00e9rt dolgozunk hogy \u00e9lj\u00fcnk \u00edg\u00e9rem hogy a parlamentben tov\u00e1bbra is a dolgoz\u00f3kat fogom k\u00e9pviselni Nagyon rem\u00e9lem hogy j\u00e1mbor Andr\u00e1ssal Egy\u00e9bk\u00e9nt J\u00f3zsefv\u00e1rosi Ferencv\u00e1ros kiv\u00e1l\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00e9vet egy\u00fctt fogunk k\u00fczdeni az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben a munkav\u00e1llal\u00f3k jogai\u00e9rt \u00e9s a csepeliek \u00e9s a Soroks\u00e1r Ja nem fognak bennem csal\u00f3dni ha nincs hangjuk haszn\u00e1lj\u00e1k az eny\u00e9met meg fognak tal\u00e1lni el\u00e9rhet\u0151 leszek ott leszek az \u00e9let\u00fcnkben nem fogom elfelejteni a csepeli piacon sem Pista b\u00e1csit sem Imre b\u00e1csit ott leszek", " velem mondj\u00e1k a gondjaikat probl\u00e9m\u00e1ikat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 Szabolcs z\u00e1r\u00f3 bek\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak amit komj\u00e1thi Imre itt mondott az el\u0151z\u0151ekben t\u00e9nyleg j\u00f3 lesz hogyha k\u00f6vetkez\u0151 alkalommal szeretsz ki az utols\u00f3 percben nem cser\u00e9li le a k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltet aki megnyerhette volna a polg\u00e1rmester v\u00e1laszt\u00e1s De visszat\u00e9rve az \u00e1ru besz\u00e9dre a jav\u00edt\u00f3 besz\u00e9dben is ugye m\u00e1r utaltam r\u00e1 hogy \u00e9n k\u00e9tszer nyertem Csepelen \u00e9s Soroks\u00e1ron most harmadszorra k\u00e9rek felhatalmaz\u00e1st csepeliek t\u0151l Soroks\u00e1ri att\u00f3l \u00e9n azt tudom \u00edg\u00e9rni hogy ott leszek ahol eddig is voltam engem ugyan\u00fagy megtal\u00e1lnak a j\u00f6v\u0151ben is mint ahogy a m\u00faltban is ott leszek a h\u00e9ven a buszon mindenhol a boltban Csepelen hiszen ott \u00e9lek \u00e9s K\u00e9rek mindenkit hogy menjen el szavazni a", " az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son szavazzon arra hogy el\u0151ttre kett\u0151nk k\u00f6z\u00fcl is akit szimpatikusnak gondolnak \u00c9n azt gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy Imre egy tisztess\u00e9ges jel\u00f6lt j\u00f3 politikus Szerintem ott a helye a parlamentben \u00e9n nyilv\u00e1n abban b\u00edzom hogy \u00e9n nyerem meg az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s hogy \u00e9n kapom meg a felhatalmaz\u00e1st az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s azt\u00e1n N\u00e9meth Szil\u00e1rdot meg egy\u00e9rtelm\u0171 hogy Nyilv\u00e1n az ember legy\u0151zi harmadszor is de b\u00edzom abban hogy \u00edgy alakul akkor Imre list\u00e1r\u00f3l be fog jutni a parlamentben \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen tudunk dolgozni az\u00e9rt a szolid\u00e1ris Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt amit azt hiszem mindketten valahol k\u00e9pvisel\u00fcnk Ma Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s mellette arra K\u00e9rek mindenkit nemcsak Csepelen Soroks\u00e1ron hogy menjen el szavazzon keresse azokat a jel\u00f6lteket akik szimpatikusak sz\u00e1m\u00e1ra \u00c9n nagyon er\u0151sen javaslom az \u00e9n k\u00e9pvisel\u0151i csoportomban tal\u00e1lhat\u00f3 Sz\u00e9l Bernadett \u00e9s Hadh\u00e1zy \u00c1kost is de term\u00e9szetesen a f\u0171 jel\u00f6l\u0151 szervezetem a Momentum jel\u00f6ltjeit is Csak aj\u00e1nlani tudom hiszen \u00faj arcok", " \u00faj koncepci\u00f3k jelenhetnek meg r\u00e9sz\u00fckr\u0151l fontos azt hogy id\u0151nk\u00e9nt a fiatalok az \u00faj lend\u00fclettel \u00faj st\u00edlussal megjelenjenek a Magyar politikai \u00e9letbe \u00fagyhogy hajr\u00e1 Csepel Soroks\u00e1r menjenek el szavazni \u00e9s mindenkit arra k\u00e9rek hogy szavazzanak r\u00e1m az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindkett\u0151t\u00f6knek Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s \u00edgy az a vita l\u00e9trej\u00f6hetett egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151t sz\u00e1m\u00e1ra Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt most Budapest 17 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a vit\u00e1ja ma m\u00e9g \u00e9rkez\u00fcnk egy m\u00e1sik cic\u00e1val alig egy \u00f3ra m\u00falva este 7:00 \u00f3rakor kezd\u0151dik Budapest 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1ja \u00e9rkezik hozz\u00e1nk G N\u00e9meth Erzs\u00e9bet illetve orosz Anna t\u00f3 id\u0151vel \u00e9rdemes", " magyarul egy \u00f3ra m\u00falva visszakapcsolni ide a parti z\u00e1rat a vit\u00e1k k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 azt Szeretn\u00e9m megkapni minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve akkor iratkozz fel a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmed egy \u00f3ra m\u00falva tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]