["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek", "A legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n Hajd\u00fa Bihar megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Ill\u00e9s R\u00e1cz Mariann a civil F\u00f3rum Debrecen jel\u00f6ltje Varga Zolt\u00e1n a DK jel\u00f6ltje Szab\u00f3 Bence a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje Dr F\u00e1bi\u00e1n Istv\u00e1n az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Dr P\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6ntem \u00e9jszak\u00e1t Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Debrecen mell\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a ott tegnap elkezdett vitasorozat 3 h\u00e9ten kereszt\u00fcl \u00f6sszesen 37 k\u00f6zelben fog majd vit\u00e1kat eredm\u00e9nye az Mi az egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek sor\u00e1n a k\u00f6z\u00f6tt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n nagyon fontos \u00e9vben V\u00edg b\u00edrja a partner\u00fcnk a 444 teh\u00e1t a vit\u00e1kat a partiz\u00e1n on illetve a n\u00e9gy ter\u00fcletein is korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl lehet k\u00f6vetni a mai napon els\u0151k\u00e9nt majd Hajd\u00fa Bihar egyes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei csapnak \u00f6ssze ut\u00e1na pedig 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Hajd\u00fa Bihar kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak majd \u00f6ssze teh\u00e1t \u00e9rdemes a mai napon vel\u00fcnk maradni nagyon fontos hogy ha szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arr\u00f3l hogy milyen el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kkal k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk m\u00e9g a k\u00e9s\u0151bbiekre akkor minden fontos inform\u00e1ci\u00f3t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tudsz el\u00e9rni egy\u00e9bk\u00e9nt Itt van lehet\u0151s\u00e9ged regisztr\u00e1lni \u00e9s az egyes vit\u00e1kra Tata szeretn\u00e9m \u00e9l\u0151ben elj\u00f6nni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon", "az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3kat Ha pedig nem is lehet\u0151s\u00e9ged \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni a vit\u00e1kat akkor ahogy mondtam egyr\u00e9szt ut\u00f3lag is megn\u00e9zheted m\u00e1sr\u00e9szt pedig hogy ha feliratkozol a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggelre akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 napi vita \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t teh\u00e1t \u00e9rdemes a h\u00edrlev\u00e9lre feliratkozni Most pedig akkor a vita szab\u00e1lyair\u00f3l minden jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re egy nyit\u00f3 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d elmond\u00e1s\u00e1ra ezen nyit\u00f3 \u00e9s z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek elmond\u00e1sa k\u00f6zben a t\u00f6bbi k\u00e9pviseletnek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni vagy K\u00e9rdezni ezt kiz\u00e1r\u00f3lag az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt saj\u00e1t ideje ezut\u00e1n vagy ek\u00f6zben \u00f6sszesen h\u00e1rom vita blokkal k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk majd mindegyik italokban azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek Amennyiben lej\u00e1rna az id\u0151keret a dobozban akkor elvessz\u00fck a hangj\u00e1t abba napokban t\u00f6bbsz\u00f6r t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r nem sz\u00f3lalhat meg de a k\u00f6vetkez\u0151 vita dobban \u00fajra megsz\u00f3lalt majd", "innen is t\u00e1mogatn\u00e1m \u00e9s buzik\u00e1m a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lteket hogy nyugodtan k\u00e9rdezzenek egym\u00e1st\u00f3l nyugodtan amit \u00e1zzanak egym\u00e1ssal ezekbe a vita blokkokban ott Ez nemcsak hogy megengeded hanem kifejezetten elv\u00e1rt van e b\u00e1rmilyen k\u00e9rd\u00e9s a vita szab\u00e1lyaival kapcsolatban minden vil\u00e1gos tiszta \u00e9s vil\u00e1gos k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor kezdj\u00fcnk indulnak a nyit\u00f3 besz\u00e9lek", " a nyit\u00f3 besz\u00e9dek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val az els\u0151 nyit\u00f3besz\u00e9de doktor F\u00e1bi\u00e1n Istv\u00e1n fogja elmondani", " Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket a vet\u00e9lyt\u00e1rsakat Engem F\u00e1bi\u00e1n Istv\u00e1nnak h\u00edvnak Debreceni Egyetem professzora vagyok kor\u00e1bbi rektor szakm\u00e1mat tekintve pedig vegy\u00e9sz Debrecenhez el\u00e9g sok sz\u00e1lon k\u00f6t\u0151d\u00f6m Itt sz\u00fclettem itt n\u0151ttem fel \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9letemet itt t\u00f6lt\u00f6ttem n\u00e9h\u00e1ny hosszabb k\u00fclf\u00f6ldi tanulm\u00e1ny\u00fat t\u00f3l eltekintve az egyetem elv\u00e9gz\u00e9se ut\u00e1n egyetlen egy munkahelyen volt ez a Debreceni Egyetem le\u00e1nykori nev\u00e9n Kossuth Lajos Tudom\u00e1nyegyetem \u00e9s ott most egy kutat\u00f3csoportot vezetek \u00e9s h\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3 volt a k\u00e9rd\u00e9s t\u00f6bb ismer\u0151s\u00f6m r\u00e9sz\u00e9r\u0151l hogy mi k\u00e9sztette arra egy nemzetk\u00f6zileg ismert S\u0151t n\u00e9mi szerint jelens\u00e9ggel elismert kutat\u00f3t arra hogy besz\u00e1lljon a politik\u00e1ban H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is ebben az orsz\u00e1gban \u00e9lek \u00e9s engem rendk\u00edv\u00fcl m\u00f3d irrit\u00e1l az amit orb\u00e1n\u00e9k csin\u00e1lnak az a nemzet rombol\u00f3 \u00e9s orsz\u00e1g rombol\u00f3 politika \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy lehet Term\u00e9szetesen fotelb\u0151l sz\u00e1j karat\u00e9zni De ha valakinek van lehet\u0151s\u00e9g gyere akkor tennie kell valamit Erre biztatnak Egy\u00e9bk\u00e9nt ismer\u0151seim \u00e9s akik \u00fagy gondolj\u00e1k", " hogy a parlamentben olyan emberekre van sz\u00fcks\u00e9g akik m\u00e1r tettek le valamit az asztalra van r\u00e1l\u00e1t\u00e1suk a dolgokra k\u00e9pesek felel\u0151s d\u00f6nt\u00e9seket hozni \u00e9s nem kapt\u00e1k meg az elm\u00falt \u00e9vek politikai csat\u00e1roz\u00e1s \u00e1rban ezeknek a felt\u00e9teleknek \u00c9n \u00fagy gondolom hogy eleget teszek Hiszen rektort \u00e9n nagyon sok \u00e9les d\u00f6nt\u00e9st kellett hoznom \u00e9s v\u00e9grehajtatni k\u00fclf\u00f6ldi tanulm\u00e1nyutak sor\u00e1n megismertem hogy m\u0171k\u00f6dik egy demokr\u00e1ci\u00e1t \u00e9s ahogy az egyik bar\u00e1tom mondta a parlamentben van a helyed mert te m\u00e9g egyetlen p\u00e1rt szeker\u00e9t sem toltad most val\u00f3j\u00e1ban Persze nem vagyok t\u00e1vol a ma politik\u00e1t\u00f3l sz\u00e1mos megnyilv\u00e1nul\u00e1sa volt az elm\u00falt id\u0151szakban illetve t\u00f6bb p\u00e1rt k\u00e9pvisel\u0151je keresett m\u00e1r meg azzal hogy mondjam el v\u00e9lem\u00e9nyemet adjam tan\u00e1csokat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekben Fidesz nem volt k\u00f6zte Hozz\u00e1tenn\u00e9m m\u00e9g azt hogy mindig is k\u00f6z\u00e9letnek szerepl\u0151je voltam hat \u00e9vig voltam az MTA eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek v\u00e1lasztott tagja Illetve most is tagja vagyok aki plusz", " Egyes\u00fclet vezet\u0151s\u00e9g\u00e9nek v\u00e1lasztott int\u00e9z\u0151 bizotts\u00e1gi tag vagyok k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szab\u00f3 bek\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a n\u00e9z\u0151ket k\u00f6sz\u00f6ntem a kedves versenyt\u00e1rsakat \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak a megh\u00edv\u00e1st \u00e9s Szab\u00f3 Bence vagyok 26 \u00e9ves grafikus v\u00e1llalkoz\u00f3 Momentum \u00c9szak alf\u00f6ldi r\u00e9gi\u00f3 vezet\u0151je \u00e9s 2019 \u0151sze \u00f3ta a Momentum k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt dolgozom a debreceni \u00f6nkorm\u00e1nyzatban bel\u00e1thatjuk azt hogy az elm\u00falt id\u0151szakban azt tapasztaltuk hogy a politika elt\u00e1volodott az emberekt\u0151l azt l\u00e1thatjuk hogy a politikusokr\u00f3l els\u0151k\u00e9nt a helikopterrel kajak tok \u00e9s a luxusvill\u00e1k jutnak esz\u00fcnkbe \u00e9n nem ebb\u0151l a vil\u00e1gb\u00f3l \u00e9rkeztem dolgoztam vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3sk\u00e9nt dolgoztam a kiskereskedelemben \u00e9s sokan tudj\u00e1k r\u00f3lam azt hogy Netpinc\u00e9r fut\u00e1rk\u00e9nt is dolgoztam a j\u00e1rv\u00e1ny els\u0151 hull\u00e1m\u00e1nak elmondhatom magamr\u00f3l azt hogy tal\u00e1n az itt \u00e1llok k\u00f6z\u00fcl nekem van a legnagyobb tapasztalatom ebb\u0151l a mindennapi vil\u00e1gb\u00f3l tapasztalom az folyamat", " hogy a fiatalok elhagyj\u00e1k ezt az orsz\u00e1got \u00e9s akik itt maradnak azok a fizet\u00e9s\u00e9b\u0151l nem j\u00f6nnek ki egy\u00e1ltal\u00e1n a lakb\u00e9r \u00e9s a lak\u00e1shitel kifizet\u00e9se ut\u00e1n egyszer\u0171en nem marad a havi fizet\u00e9s\u00fckb\u0151l nem tudnak elmenni moziba nem tudnak elmenni \u00e9tterembe nem tudnak elmenni nyaralni \u00e9s nem tudnak f\u00e9lretenni a csal\u00e1dalap\u00edt\u00e1st vagy az \u00e9let\u00fck megalapoz\u00e1s\u00e1ra ezek a t\u00edzezrek azok akik azt l\u00e1tj\u00e1k hogy Debrecenben van h\u00e1rommilli\u00e1rd forint arra hogy Elit iskol\u00e1t \u00e9p\u00edts\u00fcnk de arra m\u00e1r nem maradt p\u00e9nz hogy fel\u00faj\u00edtjuk a lak\u00f3telepen kertbe itt \u00fatjait \u00e9s ezek \u00fagy n\u00e9znek ki tov\u00e1bbra is mint hogyha m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa el\u0151tt \u00faj\u00edtottuk volna fel \u0151ket utolj\u00e1ra \u00c9n az\u00e9rt vettem politikus is az\u00e9rt szeretn\u00e9k beker\u00fclni a parlamentbe mint orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 hogy ne Az elit probl\u00e9m\u00e1ival hanem a mindennapi emberek probl\u00e9m\u00e1ival foglalkozzunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Varga Zolt\u00e1n nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Sz\u00e9p est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Mindenkinek annyi de Annyi mindenr\u0151l kell", " besz\u00e9lnem arr\u00f3l hogy \u00edzig v\u00e9rig Nyakas C\u00edvis vagyok hogy itt sz\u00fclettem itt \u00e9lek \u00e9s v\u00e9lhet\u0151en szeretet v\u00e1rosomban Debrecenben fogok meghalni vagy besz\u00e9lhetn\u00e9nk arr\u00f3l hogy nem vagyok k\u00fcl\u00f6nb mint \u00d6n\u00f6k egy vagyok a 200000 debreceni k\u00f6z\u00fcl engem is ugyan\u00fagy megviselt a devizahitel v\u00e1ls\u00e1g ugyan\u00fagy ny\u00f6g\u00f6m m\u00e9g mind a mai napig a devizahitel r\u00e9szleteket \u00e9n is k\u00e9t keze munk\u00e1j\u00e1val teremtem el\u0151 a csal\u00e1domnak a betev\u0151t \u00c9s igen egy szerviz vezet\u0151je voltam hossz\u00fa hossz\u00fa \u00e9vtizedekig is munka mellett v\u00e9geztem el az egyetemet \u00c9s ha m\u00e1r politol\u00f3gus k\u00e9nt nemcsak \u00e1t\u00e9lem a k\u00f6r\u00f6tt\u00fcnk zajl\u00f3 politikai esem\u00e9nyeket ha nem tudom \u00e9rtem \u00c9s hogy ha kell Ak\u00e1r elemzem is \u00e9s h\u00e1t valami \u00e9s Gyula ut\u00e1n hogy a tisztess\u00e9g nem \u00c9rdem hanem k\u00f6teless\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151nek lenni k\u00e9pvisel\u0151nek lenni viszont szolg\u00e1latot jelent \u00c9s igen \u00e9n l\u00e1ttam m\u00e1r K\u00f3sa Lajos szem\u00e9ben azt a p\u00e1nik f\u00e9lelmet amikor egy debreceni k\u00f6zgy\u0171l\u00e9si vit\u00e1ban egyszer csak kir\u00fagta", " magamr\u00f3l a sz\u00e9ket a polg\u00e1rmesteri sz\u00e9ket \u00e9s egyszer\u0171en elmenek\u00fclt el\u0151lem de val\u00f3j\u00e1ban nem is err\u0151l akarok besz\u00e9lni hanem egy szem\u00e9lyes \u00e9lm\u00e9nyem r\u0151l annyian k\u00e9rdezt\u00e9k meg az elm\u00falt id\u0151szakban hogy k\u00e9pvisel\u0151 \u00far mag\u00e1t mi hajtja Mi az amit ci\u00f3 ami \u00f6nnek adja ezt a t\u00f6bbletet hogy debreceni ellenz\u00e9kik\u00e9nt hossz\u00fa hossz\u00fa \u00c9vtizedek \u00f3ta itt van \u00e9s talpon van engedj\u00e9k meg hogy egy 2018 ban t\u00f6rt\u00e9nt csal\u00e1di esem\u00e9nyt mondjak el egy vas\u00e1rnapi eb\u00e9d ut\u00e1n \u00fclt\u00fcnk az eb\u00e9dl\u0151be k\u00e9t csod\u00e1latosan sz\u00e9p \u00e9s okos l\u00e1nyommal is feles\u00e9gemmel \u00e9s a l\u00e1nyok egyszer csak kicsit s\u00edrva kicsit nevetve oda fordultak hozz\u00e1m \u00e9s azt mondt\u00e1k apa Mi any\u00e1val Annyit besz\u00e9lgett\u00fcnk m\u00e1r arr\u00f3l hogy f\u00e9lt\u00fcnk t\u00e9ged mert l\u00e1tjuk hogy a Fidesz elnyom\u00f3 aljas rendszer t\u00e9ged be akar dar\u00e1lni de azt is l\u00e1tjuk hogy konok vagy \u00e9s elsz\u00e1nt \u00e9s elhat\u00e1rozott \u00e9s v\u00e9gig fogsz menni azon az \u00faton amit elhat\u00e1rozt\u00e1k \u00e9s ebben nem fogunk tudni meg\u00e1ll\u00edtani b\u00e1rmennyire is f\u00e9l\u00fcnk ez\u00e9rt seg\u00edt\u00fcnk minden er\u0151nkkel Itt vagyunk neked t\u00e1maszul h\u00e1t \u0151k adj\u00e1k nekem am\u00fagy", " A csal\u00e1dom k\u00f6sz\u00f6ntem Dr P\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef nyit\u00f3besz\u00e9d a k\u00f6vetkez\u0151 Tess\u00e9k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a megh\u00edv\u00e1st \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy ennyien elj\u00f6ttek nem p\u00e1link\u00e1s j\u00f3zsefnek h\u00edvnak \u00c9n nem Debrecenben sz\u00fclettem bev\u00e1ndorl\u00f3 vagyok itt azonban 1977 \u00f3ta itt \u00e9lek a csal\u00e1dommal itt nevelt\u00fck fel h\u00e1rom gyerek\u00fcnket itt tan\u00edtott a feles\u00e9gem eg\u00e9sszel p\u00e1lyafut\u00e1sa sor\u00e1n a atomki ban kezdtem el dolgozni majd annak lettem igazgat\u00f3ja \u00e9n m\u00e1sokkal ellent\u00e9tben sokf\u00e9le munk\u00e1t v\u00e9geztem \u00e9letemben sokfel\u00e9 j\u00e1rtam a vil\u00e1gban dobtunk ki van munkat\u00e1rsk\u00e9nt kezdtem majd igazgat\u00f3 lettem majd egyetemi tan\u00e1r voltam az akad\u00e9mia eln\u00f6ke is", " voltam miniszter \u00e9s Orb\u00e1n Viktor els\u0151 korm\u00e1ny\u00e1ban amelynek d\u00f6nt\u00e9seit ma is v\u00e1llalom \u00e9s azt gondolom hogy j\u00f3 d\u00f6nt\u00e9seket hoztunk ugyanakkor Olyan m\u00e9rt\u00e9kben v\u00e1ltozott meg az a politikai csal\u00e1d amelyhez \u00e9n 1990 ben csatlakoztam addig nem volt k\u00f6z\u00f6m a politik\u00e1hoz hogy \u00fagy gondoltam hogy meg kell sz\u00f3l\u00edtani azokat a polg\u00e1rokat Akik \u00fagy gondolj\u00e1k hogy egyfajta polg\u00e1ri kiegyens\u00falyozott politik\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g Magyarorsz\u00e1gon akiknek fontos Magyarorsz\u00e1gon hazafiass\u00e1g akinek fontos a csal\u00e1d Akinek fontos mindaz amit ez a korm\u00e1ny \u00e9s az a politika megtagadott ez\u00e9rt azt gondolom hogy ahhoz hogy Debrecenben v\u00e1ltoz\u00e1st tudjunk el\u00e9rni meg kell sz\u00f3l\u00edtani azokat a polg\u00e1rt\u00e1rsaink akik kor\u00e1bban", " hitt\u00e9k azt hogy a jelenlegi politika az \u0151 \u00e9rdekeiket k\u00e9pviseli nem a jelenlegi politika csak a saj\u00e1t \u00e9rdekeit k\u00e9pviseli \u00c9n egy olyan politik\u00e1t tudok csak t\u00e1mogatni \u00e9s k\u00e9pviselni amely szolg\u00e1lni akar \u00e9s amely az emberek \u00e9rdekeit k\u00e9pviseli Ill\u00e9s azt Maria nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik Tess\u00e9k k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit a k\u00e9t megjelent illetve aki a k\u00e9perny\u0151 el\u0151tt k\u00f6veti ezt a vit\u00e1t Els\u0151sorban szeretn\u00e9k k\u00f6sz\u00f6netet mondani a debrecenieknek akik \u00fajonck\u00e9nt rengeteg al\u00e1\u00edr\u00e1sa t\u00e1mogattak minket az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s sor\u00e1n n\u00e9lk\u00fcl\u00fck most nem lehetn\u00e9k itt ugyanitt Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a jobbiknak akik az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00fcl egyed\u00fclik\u00e9nt adtak sz\u00e1munkra a befogad\u00f3 nyilatkozatot Ami szint\u00e9n felt\u00e9tele volt annak hogy most itt lehessek illetve a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak hogy l\u00e9trehozt\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get hogy itt most", " besz\u00e9lhet\u00fcnk Nek\u00fcnk fontos dolgokr\u00f3l \u00e9n a civil F\u00f3rum Debrecen Egyes\u00fclet jel\u00f6ltje vagyok ez az egyes\u00fclet 20 \u00e9ve akt\u00edv Debrecen v\u00e1ros\u00e1ban k\u00e9t \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151t adunk a debreceni k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben eddig Els\u0151sorban helyi \u00fcgyekkel foglalkoztunk Most viszont \u00fagy gondoltuk ezzel az indul\u00e1ssal egyr\u00e9szt felm\u00e9rj\u00fck azt hogy egy helyi civil szervezetnek milyen lehet\u0151s\u00e9gei vannak egy orsz\u00e1gos megm\u00e9rettet\u00e9sen illetve tudunk biztos\u00edtani egy alternat\u00edv\u00e1t azoknak a v\u00e1laszt\u00f3knak akik B\u00e1r v\u00e1ltoz\u00e1st szeretn\u00e9nek de mondjuk egyik p\u00e1rt jel\u00f6ltj\u00e9vel sem tudnak szimpatiz\u00e1lni vagy azonosulni az elm\u00falt 30 \u00e9vben azt gondolom hogy nem Igen volt olyan egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151 aki az v\u00e1laszt\u00f3i \u00e9rdekeit el\u00e9rje tudta tenn\u00e9m a p\u00e1r jel\u00f6l\u0151 p\u00e1rtj\u00e1nak az akarat\u00e1nak a civilekkel szerencs\u00e9re nincs ilyen nyom\u00e1s teljes mellsz\u00e9less\u00e9ggel tudjuk k\u00e9pviselni a v\u00e1laszt\u00f3i \u00e9rdekeit ann\u00e1l is ink\u00e1bb mert Igen a csal\u00e1dommal a Hajd\u00fa Bihar megye 1 es v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet Szerintem mi", " k\u00f6zep\u00e9n lakom \u00edgy \u00edgy azt mondom hogy az ottani probl\u00e9m\u00e1kat teljesen a saj\u00e1tomnak \u00e9rzem \u00e9s \u00edgy teljesen elhivatottan \u00c9s hidd el tudom k\u00e9pviselni az ott \u00e9l\u0151ket K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog van a kl\u00edmav\u00e1ls\u00e1g debreceni hat\u00e1sair\u00f3l fogok most majd vitatkozni vagy holnap vitatkozni Pontosabban a jel\u00f6ltek minden jel\u00f6ltnek azonos ideje van k\u00e9rem \u0151ket hogy nyugodtan v\u00e1gnak egy m\u00e1r szavak egym\u00e1shoz k\u00e9rd\u00e9seket vitatkozzanak egym\u00e1ssal a k\u00e9rd\u00e9s pedig alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l ugye a civaqua terv keret\u00e9ben nagyon r\u00e9g \u00f3ta h\u00faz\u00f3dik egy probl\u00e9m\u00e1m ir\u00e1nt pr\u00f3b\u00e1lkoznak megold\u00e1st sz\u00fclni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakmai csoportok nevezetesen Debrecen v\u00e1ros\u00e1nak \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9nek v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1sa egy \u00d3ri\u00e1si probl\u00e9ma el a padl\u00f3ban vannak azok a v\u00edzt\u00e1roz\u00f3 helyekre Pontosabban azok a v\u00edznyel\u0151 helyek amelyek biztos\u00edtott\u00e1k p\u00e9ld\u00e1ul a Debrecen k\u00f6rny\u00e9ki erd\u0151k nek \u00e9s a v\u00edzell\u00e1t\u00e1s\u00e1t ez gyakorlatilag kl\u00edmav\u00e1s\u00e1rl\u00e1s legpregn\u00e1nsabb megjelen\u00e9se a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9s annak vonz\u00e1sk\u00f6rzet\u00e9ben a kor\u00e1bbi K\u00f3sa Lajos vezette vagy f\u00e9mjelezte v\u00e1rosvezet\u00e9st a mostani Papp L\u00e1szl\u00f3 film lesz a v\u00e1rosvezet\u00e9s nem tesz \u00e9rdemben a civaqua el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt ugye ez a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9si jegyz\u0151k\u00f6nyvekben el\u00e9g j\u00f3l nyomon k\u00f6vethet\u0151 azt tudtuk rekonstru\u00e1lni a k\u00fcl\u00f6nb", " megsz\u00f3lal\u00e1sai kalapj\u00e1n mindannyian elvannak k\u00f6telezve a c\u00edm aquaterv megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa mellett de m\u00e9gis azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni \u00d6n\u00f6kt\u0151l hogy mondj\u00e1k meg hogy egy Mikl\u00f3son bel\u00fcl Amennyiben mand\u00e1tumot kapnak mit lehet re\u00e1lisan teljes\u00edteni ebb\u0151l Pet 2022 \u00e9s 2026 k\u00f6z\u00f6tt mit lehet tenni a civaqua \u00e9rdemi el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 benc\u00e9n\u00e9l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9rd\u00e9st az els\u0151 gondolatom az lenne \u00e9s r\u00f6viden v\u00e1laszolva a k\u00e9rd\u00e9sedre hogy politikai akarat ami hi\u00e1nyzik a c\u00e9lok megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa mib\u0151l nemcsak a v\u00e1rosi politikai akarat hanem korm\u00e1nyzati politikai akarat is hi\u00e1nyzik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m 2003 \u00f3ta l\u00e9tezik ebben a form\u00e1ban ha cibakon mostani terve akkor kaptam meg ezt a fant\u00e1zianevet \u00e9s bel\u00e1thatjuk hogy az\u00f3ta hasam A Meggyes \u00e9s ma Gyurcs\u00e1ny sem az Orb\u00e1n korm\u00e1ny Ok nem voltak k\u00e9pesek t\u00e1mogat\u00e1st adni a v\u00e1rosnak arra hogy ezt megval\u00f3s\u00edtsa itt nem lehet csak a v\u00e1rosa sz\u00e1m\u00edtani Ez egy akkora beruh\u00e1z\u00e1s", " Hatvan milli\u00e1rdos beruh\u00e1z\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk akkor val\u00f3sz\u00edn\u0171leg n\u0151tt az \u00f6sszege ennek a beruh\u00e1z\u00e1snak mindenk\u00e9ppen korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1ssal lesz sz\u00fcks\u00e9g hogy mit lehet el\u00e9rni a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9vben ugye azt l\u00e1thatjuk hogy a Momentum a tavalyi \u00e9vben t\u00f6bb mint 70 napon kereszt\u00fcl t\u00f6bb mint ezer \u00f3r\u00e1nyi munka\u00f3r\u00e1val gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze 10 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st Ezzel bebizony\u00edtottuk azt Ezzel bebizony\u00edtottuk azt hogy a debrecenieknek val\u00f3ban fontos a Lacival program \u00cdgy val\u00f3ban csak a politikai akarat ami hi\u00e1nyzik e m\u00f6g\u00f6tt meg fogjuk val\u00f3s\u00edtani hogyha r\u00e1m szavaznak a debreceniek engem szavaznak be a parlamentbe akkor \u00e9n garanci\u00e1t v\u00e1llalok arra hogy a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9vben meg fog val\u00f3sulni a civakod\u00f3 Debrecenben K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck vagy pedig csak az els\u0151 szakasz az els\u0151 az els\u0151 \u00e9s a m\u00e1sodik szakaszt \u00e9n \u00fagy gondolom szakemberekkel egyeztetve meg lehet val\u00f3s\u00edtani \u00e9s a harmadik szakaszban is bele tudunk fogni H\u00e1t az biztos hogy a Nagyerd\u0151 v\u00edzell\u00e1t\u00e1s\u00e1t m\u00e1r meg tudjuk oldani a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9v", " Varga Zolt\u00e1n Tal\u00e1n csak a t\u00f6rt\u00e9nelmi h\u0171s\u00e9g kedv\u00e9\u00e9rt az\u00e9rt sz\u00f6gezz\u00fck le hogy m\u00e9g ha k\u00e9s\u0151n \u00c9s b\u00e1r de a Fidesz korm\u00e1nyzat felismert hogy a civaqua program megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa nem v\u00e1rhat tov\u00e1bb Tudjuk azt hogy 2019 ben megjelent m\u00e1r a Debrecen 2030 programban \u00e9s ebben az \u00e9vben kiemelt korm\u00e1nyzati projekt \u00e9s v\u00e1ltozik \u00c9n azt hiszem meg fogj\u00e1k val\u00f3s\u00edtani nyilv\u00e1nval\u00f3 m\u00f3don k\u00e9sve de Jobb k\u00e9s\u0151bb mint soha azonban azt ne felejts\u00fck el hogy a civaqua az egy megy\u00e9ken \u00e1tny\u00fal\u00f3 program amir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t ez nem Debrecen Sara most mondjuk \u00edgy nyilv\u00e1n mi vagyunk az elszenved\u0151i ennek de a t\u00f6bbi megye is \u00e9rdekelt kell hogy legyen abban hogy ez megval\u00f3suljon viszont behunyja a szem\u00e9t \u00e9s becsukja a f\u00fcl\u00e9t az aki \u00fagy gondolja hogy egyed\u00fcl csak a civaqua program megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa az ami Debrecen z\u00f6ld\u00edt\u00e9si vagy egy\u00e1ltal\u00e1n k\u00f6rnyezet v\u00e9delme tekintet\u00e9ben fontos hiszen l\u00e1tjuk az Debrecennek A f\u00f6ldrajzi elhelyezked\u00e9se hogy mi egy alf\u00f6ldi v\u00e1ros vagyunk egy katlanba l\u00e1tjuk a sz\u00e1ll\u00f3 por koncentr\u00e1ci\u00f3ja sokszorosa p\u00e9ld\u00e1ul az", " orsz\u00e1gos \u00e1tlagnak l\u00e1tjuk azt hogy a k\u00f6zleked\u00e9s nem megoldott Tudjuk azt nagyon j\u00f3l hogy p\u00e9ld\u00e1ul a v\u00e1rost elker\u00fcl\u0151 aut\u00f3p\u00e1lya szakasz minden \u00edg\u00e9ret ellen\u00e9re fizet\u0151s maradt \u00e9s a teheraut\u00f3k itt d\u00fcb\u00f6r\u00f6gnek \u00e1t \u00e9szakr\u00f3l d\u00e9lre \u00e9s keletr\u0151l nyugatra is hogy hi\u00e1nyzik a debreceni Keleti elker\u00fcl\u0151 hogy hi\u00e1nyzik a debreceni kisk\u00f6r\u00fat hogy hi\u00e1nyoznak a buszs\u00e1vot \u00c9s rengeteg olyan dolgot tudok mondani amit a debreceni k\u00f6rnyezetv\u00e9delemre k\u00e1ros hat\u00e1ssal van Teh\u00e1t \u00e9n azt hiszem hogy ezt a k\u00e9rd\u00e9st ki kell nyitni \u00c9s nemcsak a civaqua kell besz\u00e9lni hanem Debrecen k\u00f6rnyezet v\u00e9delm\u00e9r\u0151l glob\u00e1lisan hiszen a civaqua mellett rengeteg sebb\u0151l v\u00e9rzik m\u00e9g a debreceni v\u00e1rosvezet\u00e9snek k\u00f6rm\u00f6n a k\u00f6rnyezetv\u00e9delemmel kapcsolatos viszonya hogyha m\u00e1r a t\u00f6rt\u00e9nelmi h\u0171s\u00e9g belebesz\u00e9lek Varga Zolt\u00e1n akkor azt hiszem az\u00e9rt azt is meg kell eml\u00edten\u00fcnk hogy B\u00e1r val\u00f3ban felismerte a v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00e9s a Fidesz hogy sz\u00fcks\u00e9g van a civaqua ez nem t\u00f6rt\u00e9nt volna meg hogyha 2019 v\u00e9g\u00e9n 2020 elej\u00e9n is 2020 nyar\u00e1n a Momentum helyi szervezete nem gy\u0171jti \u00f6ssze a 10 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st \u00e9s", " benti r\u00e1 a v\u00e1rost arra hogy a debreceniek azt akarj\u00e1k De csak az\u00e9rt j\u00f6hetett l\u00e9tre a Momentum n\u00e9lk\u00fcl nem lenne ma se els\u0151 \u00fctem arculat\u00e1nak a t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk akkor tegy\u00fck hozz\u00e1 hogy ez a terv hogy Debrecen v\u00edzell\u00e1t\u00e1s\u00e1t \u00e9s biztos\u00edtani kell ezzel nem 2002 bennem 2010ben ez k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 50 \u00e9ves probl\u00e9ma Debrecenben \u00e9s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 50 \u00e9ve nem tettek semmit Ez\u00e9rt a program\u00e9rt biztos a 10000 al\u00e1\u00edr\u00e1s is hozz\u00e1j\u00e1rult ehhez de az a felismer\u00e9s hogy a Debrecen k\u00f6rny\u00e9ki tavak van j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 az hogy a v\u00edzszint cs\u00f6kken ett\u0151l az emberek \u00e9s a politika is \u00e9szrevette azt hogy j\u00e9g l\u00e1that\u00f3 a debreceni v\u00edzell\u00e1t\u00e1s nak a probl\u00e9m\u00e1ja addig am\u00edg a talajv\u00edz cs\u00f6kken csak \u00e9s a f\u00e1k egyre nehezebben jutottak", " leviszed addig nem vett\u00e9k \u00e9szre amikor a tavakban elkezdett cs\u00f6kkenni a v\u00edzszint akkor \u00e9szrevett\u00e9k \u00c9s hol van ez a program ennek a programnak az ELTE megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa az Elkezd\u0151d\u00f6tt \u00e9rdekes hogy a mai vit\u00e1nak k\u00e9rd\u00e9sei feltehet\u0151en kisziv\u00e1rogtak mert azt hiszem a mai nap vagy a tegnapi nap sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n elhangzott hogy milyen \u00f3ri\u00e1si beruh\u00e1z\u00e1s indul meg Debrecenben \u00c9n azt gondolom hogy mindenki sz\u00e1m\u00e1ra vil\u00e1gos az hogy ezt a beruh\u00e1z\u00e1st meg kell val\u00f3s\u00edtani \u00c9s ez a beruh\u00e1z\u00e1s Nem csak abb\u00f3l \u00e1ll hogy a telep\u00edt\u0151 csatorn\u00e1n kereszt\u00fcl fizeti nevezet\u0171 abb\u00f3l is \u00e1ll a fel\u00e9p\u00edteni ami hozz\u00e1j\u00e1rul ahhoz hogy sz\u00e1m\u00e1ra a z\u00f6ldfel\u00fcletek n\u00f6vel\u00e9se \u00fagy hozz\u00e1tartozik a k\u00f6zleked\u00e9s nek a megfelel\u0151 megszervez\u00e9se Debrecen Budapesten", " tudom ott voltam k\u00e9t napot 17 b\u0151l Budapest k\u00f6zleked\u00e9se sokszor m\u00e9g szebb \u00e9s jobb debreceni ezzel mindenk\u00e9ppen v\u00e1ltoztatni k\u00e9rd\u00e9s is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck egy kis technikai \u00e1ll\u00e1s gyorsan elmondan\u00e1 hogy ha kisziv\u00e1rogtak esetlegesen a k\u00e9rd\u00e9sek a partiz\u00e1n szerkeszt\u0151s\u00e9ge azt kiz\u00e1r\u00f3lag a k\u00e9pvisel\u0151k elosztott annekt\u00e1lta partiz\u00e1n szerkeszt\u0151s\u00e9ge semmilyen m\u00f3don nem Szil\u00e1rd hogyha ki sem a t\u00e9m\u00e1kat sem a k\u00e9rd\u00e9seket k\u00e9r\u00e9seket k\u00edv\u00e1nok a szerkeszt\u0151s\u00e9g \u00e1ll\u00edtja \u00f6ssze a t\u00e9m\u00e1kat osztjuk meg a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek kell Teh\u00e1t mi t\u0151l\u00fcnk biztosan nem ker\u00fcltek ezek ki a Ill\u00e9s lesz k\u00e9pvisel\u0151 asszony \u00e9n Eg\u00e9szen pontosan \u00fagy tudom hogy a sz\u00edvek v\u00e1rlak az els\u0151 terv az 1976 ban sz\u00fcletett \u00e9s akkor m\u00e9g a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1snak Nem volt semmilyen", " fel sem mer\u00fclt szerintem hogy ilyen l\u00e9tezik Viszont az akkori foly\u00f3szab\u00e1lyoz\u00e1sok miatt cs\u00f6kkent a v\u00edzszint \u00e9s igaza van p\u00e1link\u00e1s holnap abban hogy ma volt a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 elindult a civaqua okt\u00f3berben kezd\u0151dnek a munk\u00e1latok De h\u00e1t azt gondolom nagyon fontos a civaqua nagyon fontos a nagy erd\u0151nek a v\u00edzell\u00e1t\u00e1sa megmondom \u0151szint\u00e9n hogy az ismer\u0151seimnek ha 98% a m\u00e9g soha nem hallotta civaqua r\u00f3l teh\u00e1t azt gondolom hogy debreceni k\u00e9nt az epret sz\u00edneknek nem ez a legfontosabb probl\u00e9m\u00e1ja sokkal ink\u00e1bb a k\u00f6zleked\u00e9s a parkol\u00e1s\u00e9rt az hogy Azt \u00e9rezz\u00fck nap mint nap hogy kin\u0151tt\u00fck a v\u00e1rost a debreceni Nagyerd\u0151 az egy speci\u00e1lis erd\u0151 mert bet\u00f6rik a v\u00e1rosba illetve a v\u00e1ros \u00e9p\u00fcltek k\u00f6r\u00fcl nagyon komoly probl\u00e9ma \u00e9s mi ezzel foglalkozunk egy ideje sajt\u00f3 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st is tartottunk hogy nincs szab\u00e1lyozza p\u00e9ld\u00e1ul a z\u00f6ld ter\u00fcleten val\u00f3 parkol\u00e1s teh\u00e1t rengetegszer \u00e1llnak aut\u00f3k a v\u00e1ros k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyein", " mentaz\u00f6ld ter\u00fcletben A term\u00e9szetv\u00e9delmi ter\u00fclet ben nagyon magas Debrecenben mindig orsz\u00e1gos szinten vezet\u00fcnk a sz\u00e1ll\u00f3por koncentr\u00e1ci\u00f3 van nyilv\u00e1n ennek az egyik megold\u00e1sa lehet az hogy m\u00e9g t\u00f6bb erd\u0151 telep\u00edt\u00fcnk ehhez nyilv\u00e1n j\u00f3l j\u00f6n Hogyha civaqua tud vizet hozni a v\u00e1rosba de azt gondolom hogy igaz\u00e1b\u00f3l a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s hat\u00e1sait enyh\u00edtend\u0151 els\u0151sorban a k\u00f6zleked\u00e9st kellene jobb\u00e1 tenni M\u00e9gpedig azt felismerni hogy egy komoly v\u00e1rosr\u00e9sz azt hiszem 12 ezer lakossal alakult ki J\u00f3zs\u00e1n ahonnan minden reggel kocsisorok \u00e9rkeznek a v\u00e1rosba Egy koccan\u00e1s \u00e9s dug\u00f3ban \u00e9n nem az \u00fat sz\u00e9les\u00edt\u00e9s \u00e9n l\u00e1tn\u00e1m Egy\u00e9bk\u00e9nt a megold\u00e1st hanem \u00fajabb villamosvonalak nak a l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9n az 1970es \u00e9vek v\u00e9g\u00e9ig h\u00e9t darab villamosvonal volt Debrecenben most kett\u0151 van m\u00e9g kett\u0151 terveznek \u00c9n \u00fagy gondolom hogy fontosabb lenne a", " rept\u00e9r \u00e9s a t\u00f3c\u00f3v\u00f6lgy helyett ink\u00e1bb a J\u00f3zsa \u00e9s a parlagi vonalon gondolkozni \u00e9s a j\u00f3zsai vonallal a kettes villamos kihaszn\u00e1lts\u00e1ga \u00e9s l\u00e9nyegesen jobb lenne mert annak vigye H\u00e1t az utols\u00f3 szakasza m\u00e1r tulajdonk\u00e9ppen gy\u00e9ren kihaszn\u00e1ld \u00fagyhogy \u00e9n ebben l\u00e1tn\u00e1m Els\u0151sorban mondom hogy civaqua fontos de nem ez a legfontosabb \u00e9letem M\u00e1r megval\u00f3sult a wagen k\u00e9pvisel\u0151 \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a civaqua akkor m\u00e9g vissz\u00e1bb kell menni a Tisza Folyam szab\u00e1lyoz\u00e1s az ami a talajv\u00edz probl\u00e9m\u00e1t okoz a Nagyerd\u0151 vonat \u00e9s t\u00e9ny \u00e9s val\u00f3 hogy a Nagyerd\u0151 sz\u00e1rad ennek megfelel\u0151en az hogy \u00e9rthet\u0151 legyen a v\u00e1ros legyen erd\u0151nk rendk\u00edv\u00fcl fontos a cibak a program id\u00e1ig teljesen rendben vagyunk az a is rendben vagyunk hogy v\u00e9gre 30 40 \u00e9v k\u00ednl\u00f3d\u00e1s ut\u00e1n elindult a t\u00f6rt\u00e9net Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl nekem vannak komoly k\u00e9rd\u00e9sein az \u00fcggyel kapcsolatban fenntart\u00e1s az er\u0151s lenne inform\u00e1ci\u00f3m nincs ugyanis \u00e9s \u00e9n nem", " Am\u00fagy kiv\u00e1gott ez a t\u00f6rt\u00e9net mert legal\u00e1bb ma megn\u00e9zhettem K\u00f3sa Lajos program pi\u00e1r filmj\u00e9t amiben semmi nem der\u00fclt ki azon k\u00edv\u00fcl hogy majd lesz vita v\u00e1rosban ez nagyon j\u00f3 dolog viszont ami azt a sz\u00e1momra a probl\u00e9ma az egyik k\u00e9rd\u00e9s az hogy att\u00f3l hogy ezzel nem \u00e9rhet felvezetik a vizet att\u00f3l hogy fog a nagyerd\u0151ben elker\u00fclni ennek a technikai megold\u00e1s\u00e1ra szakemberek sem tudj\u00e1k m\u00e9g a v\u00e1laszt \u00c9s ha ez nem t\u00f6rt\u00e9nik meg akkor azt a nagy er\u0151t tov\u00e1bb fog sz\u00e1radni Ez az egyik probl\u00e9m\u00e1m a m\u00e1sik probl\u00e9m\u00e1m az ha v\u00edzr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Debrecenben egy komplex v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1sa lenne sz\u00fcks\u00e9g ennek nyoma sincs a v\u00e1rosi tervek k\u00f6z\u00f6tt nem szeretn\u00e9k p\u00e1nikot kelteni mert nem ez\u00e9rt mondom de az iv\u00f3v\u00edzell\u00e1t\u00e1s al kapcsolatban is vannak er\u0151s k\u00e9rd\u0151jelek a v\u00e1rosvezet\u00e9s arr\u00f3l \u00e1br\u00e1ndozik hogy 300000 Ft a v\u00e1rosnak a lakoss\u00e1ga megn\u0151 az ipar k\u00e9rd\u00e9sem az hogy honnan fogj\u00e1k ell\u00e1tni ezeket a megn\u00f6vekedett ig\u00e9nyeket erre semmif\u00e9le inform\u00e1ci\u00f3m nincs \u00c9s m\u00e9g hozz\u00e1tenn\u00e9k m\u00e9g k\u00e9t dolgot az egyik dolog az az hogy a", " tisz\u00e1nt\u00fali v\u00edz\u00fcgyi igazgat\u00f3s\u00e1g nak van egy t\u00edz \u00e9vvel ezel\u0151tt megjelent jelent\u00e9se amiben sz\u00f3 szerint az szerepel hogy a r\u00e9tegvizek tartom lenne a vizet kapja a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcli szennyez\u0151d\u00e9sek miatt meg kell fontolni a kettes telepre z\u00e1r\u00e1s\u00e1t \u00e9s egy \u00dajtelep l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t err\u0151l se l\u00e1tok semmit ha m\u00e1r v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s tenn\u00e9k fel Nagyon j\u00f3 hogy 20 kilom\u00e9terr\u0151l 60 m\u00e9ter magass\u00e1gra felpump\u00e1lni nappal naponta 100 ezer k\u00f6bm\u00e9ter vizet a k\u00e9rd\u00e9sem az hogy mi\u00e9rt nem hasznos\u00edtja a v\u00e1ros azt a 30000 kezelend\u0151 k\u00f6bm\u00e9ter szennyvizet ami naponta k\u00e9pz\u0151dik Ebben a v\u00e1rosban \u00e9s ut\u00f3kezel\u00e9ssel \u00f6nt\u00f6z\u00e9se ipari c\u00e9lra nagyon sok c\u00e9lra felhaszn\u00e1lhat\u00f3 lenne Ennyit a v\u00edzr\u0151l a m\u00e1sik dolog Nagyon sok minden lehetne besz\u00e9lni nem akarom t\u00falragozni azt amit az el\u0151ttem sz\u00f3l\u00f3khoz tak volt \u00edg\u00e9ret arra hogy v\u00e9d\u0151s\u00e1v ott telep\u00edtenek a v\u00e1ros k\u00f6r\u00e9 erd\u0151gazdas\u00e1got ennek h\u00edre nyoma", " hol van S\u0151t \u00e1ll\u00edt\u00f3lag erre p\u00e9nzt is vedd fel a v\u00e1ros \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy rengeteg olyan probl\u00e9m\u00e1val tal\u00e1lkozunk ami a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1snak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye \u00e9s nem l\u00e1tom azt a komplex gondolkod\u00e1st ami megoldani ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmet annyiban meg a annyi van az\u00e9rt hadd v\u00e9djem meg ezt a pint gazd\u00e1lkod\u00e1si programot hogy az\u00e1ltal hogy megemelkedik a talajv\u00edzszint az\u00e1ltal meg fog n\u00f6vekedni a felhozhat\u00f3 a v\u00edz teh\u00e1t Debrecen v\u00edzell\u00e1t\u00e1s\u00e1t nemcsak a felsz\u00ednen hanem a kutak p\u00f3tolhat\u00f3 v\u00edz mennyis\u00e9g\u00e9t \u00e9s n\u00f6velni fogja Ez a terv \u00e9s annyit m\u00e9g hogy tegyek hozz\u00e1 hogy Debrecenben nem megoldott a csapad\u00e9kv\u00edz megfelel\u0151 t\u00e1rol\u00e1s", " elvezet\u00e9se sem hiszen a csapad\u00e9kvizet is fel lehet haszn\u00e1lni mint az \u00e9s re \u00e9s akkor nem a iv\u00f3vizet haszn\u00e1ln\u00e1nk fel \u00f6nt\u00f6z\u00e9sre Fontos k\u00e9r\u00e9s hogy nyilv\u00e1nval\u00f3an a debreceni \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9nek kisz\u00e1rad\u00e1si probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t nem lehet Puszt\u00e1n csak lok\u00e1lis \u00fagy t\u0171nik ez egy orsz\u00e1gos probl\u00e9ma is hogy a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1sra hogyan tudjuk felrakni a t\u00e1rsadalmunkat a \u00e9s az ell\u00e1t\u00f3 rendszereinket ugye a korm\u00e1nyzat alapvet\u0151en annyiban kommunik\u00e1l err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l hogy nem k\u00edv\u00e1nja ennek a k\u00f6lts\u00e9geit \u00e1th\u00e1r\u00edtani az \u00e1llampolg\u00e1rokra megk\u00edv\u00e1njuk egy k\u00edm\u00e9lni att\u00f3l hogy \u0151k legyenek ennek a k\u00e1rvallottjai viszont nem olyan hallunk semmit arra vonatkoz\u00f3an t\u0151l\u00fck hogy akkor m\u00e9gis kinek kellene finansz\u00edrozni a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1snak a k\u00f6lts\u00e9geit \u00fagyhogy Els\u0151k\u00e9nt azt szeretn\u00e9m hogyha arra reag\u00e1ln\u00e1nak most m\u00e9g a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fckben hogy amennyiben bejutnak a parlamentben 22 ben hogyan k\u00fczdenek az\u00e9rt hogy egy z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1s k\u00f6lts\u00e9geit megfizet\u0151 valamilyen korm\u00e1nyprogram tudjon l\u00e9trej\u00f6nni tette ki kell fizetni meg ezt a k\u00f6lts\u00e9get honnan", " te nem t\u0171nnek el forr\u00e1sokat ezeket a forr\u00e1sokat csak a Magyarorsz\u00e1gon megtermelt cs\u00edp\u0151b\u0151l lehet finansz\u00edrozni l\u00e9tre kell hozni egy olyan alapot a Mih\u00e1ly \u00e9rtem k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151 sz\u00e9s1 hogy nemzetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumot \u00e9s egy olyan alapot amely ezeket a nagy k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi programokat megval\u00f3s\u00edtja M\u00e1sr\u00e9szt az eur\u00f3pai forr\u00e1sokb\u00f3l erre jelent\u0151s p\u00e9nz van hogyha ezeket a p\u00e9nzeket fel is haszn\u00e1ljuk K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Azt az\u00e9rt sz\u00f6gezz\u00fck le vagy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 nyitott arra hogy a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1s minden eur\u00f3pai uni\u00f3s orsz\u00e1gba bek\u00f6vetkezzen \u00edgy Magyarorsz\u00e1gon is teljesen Term\u00e9szetesen itt most az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en minden fajta seg\u00edts\u00e9get \u00c9s p\u00e9nz csapot elz\u00e1rtak t\u0151l\u00fcnk tudjuk hogy ez mi\u00e9rt k\u00f6vetkezik be \u00e9s azt is tudjuk hogy a 2022 ben bek\u00f6vetkezend\u0151 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ezt a dolgot meg fogja oldani teh\u00e1t eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val fogjuk ezt megoldani Hiszen nagyon sok probl\u00e9m\u00e1nk van amit meg kell oldani \u00e9s hagy folytassam tov\u00e1bb", " azt a gondolatot amit az el\u0151bb abbahagytam nagyon sok mindenkinek ugye sz\u00edv\u00fcgye a multimod\u00e1lis k\u00f6zpont Debrecenben be kell hogy valljam nekem nem Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy Debrecen v\u00e1ros\u00e1ban ahhoz hogyha egy z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1st akarunk v\u00e9grehajtani nem szabad beengedni T\u00f6bb sz\u00e1z p\u00f6f\u00f6g\u0151 d\u00edzel aut\u00f3 buszt \u00e9s hagyn\u00e1 hogy itt parkoljon folyjon bel\u0151l\u00fck a g\u00e1zolaj a g\u00e1zolaj Els\u0151sorban is lehet l\u00e1tni a buszok milyen \u00e1llapotban vannak azt is tudjuk hogy most a debreceni helyi k\u00f6zleked\u00e9sn\u00e9l ism\u00e9t d\u00edzel\u00fczem\u0171 aut\u00f3kat fognak buszokat fognak rendszerben helyezni Ezt \u00e9n kifejezetten nem szeretem \u00e9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00e9n el fogok j\u00e1rni lobbizni fogok annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy Debrecen \u00e9len j\u00e1rjon k\u00fcl\u00f6nben ak\u00e1r a k\u00f6rnyezetv\u00e9delemben ak\u00e1r a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n erre megvannak a meglesznek a forr\u00e1saink tudjuk nagyon j\u00f3l hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyrendszere \u00e9s Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak a viszonya az van olyan er\u0151s \u00c9s van olyan biztons\u00e1gos hogy ki fogja tudni lobbizni nek\u00fcnk ezeket a p\u00e9nzeket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen aranyos vagy", " Egyet\u00e9rtek itt a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsakkal abban hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 rengeteg forr\u00e1st biztos\u00edtani Magyarorsz\u00e1gnak arra hogy egy gyors \u00e9s biztons\u00e1gos z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1s tudjunk megval\u00f3s\u00edtani viszont fontos az hogy mire ford\u00edtjuk ezt az \u00f6sszeget \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak fontos feladata lesz az hogy eredeti korszer\u0171s\u00edt\u00e9st hajtson v\u00e9gre a mostani \u00e1llapot lak\u00e1sokon a Momentum v\u00e1llal\u00e1sa az hogy 100 ezer lak\u00e1st fogunk \u00e9vente energetikailag korszer\u0171s\u00edteni ezt szerintem nagyon fontos ahhoz hogy a lakoss\u00e1got \u00e9s r\u00e1vezetj\u00fck hogy hogyan tudnak r\u00e9szt venni ezzel az \u00e1t\u00e1ll\u00e1s van \u00e9s ami m\u00e9g egy nagyon fontos pont az az hogy a sz\u00e9ler\u0151m\u0171vek tilt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyt t\u00f6r\u00f6lni kell \u00c9s igenis l\u00e9tes\u00edteni kell sz\u00edv er\u0151m\u0171veket Magyarorsz\u00e1gon Varga k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam nyilatkozott hogy nem t\u00e1mogatn\u00e1l az intermod\u00e1lis csom\u00f3pont akkor meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t miattad \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1ban A k\u00e9rd\u00e9sben teljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00e1mogatta", " t\u00e1mogatom az elektromos aut\u00f3buszok behozatal\u00e1t Debrecenben ezt a kett\u0151t egy\u00fctt kell\u00e9k ez mindegy de mind a kett\u0151re sz\u00fcks\u00e9g van \u00e9s amennyire nincsen lehet\u0151s\u00e9g az elektromos aut\u00f3buszok megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1ra hanem tov\u00e1bbra is d\u00edzel \u00fczemm\u00f3d\u00fa aut\u00f3buszok tudja sz\u00e1ll\u00edtani az embereket \u00fagy is t\u00e1mogatta ezt a csom\u00f3pontot az tov\u00e1bbra is egy politikai k\u00e9rd\u00e9s ha a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz lesz m\u00f3d arra hogy elektromos aut\u00f3buszokat \u00e1ll\u00edtsunk forgalomba Itt nem lehet vita K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m amir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk a z\u00f6ld fel a Rami amit majd \u00e9rz\u00e9kel\u00fcnk hogy minden ami z\u00f6ld az l\u00e9nyegesen dr\u00e1g\u00e1bb szerintem els\u0151sorban a kibocs\u00e1jt\u00f3 kellene sorba szedni nagyon pontosan lehet azt k\u00f6vetni hogy ki melyik ipar\u00e1g bocs\u00e1jt ki a legt\u00f6bb Sz\u00e9n dioxidot \u00e9s azt tudjuk hogy p\u00e9ld\u00e1ul k\u00f6zleked\u00e9s csak a negyedik az els\u0151 az elektromos energia el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a m\u00e1sodik pedig az a gy\u00e1rt\u00e1s a beton \u00e9s az ac\u00e9l gy\u00e1rt\u00e1sa Harmadik pedig az \u00e9lelmiszeripar teh\u00e1t azt gondolom hogy a forr\u00e1sokat ezeknek a kibocs\u00e1t\u00f3nak a", " ad\u00f3sa t\u00e1rs\u00e1val lej\u00e1rt az id\u0151d mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatn\u00e1m k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak ideje 13 m\u00e1sodperc \u00e9n azt gondolom hogy olyan probl\u00e9m\u00e1ink vannak amelyeket k\u00f6zponti t\u00e1mogat\u00e1ssal kell megoldani De n\u00f6velni kell az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got Teh\u00e1t itt kell meghozni a d\u00f6nt\u00e9seket mert mi tudjuk hogy mik a probl\u00e9m\u00e1t az intermod\u00e1lis K\u00f6zpont Ha pedig csak annyit hogy ha er\u0151s lesz a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s kiszorulva az egy\u00e9b k\u00f6zleked\u00e9s Akkor t\u00e1mogattuk k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef neki saj\u00e1t Adria szereti hogyha \u0151 is Egy igennel vagy nemmel v\u00e1laszol Na t\u00e1mogatn\u00e1 megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n az intermod\u00e1lis csom\u00f3pont meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szab\u00f3 Bence nek van m\u00e9g 29 m\u00e1sodperce k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l t\u00fal akarja haszn\u00e1lni az idej\u00e9t szeretn\u00e9m Tess\u00e9k Akkor k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy fontos dologr\u00f3l m\u00e9g nem besz\u00e9lt\u00fcnk Debrecen v\u00e1ros H\u00e1t \u00fagy tartott\u00e1k sok\u00e1ig sz\u00e1mon hogy egy z\u00f6ld v\u00e1rosok", " ugye Nagyerd\u0151 itt van a v\u00e1rosunkba \u00f6sszeforrt a Nagyerd\u0151 is Debrecen viszont az elm\u00falt id\u0151szakban Elk\u00e9peszt\u0151 nagy mennyis\u00e9g\u0171 z\u00f6ldter\u00fcletet \u00e9p\u00edtettek be nem hiszem hogy be kell mutatnom a D\u00f3sa N\u00e1dor t\u00e9r probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t ny\u00e1ron mindannyian j\u00e1rtunk ott lehet pusztulni inget az eg\u00e9sz nincsenek n\u00f6v\u00e9nyek csak d\u00e9zs\u00e1ban vannak n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s 3% a a f\u0171 ter\u00fclet ez egy nagyon komoly probl\u00e9ma ezzel kezdeni kell valamit \u00e9s nem lehet engedni azt hogy z\u00f6ld v\u00e1ros program keret\u00e9ben t\u00e9rk\u00f6vez\u00e9s anyunak v\u00e9gre K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez a v\u00e9g\u00e9re is \u00e9rt\u00fcnk az els\u0151 vita blog nak k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " privatiz\u00e1ci\u00f3 els\u0151 oktat\u00e1s\u00fcgy Sz\u00f3val a vita ablakunk \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6bben \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00fcl City z\u00e1rt\u00e1k a korm\u00e1nyzatnak azt az elj\u00e1r\u00e1srendj\u00e9t amelyikben fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyeket Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba helyeztek \u00e1t ugye t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a Debreceni Egyetem \u00e9s ennek lehet akit is \u00e1llami szerint \u00e1ldozata a elismer\u0151 is szerint meg a kiv\u00e9telezett e a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en ott vagyunk igen elvileg fogalmaztak err\u0151l a folyamatr\u00f3l ha 22 ben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra \u00e9s lehet\u0151s\u00e9gben a b\u00e1rmit is tenni az \u00fcgy \u00e9rdek\u00e9ben akkor kezdem\u00e9nyezni kell az Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba egyetemek visszaszerz\u00e9s\u00e9t ak\u00e1r \u00fagy is hogy direktben \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k \u0151ket vissza \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k \u0151ket itt is a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt Varga Zolt\u00e1n \u00e1ll a sz\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n tov\u00e1bb menn\u00e9k ebbe a k\u00e9rd\u00e9sbe nem kell kezdem\u00e9nyezni hiszen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor ha Dobrev Kl\u00e1ra tud korm\u00e1nyt alak\u00edtani 2022 ben ez automatikusan be fog k\u00f6vetkezni az egyetemet privatti az egyetemek alap\u00edtv\u00e1nyban szervez\u00e9se az nem", " mint egy nagyon nagyon durva p\u00e9nzt kiment\u00e9s milli\u00e1rdok r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk n\u00e9zz\u00fck csak a debreceni egyetemre mir\u0151l van sz\u00f3 323 debreceni ingatlant szerveztek ki k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l mag\u00e1nk\u00e9zbe \u00e9s nagyon sok sz\u00e1mtalan olyan \u00fcd\u00fcl\u0151 nyaral\u00f3 v\u00edzparti telkek et \u00e9s j\u00f3 p\u00e1r c\u00e9get is aminek semmi k\u00f6ze nem lenne k\u00fcl\u00f6nben a fels\u0151oktat\u00e1shoz Teh\u00e1t \u00e9n azt mondom hogy nagyon k\u00f6nnyen tetten\u00e9rhet\u0151 ez a dolog \u00e9s nagyon k\u00f6nnyen orvosolhat\u00f3 is vissza fogjuk venni \u00e9s tov\u00e1bb menn\u00e9k m\u00e9g ebbe a k\u00e9rd\u00e9sbe nem csak a debreceni egyetemet vagy az egyetemeket \u00e1ll\u00edtjuk vissza k\u00fcl\u00f6nben \u00e9s adjuk vissza nekik az auton\u00f3mi\u00e1t \u00e9s azt az \u00e1llami fennhat\u00f3s\u00e1got ami j\u00e1r egy ilyen egyetemnek hanem a k\u00f6zoktat\u00e1s itt is hiszen ne felejts\u00fck el hogy az \u00e1llam gyakorlatilag Debrecent\u0151l Elvette az \u00f6sszes gimn\u00e1zium\u00e1t \u00e9s k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1j\u00e1t \u00c9s ez valami v\u00e9rl\u00e1z\u00edt\u00f3 \u00e9s borzaszt\u00f3 ami itt folyik l\u00e1tjuk hogy mire jutott a v\u00e1ros l\u00e9tezik egy nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1nkkal hogy t\u00f6bb milli\u00f3 Ft os tand\u00edjat kell ahhoz fizetni hogy valaki oda j\u00e1rjon holott k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l \u00e9p\u00fclt \u00e9s k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l", " fent ez a v\u00e1rosnak \u00e9vente a b\u00fcdzs\u00e9b\u0151l t\u00f6bb mint 300 mi\u00e9rt 230 milli\u00f3 forintot em\u00e9sztett debreceni gyerekek ide nem j\u00e1rhatnak mert nem engedik \u0151ket be ezeken a k\u00e9rd\u00e9seken minden seg\u00edteni fogunk mindegyiken darabra k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egyem meg \u00fagyhogy Amennyiben Dobrev Kl\u00e1ra lesz a minisztereln\u00f6k ugye ez automatikusan megold\u00e1sa ker\u00fcl Mit \u00e9rtesz ez alatt hogy kezdem\u00e9nyezz\u00e9k a vissza \u00e1llamos\u00edt\u00e1s\u00e1t ezeknek az int\u00e9zm\u00e9nyeknek a vagyok kurat\u00f3riumok on bel\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lnak majd saj\u00e1t k\u00e1dereket poz\u00edci\u00f3ba juttatni nem vagyunk a saj\u00e1t K\u00e1d\u00e1r kor egy\u00e1ltal\u00e1n K\u00e1d\u00e1r politikai h\u00edvei sem ez ez a Fideszre jellemz\u0151 m\u00e9g vissza fogjuk \u00e1llamos\u00edtani az egyetemeket \u00e9s vissza fogjuk adni azoknak a v\u00e1rosoknak akik k\u00e9rik a saj\u00e1t iskol\u00e1ikat \u00c9n azt hiszem hogy sokkal jobb k\u00e9zben van k\u00fcl\u00f6nben hogyha A v\u00e1rosok kezelik az iskol\u00e1kat sokkal jobb k\u00e9zben van hogyha nem ismeretlen kurat\u00f3riumok vagy olyan \u00e9s besz\u00e9lhetn\u00e9nk arr\u00f3l is k\u00fcl\u00f6nben hogy kik a kurat\u00f3rium tagjai kik vannak benne l\u00e1tjuk hogy mind a Fidesz katon\u00e1i \u00e9s h\u00e1t nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g szerint az eg\u00e9sz arra megy ki hogy", " ezeket a p\u00e9nzeket elrakj\u00e1k \u00e9s engedje meg hogy a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l egyetlen egy mondatot id\u00e9zzek ami szerintem a kulcsa mindennek az Alap\u00edtv\u00e1ny jogosult lesz a r\u00e9sz\u00e9re \u00e1tadott ingatlanok \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s\u00e9re alszunk m\u00e9g egy p\u00e1rat \u00e9s az lesz a debreceni egyetemre ki\u00edrva hogy M\u00e9sz\u00e1ros \u00e9s M\u00e9sz\u00e1ros Kft ezt el fogjuk ker\u00fclni 2022 ben mindenk\u00e9ppen H\u00e1t akkor csak egy tiszt\u00e1son meger\u0151s\u00edt\u00e9st az \u00f6sszes Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba vedd fel s\u00f3z\u00e1s int\u00e9zm\u00e9ny vissza \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k \u00e9s m\u00e9g tov\u00e1bb is menn\u00e9k ebbe a dologba minden olyan t\u00f6rv\u00e9nyt ami a Fidesz saj\u00e1t mag\u00e1ra alak\u00edtott \u00e9s hozott meg t\u00f6r\u00f6lni fogunk K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef szavazni tesi p\u00e1link\u00e1s \u00fagy lesz\u00e1llni a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Term\u00e9szetesen az egyetemek alap\u00edtv\u00e1nyok a szervez\u00e9shez egyszer\u0171 vagyunk kiment \u00e9s amely vagyok Kiment \u00e9s vissza kell meg kell ford\u00edtani", " ugyanakkor a szarra hadd h\u00edvjam fel a figyelmet hogy a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s az egyetemeknek eset\u00e9ben is a k\u00f6zoktat\u00e1s eset\u00e9ben is ahol szint\u00e9n v\u00e9gbement egy nagyon er\u0151s centraliz\u00e1ci\u00f3 hogy ezeknek az int\u00e9zm\u00e9nyeknek a m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t fenntartsuk teh\u00e1t visszaadjuk az int\u00e9zm\u00e9nyeknek az auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1t \u00e9s azt hogy pontosan jogilag hogyan oldjuk meg azt hogy az egyetemek visszaker\u00fcljenek \u00e1llami tulajdonba mint ahogy most is \u00e1llami tulajdonban van hiszen Az\u00e9rt ezek a k\u00f6zalap\u00edtv\u00e1nyok r\u00f3l azt mondj\u00e1k legal\u00e1bbis hogy \u00e1llami tulajdon igaz hogy m\u00e1sok rendelkeznek f\u00f6l\u00f6tte teh\u00e1t nem a mindenkori korm\u00e1nyt Ezt vissza kell \u00e1ll\u00edtani de a legfontosabb az hogy a int\u00e9zm\u00e9ny auton\u00f3mi\u00e1k a Tisza hagyjuk mert az int\u00e9zm\u00e9nyeknek kell m\u0171k\u00f6dni\u00fck k\u00e9pezik a di\u00e1kokat \u0151k v\u00e9gzik a munk\u00e1t m\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nyek eset\u00e9ben is ezeknek az auton\u00f3mi\u00e1t nak a visszaad\u00e1sa a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s mindezt", " Term\u00e9szetesen ha olyan m\u00f3don lehet csak megtenni hogy t\u00f6rv\u00e9nyesen j\u00e1runk el ennek a r\u00e9szleteit term\u00e9szetesen most nem lehet minden r\u00e9szlet\u00e9ben kibontani egy tiszt\u00e1z\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st hogy akkor vissza le most hat\u00e1ssal vagy pedig a kurat\u00f3rium ban l\u00e9v\u0151 tagoknak az \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val orvosolni ezt a helyzetet hogyan biztos\u00edtani az auton\u00f3mi\u00e1t az auton\u00f3mi\u00e1t a fels\u0151oktat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1val lehet biztos\u00edtani visszaadni az egyetemen a szen\u00e1tus alinak azokat a d\u00f6nt\u00e9si jogos\u00edtv\u00e1nyokat amelyek most a kurat\u00f3rium okn\u00e1l vannak Egy\u00e9bk\u00e9nt kurat\u00f3riumok a pr\u00f3b\u00e1lkoztak m\u00e1r kor\u00e1bban is eml\u00e9kezz\u00fcnk vissza 2004 re amikor gazdas\u00e1gi tan\u00e1csok voltak az egyetemeken term\u00e9szetesen nem ugyanazokkal a jogos\u00edtv\u00e1nyokkal amit most ezek a kurat\u00f3riumok de a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s az egyetemi auton\u00f3mia visszasz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa az hogy a kurat\u00f3riumok ban k\u00e1beleket cser\u00e9ljenek az nem meg", " Igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9n ezeket a kurat\u00f3rium a Kata jelenlegi form\u00e1jukban meg kell sz\u00fcntetni sz\u00e1nalmas \u00e1llamos\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n k\u00f6vetkezem \u00e9n k\u00f6vetkezzen az hogy akkor hova k\u00e9pvisel\u0151t szerettem volna annyit hozz\u00e1tenni egy kicsit pontos\u00edtani hogy j\u00e1rhat Debreceni Egyetem Debrecen gyerekm\u0171sor nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1ba csak j\u00f3 helyre kell hogy sz\u00fclessen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Val\u00f3ban elk\u00e9pzeled hogy pongyol\u00e1n fogalmaztam Term\u00e9szetesen j\u00e1rhat debreceni csal\u00e1d gyermeke is ebbe a nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1ba akinek van \u00f6tmilli\u00f3 forint Ja azt tudjuk hogy a polg\u00e1rmester csal\u00e1dj\u00e1nak van \u00f6tmilli\u00f3 forint Ja azt is tudjuk hogy j\u00f3 p\u00e1r Fidesz k\u00f6zeli v\u00e1llalkoz\u00f3nak van \u00f6tmilli\u00f3 forint Ja az \u00e9n szomsz\u00e9domnak nincs \u00f6tmilli\u00f3 forintot S\u0151t hozz\u00e1 hogy tegyem Nekem sem lenne 5 milli\u00f3 forintom hogyha ilyen gyerek kor\u00fa gyerekem lenne Teh\u00e1t ebben a tekintetben egy \u00e1tlagos debreceni csal\u00e1d gyermeke Ebbe az iskol\u00e1ba", " j\u00e1rhat \u00e9s a sz\u00e9gyen egyet\u00e9rt\u00fcnk tulajdonk\u00e9ppen mi is \u00fagy gondoljuk hogy ez egy\u00e1ltal\u00e1n Meg h\u00e1t ezt vissza kell adni az \u00e1lomban \u00e1llamnak \u00e9s a v\u00e1lasztott vezet\u0151k a szen\u00e1tus hogy er\u0151t szen\u00e1tus kell az egyetemek \u00edrja \u00e9s neki kell ir\u00e1ny\u00edtani j\u00f3k Hiszen az egyetem az egy szellemi K\u00f6zpont ahol a j\u00f6v\u0151 \u00e9rtelmis\u00e9g\u00e9t tan\u00edtj\u00e1k k\u00e9pz\u00e9s \u00e9s egy Kultur\u00e1lis K\u00f6zpont \u00e9s h\u00e1t ez nagyon fontos hogy az ottani v\u00e1lasztott vezet\u0151k ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k az egyetemet \u00c9n is csatlakozn\u00e9k m\u00e9g ahhoz is hogy \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt ezeket a vissza szervez\u00e9se cat m\u00e1r az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1n\u00e1l el kellene kezdeni hiszen arr\u00f3l az\u00e9rt ne felejtkezz\u00fcnk e hogy onnan indul minden \u00e9s az \u00e1llami \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1k \u00e9s egyen tank\u00f6nyvb\u0151l tan\u00edtanak a pedag\u00f3gusok nincsenek megbecs\u00fclve \u00edgy kell majd kezden\u00fcnk a munk\u00e1t \u00e9s azt\u00e1n \u00fagy \u00e9p\u00edtkezni f\u00f6lfel\u00e9", " annyit hozz\u00e1teszek hogy az\u00e9rt azt hogy az \u00e1llam is lehessen \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1knak k\u00f6zoktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyfenntart\u00f3 \u00e9rt meg kell engedni H\u00e1t a jelenlegi telep\u00fcl\u00e9sszerkezet mellett Nem minden \u00f6nkorm\u00e1nyzat tudja eltartani az iskol\u00e1j\u00e1t tetten kell tartani a vegyes fenntart\u00e1s\u00fa k\u00f6zoktat\u00e1st higanyos m\u00e1sodpercem egy pontos\u00edt\u00f3 hozz\u00e1f\u0171zni val\u00f3d hagy tegyek val\u00f3j\u00e1ban \u00c9n is azt mondtam hogy amelyik \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9ri azt kaphassa meg term\u00e9szetesen amelyik nem arr\u00f3l az \u00e1llam le tudja venni ezt a terhet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m F\u00e1bi\u00e1n k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t az Alap\u00edtv\u00e1nyi egyetemek kell kapcsolatban rendk\u00edv\u00fcl egyszer\u0171 a v\u00e9lem\u00e9nyem valamikor janu\u00e1rba egy debreciner interj\u00faban elmondta hogy az egyetemeknek az ideol\u00f3giai most m\u00e1r hozz\u00e1teszem \u00e9s politikai megsz\u00e1ll\u00e1sa t\u00f6rt\u00e9nt j\u00f3l ismert okok miatt ennek a el\u0151zm\u00e9nye egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem", " 2010 2011 magass\u00e1g\u00e1ban amikor is az \u00fagynevezett Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n terv ben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny kifejezte hogy nem b\u00edzik a fels\u0151oktat\u00e1sban nem n\u00e9zi semmibe \u00e9s v\u00e9gig tudom vezetni lektork\u00e9nt \u00e9s hogy milyen int\u00e9zked\u00e9seket tettek ami tulajdonk\u00e9ppen oda vezetett hogy az egyetemek elvesz\u00edtett\u00e9k a teljes auton\u00f3mi\u00e1jukat teljes auton\u00f3mia n\u00e9lk\u00fcl pedig a fels\u0151oktat\u00e1s nem m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes ezt l\u00e1tni kell a m\u00e1sik meg\u00e9rz\u00e9sem ahhoz hogy amikor \u00e9n elv\u00e1llaltam ezt a felk\u00e9r\u00e9st hogy induljak k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek akkor egyeztettem a k\u00e9t jel\u00f6l\u0151 p\u00e1rt eln\u00f6k\u00e9vel \u00e9s ez volt az els\u0151 hitelem hogy elv\u00e1rom hogy a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n sz\u00e1moljuk fel ezt az Alap\u00edtv\u00e1nyi rendszert mert hogy ez abszol\u00fat nem vezet sehova meg el\u0151sz\u00f6r a k\u00e9rd\u00e9seit Term\u00e9szetesen az \u00e1llamos\u00edt\u00e1st jelent De term\u00e9szetesen ez nem azt jelenti hogy \u00e9n Vissza akarok menni Olyan mit tudom \u00e9n 20 \u00e9vvel t\u00edz \u00e9vvel ezel\u0151tti egyetemen egyetemhez egyetemi strukt\u00far\u00e1hoz ezzel is foglalkoznunk kell hiszen l\u00e1tjuk azt hogy", " Fidesz k\u00f6zeli egyetemek j\u00f6ttek l\u00e9tre \u00e1ltal A tokaji Egyetem ami nem tudom mit csin\u00e1l az 11 teljes vicc ez k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n m\u00e1s orsz\u00e1gokban ilyen Egyetem nincs nem l\u00e9tezhetne Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy az egyetemek eset\u00e9ben fel kell sz\u00e1molni azt a rendszert ami most van el kell zavarni a ner lovagok \u00e9s egy norm\u00e1lisabb rendszert kell kialak\u00edtani most egy kicsit meglep meglep mondani ahogy az hogy milyen strukt\u00far\u00e1ban m\u0171k\u00f6dik az \u00e9letem azt nem azt meg kell n\u00e9zni meg kell vizsg\u00e1lnunk de egy dolog az alap azt az 5 krit\u00e9riumot amit az auton\u00f3mi\u00e1hoz teljes\u00edteni kell azt teljes\u00edteni azt meg kell adni az egyetemeknek ez kutat\u00e1si oktat\u00e1si szervezeti gazd\u00e1lkod\u00e1si szem\u00e9lyzeti auton\u00f3mi\u00e1t jelenten\u00e9k \u0151 nem m\u0171k\u00f6dik a dolog hogy milyen vezet\u0151 test\u00fcletek vezetnek egy egyetemet az m\u00e1r egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ezen lehet vitatkozni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m de a fenntart\u00e1s szerint ismer\u0151sei tag\u00e1llamhoz helyezni vissza Term\u00e9szetesen H\u00e1t \u00e1llami feladat", " A legt\u00f6bb \u00e1llami Egyetem H\u00e1t egy tan\u00e1rk\u00e9pz\u00e9s nem lehet \u00fczleti alapon meg megszervezni az egyetemeknek feladata a haza \u00e9s a nemzeti kult\u00fara meg\u0151rz\u00e9se ezt nem lehet \u00fczleti alapon megszerezni az \u00e1llami beavatkoz\u00e1s \u00e1llami finansz\u00edroz\u00e1s kell ezeket az \u00e1llamnak kell finansz\u00edrozni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az Hadd jegyezzem meg hogy az Alap\u00edtv\u00e1nyi egyetemek et \u00e9s az \u00e1lom finansz\u00edroz\u00e1st senki el\u0151tt ne legyen k\u00e9ts\u00e9ge afel\u0151l hogy ezek az egyetemek megkaptad kurat\u00f3riumok megkapt\u00e1k a tulajdonjogot de nem kaptak p\u00e9nzt ahhoz hogy az egyetem m\u0171k\u00f6dj\u00f6n most is \u00e1llami finansz\u00edroz\u00e1ssal egyetemek val\u00f3j\u00e1ban csak az egyik tulajdonjogot kell visszavenni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sok minden elhangzott \u00fagy \u00e9rzem hogy igaz\u00e1b\u00f3l kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9seket tudok tenni egyet\u00e9rtek azzal hogy vissza kell adni az \u00e1llamnak a fenntart\u00f3 jogot viszont \u00e9n nem vagyok alkotm\u00e1nyjog\u00e1sz azonban a Momentum alkotm\u00e1nyjogi csapat\u00e1ra tudok t\u00e1maszkodni Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben t hallgatok", " v\u00e9lem\u00e9ny\u00fckre az \u0151 v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck alapj\u00e1n komoly alkotm\u00e1nyos egy komoly eur\u00f3pai uni\u00f3s szab\u00e1lyokba \u00fctk\u00f6zik Sok esetben az egyetem kiszervez\u00e9se \u00edgy igaz\u00e1b\u00f3l nem is val\u00f3di vissza \u00e1llamos\u00edt\u00e1s r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk csak a szab\u00e1lytalan elj\u00e1r\u00e1snak a vissza ford\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l Ezeket meg kell vizsg\u00e1lni nyilv\u00e1n a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n de a legt\u00f6bb esetben ezeket az egyetemeket vissza kell \u00e9s vissza tudjuk venni a k\u00f6vetkez\u0151 kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9se Moza nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1hoz vonatkozna Itt ugye nem csak egy nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hiszen tavasszal a v\u00e1ros elfogadott egy olyan hat\u00e1rozatot amiben egy milli\u00e1rd forint\u00e9rt egy \u00fajabb n\u00e9met tan\u00edt\u00e1si nyelv\u0171 iskola \u00e9p\u00edten\u00e9nek fel ezen az iskol\u00e1t kifejezetten a n\u00e9met c\u00e9gvezet\u0151knek n\u00e9met c\u00e9gvezet\u0151k gyerekeinek lenne fenntartva \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a Mikor van a nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1nk ahol amit kifejezetten az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett\u00fcnk hogy a k\u00fclf\u00f6ldi c\u00e9gek vezet\u0151inek gyerekeidet tudjanak j\u00e1rni jelenleg Ez az iskola a nagyon kicsi kapacit\u00e1ssal m\u0171k\u00f6dik nem tudja fenntartani mag\u00e1t teljesen felesleges egy \u00fajabb n\u00e9met tan\u00edt\u00e1si nyelv\u0171 iskol\u00e1k fel\u00e9p\u00edteni el kell ind\u00edtani egy n\u00e9met tan\u00edt\u00e1si nyelv\u0171 oszt\u00e1lyt \u00e9s meg", " A probl\u00e9ma felesleges p\u00e9nzk\u00f6lt\u00e9s r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk megint mik\u00f6zben a v\u00e1llam iskol\u00e1kat nem fejlesztj\u00fck kell\u0151k\u00e9ppen azok nem \u00e9rik el azt a szintet amivel Eur\u00f3p\u00e1ban versenyk\u00e9pesek lehetn\u00e9nek \u00e9s akkor m\u00e9g egy kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s hogyha m\u00e1r a k\u00f6zoktat\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk eml\u00edtettem hogy dolgoztam Netpinc\u00e9r fut\u00e1rk\u00e9nt egy kem\u00e9ny munka volt de el kell mondanom hogy felh\u00e1bor\u00edt\u00f3nak tartom hogy Netpinc\u00e9r fut\u00e1rk\u00e9nt t\u00f6bbet kerestem mint ma egy kezd\u0151 pedag\u00f3gus ez elk\u00e9peszt\u0151 ezen v\u00e1ltoztatni kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mert k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsait arra is hogy milyen m\u00f3don adn\u00e1k vissza k\u00f6zoktat\u00e1s auton\u00f3mi\u00e1t gyermekkorban egy kicsit besz\u00e9ljen a m\u00e1rtonnak a terveir\u0151l n&n \u00e9n ahogy mondtam m\u00e9g tov\u00e1bbra is a Momentum alkotm\u00e1nyjogi csapat\u00e1ra tudok hivatkozni meg kell vizsg\u00e1lni azt hogy pontosan milyen szab\u00e1lytalans\u00e1gok volt aki szervez\u00e9sn\u00e9l \u00e9s Els\u0151 k\u00f6rben ezeket kell visszaford\u00edtani hogyha ezek nem val\u00f3s\u00edthat\u00f3ak meg akkor meg kell vizsg\u00e1lni a k\u00f6vetkez\u0151 lehet\u0151s\u00e9geket vissza \u00e1llamos\u00edt\u00e1st sat\u00f6bbi de Els\u0151 k\u00f6rben a szab\u00e1lytalans\u00e1gokat kell felt\u00e1rni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Ill\u00e9s R\u00e1cz k\u00e9pvisel\u0151asszony k\u00e9pvisel\u0151", " ugye \u0151 neki egy helyi \u00e9rdek\u0171 civil szervezet sz\u00edneiben ind\u00edt\u00f3 indult\u00e1l De hogyha beker\u00fcl az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe akkor kell valamit \u00e1ll\u00edtani Egy\u00e9bk\u00e9nt az orsz\u00e1gos \u00fcgyekr\u0151l is mi az egyes\u00fcletnek a koncepci\u00f3ja kicseszett meg k\u00f6zoktat\u00e1si auton\u00f3mia vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l Van esetleg olyan p\u00e1rt amelynek az \u00e9n \u00e9rtem mert korm\u00e1ny programj\u00e1t a maguk\u00e9nak tartj\u00e1k \u00e9s tudj\u00e1k t\u00e1mogatni milyen gondoljuk Amir\u0151l m\u00e1r itt kor\u00e1bban besz\u00e9lt\u00fcnk H\u00e1t \u00e9n teljesen egyet\u00e9rtek azzal hogy egyet\u00e9rt\u00fcnk abban hogy az egyetemnek meg vissza kell ker\u00fclni\u00fck az \u00e1llamhoz \u00e9s ugyan \u00fagy gondoljuk hogy az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1knak \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokhoz Amennyiben alkalmasak arra hogy ell\u00e1ss\u00e1k ezt a feladatot H\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l az van hogy Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben itt nagyj\u00e1b\u00f3l mindannyian egyet\u00e9rtett\u00fcnk a legt\u00f6bb Erste Bank p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef meg 18 m\u00e1sodperce F\u00e1bi\u00e1n Istv\u00e1n ak27 m\u00e1sodpercet Szab\u00f3 Bence 5 egy perc kett\u0151 m\u00e1sodpercre k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy k\u00edv\u00e1nj\u00e1k haszn\u00e1lni m\u00e9g a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fcket ebben a blogban", " Igen \u00e9n annyit hadd tegyek hozz\u00e1 hogy a fels\u0151oktat\u00e1s privatiz\u00e1l\u00e1s a r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk igaz\u00e1b\u00f3l Vibe de ez enn\u00e9l sokkal sz\u00e9lesebb probl\u00e9ma az akad\u00e9mia int\u00e9zeteket ugyan\u00fagy ide kell venn\u00fcnk is ide kell venn\u00fcnk az eg\u00e9szet korm\u00e1nyzati rendszert hiszen vissza kell \u00e1ll\u00edtani az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1t is ez egy sokkal sz\u00e9lesebb automania k\u00e9rd\u00e9s K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck t\u00f6k\u00e9letesek igaz\u00e1b\u00f3l csak T\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul szeretn\u00e9m azt\u00e1n mondani sokan k\u00e9rdezik hogy mi\u00e9rt mentek bele Mondjuk a Debreceni Egyetem nagyon gyorsan belement ebbe a v\u00e1lt\u00e1sb\u00f3l de a t\u00f6bbi egyetemek is mert mentek bele Az\u00e9rt mert volt egy \u00e1llamtitk\u00e1r aki elhitette vel\u00fck hogy nem korm\u00e1nybiztos bocs\u00e1nat elhitette vel\u00fcnk hogy ez az amaz fog t\u00f6rt\u00e9nni val\u00f3j\u00e1ban amit \u00edg\u00e9rtek Azt nem teljes\u00edtett\u00e9k eddig m\u00e9g Vagy legal\u00e1bbis nem l\u00e1tjuk m\u00e1sfel\u0151l pedig mindent amit mondanak hogy el\u0151ny azt a r\u00e9gi strukt\u00far\u00e1ban is meg lehetett volna csin\u00e1lni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck m\u00e9g egy dologra", " felh\u00edvni a figyelmet \u00e9s ez a Debreceni egyetemen hallgat\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzata felel\u0151ss\u00e9ge \u00e9n egy el\u00e9g komoly vit\u00e1ba keveredtem a hallgat\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzat eln\u00f6k\u00e9vel \u00e9s azt kell mondanom hogy nem baj hogyha az egyetemen bent van a politika politik\u00e1j\u00e1nak az egyetemist\u00e1k hogyha a p\u00e1rtpolitika beker\u00fcl az egyetemre \u00e9s a p\u00e1rtpolitika hat\u00e1rozza meg a hallgat\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzat m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Az egy nagyon komoly probl\u00e9ma ezt azt hiszem hogy A professzor uraknak nem kell bemutatnom r\u00e9g\u00f3ta hogy eml\u00edted neki k\u00f6r\u00f6sparti P\u00e9ter nev\u00e9t akkor tal\u00e1n tudj\u00e1k hogy mir\u0151l besz\u00e9lek nagyon komoly probl\u00e9m\u00e1t jelentett az egyetemen kor\u00e1bban is \u00e9s most is ezzel valamit kezdeni kell Nem szabad engedni hogy a p\u00e1rtpolitika ilyen m\u00e9lyen besziv\u00e1rog a hallgat\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzatok Na K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n m\u00e9g arra reag\u00e1ln\u00e9k itt a v\u00e9g\u00e9n a legut\u00f3bbi h\u00edr az egyetemet kell kapcsolatban hogy most egy \u00e9v sorkatonai szolg\u00e1lat j\u00f6tt 6420 pontot lehet kapni ez most azt hiszem hogy egy rendeletben m\u00e1r megint Sz\u00fcletett \u00c9n azt gondolom hogy ez nagyon agg\u00e1lyos hiszen \u00fagy tudom hogy egy fels\u0151fok\u00fa nyelvvizsga", " Pont az\u00e9rt mondom hogy ez a 64 Ft az egy nem l\u00e9tez\u0151 tud\u00e1s p\u00f3tolta szedem ezt is fel\u00fcl kell majd vizsg\u00e1lni Nem gondolom azt hogy egy \u00e9v sorkatonas\u00e1g ilyet t\u00f6bb j\u00e1r mint mondjuk egy fels\u0151fok\u00fa nyelvvizsg\u00e1t \u00e9s itt felmer\u00fclt r\u00e1m vagy az a l\u00e1nyoknak akkor ezt mivel tudj\u00e1k hogy Nyilv\u00e1n nem minden l\u00e1ny szeretne katona lenn\u00e9l nem tudom hogy ez mennyire illetve akkor akkor b\u00e1r ez m\u00e1r nagyon messzire vezet De akkor belemenn\u00e9k a kedvenc t\u00e9m\u00e1val Rendelt\u00e9l m\u00e1r bajokon most akkor l\u00e1nyokat akarunk vagy akkor katona l\u00e1nyokat hov\u00e1 vezet ez mivel tudjuk nekik p\u00f3tolni \u00fagyhogy \u00e9n azt mondom hogy ez nagyon agg\u00e1lyos \u00e9s \u00e9n \u00e9n ezt fel\u00fclvizsg\u00e1ln\u00e1 mindenk\u00e9ppen teh\u00e1t csak tud\u00e1s alapra helyezn\u00e9m tov\u00e1bbra is a beker\u00fcl\u00e9s nem pedig k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 katonai szolg\u00e1lat \u00e9s t\u00e1rsai a k\u00e9t k\u00e9pviseletet k\u00e9rdezem akinek van m\u00e9g idej\u00fck k\u00edv\u00e1njak e haszn\u00e1lni akkor k\u00f6vetkezik az utols\u00f3 vita blog", " A j\u00f6v\u0151 civil t\u00e1rsadalmi \u00edgy sz\u00f3l ez a vita blog a civiliz\u00e1ci\u00f3 energia szervezett megy t\u00f6bb probl\u00e9m\u00e1t civil szervezet foglal mag\u00e1ba p\u00e9ld\u00e1ul az amnesty International v\u00e1ros mindenki\u00e9 a helsinki bizotts\u00e1g ot a k\u00f6z\u00e9let iskol\u00e1ja hogy p\u00e9ld\u00e1ul a tartal\u00e9k megfogalmaztak egy cigi minimum 2022 c\u00edm\u0171 programot amelyben aj\u00e1nl\u00e1sokat \u00e9s elv\u00e1r\u00e1sokat fogalmaztak meg a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcl ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok fel\u00e9 hogy milyen m\u00f3don k\u00e9pzelik el a sz\u00edv\u00e9t a Soma meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t az annak a szervezeteinek a munk\u00e1j\u00e1nak a megk\u00f6nny\u00edt\u00e9s\u00e9t hogy ha l\u00e9trej\u00f6n a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00fagyhogy azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni \u00d6n\u00f6kt\u0151l hogy r\u00f6viden egy percben maximum \u00e9rt\u00e9kelj\u00e9k azt hogy mi van ebben a programban hogy a viszonyok ehhez a programhoz mi az amit tudnak esetlegesen t\u00e1mogatni megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n \u00e9s akkor megtal\u00e1l sorrendje els\u0151k\u00e9nt p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef Nem tudom t\u00e1mogatni ennek a programnak a legnagyobb r\u00e9sz\u00e9t hiszen a civil t\u00e1rsadalom meger\u0151s\u00edt\u00e9s a civil szervezetek meger\u0151s\u00edt\u00e9se egyben a t\u00e1rsadalmi", " t\u00e1rsadalom meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t jelenti a civil szervezetek arra val\u00f3k Hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket Hozzanak l\u00e9tre ez\u00e9rt azt hogy a civil szervezetekkel kapjanak kapj\u00e1k meg azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy haszn\u00e1lhass\u00e1k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ingatlanokat hogy civil szervezetek kapjanak Adott esetben feladatra t\u00e1mogat\u00e1st Ezt mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatom K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ill\u00e9s R\u00e1cz Mariann h\u00edvek\u00e9nt \u00c9n azt gondolom hogy a civil t\u00e1rsadalmat \u00e9n \u00fagy tudom \u00e9rt\u00e9kelni mint egy nem k\u00f6telez\u0151 emberi t\u00e1rsul\u00e1s ami egy k\u00f6z\u00f6s \u00e9rt\u00e9krend nyom\u00e1n j\u00f6n l\u00e9tre \u00c9s \u00e9n \u00fagy \u00e9rt\u00e9kel hogy egy k\u00f6zvet\u00edt\u0151 szerepe van A hatalom \u00e9s a t\u00e1rsadalom k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a t\u00e1rsadalom jav\u00e1ra tud cselekedni ez\u00e9rt azt mondom hogy mindenk\u00e9ppen ahhoz hogy v\u00e1ltoz\u00e1s t\u00f6rt\u00e9njen er\u0151s civil szervezetekre \u00e9s er\u0151s t\u00e1rsadalmi mozgalmak ra van sz\u00fcks\u00e9g \u00fagyhogy mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatjuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Istv\u00e1n", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a civil szervezetek azok mindig valami nagyon fontos adott t\u00e9m\u00e1t v\u00e1llalnak fel amiben elm\u00e9ly\u00fclnek \u00e9s amiben nagyon fontos programokat dolgoznak ki ez\u00e9rt \u00fagy mondom hogy \u0151ket t\u00e1mogatni kell meg kell teremteni az anyagi lehet\u0151s\u00e9gek ingatlanok \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb ahhoz hogy m\u0171k\u00f6dne tudjanak \u00e9s Hozz\u00e1tenn\u00e9m az hogy a civil t\u00e1rsadalomnak van egy vagy a civil szervezetek meg van egy fontos feladata bizonyos k\u00e9rd\u00e9sekben a politik\u00e1t instru\u00e1lja hiszen \u0151k bizonyos k\u00e9rd\u00e9sekhez nagyon m\u00e9zes k\u00e9rd\u00e9sekben nagyon m\u00e9lyen el nagyon elm\u00e9ly\u00fclnek ezekre megfelel\u0151 programokat dolgoznak ki \u00e9s erre nyitott f\u00fcllel kell reag\u00e1lni a politik\u00e1nak Egy\u00e9bk\u00e9nt P\u00e1r nappal ezel\u0151tt kaptam egy emailt hogy csatlakozzam ehhez a kezdem\u00e9nyez\u00e9shez csatlakoztak K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szab\u00f3 Bence teljes m\u00e9rt\u00e9kben tudom t\u00e1mogatni Ezt a programot \u00fagy gondolom hogy ennek a programnak is egy alapvet\u00e9se is \u00e9n is \u00edgy gondolkodom hogy a gy\u00fclekez\u00e9si is v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s jogot az teljes m\u00e9ret", " biztos\u00edtani kell ez a civil szervezetek \u00e9s a civil szf\u00e9ra eg\u00e9szs\u00e9ges m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez elengedhetetlen \u00e9s am\u00edg \u00e9n nagyon nagyon fontos dolog az az hogy a politika \u00e9s a civil szervezetek k\u00f6z\u00f6tti k\u00f6zvetlen csatorn\u00e1t azt l\u00e9tre kell hozni az a meleg nem m\u0171k\u00f6dik helyi szinten sem m\u0171k\u00f6dik orsz\u00e1gos szinten sem m\u0171k\u00f6dik sz\u00fcks\u00e9g van erre a csatorn\u00e1ra is mindenkinek el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 kell tenni azt a csatorn\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tudjuk nagyon j\u00f3l hogy a civil t\u00e1rsadalomnak sz\u00e1mtalan defin\u00edci\u00f3ja van ugye politikailag szociol\u00f3giailag \u00e9s t\u00e1rsadalmilag is defini\u00e1lj\u00e1k hogy mi is az a civil t\u00e1rsadalom itt elhangzott k\u00fcl\u00f6nben hogy szuver\u00e9n polg\u00e1rok \u00f6nk\u00e9ntes a k\u00f6zj\u00f3\u00e9rt l\u00e9trej\u00f6tt t\u00e1rsul\u00e1s a r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s n\u00e9zz\u00fck meg ezt a mondatot hogy a fidesznek ezzel mi baja van baja van egy Egyr\u00e9szt a szuver\u00e9n nek kell a Fideszt nem szereti hogyha valaki f\u00fcggetlen baja van a polg\u00e1rokkal a Fidesz valami \u0151r\u00fclt feud\u00e1lis rendszer takar vissza\u00e1ll\u00edtani baja van azzal hogy k\u00f6zj\u00f3\u00e9rt l\u00e9trej\u00f6tt t\u00e1rsul\u00e1s", " A FIDESZ nem az\u00e9rt j\u00f6tt l\u00e9tre hogy a k\u00f6zj\u00f3t er\u0151s\u00edtse hanem hogy a saj\u00e1t zseb\u00e9t t\u00f6mje teh\u00e1t ilyen tekintetben azt kell hogy mondjam hogy nem sokat civil t\u00e1rsadalommal van baja jelenlegi korm\u00e1nyzatnak hanem mindenkivel aki a fideszen k\u00edv\u00fcl helyezkedik el minden a halmazban mindenkit megpr\u00f3b\u00e1lok k\u00fcl\u00f6nben maga al\u00e1 nyomni \u00e9s ledar\u00e1lni mi minden olyan szervezetet t\u00e1mogatunk aki a demokr\u00e1ci\u00e1\u00e9rt Aki aki a k\u00f6zj\u00f3\u00e9rt elk\u00e9 aki szuver\u00e9n m\u00f3don \u00fagy gondolja hogy sz\u00e1m\u00e1ra az emberi szabads\u00e1g fontosabb mint a Fidesz szolg\u00e1lata vagy uralma Teh\u00e1t teljesen term\u00e9szetes hogy mi t\u00e1mogatunk minden ilyen kezdem\u00e9nyez\u00e9s k\u00f6sz\u00f6ntem egy fontos tiszt\u00e1z\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st hogy \u00f6n\u00f6k mindannyian mire p\u00e1rtokban politik\u00e1nak az\u00f3ta sem egy civil egyes\u00fcletben m\u00e9g nyilv\u00e1n tapasztalj\u00e1k azt az \u00e1ltal\u00e1nos tendenci\u00e1t Magyarorsz\u00e1gon hogy a p\u00e1rtoknak rendk\u00edv\u00fcl alacsony a t\u00e1rsaim be\u00e1ll\u00edtotts\u00e1ga korm\u00e1nyoldalon ellenz\u00e9kben egyar\u00e1nt az eg\u00e9sz egyszer\u0171en van egy nagyon er\u0151teljesen a politikus tendencia a magyar t\u00e1rsadalomban \u00f6sszevetve haza", " rendszerv\u00e1lt\u00e1skor h\u00e1nyan l\u00e9ptek be a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtokba is v\u00e1llaltak direkt a tags\u00e1got az\u00e9rt hogy tegyenek ak\u00e1r helyi \u00fcgyek\u00e9rt ak\u00e1r orsz\u00e1gos \u00fcgyek\u00e9rt a mai \u00e1llapot eg\u00e9szen tragikus 30 \u00e9vet t\u00f6bb mint harminc \u00e9vvel a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n hogy arra is besz\u00e9ltek hogy fontos meger\u0151s\u00edteni ezeket a civil szervezeteket de feltehet\u0151en a magyarorsz\u00e1gi p\u00e1rtokat is \u00e9rdemes lenne meger\u0151s\u00edteni Ugyan utaltak itt arra t\u00f6bben is hogy fontos az hogy ezek a c\u00e9gek Adott esetben ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k a politik\u00e1t teh\u00e1t k\u00f6zben m\u00e9gis a f\u0151n\u00f6k azok akik p\u00e9ld\u00e1ul kiv\u00e1laszt\u00e1sa mert indulnak \u00e9s szabadott szereznek ilyen m\u00f3don egy\u00e9bk\u00e9nt tal\u00e1n er\u0151sebb legitim\u00e1ci\u00f3 rendelkeznek mint egy olyan civil szervezet Ami nem biztos hogy mondjuk ilyesfajta k\u00fczdelmeket v\u00e1llal egy demokratikus megm\u00e9rettet\u00e9sen \u00e9s lassan egym\u00e1s ellen akarok j\u00e1tszani a k\u00e9t r\u00e9szeget hogy a k\u00e9t platformot Nem csak azt akarom jelezni hogy mit gondolnak 2022 ut\u00e1n ha van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogyan lehetne ezt a p\u00e1rt elemes attit\u0171d\u00f6t \u00e9s a politikus attit\u0171d\u00f6t a magyar t\u00e1rsadalomban enyh\u00edteni Hogyan lehet Adott esetben nem civil minimum u 2022 hanem p\u00e1rt demokratikus p\u00e1rtok 2022 t megalkotni", " hogyan lehetne seg\u00edteni azt hogy alacsonyabb legyen a k\u00f6lts\u00e9ge \u00e9s a bel\u00e9p\u00e9si k\u00fcsz\u00f6b a p\u00e1rt munk\u00e1nak a magyar \u00e1llampolg\u00e1rok r\u00e9sz\u00e9re akkor hogy ha akar akkor els\u0151k\u00e9nt p\u00e1link\u00e1s h\u0151s utc\u00e1ba arra mindenk\u00e9ppen p\u00e9ldaad\u00e1s Son teh\u00e1t azzal hogy a p\u00e1rtok azok nem az\u00e9rt j\u00f6nnek l\u00e9tre hogy v\u00e1llalkoz\u00e1sok legyenek r\u00e9szv\u00e9nyt\u00e1rsas\u00e1gok legyenek amelyek helyb\u0151l p\u00e9nzt lehet kinyerni a p\u00e1rtok arra j\u00f6nnek l\u00e9tre hogy megszervezz\u00e9k a politik\u00e1t ha azt meg tudjuk mutatni hogy a politika szolg\u00e1lat \u00e9s nem \u00fczlet akkor azt gondolom hogy nagyot l\u00e9p\u00fcnk abban el\u0151re hogy az emberek nyitottabbak lesznek a p\u00e1rtok ir\u00e1ny\u00e1ba azt tudom hogy jegyezzem meg hogy civil szervezeteken \u00e9s civil szervez\u0151d\u00e9sek n \u00e9n Els\u0151sorban az alulr\u00f3l j\u00f6v\u0151 \u00e9s az \u00f6nk\u00e9ntes szervezeteket \u00e9rtem mert Magyarorsz\u00e1gon ha k\u00f6r\u00fcln\u00e9z\u00fcnk az\u00e9rt l\u00e1tom n\u00e9h\u00e1ny civil szervezetet amelyet p\u00e1rtok hoztak l\u00e9tre az ilyen civil szervezetek b\u0151l nem", " kell m\u00e9g t\u00f6bb Magyarorsz\u00e1gon ugye \u00f6n alap\u00edtott egy p\u00e1rtot t\u00f6bbedmag\u00e1val az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt Ott p\u00e9ld\u00e1ul ilyen szempontb\u00f3l tan\u00fabizonys\u00e1got tett elismert tud\u00f3s ember miniszter is volt \u00e1llamtitk\u00e1r is volt \u00e9s m\u00e9gis a szeretet l\u00e1tni hogy ilyen form\u00e1ci\u00f3 mely elviekben a ki\u00e1br\u00e1ndult fideszes jobboldali szavazok A szurit ha m\u00e1r meg nem tudok egy \u00e9ves munk\u00e1ja alatt od\u00e1ig eljutni 20000 aj\u00e1nl\u00f3 Aj\u00e1nl\u00f3 \u00f6sszegy\u0171jtsem ennek a m\u00f3dszernek jel\u00f6lt indul\u00e1s\u00e1hoz hogyan \u00e9rt\u00e9keli ezt mi az amit \u00f6n szerint v\u00e1ltoztatni kell ahhoz hogy p\u00e9ld\u00e1ul egy indul\u00f3 friss p\u00e1rt egy ilyen k\u00fcsz\u00f6b\u00f6t megtudjam ugrani Legk\u00f6zelebb azt kell hogy a polg\u00e1roknak bizalma legyen a p\u00e1rtokban \u00e9s hozz\u00e1j\u00e1ruljanak munk\u00e1val p\u00e9nzzel ahhoz hogy ap\u00e1tok m\u0171k\u00f6dni tudjanak \u00e9s ne az \u00e1llamt\u00f3l v\u00e1rj\u00e1k azt hogy ap\u00e1tok m\u0171k\u00f6djenek Egy\u00e9bk\u00e9nt 17 t\u0151l jel\u00f6lt\u00fcnk \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte az indul\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges al\u00e1\u00edr\u00e1sokat \u00e9n Els\u0151sorban azon voltam hogy \u0151k el tudjanak mi el tudjunk indulni az a fontos hogy egy olyan Parlament", " j\u00f6n l\u00e9tre amely tudta t\u00e1mogatni egy eg\u00e9szen m\u00e1s politik\u00e1t megval\u00f3s\u00edt\u00f3 korm\u00e1nyt mert ha nem j\u00f6n l\u00e9tre olyan Parlament M1 tud egy ilyen politik\u00e1t t\u00e1mogatni akkor bizony az a korm\u00e1ny lebegni fog ott valahol t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl az al\u00e1\u00edr\u00e1sok elmarad\u00e1sa az az \u00f6n\u00f6k el\u00e9gtelens\u00e9ge Rajki bizony\u00edtv\u00e1nyt hogy esetleg a versenyt\u00e1rsaik sz\u00f6vetkeztek \u00d6n\u00f6k ellen nem hiszem hogy sz\u00f6vetkeztek a versenyt\u00e1rsaink ellen\u00fcnk egyszer\u0171en az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s az h\u00e1l\u00f3zat k\u00e9rd\u00e9se azoknak a p\u00e1rtoknak amelyeknek t\u00f6bb \u00f6nk\u00e9ntese nagyobb h\u00e1l\u00f3zata van azok ezt k\u00f6nnyebben meg tudj\u00e1k csin\u00e1lni sz\u00e1mtan egyszer\u0171en ha 20000 al\u00e1\u00edr\u00e1shoz van 200 ember akkor sz\u00e1zad kell \u00f6sszegy\u0171jteni a 400 akkor csak 50 et h\u00e1nyra siker\u00fclt \u00f6sszegy\u0171jteni Megk\u00e9rdezhetem v\u00e1ltozatom nem tudom megmondani mert nem sz\u00e1moltam meg az al\u00e1\u00edr\u00e1sokat t\u00f6bb ezer al\u00e1\u00edr\u00e1sunk hi\u00e1nyzik a egy lapon 86 lehetett \u00f6sszegy\u0171jteni hogy a lapok sz\u00e1ma szerint sincs meg a", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Varga k\u00e9pvisel\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az\u00e9rt ne felejts\u00fck el milyen rendszerben \u00e9l\u00fcnk nyugodtan nevezz\u00fck ezt a rendszer diktat\u00far\u00e1nak mi az ellenz\u00e9k az \u00f6sszefog\u00e1sban \u00e9rdekelt ellenz\u00e9k viszont egy k\u00e9pviseleti parlamenti demokr\u00e1ci\u00e1t fog \u00e9p\u00edteni egy eur\u00f3pai demokr\u00e1ci\u00e1t ahol eg\u00e9szs\u00e9ges munkamegoszt\u00e1s l\u00e9tezik k\u00fcl\u00f6nben a civilek \u00e9s a politikai p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt hiszen mindegyiknek megvan a t\u00e1rsadalomban maga szerepe a civileknek az hogy a politikai p\u00e1rtoknak elmondj\u00e1k t\u00e1j\u00e9koztass\u00e1k \u0151ket arr\u00f3l hogy mi is az embereknek a probl\u00e9m\u00e1ja a politikai p\u00e1rtoknak pedig az a szerepe \u00e9s az a feladata hogy eg\u00e9szs\u00e9ges m\u00f3don ezt artikul\u00e1l j\u00e1k hogy ne a saj\u00e1t \u00e9rdekeiket n\u00e9zz\u00e9k hanem a parlamentbe k\u00e9pviselj\u00e9k azokat a t\u00f6megeket akiknek a r\u00e9v\u00e9n \u0151k beker\u00fcltek a parlamentbe hiszen k\u00e9pviseleti demokr\u00e1cia r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t \u00e9n azt hiszem nem \u00e9n tal\u00e1lom most fel a meleg vizet hiszen a lajt\u00e1n t\u00fali boldogabb vil\u00e1gban ez teljesen term\u00e9szetszer\u0171leg m\u0171k\u00f6dik n\u00e1lunk is m\u0171k\u00f6dni fog annyi titka van ennek az eg\u00e9sz dolognak hogy", " zavarni azt a mocskos bag\u00e1zst \u00c9s v\u00e9gre vissza kell \u00e1ll\u00edtani a magyar t\u00e1rsadalomnak a becs\u00fcl\u00f6m becs\u00fcl\u00e9s\u00e9t vissza kell adni neki azt az Egyenes tart\u00e1s\u00e1t amit most a Fidesz megpr\u00f3b\u00e1lom \u00fagy let\u00f6rni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9n azt tartan\u00e1m fontosnak ezzel kapcsolatban \u00fagy gondolja p\u00e1rtoknak \u00e9s a politikusoknak el\u00e9rhet\u0151nek kell lennie ezalatt azt \u00e9rtem hogy ha egy \u00e1llampolg\u00e1ra b\u00e1rminem\u0171 probl\u00e9m\u00e1ja van akkor megtal\u00e1lja azt a p\u00e1rtot vagy ebben mert akit\u0151l seg\u00edts\u00e9get kaphat \u00e9n amikor m\u00e9g nem voltam tagj\u00e1nak a civil szervezetnek Szint\u00e9n \u00fagy ker\u00fcltem k\u00f6zel hogy a saj\u00e1t v\u00e1lasztott \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151nk sz\u00e1momra el\u00e9rhetetlen volt ez\u00e9rt kerestem meg a sz\u00edv\u00e9t el\u0151tt \u00e9s \u00edgy tudtam k\u00f6zel ker\u00fclni azt\u00e1n a megold\u00e1shoz Teh\u00e1t ez\u00e9rt gondolom azt hogy a az\u00e9rt mondtam azt az elej\u00e9n hogy a civil szervezetek Els\u0151sorban most egyfajta k\u00f6zvet\u00edt\u0151 szerepet illetve egy nyom\u00e1sgyakorl\u00e1st tudnak a p\u00e1rtokra \u00e9s a poli", " l\u00e9pjenek cselekedjenek az adott \u00fcgy \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s \u00e9n ezt ezt tartan\u00e1m fontosnak hogy akkor m\u0171k\u00f6dhet j\u00f3l hogyha a p\u00e1rtok \u00e9s A politikusok is j\u00f3 nyitottabbak lenn\u00e9nek az emberek ir\u00e1ny\u00e1ba r\u00f6vid v\u00e1laszt fogok adni szem\u00e9lyes p\u00e9ldamutat\u00e1s \u00c9n \u00fagy gondolom hogy az ami legink\u00e1bb m\u0171k\u00f6dik az emberek l\u00e1tj\u00e1k val\u00f3 ma este a partiz\u00e1n csatorn\u00e1n azt hogy egy Netpinc\u00e9r fut\u00e1r itt lehet egy k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lti vit\u00e1ban akkor tal\u00e1n k\u00f6zelebb \u00e9rezhetik magukat a politik\u00e1hoz jobban be mernek l\u00e9pni politikai p\u00e1rtok ba \u00e9s \u00fagy gondolj\u00e1k hogy ez az eg\u00e9sz az \u00f6v\u00e9k\u00e9 \u00e9s nem csak egy kimagasl\u00f3 el\u00edt\u00e9l akik j\u00e1tszod oszthatnak Egyetem ez a k\u00e9rd\u00e9st engedje meg mi az amivel lehetne kifejezetten t\u00e1mogatni egy 2022 ut\u00e1n korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nak a kor\u00e1t eset\u00e9n az \u00faj korm\u00e1nynak az hogy emberek p\u00e1rtmunk\u00e1t ink\u00e1bb v\u00e9gezzenek milyen m\u00f3don lehet \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni az adott eset \u00e1llampolg\u00e1rokat menj\u00fcnk az emberek k\u00f6z\u00e9 legy\u00fcnk ott az emberek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1lljunk ott ak\u00e1r mint a Momentum Debrecenbe", " 79 napig gy\u0171jtj\u00fck az al\u00e1\u00edr\u00e1st besz\u00e9lgess\u00fcnk vel\u00fck De ne azt l\u00e1ss\u00e1k hogy \u00f6lt\u00f6ny\u00f6s urak a parlamentben besz\u00e9lgetnek az \u0151 sorsukr\u00f3l besz\u00e9lgess\u00fcnk vel\u00fck az \u0151 sorsuk \u00e9r\u00fcnk ki a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket az \u00faj sorsukr\u00f3l ez m\u0171k\u00f6dhet Eszter felt\u00e9teleket a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hiszen ez a p\u00e9ldamutat\u00e1s mire hivatkozott Ez pont ellenz\u00e9kben t\u00f6rt\u00e9nt meg felteszem volt \u00e9s ennek egyfajta felhajt\u00f3ereje helyben \u00edgy van tal\u00e1n Ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 hogy a legut\u00f3bbi k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny kutat\u00e1sok alapj\u00e1n picivel de \u00e9n vezetek Most ebben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben de \u00fagy gondolom hogy a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ugyan\u00fagy sz\u00fcks\u00e9ges ez a munka mint el\u0151tte Ez nem a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00f3l f\u00fcgg ezt a munk\u00e1t el kell v\u00e9gezni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Fabia kipufog\u00f3 cs\u0151 \u00e9s amennyire \u00e9n l\u00e1tom a helyzetet Ez egy vil\u00e1gjelens\u00e9g hogy a politikussal v\u00e1lnak az emberek \u00c9s ennek az az oka hogy egyszer\u0171en a p\u00e1rtpolitika ap\u00e1d politikusok elidegen\u00edti \u0151ket Egy\u00e9bk\u00e9nt orb\u00e1n\u00e9k \u00e1ra j\u00e1tszottak r\u00e1 Teh\u00e1t \u0151 k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl propag\u00e1lj\u00e1k az hogy Term\u00e9szetesen A politikusok haza", " nem megfelel\u0151 n\u00e9pek term\u00e9szetesen csak az ellenz\u00e9kiek minden hib\u00e1t\u00f3l mentes ezt l\u00e1tom az egyik probl\u00e9m\u00e1nak a m\u00e1sik probl\u00e9m\u00e1nak Pedig azt l\u00e1tom hogy a p\u00e1rtok nem tudj\u00e1k megsz\u00f3l\u00edtani Igaz\u00e1b\u00f3l az embereket nem mennek az emberek k\u00f6z\u00e9 err\u0151l a t\u00f6bbiek m\u00e1r besz\u00e9ltek \u00c9n az\u00e9rt nem vagyok Annyira naiv hogy azt gondoln\u00e1m hogy csak p\u00e9ldamutat\u00e1ssal \u00e9s most \u00e9n sz\u00e9p vagyok j\u00f3 vagyok lemegyek az emberek k\u00f6z\u00e9 Ezen meg lehet oldani ezt a probl\u00e9m\u00e1t a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1t \u00e9n ott \u00e9rz\u00e9kelem hogy egy nagy probl\u00e9m\u00e1nak tartom azt hogy professzor \u00farral volt Kor\u00e1bban arr\u00f3l vit\u00e1nak hogy az helyes megnevez\u00e9s vagy nem de a Fidesz kiiktatta a f\u00e9kek \u00e9s ellens\u00falyok rendszer\u00e9t Teh\u00e1t ne legy\u00fcnk naivak hogy ha valaki hatalomhoz jut beker\u00fcl a parlamentbe ott van a a kih\u00edv\u00e1s ott van a cs\u00e1b\u00edt\u00e1s van aki meg t\u00e9ved erre lenne sz\u00fcks\u00e9gem arra hogy meglegyen a f\u00e9kek \u00e9s ellens\u00falyok rendszere nyilv\u00e1nval\u00f3 diszn\u00f3s\u00e1g ut\u00e1n vissza lehessen h\u00edvni a", " A k\u00e9pvisel\u0151k f\u00fcggetlen legyen a b\u00edr\u00f3s\u00e1g f\u00fcggetlen legyen az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb \u00e9s ugyanazok a t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak a k\u00e9pvisel\u0151kre a politikusokra is mint az \u00e1tlagember Ezt \u00e9n nagyon hi\u00e1nyolom k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindenkinek aki nagyon szereti hogyha m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9se ki tudn\u00e1nk k\u00e9rni mert ennek van jelent\u0151s\u00e9ge helyben \u00e9s orsz\u00e1gos viszonylatban a 2018 as v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n der\u00fclt ki a h\u00edr miszerint a BMW egy \u00faj aut\u00f3gy\u00e1rat alap\u00edtanak err\u0151l az\u00f3ta elt\u00e9r\u0151 vagy egym\u00e1snak az\u00f3ta sor ellentmond\u00f3 h\u00edrek \u00e9rkeznek az orsz\u00e1gos nyilv\u00e1noss\u00e1gba az eg\u00e9szen biztos hogy Debrecen v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata illetve a k\u00f3d k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat eg\u00e9szen sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9kben finansz\u00edrozza ennek a gy\u00e1rnak a l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9t az infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sok on kereszt\u00fcl a munkahely teremt\u00e9si t\u00e1mogat\u00e1s on kereszt\u00fcl \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb Ugye az\u00e9rt \u00dagy sz\u00f3l a korm\u00e1nyzat r\u00e9sz\u00e9r\u0151l hogy minden egyes ad\u00f3forint ami ilyen k\u00fclf\u00f6ldi m\u00falt ne hat\u00e1s v\u00e1llalat behozatal\u00e1ra megy az egy\u00e9bk\u00e9nt a termel\u00e9kenys\u00e9get", " \u00e9s munkahelyek kib\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t eredm\u00e9nyezi A k\u00e9rd\u00e9sem az lenne hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben mit szorgalmaznak t\u00e1mogatn\u00e1k azt hogy a BMW t\u00e9nylegesen meg tudja kezdeni ennek az aut\u00f3gy\u00e1rnak a l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s folytatn\u00e1nk viszony vagy \u00fajrat\u00e1rgyalj\u00e1k ezt a szerz\u0151d\u00e9st a BMW r\u00e9sz\u00e9vel \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt jelentkezett Varga Zolt\u00e1n Tess\u00e9k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen teljesen term\u00e9szetesen t\u00e1mogatn\u00e1nk a beruh\u00e1z\u00e1st hiszen az orsz\u00e1g legjobb f\u00f6ldjei gyalult a clan hiszen azt l\u00e1tjuk hogy a amir\u0151l M\u00e1r besz\u00e9ltem az els\u0151 blogba a debreceni sz\u00e1ll\u00f3por koncentr\u00e1ci\u00f3 minden m\u00e9rt\u00e9ket fel\u00fclm\u00fal \u00c9s ez t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a BMW gy\u00e1r jelenlegi hatalmas f\u00f6ld munk\u00e1j\u00e1nak is k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 \u00e9s h\u00e1t teljesen term\u00e9szetes hogy egy megkezdett beruh\u00e1z\u00e1s visszamondani az a legnagyobb botors\u00e1g lenne teh\u00e1t juh\u00e1szkutya legyek a Hortob\u00e1gyon hogyha \u00e9n nem \u00e1llok ki az\u00e9rt hogy a debreceni BMW gy\u00e1r meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n hozz\u00e1 kell hogy tegyem Azzal viszont abszol\u00fat nem \u00e9rtek egyet hogy a BMW gy\u00e1rat semmi m\u00e1sra nem haszn\u00e1lja a jelenlegi Fidesz mint egy propaganda fog\u00e1snak is arra hogy ellopja a p\u00e9nz", " A beruh\u00e1z\u00e1sb\u00f3l l\u00e1tjuk hogy h\u00e1nyszor m\u00f3dos\u00edtott\u00e1k m\u00e1r a terveket mennyivel dr\u00e1gult ez a beruh\u00e1z\u00e1st holott a BMW Azt mondja hogy Legjobb esetben is 2025 be fog elkezd\u0151dni a gy\u00e1r \u00e9p\u00edt\u00e9se K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Szab\u00f3 Bence Egyet\u00e9rtek Varga Zolt\u00e1n alapba hogy le\u00e1ll\u00edtani ezt a beruh\u00e1z\u00e1s nem szabad ezekre munkahelyekre Debrecennek sz\u00fcks\u00e9ge van azonban arra nincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk hogy egy a feneket nem p\u00e9nznyel\u0151 be t\u00f6bb p\u00e9nzbe dob\u00e1ljunk azt hogy t\u00f6bb mint Debrecen egy \u00e9ves k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t a k\u00f6lts\u00fck el a beruh\u00e1z\u00e1sra arra semmilyen sz\u00fcks\u00e9g nincsen \u00fagyhogy \u00fagy kell \u00e1tgondolni ezt a beruh\u00e1z\u00e1st hogy a BMW vel sokkal \u00fagymond nem szabad ennyire kedvesen b\u00e1nni \u00e9s nem szabad ennyire enged\u00e9keny nek lenni vel\u00fck Ide fogj\u00e1k hozni azt a gy\u00e1rat nagyon sok energi\u00e1t \u00e9s p\u00e9nzt beletettek m\u00e1r ebb\u0151l \u0151k is nem szabad to kedvezm\u00e9nyt adni nekik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m elkezdett beruh\u00e1z\u00e1st le\u00e1ll\u00edtani \u00e9rtelmetlen ugyanakkor mivel \u00e9n", " l\u00e1ttam ezeket a t\u00e1rgyal\u00e1sokat sokkal jobb t\u00e1rgyal\u00e1si poz\u00edci\u00f3t lehet el\u00e9rni hogy ha magyar korm\u00e1ny kem\u00e9nyebben t\u00e1rgyal \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak sokkal kem\u00e9nyebben kell t\u00e1rgyalni a nemzetk\u00f6zi nagyv\u00e1llalatokkal", " \u00e9s \u00fagy gondoljuk hogy semmik\u00e9ppen nem kell \u00e1ll\u00edtani hiszen rengeteg p\u00e9nzbe van m\u00e1r \u00edgy is nagy felfordul\u00e1ssal j\u00e1r viszont \u00e9n is azt gondolom hogy mi is azt gondoljuk hogy mindenk\u00e9ppen biztos\u00edtania kell hogy az t\u00e9nyleg az emberek \u00e9s a v\u00e1ros \u00e9rdekeit szolg\u00e1lja a munkahelyteremt\u00e9st akarna Term\u00e9szetesen \u00f6r\u00fcl\u00fcnk Lili te t\u00f6k\u00e9letes b\u00f6rt\u00f6n\u00fcgyi eld\u00f6ntend\u0151 v\u00e1laszk\u00e9nt tud reag\u00e1lni hogy t\u00e1mogatn\u00e1nk vagy ink\u00e1bb \u00fajrat\u00e1rgyalj\u00e1k \u00fajra t\u00e1rgyalva t\u00e1rgyaltunk m\u00e1r arr\u00f3l hogy a magyar nemzetgazdas\u00e1g Hogyan van kit\u00e9ve a n\u00e9met aut\u00f3ipar napja van a BMW gy\u00e1r megjelen\u00e9se er\u0151s\u00edteni ezt a fajta kitetts\u00e9get Hogyan lehet \u00fajrat\u00e1rgyal\u00e1sa szerz\u0151d\u00e9st annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy ez a f\u00fcgg\u0151s\u00e9g narus adjon meg k\u00f6zben a rem\u00e9lt munkahelyek m\u00e9giscsak l\u00e9trej\u00f6nnek Debrecen v\u00e1ros\u00e1ban H\u00e1t ez egy j\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s azonban az a probl\u00e9ma hogy nem l\u00e1tjuk hogy mi van ezekben sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s professzor \u00fagy l\u00e1tta ezek szerint", " \u00e9n nem l\u00e1ttam H\u00e1t azt kellene megn\u00e9zni hogy mit v\u00e1llalt a magyar \u00e1llam mit nem Az az\u00e9rt elgondolkodtat\u00f3 hogy mondjuk a c\u00e9gnek 12 plusz milli\u00e1rd forint t\u00e1mogat\u00e1st adott a magyar \u00e1llam elgondolkoztat\u00f3 van az hogy a v\u00e1rosi k\u00f6lts\u00e9gek folyamatosan n\u0151nek elgondolkoztat\u00f3 van az hogy mindenf\u00e9le szakember ell\u00e1t\u00e1st \u00edg\u00e9rte v\u00e1ros de m\u00e1r azt mondj\u00e1k hogy csak ukrajn\u00e1b\u00f3l Rom\u00e1ni\u00e1b\u00f3l Szlov\u00e1ki\u00e1b\u00f3l ide hozott vend\u00e9gmunk\u00e1sokkal lehet m\u0171k\u00f6dtetni egy \u00e1rat \u00e9s h\u00e1t alapj\u00e1n valamivel van egy alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s az rendben van hogy a j\u00f6v\u0151nek fektet\u00fcnk be nagyon j\u00f3 \u00edgy lesznek \u00faj munkahelyek de \u00e9n az\u00e9rt felteszem azt a reneg\u00e1t k\u00e9rd\u00e9st hogy mennyibe fog ker\u00fclni egy \u00faj munkahely mikor fog az megt\u00e9r\u00fclni \u00c9s kinek fogd meg a t\u00f6r\u00f6lni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Szab\u00f3 Bence neki egy perc 14 m\u00e1sodperccel p\u00e1link\u00e1s \u00fclhetnek h\u00e1rom m\u00e1sodperccel Ill\u00e9s ezt Mariannak egy perc 22 m\u00e1sodperce van m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy k\u00edv\u00e1nnak e m\u00e9g \u00e9lni a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fckkel", " Tess\u00e9k akar K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m helyi szinten nem igaz\u00e1n besz\u00e9lt\u00fcnk a civil szervezetek helyzet\u00e9r\u0151l Szerintem egy fontos t\u00e9ma k\u00f6r\u00fcl m\u00e9g besz\u00e9ln\u00fcnk kellene igaz\u00e1b\u00f3l a h\u00e9t civil szervezetek kapcs\u00e1n az \u00f6nkorm\u00e1nyzat mindig azt kommunik\u00e1lja hogy t\u00f6bb sz\u00e1z civil szervezettel vannak kapcsolatban ez nagyon j\u00f3l hangzik a m\u00e9di\u00e1ban propaganda kint nagyon k\u00f6nnyen lehet haszn\u00e1lni azonban a val\u00f3s\u00e1got hogy ha megn\u00e9zz\u00fck azt l\u00e1thatjuk hogy legf\u0151k\u00e9ppen egyh\u00e1zakhoz k\u00f6thet\u0151 civil szervezetekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s fideszes politikusok rokonaihoz feles\u00e9g\u00e9hez \u00e9rtek ehhez k\u00f6thet\u0151 civil szervezetekr\u0151l van itt sz\u00f3 a val\u00f3di civil Olyan munk\u00e1t v\u00e9gz\u0151 szervezetek egyes\u00fcletek nem igaz\u00e1n kapnak lehet\u0151s\u00e9get Debrecenben mindenk\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9gesnek tartom hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n hogy ezeket fel\u00fclvizsg\u00e1ljuk \u00e9s ak\u00e1r az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve megteremts\u00fck azokat a csatorn\u00e1kat ahol a civil szervezetek \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat folyamatosan tudnak kommunik\u00e1lni egym\u00e1ssal \u00e9s minden egyes civil szervezet pont ugyanolyan jogokkal rendelkezik ennyit szerettem volna K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck", " j\u00f3 akkor a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t nem k\u00edv\u00e1n milyen az idej\u00e9vel k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lgess vele mindig k\u00e9pvisel\u0151knek Kett\u0151 perc kett\u0151 sz\u00e1l egys\u00e9ges \u00f6n rendelkez\u00e9s\u00e9re kifejtse z\u00e1r\u00f3 gondolatait a megsz\u00f3l\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el Arra k\u00e9ne a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy a kamera fel\u00e9 fordulva majd az fogalmazz\u00e1k meg a n\u00e9z\u0151k fel\u00e9 hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k a legjobb jel\u00f6lt \u00c9s mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a t\u00f6bbiekt\u0151l mi\u00e9rt vagy \u00f6n\u00f6ket r\u00e9szes\u00edts\u00e9k el\u0151nyben az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son a szavaz\u00f3polg\u00e1rok els\u0151k\u00e9nt z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek tarthat Ill\u00e9s R\u00e1cz Mariann nyit\u00f3besz\u00e9d\u00e9ben besz\u00e9ltem arr\u00f3l r\u00e9szletesebben hogy mi\u00e9rt gondolom azt\u00e1n m\u00e9g ha a megfelel\u0151 jel\u00f6lt egyr\u00e9szt hogy a civilk\u00e9nt nincs rajta van p\u00e1r fegyelemnek a nyom\u00e1sa illetve itt \u00e9lek ebben a ker\u00fcletben H\u00e1t azt gondolom hogy t\u00e9nyleg az az itteni probl\u00e9m\u00e1k az \u00e9n saj\u00e1t probl\u00e9m\u00e1m \u00c9n itt m\u00e9g ezt a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9det arra haszn\u00e1ln\u00e1m ink\u00e1bb fel hogy arra Sz\u00e1momra egy nagyon fontos dologr\u00f3l besz\u00e9ljek Azt pedig amit nem nagyon mer\u00fclt fel a vita k\u00f6zben hogy egy milyen j\u00f6v\u0151k\u00e9pem", " milyen orsz\u00e1gban szeretn\u00e9k \u00e9lni 2022 ut\u00e1n az \u00e9n \u00e9rt\u00e9krendem ben a legnehezebben elviselhet\u0151 a mai Magyarorsz\u00e1gon az a fajta A t\u00e1rsadalmi szintre emelt gy\u0171l\u00f6let \u00e9s f\u00e9lelem amiben most \u00e9l\u00fcnk \u00e9s \u00e9n minden er\u0151mmel szeretn\u00e9k tenni hogy a h\u00e9tk\u00f6znapokban egym\u00e1ssal tudjunk \u00fajra norm\u00e1lisan besz\u00e9lni ez\u00e9rt egy mozgalomnak is a tagja vagyok ami egyel\u0151re m\u00e9g egy alulr\u00f3l szervez\u0151d\u0151 szervez\u0151d\u0151 kis Facebook csoport ez a sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesen toler\u00e1ns mozgalom \u00e9n ezt Nagyon fontosnak \u00e9rzem mert \u00fagy gondolom hogy a pand\u00e9mia az megtan\u00edtotta nek\u00fcnk hogy a j\u00f6v\u0151ben eg\u00e9szen m\u00e1sf\u00e9le kih\u00edv\u00e1sokkal kell szemben\u00e9zn\u00fcnk \u00e9s itt a legfontosabb az hogy emp\u00e1ti\u00e1val meg\u00e9rt\u00e9ssel forduljunk egym\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ba \u00c9n azt gondolom hogy ebb\u0151l a h\u00e1bor\u00fas \u00e1lland\u00f3an sz\u00edtott fesz\u00fclts\u00e9gb\u0151l \u00e9s f\u00e9lelemb\u0151l m\u00e1r nagyj\u00e1b\u00f3l mindenkinek elege van \u00e9s azt gondolom hogy b\u00e1rmif\u00e9le v\u00e1ltoz\u00e1st legyen az a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s vagy", " ak\u00e1rmilyen pozit\u00edv ir\u00e1nyba csak akkor tudunk el\u00e9rni hogy ha egym\u00e1ssal \u00fajra norm\u00e1lisan emberi hangon tudunk besz\u00e9lni Sz\u00e1momra ez a legfontosabb most m\u00e9g annyit tenn\u00e9k hozz\u00e1 z\u00e1r\u00e1sk\u00e9nt hogy nem tudom mi lesz ha nak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak a v\u00e9ge \u00c9n m\u00e1r most nyertesnek \u00e9rzem magam hogy itt lehettem \u00e9s ezeket a dolgokat elmondhattam Amiket \u00e9n fontosnak tartom K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen doktor F\u00e1bi\u00e1n Istv\u00e1n t\u00e1rul besz\u00e9l\u0151 k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen el\u0151sz\u00f6r egyszem\u00e9lyes gondolattal kezden\u00e9m azt gondolom hogy aki ilyen helyzetbe ker\u00fclt mint \u00e9n nagy gondom a t\u00f6bbiek is az\u00e9rt elgondolkodik azon hogy meg\u00e9ri e ebbe a dologba belev\u00e1gni abban az \u00e9rtelemben hogy lesz e valami haszna vagy \u00e9rtelme bennem is voltak k\u00e9telyek Hozz\u00e1tenn\u00e9m azonban az elm\u00falt \u00e9vekben el\u00e9g sok olyan impulzus \u00e9rt ami meger\u0151s\u00edtett abban hogy ezt kell csin\u00e1lni Sokat tudn\u00e9k eml\u00edteni a legut\u00f3bbit eml\u00edtem csak", " eml\u00edtettem m\u00e1r hogy az akad\u00e9mia eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9ben dolgoztam szerencs\u00e9tlen m\u00f3don pont akkor amikor az \u00e1llam nekiment az akad\u00e9mi\u00e1nak \u00e9s leny\u00falta kutat\u00f3int\u00e9zetei ekkor l\u00e9trej\u00f6tt egy civil szervezet az akad\u00e9miai dolgoz\u00f3k f\u00f3ruma \u00e9s h\u00e1t \u00e9n egy\u00fctt dolgoztunk \u00e9s sz\u00e1momra rendk\u00edv\u00fcl megtisztel\u0151 volt \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl biztat\u00f3 volt az amikor felkeltek arra hogy csatlakozzak holott \u00e9n nem vagyok akad\u00e9miai dolgoz\u00f3k H\u00e1t ezek az impulzusok amikor arra k\u00e9sztettek hogy elinduljak nyilv\u00e1n \u00e1t kell gondolni az hogy milyen orsz\u00e1gban szeretn\u00e9k \u00e9lni ebben a vonatkoz\u00e1sban Pedig azt szeretn\u00e9m elmondani hogy \u00e9n \u00e9veket \u00e9ltem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 demokr\u00e1ci\u00e1kban val\u00f3di demokr\u00e1ci\u00e1t nem illiber\u00e1lis valamiben \u00e9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy azokat a viszonyokat kell megteremteni itt Ennek vannak politikai vonzata is \u00e9s vannak amit m\u00e1r elhangzott egy\u00e9bk\u00e9nt szem\u00e9lyes p\u00e9ldamutat\u00e1s \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb van egy olyan vonzata is hogy nagyon kem\u00e9nyen er\u0151s\u00edteni kell az \u00e1llampolg\u00e1ri \u00f6ntudatot azt hogy az emberek felel\u0151sen gondolkozzanak az orsz\u00e1g", " lok\u00e1lis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g sz\u00f3lt a sors\u00e1r\u00f3l \u00e9s ne f\u00e9ljenek elmondani azt a v\u00e9lem\u00e9nyt \u00c9n az\u00e9rt gondolom ebbe az ir\u00e1nyba szeretn\u00e9k dolgozni hogy ezeken a helyzeteken v\u00e1ltoztassunk \u00c9n \u00fagy gondolom hogy most elj\u00f6tt az a kegyelmi pillanat amikor a 66 \u00e9s f\u00e9l vagy nem tudom hogy kell ezt mondani 677 p\u00e1rt \u00f6sszefogott mert h\u00e9t p\u00e1rt \u00f6ssze fogod Es\u00e9ly van r\u00e1 hogy megv\u00e1ltoztassuk ami t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9s \u00e9n azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son majd a v\u00e1laszt\u00e1son t\u00e1mogassanak szavazataikkal van egy felm\u00e9r\u00e9s ami szerint Viszont nekem a legnagyobb legnagyobb es\u00e9llyel a fideszes jel\u00f6lt meg\u00f6l\u00e9s\u00e9re Szab\u00f3 Bence k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get \u00edrok itt leszek tudom hogy \u00fajat vagyok a politik\u00e1ban \u00e9s azt is tudom hogy a magyar k\u00f6z\u00e9letben neh\u00e9z v\u00e1ltoz\u00e1st hozni de aki nem szeretn\u00e9 hogy Debrecen a k\u00e1ty\u00fak f\u0151v\u00e1rosa legyen hanem ink\u00e1bb fel\u00faj\u00edtott utakat szar", " Debrecenben aki \u00fagy gondolja hogy Attila programnak meg kell val\u00f3s\u00edtani a \u00e9s nem juthat az intermod\u00e1lis K\u00f6zpont sors\u00e1ra \u00e9s aki \u00fagy gondolja hogy \u00fajabb nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1k ralit is kor\u00e1n fel k\u00f6lt\u00f6tt milli\u00e1rdok helyett ink\u00e1bb a k\u00f6zoktat\u00e1st kellene fejleszten\u00fcnk hogy versenyk\u00e9pesek legyenek az iskol\u00e1ink eg\u00e9sz Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9s ha meg egy olyan k\u00e9pvisel\u0151 szeretne aki a politik\u00e1t nem karrier k\u00e9nt kezeli hanem ink\u00e1bb a mindennapi emberek probl\u00e9m\u00e1ival \u00e9s \u00e9let\u00e9ben szeretne v\u00e1ltoz\u00e1st hozni azt\u00e1n magasan engem a szavazat\u00e1val K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Varga Zolt\u00e1n daru besz\u00e9l\u0151 k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindenkinek megk\u00f6sz\u00f6nni ezt a mai est\u00e9t jel\u00f6lt t\u00e1rsaimmal kis \u00e9s azok is akik itt vannak most vel\u00fcnk vagy ak\u00e1r a telev\u00edzi\u00f3 k\u00e9perny\u0151j\u00e9n k\u00f6vetik ezt az ad\u00e1st azt hiszem hogy bebizony\u00edtottuk hogy igenis lehet a politik\u00e1t norm\u00e1lisan is \u00fczeni hogy lehet egy norm\u00e1lis vit\u00e1t folytatni jel\u00f6lt is jel\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt politikai p\u00e1rt \u00e9s politikai p\u00e1rt k\u00f6z\u00f6tt", " ez ennek a ma est\u00e9nek kellene a legfontosabb \u00e9rdeme eml\u00e9keznek hogy hogy kezdtem a bemutatkoz\u00e1somat hogy annyi mindent tudn\u00e9k mondani \u00e9s val\u00f3ban annyi mindent tudn\u00e9k mondani hiszen most mir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk egy k\u00f6z\u00f6s dalt kell l\u00e9trehozzunk meghat\u00e1roznunk azt hogy milyen vir\u00e1got akarunk 2022 t\u0151l hogy fontos a sz\u00e1munkra P\u00e9ld\u00e1ul azt hogy a leend\u0151 minisztereln\u00f6k magabiztosan besz\u00e9ljen Amerik\u00e1ban Eur\u00f3p\u00e1ban angolul n\u00e9met\u00fcl vagy ak\u00e1r Moszkv\u00e1b\u00f3l rosszul mert hogyha ez fontos akkor ott van egy n\u0151 Dobrev Kl\u00e1ra hogy legyen v\u00e9gre v\u00e9ge a devizahiteles csal\u00e1dok k\u00e1lv\u00e1ri\u00e1j\u00e1nak hogy legyen ennek az \u0151r\u00fcletnek v\u00e9ge hiszen szinte mindenkit s\u00falyt ez \u00e9s tudjuk nagyon j\u00f3l hogy itt van egy n\u0151 aki m\u00e1r elkezdte az ezzel kapcsolatos t\u00e1rgyal\u00e1sokat \u00e9s \u0151 nem m\u00e1s mint Dobrev Kl\u00e1ra hogy kell egy k\u00f6zgazd\u00e1sz aki a forintot v\u00e9gre rendbe teszi \u00c9s a lehet\u0151 leghamarabb bevezeti az Eur\u00f3t hiszen Tudjuk azt hogy az orsz\u00e1g stabilit\u00e1s\u00e1t ezt fogja jelenteni hogy ha ilyen k\u00f6zgazd\u00e1sz keres\u00fcnk akkor erre ott van Dobrev Kl\u00e1ra hogy legyen egy ember aki nem", " csak besz\u00e9l k\u00fcl\u00f6nben a korrupci\u00f3r\u00f3l annak let\u00f6r\u00e9s\u00e9re nem csak besz\u00e9l az elsz\u00e1moltat\u00e1s r\u00f3l hanem m\u00e1r most konkr\u00e9t l\u00e9p\u00e9seket teszel r\u00e1 akkor tudunk egy er\u0151s n\u0151t \u00e9s ott van dobre Dobrev Kl\u00e1ra ha pedig \u00fagy gondolj\u00e1k hogy kell egy olyan csapat akinek nem remeg meg a hangja akinek nem rakjam meg a t\u00e9rde akkor hogyha szembe \u00e1ll n\u00e9h\u00e1ny fideszes gaz emberrel is tud nekik \u00e9rdemben v\u00e1laszolni akik v\u00e9gig tudj\u00e1k vinni ezt a mostani csat\u00e1t ami r\u00e1nk v\u00e1r akkor jelezn\u00e9m mindenkinek hogy ezt a csapatot Megtal\u00e1lt\u00e1k \u00e9s ezt \u00fagy h\u00edvj\u00e1k hogy Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 \u00e9s hogyha Debrecenbe keresnek ilyen embereket H\u00e1t itt vannak a DK jel\u00f6ltjei m\u00e9g k\u00e9szen \u00e1llunk arra hogy le verj\u00fck a Fidesz diktat\u00far\u00e1j\u00e1t itt vagyunk jelentkez\u00fcnk erre K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck motor p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra \u00e9s politikai ir\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra", " sz\u00fcks\u00e9g ennek a felt\u00e9tele az hogy a olyan jel\u00f6lt \u00e1lljon szembe 2022 \u00e1prilis\u00e1ban a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel akiben a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g megb\u00edzik akit a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g elfogad \u00e9s aki \u00fagy gondolja hogy a parlamentben \u0151ket fogja k\u00e9pviselni a k\u00f6r\u00fcl \u00fagy gondolja hogy ehhez megvan a tud\u00e1sa tapasztalata \u00c9n \u00fagy gondolom hogy \u00e9n eddigi munk\u00e1m \u00e9s az hogy most belefogtam abba hogy egy \u00faj politikai ir\u00e1ny be vigyek abba a politik\u00e1ba amelyet ugye keznek minduntalan csak baloldal k\u00e9nt felt\u00fcntetni ehhez arra van sz\u00fcks\u00e9g hogy a Debrecen polg\u00e1rai akik hossz\u00fa hossz\u00fa \u00e9vek mondhatni \u00c9vtizedek \u00f3ta a Fideszre szavaznak \u00e9rezz\u00e9k azt hogy azok az", " \u00e9rt\u00e9kek amelyekre \u0151k kor\u00e1bban a Fideszre szavaztak azokat az \u00e9rt\u00e9keket Valaki k\u00e9pviselni tudja \u00fagy gondolom hogy ezeket a polg\u00e1ri jobbk\u00f6z\u00e9p liber\u00e1lis konzervat\u00edv \u00e9rt\u00e9keket \u00c9n k\u00e9pviselni tudom megvan hozz\u00e1 a tapasztalatom tud\u00e1som ismerem a Parlament m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t ismerem a korm\u00e1ny m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e9s azt gondolom hogy ha megb\u00edznak bennem akkor \u0151ket \u00e9n is \u00e9gessen fogom k\u00e9pviselni sz\u00e1momra a politika azt\u00e1n v\u00e9gk\u00e9pp nem karrier hiszen \u00e9n a karrierem v\u00e9ge fel\u00e9 tartok \u00e9ppen ez\u00e9rt gondolom azt hogy azt a szolg\u00e1latot amit ez a n\u00e9gy \u00e9v jelent m\u00edg meg tudom tenni debreceni polg\u00e1rt\u00e1rsai Mert ez\u00e9rt k\u00e9rem hogy szavazzanak r\u00e1m biztos lehet biztosak lehetnek benne hogy \u0151ket csak \u0151ket \u00e9s a magyar embereket fogom k\u00e9pviselni nem pedig politikai p\u00e1rt politikai \u00e9rdekeket k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezen az utols\u00f3 c\u00e1rja besz\u00e9d is elhangzott nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00e9pvisel\u0151knek hogy itt voltak \u00e9s hogy egy perce kapit\u00e1ny szeretn\u00e9k k\u00e9rni Id\u0151k\u00f6zben seg\u00edteni nagy tapsot a k\u00e9pviseleteknek ezzel Pedig most a vit\u00e1nak de ma m\u00e9g lesz vita ugyanis 7:15 kor te 19:15 kor k\u00f6vetkezik a k\u00f6vetkez\u0151 vita tov\u00e1bbra is Debrecenb\u0151l fogunk sug\u00e1rozni amikor is Hajd\u00fa Bihar kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje is fog meg\u00e9rkezni de az ilyen ideiglenes st\u00fadi\u00f3nkba mindenk\u00e9ppen iratkozz fel a csatorn\u00e1ra Ha eddig m\u00e9g nem tett\u00e9k volna meg Illetve k\u00f6vess\u00e9k a el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1kat ak\u00e1r a partiz\u00e1n ak\u00e1r m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 csatorn\u00e1in Ha pedig szeretn\u00e9k kapni az \u00f6sszefoglal\u00f3 vide\u00f3kat az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kb\u00f3l akkor pedig iratkozzanak fel a 454 napind\u00edt\u00f3", " level\u00e9re A reggel 4:00 re 19:15 perckor \u00e9rkez\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1val munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelm\u00fcket Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]