["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n Hajd\u00fa Bihar megye kettes", "v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Oliv\u00e9r a civil F\u00f3rum Debrecen jel\u00f6ltje vaszk\u00f3 Imre a DK jel\u00f6ltje valamint M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Zita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9z\u0151inket Szervusztok tov\u00e1bbra is Debrecen bejelentkez\u00fcnk a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita sorozat\u00e1nak m\u00e1sodik napj\u00e1n a mostani vit\u00e1ban Hajd\u00fa Bihar megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei van akadva csapni a vitasorozat m\u00e9diapartner tov\u00e1bbra is a 444 teh\u00e1t a partiz\u00e1nok vit\u00e1kat a partiz\u00e1n fel\u00fclet\u00e9n valamint a 444 fel\u00fcleteit tudj\u00e1tok k\u00f6vetni hogy azt m\u00e1r sokszor elmondtuk 3 h\u00e9ten kereszt\u00fcl \u00f6sszesen 32 vit\u00e1t fogunk szervezni az orsz\u00e1g sz\u00e1mos pontj\u00e1n hogy pontosan hol lesznek m\u00e9g vit\u00e1k \u00e9s hogy kik vannak \u00f6sszecsapni illetve hogy hogyan tudsz ak\u00e1r te magad is szem\u00e9lyesen r\u00e9szt venni ezeken a vit\u00e1kon az ezzel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3kat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tal\u00e1lod meg ugyan\u00edgy ha szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a vit\u00e1knak a tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3val kapcsolatban akkor szint\u00e9n aj\u00e1nlom m\u00e9g neked a 444.hu partiz\u00e1n oldalt is ahol a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat is korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl megtal\u00e1lod nagyon fontos hogy a megrendel\u0151k vit\u00e1r\u00f3l lemaradn\u00e1l", "semmi probl\u00e9ma ugyanis a partiz\u00e1n Facebookon \u00e9s YouTube csatorn\u00e1j\u00e1n visszamen\u0151legesen is az \u00f6sszes vita korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl el\u00e9rhet\u0151 de ha nincs annyi id\u0151t hogy mindennap megn\u00e9zd a nagyj\u00e1b\u00f3l 70 perces vit\u00e1kat akkor van lehet\u0151s\u00e9ged fel \u00e1tkozni A4 b4 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re ami minden reggel 7:00 \u00f3rakor elk\u00fcldi neked az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait teh\u00e1t reggel 4 anime egy levelet Ha nem szeretn\u00e9l lemaradni az \u00f6sszefoglal\u00f3 kr\u00f3l mostani akkor amit a szab\u00e1lyokat \u00e9rek \u00e1t a vit\u00e1n minden r\u00e9sztvev\u0151nek egys\u00e9ges ugyanannyi ideje \u00e1ll a rendelkez\u00e9sre ahhoz hogy gondolt egy kifejtse lesz lehet\u0151s\u00e9g ny\u00edlt az \u00e1ra besz\u00e9lt megtart\u00e1s\u00e1ra ezeknek az id\u0151tartam a 22 perc ilyenkor a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zbe sz\u00f3lni ilyenkor kiz\u00e1r\u00f3lag az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00e1llhat meg viszont h\u00e1rom vita blog amiben szint\u00e9n egys\u00e9ges id\u0151 \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re mindegyik k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek de itt van lehet\u0151s\u00e9g arra hogy egym\u00e1s szav\u00e1ba v\u00e1gjanak ak\u00e1r k\u00e9rd\u00e9seket int\u00e9znek egym\u00e1shoz vagy", "vitatkozzanak egym\u00e1ssal \u00fagyhogy innen is buzd\u00edt a nev\u00fcket arr\u00f3l hogy haszn\u00e1lj\u00e1k a lehet\u0151s\u00e9get sz\u00e1lljanak vit\u00e1ba egym\u00e1ssal hiszen ez egy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita arr\u00f3l kell vagy d\u00f6nt\u00e9st hoznunk a n\u00e9z\u0151knek hogy melyik\u00fcket akarj\u00e1k majd bejuttatni Adott esetben az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00fagy hogy alapvet\u0151en ezek a szab\u00e1lyok egy fontos szab\u00e1ly van m\u00e9g Amennyiben b\u00e1rmely vita blog k\u00f6zben az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek elfogynak id\u0151kerete akkor enni vitt\u00fck a mikrofonj\u00e1t abban a vita blog ma m\u00e1r nem lesz lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait kiz\u00e1r\u00f3lag k\u00f6vetkez\u0151 vita blogban kaphat majd \u00fajabb megsz\u00f3lal\u00e1si id\u0151keretet k\u00e9pvisel\u0151 t\u00farak\u00e9s ezek a szab\u00e1lyok vannak ilyen \u00e9rted akkor kezdj\u00fcnk anyut\u00f3l besz\u00e9dekkel", "A nyit\u00f3 besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151nek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt Vasco \u00e9rt k\u00e9rem hogy tartsa meg nyit\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen El\u0151sz\u00f6r is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a megh\u00edv\u00e1st \u00e9s nagyon sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a n\u00e9z\u0151ket engedj\u00e9k meg hogy bemutatkozzak n\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3t mondjak magamr\u00f3l illetve a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se Imre Debrecenbe \u00e9lek a csal\u00e1dommal sz\u00e9p feles\u00e9gem van \u00e9s m\u00e1sok \u00e1ltal is szepetnek mondott k\u00e9t fiam a nagyon sok sz\u00e1lon k\u00f6t\u0151d\u00f6k Debrecenhez mert mindk\u00e9t diplom\u00e1mat itt szereztem legszebb di\u00e1k \u00e9veimet itt t\u00f6lt\u00f6ttem a m\u0171szaki f\u0151iskol\u00e1n m\u0171szaki menedzser \u00e9s folyamatfejleszt\u00e9si szakm\u00e9rn\u00f6ki diplom\u00e1t szereztem \u00fagyhogy nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k a mai t\u00e9m\u00e1knak 15 \u00e9ve dolgozok Egy\u00e9bk\u00e9nt p\u00e9nz\u00fcgyi ter\u00fcleten nagyon nagyon sok emberrel besz\u00e9lgetek munk\u00e1mb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an nagyon sok p\u00e9nz\u00fcgyi probl\u00e9m\u00e1t megoldottam Nem j\u00f6tt ez a pont az \u00e9letemben Amikor l\u00e1ttam hogy l\u00e9teznek olyan probl\u00e9m\u00e1k is am\u00edg t\u00falmutatnak az \u00e9n szakm\u00e1m on \u00e9s abb\u00f3l a sz\u00e9kb\u0151l ahol \u00fcl\u00f6k ezeket nem tudom megoldani ekkor d\u00f6nt\u00f6ttem el hogy a politikai p\u00e1ly\u00e1ra l\u00e9pek \u00e9s fel", "a fotelba Nekem az utols\u00f3 ilyen pont az a mag\u00e1nnyugd\u00edjp\u00e9nzt\u00e1rak \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa volt akkor d\u00f6nt\u00f6ttem el hogy fel\u00e1llok \u00e9s teszek \u00e9rte teszek az\u00e9rt hogy hogy jobb orsz\u00e1gban tudjunk \u00e9lni itt sz\u00fclettek gyermekeim a nagyobbik fiam ide j\u00e1r \u00f3vod\u00e1ba 2019 \u00f3ta vagyok \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s a tavalyi \u00e9vt\u0151l a p\u00e9nz\u00fcgy bizotts\u00e1g eln\u00f6ke l\u00e1tom hogy hova folyik el a p\u00e9nz \u00e9s hova kellene nekem az egyik f\u0151 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se az hogy a debreceni csal\u00e1dokat seg\u00edtsen az \u0151 \u00e9let\u00fcket jobb\u00e1 tegyem szem \u00e9n is l\u00e1tom a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9letemb\u0151l hogy hol vannak a probl\u00e9m\u00e1k legyen az oktat\u00e1s l\u00e1tjuk a nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1k Z\u00e1rva vannak a kapuig min\u0151s\u00e9gi oktat\u00e1st nem kapunk elvett\u00e9k az iskol\u00e1inkat mindent mindent \u00e1llamos\u00edtottak az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy l\u00e1tjuk azt hogy jobban kell f\u00e9ln\u00fcnk egy egy k\u00f3rh\u00e1zi fel\u00fclfert\u0151z\u00e9s t\u0151l\u00fcnk mag\u00e1t\u00f3l a betegs\u00e9g a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k hogy ne is Besz\u00e9ljek munkahelyek teremt\u00e9se igaz\u00e1b\u00f3l ahhoz kell kalandv\u00e1gy egy fiatalnak hogy itthon maradjon ahhoz hogy k\u00fclf\u00f6ldre menjen ezeken v\u00e1ltoztatni \u00e9s term\u00e9szetesen a nyugd\u00edj", "sok helyzete a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 egyik alapvet\u0151 t\u00e9tele hogy a a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s s\u00falyra versenyk\u00e9pess\u00e9 tessz\u00fck a nyugd\u00edjak helyzet\u00e9t \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen F\u00fcl\u00f6p Oliv\u00e9r nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Oliv\u00e9r vagyok Els\u0151 k\u00f6rben Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni hogy itt lehetek a partiz\u00e1nok ugye ez az invit\u00e1lja sz\u00e1momra \u00faj mert \u00e9n nem ebbe szocializ\u00e1l\u00f3dtam hogy a koromn\u00e1l fogva 29 \u00e9ves vagyok azt\u00e1n ezek a vit\u00e1k az Orb\u00e1n rendszerb\u0151l kimaradtak amit r\u00f3lam \u00e9rdemes tudni Amint m\u00e1r eml\u00edtettem Debrecenben sz\u00fclettem 2 \u00e9s f\u00e9l \u00e9ves gyermek \u00e9desapja vagyok \u00e9s egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 sz\u00e9p feles\u00e9gem v\u00e1r otthon nagyon szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a debreceni v\u00e1laszt\u00f3knak hogy al\u00e1\u00edr\u00e1sukkal t\u00e1mogattak minket mi alternat\u00edv\u00e1t szeretn\u00e9nk a civil F\u00f3rum Debrecen egyes\u00fclet\u00e9vel ny\u00fajtani azoknak akik p\u00e1r politikamentesen szeretn\u00e9nek", "megv\u00e1lt\u00e1st eszk\u00f6z\u00f6lni \u00e9s nek\u00fcnk ez egy remek megm\u00e9rettet\u00e9s arra hogy egy ilyen helyi egyes\u00fcletnek van e szerepe az orsz\u00e1gos politik\u00e1ban M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 nyit\u00f3besz\u00e9d A k\u00f6vetkez\u0151k szerint \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket vet\u00e9lyt\u00e1rsai mondtam neki azt hogy a szemed \u00e9s a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 vagyok 36 \u00e9ves okleveles k\u00f6zgazd\u00e1sz m\u00e9rlegk\u00e9pes k\u00f6nyvel\u0151 t\u0151sgy\u00f6keres debreceni kint el\u00e1rul\u00f3 sz\u00fclettem Az\u00f3ta itt \u00e9lek \u00c9n m\u00e1r a feles\u00e9gemmel \u00e9s ma pont 8 hetes kisfiammal az elm\u00falt 30 \u00e9vben azt tapasztaltam hogy rossz ann\u00e1l rosszabb korm\u00e1nya k\u00e1rty\u00e1k egym\u00e1st \u00e9s ennek negat\u00edv cs\u00facspontjak\u00e9nt 2010 ben nyakunkba szakadt tan\u00e1r", "A Momentum az\u00e9rt j\u00f6tt l\u00e9tre \u00e9s \u0151 Az\u00e9rt ezt velem politiz\u00e1lni a Momentum ba hogy ezen v\u00e1ltoztassunk meg\u00faj\u00edtsuk a magyar k\u00f6z\u00e9letet milyen orsz\u00e1got szeretn\u00e9nk teremteni ahol gyermekeink unok\u00e1ink boldogan \u00e9lhetnek amelyben modern oktat\u00e1ssal versenyk\u00e9pes 21. sz\u00e1zadi tud\u00e1st szerezhetnek ahol a fiatalok j\u00f6v\u0151j\u00fcket nemcsak elk\u00e9pzelik De feln\u0151tt kor\u00fa meg is val\u00f3s\u00edtj\u00e1k ahov\u00e1 k\u00fclf\u00f6ld k\u00fclf\u00f6ldre kiv\u00e1ndorolt magyar annak \u00e9rdemes hazaj\u00f6nni \u00e9s ahonnan a feln\u0151tt gener\u00e1ci\u00f3knak nem musz\u00e1j elmenn\u00e9l nem kell elmenni hiszem hogy mindez val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1s kell ami szak\u00edt a 2010 ut\u00e1n \u00e9s a 2015 vil\u00e1ggal is a jelenlegi korm\u00e1ny alatt brut\u00e1lis m\u00f3don meggazdagodnak a korrupt Fideszt a s\u00e1rit hez k\u00f6zel ilyet mik\u00f6zben a debreceniek h\u00e9tk\u00f6znapi probl\u00e9m\u00e1j\u00e1ra nem ny\u00fajtanak megold\u00e1st pedig probl\u00e9ma van rengeteg el\u00e9g csak p\u00e9ldak\u00e9nt venni t\u0151le Dabason a basahalom utc\u00e1ra amely egy \u00e9vtizede v\u00e1r Szil\u00e1rd \u00fatburkolatra hogy ott van a t\u00f3c\u00f3skerti Holl\u00f3 L\u00e1szl\u00f3 s\u00e9t\u00e1ny amelynek mosakod\u00e1s burkolata balesetvesz\u00e9lyes savany\u00fa", "legal\u00e1bb \u00f6tsz\u00f6r meg\u00e9rtek hogy lecser\u00e9lni De p\u00e9ldak\u00e9nt eml\u00edthet\u0151 hogy a kis ahol vagy 1000 lak\u00e1sos lak\u00f3park hogy tervezzek \u00e9p\u00edteni an\u00e9lk\u00fcl hogy megk\u00e9rdezt\u00fck volna helyieket hogy a sz\u00e1munkra oly kedves \u00e9s oly fontos z\u00f6ldter\u00fcletet a nagyl\u00e1b\u00fa a kell c\u00e9lra az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben t\u00f6bb ezer emberrel folytattam szem\u00e9lyes besz\u00e9lget\u00e9st T\u00f6bb sz\u00e1z lak\u00e1sba kopogtattam be a t\u00f3c\u00f3skert az epres kerten \u00e1t a f\u00e9nyes udvari hogy megismerjem helyett probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t \u00e9s m\u00e9g elismerem v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket \u00e9n ebben hiszek a helyiek ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1t \u00e9s hogy val\u00f3di p\u00e1rbesz\u00e9den alapul\u00f3 politiz\u00e1l\u00e1ssal k\u00f6z\u00f6sen teremt\u00fcnk egy \u00faj vil\u00e1got 2022 t\u0151l ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", "az els\u0151 vita blog c\u00edme multik b\u00e1rmi \u00e1ron \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s az el\u0151z\u0151 vit\u00e1ban amelyben a m\u00e1sik k\u00f6rzetnek a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csaptak \u00f6ssze m\u00e1r \u00e9rintett\u00fck a k\u00e9rd\u00e9st a 2018 as v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n a BMW gy\u00e1r esetleges megjelen\u00e9se Debrecen k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n v\u00e1ltotta ki a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 indulatokat a \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s politikai hovatartoz\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl az Az\u00f3ta eltelt id\u0151ben az sz\u00e1jt\u00e1ti hogy dr\u00e1maian n\u00f6vekszik az erre sz\u00e1nt forr\u00e1soknak a m\u00e9rt\u00e9ket 500 milli\u00f3 Ft tal n\u00f6vekedett meg az infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sok a t\u00e1mogat\u00e1sa a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1ll\u00e1shely teremt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1soknak a meg\u00edt\u00e9l\u00e9se \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb \u00e9s m\u00e9g mindig nem lehet tudni pontosan milyen m\u0171szaki tartalommal fog meg\u00e9p\u00fclni majd az agy\u00e1t illetve hogy pontosan Milyen tev\u00e9kenys\u00e9get is Holnap majd itt v\u00e9gezni de ennek ellen\u00e9re most m\u00e1r milli\u00e1rdos nagys\u00e1grend\u0171 az a k\u00f6zp\u00e9nzt forr\u00e1s amit elment ennek a gy\u00e1rnak a l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9re Mi az \u00e1ll\u00e1spontjuk iszol az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n folytatni kell a beruh\u00e1z\u00e1st vagy alapjaiban kell \u00fajrat\u00e1rgyalni a BMW vel \u00e9s akkor itt is a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1sa", "els\u0151k\u00e9nt F\u00fcl\u00f6p Oliv\u00e9r", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00e9rd\u00e9st folytatni kell Term\u00e9szetesen \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a kommunik\u00e1ci\u00f3 \u00f6n is v\u00e1ltoztatni kell Szerintem a BMW nem nem kommunik\u00e1l megfelel\u0151en a helyiekkel ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an politikai vit\u00e1k gerjednek a BMW de telep\u00fcl\u00e9s\u00e9b\u0151l szerintem az tegnap tanul\u00f3p\u00e9nz a helyi politikusok sz\u00e1m\u00e1ra hogy att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl egy ilyen nagy gy\u00e1r minket v\u00e1lasztott az\u00e9rt pozicion\u00e1lni kell magunkat Teh\u00e1t nem szabad mindent odaadni a BMW nek az\u00e9rt mert ide j\u00f6n \u0151 mellett\u00fcnk d\u00f6nt\u00f6tt \u00e9s meg kell vizsg\u00e1lni az hogy \u0151k Mit adnak \u00c9s m\u00e9g mit adunk De szerintem az\u00e9rt van ez a ez a milli\u00e1rdos t\u00f6bbletk\u00f6lts\u00e9g ami h\u00f3napr\u00f3l h\u00f3napra jelentkezik mert nem poz\u00edcion\u00e1lt \u00e1t megfelel\u0151en magukat politikusaink korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n szerintem le kell \u00fclni \u00e9s a", " akkor m\u00e1s poz\u00edci\u00f3ba tudn\u00e1nk m\u00e1r ind\u00edtani ezt a besz\u00e9lget\u00e9st K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 kit\u00f6lt\u00f6m el\u0151nyei vannak ezek a beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9s \u00fagy elkezdett beruh\u00e1z\u00e1st megszak\u00edtani azaz az nem lenne j\u00f3 egy \u00f3ri\u00e1si beruh\u00e1z\u00e1sra megmunk\u00e1lt jelent a k\u00f6rny\u00e9ken \u00e9l\u0151knek a hegy v\u00e1llalkoz\u00f3knak optim\u00e1lis esetben t\u00f6bb mint ezer munkahelyteremt\u00e9sre p\u00e1rosul ez illetve ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3val kalkul\u00e1l a v\u00e1rosb\u00f3l vasutas fejleszt\u00e9sek a gy\u00e1r k\u00f6r\u00fcl szint\u00e9n fejlesztik az adott v\u00e1rosr\u00e9szt a BMW pedig besz\u00e1ll\u00edt\u00f3 \u00fajabb \u00fajabb gazdas\u00e1gi sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 er\u0151k\u00e9nt hat\u00e1ros a mi a gond akkor m\u00e9gis a BMW vel az alapvet\u0151 gond az hogy ha belv\u00e1ros nem kl\u00e1ris akkor nem volt aki lobbizni az hogy ez ne Debrecen megj\u00f6tt \u00e9s a term\u0151f\u00f6ld ter\u00fclet\u00e9re telep\u00fclj\u00f6n hanem az erre a c\u00e9lra m\u00e1r kialak\u00edt\u00e1s alatt l\u00e9v\u0151 ipari parkok valamelyik\u00e9ben", " ugyanilyen gond hogy a beruh\u00e1z\u00e1s munk\u00e1latait nem helyi v\u00e1llalkoz\u00f3k v\u00e9gzik maximum alv\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt kisebb kisebb m\u00e9rt\u00e9kben hanem a beszerz\u00e9seket Hauser garancsi \u00c9s M\u00e9sz\u00e1ros cikkcsoportok ez a ny\u00e1r is x21 \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczem ahol egy\u00e1ltal\u00e1n nem biztos hogy hogy Debrecenb\u0151l a k\u00f6rny\u00e9kr\u0151l S\u0151t ak\u00e1r Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l ker\u00fclnek ki a munkav\u00e1llal\u00f3k az 1000 munkak\u00f6zi kisl\u00e1nyban lesznek a m\u00e9rn\u00f6k\u00f6k seg\u00e9d j\u00f3l k\u00e9pzett munkaer\u0151 azt is tudjuk hogy a BMW a vezet\u0151 m\u00e9rn\u00f6kiroda Zsolti N\u00e9metorsz\u00e1gban fogja behozni a saj\u00e1t embereit a szervez\u0151 kult\u00far\u00e1kb\u00f3l ezt tapasztalhattuk \u00edgy a debreceni Magyar szakemberek akik szem\u00e9lyt\u0151l fognak \u00e9p\u00edteni \u00e9s v\u00e9g\u00fcl nem utols\u00f3 sorban 2023 \u00e9v v\u00e9gi \u00f6tletet el\u0151sz\u00f6r hallani hogy a BMW az els\u0151 a BMW gy\u00e1rban az els\u0151 BMW leg\u00f6rd\u00fcl a fut\u00f3 szarva Most azt mondj\u00e1k IKEA 25 re \u00edg\u00e9rik azt hogy elkezdi a termel\u00e9st a gy\u00e1r 2 \u00e9vet \u00e1ll 150 milli\u00e1rd ad\u00f3fizet\u0151i forint jelenleg 150000 Ft \u00e9s ki tudja hol a v\u00e9ge ebben a beruh\u00e1z\u00e1sban", " an\u00e9lk\u00fcl hogy b\u00e1rmilyen b\u00e1rmilyen megt\u00e9r\u00fcl\u00e9s hogy b\u00e1rmilyen rentabilit\u00e1s hozna Ez egy \u00f3ri\u00e1si gigaberuh\u00e1z\u00e1s \u00e9s hajnak Mondjuk egyharmad\u00e1t a helyi mikrov\u00e1llalkoz\u00e1sok a KKV szektor a ford\u00edtan\u00e1k akkor Debrecenben 5000 debreceni kisv\u00e1llalkoz\u00e1s kapod Ha t\u00edz t\u00edz milli\u00f3 forintot p\u00e9ld\u00e1ul arra hogy influenza t\u00e1mogat\u00e1st kapjon az \u00e1tlagosan 3 foglalkoztatnak ez 15000 Ft ami m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban sokkal t\u00f6bb mint a BMW s a BMW besz\u00e1ll\u00edtott kereszt\u00fcl foglalkoztatottak sz\u00e1ma a k\u00e9r\u00e9sem \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l \u00fajrat\u00e1rgyalni vagy felf\u00fcggeszteni \u00fajra kell t\u00e1rgyalni az eg\u00e9sz strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1t Semmik\u00e9ppen nem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nagyon neh\u00e9z \u00edgy vit\u00e1zni hogy eddig szinte mindenben egyet\u00e9rtett\u00fcnk a vita partnereimmel val\u00f3ban voltunk egy ki telep\u00fcl\u00e9sen kismacska kismacska val\u00f3sz\u00edn\u0171 m\u00e9g nem hallott\u00e1l n\u00e9h\u00e1ny Debrecen", " keresni kell a t\u00e9rk\u00e9pen \u00e9n 400 f\u0151s telep\u00fcl\u00e9s Debrecen mellett ez a telep\u00fcl\u00e9s van legk\u00f6zelebb a BMW gy\u00e1r hoz \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s ell\u00e1togatott ebb\u0151l 420 faluba vele besz\u00e9lgett\u00fcnk ott a helyiekkel \u00c9s val\u00f3ban \u00f3ri\u00e1si k\u00e9rd\u00e9s hogy mi\u00e9rt 40 aranykoron\u00e1s f\u00f6ldter\u00fcletre kell \u00e9p\u00edteni egy ilyen \u00f3ri\u00e1si gy\u00e1r l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyt a nagy k\u00e9rd\u00e9s az hogy 100 \u00e9v m\u00falva majd hogyan fogunk tekinteni erre a d\u00f6nt\u00e9sre oda visszakanyarodva val\u00f3ban 150 milli\u00e1rd ban van k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl eddig amit az \u00e1llam a BMW nek adott amennyi az infrastrukt\u00fara aut\u00f3p\u00e1lya lehajt\u00f3 s\u00e9tavonat fog bemenni a BMW S\u0151t a \u00e9szaknyugati gazdas\u00e1gi \u00f6vezet hivatalosan a neve ennek a ter\u00fcletnek te nagyon nagyon nagy k\u00e9rd\u00e9s hogy ennyi p\u00e9nz Mennyi id\u0151 alatt j\u00f6n vissza ak\u00e1r ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3ban ak\u00e1r a kifizetett b\u00e9r ekben mert hallottunk itt sz\u00e1mokat hogy majd ezer ember fog dolgozni de mondok egy egyszer\u0171 p\u00e9ld\u00e1t Hell\u00f3 m\u00e1sik nev\u00e9t Gondolom sokan ismerik el\u00e9gg\u00e9 ir\u00e1nymutat\u00f3 most az aut\u00f3gy\u00e1rt\u00e1sban z\u00e1r\u00f3jelbe megjegyzem hogy most m\u00e1r olyan hangok vannak hogy csak elektromos aut\u00f3t fognak gy\u00e1rtani Debrecenbe is \u0151 azt mondta hogy feles", " \u00e9s az ember a gy\u00e1rba mert csak akad\u00e1lyozza a g\u00e9peket azt a puha test\u00e9t nehogy \u00f6sszet\u00f6rik a g\u00e9pek Teh\u00e1t hogyha ez az ir\u00e1ny akkor t\u00edz tizen\u00f6t \u00e9v m\u00falva fogunk tartani hogy egy k\u00e9t h\u00e1rom ember fog dolgozni a BMW gy\u00e1rban mindent robotok v\u00e9geznek abb\u00f3l meg ne gondolkodjunk hogy Itt \u00f3ri\u00e1si m\u00e9rn\u00f6k fel szippant\u00f3 er\u0151 lesz a BMW M\u00fcnchenbe felrakja a 25 m\u00e9rn\u00f6k\u00f6t a BMW a a rep\u00fcl\u0151re m\u00e1sf\u00e9l \u00f3ra m\u00falva itt vannak \u00e9s haza is mennek a csal\u00e1djukhoz este a nemzetk\u00f6zi iskol\u00e1nak is ez volt a rabl\u00f3 mese hogy majd a BMW vel j\u00f6v\u0151 m\u00e9rn\u00f6k\u00f6k hogy itt tanuljanak a gyermekeik sat\u00f6bbi nem fognak teh\u00e1t a debreceni embereknek el\u00e9rhetetlen a BMW se pedig nem fognak itt tan\u00edtani teh\u00e1t visszakanyarodva val\u00f3ban nem l\u00e1tjuk hol a v\u00e9ge a BMW \u00fczlet politik\u00e1j\u00e1ba l\u00e1ttuk azt hogy Mexik\u00f3ban 10 \u00e9vig h\u00fazt\u00e1k a h\u00e1rmas BMW gy\u00e1rat k\u00e9rd\u00e9s az hogy eddig itthon meddig h\u00faz\u00f3dhat most a m\u00e1sodik gyerty\u00e1t gy\u00fajtottunk meg a BMW gy\u00e1r ami m\u00e9g mindig csak egy hatalmas nagy por K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " azon a sz\u00f3 csak egy k\u00e9rd\u00e9s hogy ugye Mi m\u00e1r a programot is \u00e1llt a karja BMW k\u00e9pes lesz egy\u00e9bk\u00e9nt olyan term\u00e9keket felmutatni ami alapj\u00e1n megalapozottan t\u00e1mogathat\u00f3 ilyen nagym\u00e9rt\u00e9kben \u00edgy azt a magyar korm\u00e1ny elk\u00f6vette Ugye itt ak\u00e1r az ad\u00f3bev\u00e9telek te ak\u00e1r a foglalkoztat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sekre vonatkoz\u00f3an is megalapozottak azokkal tan\u00fak Adott esetben fenntart\u00e1sok amivel az kezelik hogy mit fog hozni igaz\u00e1b\u00f3l a BMW gy\u00e1r \u00e9s hogy azt mondta lehet tudni hogy az \u00f6n\u00f6k p\u00e1rtjai vissza visszat\u00e9r\u0151en programot is \u00e1llj\u00e1k egyr\u00e9szt az hogy mi\u00e9rt lesz\u00fcnk \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczemet Nyugat Eur\u00f3p\u00e1nak kett\u0151 hogy mi\u00e9rt van az hogy ezek a c\u00e9gek Egy\u00e9bk\u00e9nt a t\u00f6bbletbev\u00e9tel egyiket nem idehaza forgatj\u00e1k nyitva a gazdas\u00e1gba hanem kiviszik \u00e9s idehaza Ennek nincsen semmi fajta a foganatja gyakorl\u00f3f\u00fczet \u0151k finansz\u00edrozz\u00e1k ezeknek a gy\u00e1raknak a produktivit\u00e1s\u00e1t a profitabilit\u00e1s \u00e1t Ez\u00e9rt k\u00e9rdezem azt hogy mik\u00f6zben \u00f6n\u00f6k is kritikusak a programmal a projekttel szemben mi\u00e9rt nem lenne \u00e9rdemes komp", " fel\u00e1ll\u00edtani \u00e9s an\u00e9lk\u00fcl hogy tov\u00e1bbi K\u00f6sz forr\u00e1sokat erre sz\u00e1lln\u00e1nak ink\u00e1bb a debreceni kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat seg\u00edten\u00e9k meg akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az el\u0151z\u0151ekben \u00e9s hogy a multi strat\u00e9gi\u00e1n v\u00e1ltoztatni kell az elfogadhatatlan hogy egy \u00e1tlagos munkahelyteremt\u00e9si Beruh\u00e1z\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon egy multi eset\u00e9ben 16 20 milli\u00f3 Ft k\u00f6r\u00fcl van \u00e9s ez \u00edgy akar BMW n\u00e9l is mik\u00f6zben a v\u00e1ls\u00e1g ut\u00e1n jelentkez\u00fcnk a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g \u00e9s t\u0151kehi\u00e1ny eset\u00e9ben Az ilyenfajta \u00f6szt\u00f6nz\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sok elfogadhat\u00f3ak voltak ez m\u00e1r idej\u00e9tm\u00faltt\u00e1 v\u00e1lt munkahelyteremt\u0151 k\u00fclf\u00f6ldi beruh\u00e1z\u00e1sok sokszor bizony val\u00f3j\u00e1ban megfojtj\u00e1k a a helyi kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat \u00e9s ezeket a fajta \u00f6szt\u00f6nz\u0151 t\u00e1mad\u00e1sokat sokkal ink\u00e1bb R\u00e1juk k\u00e9ne ford\u00edtani a t\u00f6r\u00f6lk\u00f6z\u0151 korm\u00e1nynak De ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl is a t\u00e1mad\u00e1sra \u00e9s egy BMW beruh\u00e1z\u00e1s az\u00e9rt sok el\u0151nyt jelent ahogy sz\u00e1m\u00edtottam a v\u00e1ros \u00e9let\u00e9ben \u00e9s egy f\u00e9lk\u00e9sz torzult otthagyni Szerintem szerintem nem lenne el\u0151ny\u00f6sen mik\u00e9ppen Debrecen sz\u00e1m\u00e1ra akkor", " A k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszoljon kell olyan konfliktust v\u00e1llalni a n\u00e9met aut\u00f3ipar ak\u00e1r azon az \u00c1ron is hogy adott esetben vissza vannak beruh\u00e1z\u00e1sokat az\u00e9rt hogy hazai kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat lehessen ink\u00e1bb t\u00e1mogatni kell persze egy giga beruh\u00e1z\u00e1ssal egy\u00e9bk\u00e9nt is mindent egy lapra lesz hogy m\u00e9g egy debreceni \u00fati v\u00e1ros \u00e9s \u00e9s \u00e9s sok kock\u00e1zata van ennek k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor k\u00e9pvisel\u0151t \u00far a BMW gy\u00e1r fontos \u00e9s a BMW Alapvet\u0151en egy j\u00f3 dolog hogy idej\u00f6tt Debrecenben is a r\u00e9gi\u00f3ban H\u00e1t ebben a Szerintem megint csak nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk konfliktus \u00e9s n\u00e9zetelt\u00e9r\u00e9s ami nagyon fontos hogy l\u00e1ttunk m\u00e1r ilyen p\u00e9ld\u00e1kat itt van p\u00e9ld\u00e1ul a Mercedes gy\u00e1r amit z\u00e1r\u00f3jel megjegyzem Gyurcs\u00e1ny Ferenc hozott m\u00e9g ide annak idej\u00e9n a az \u00faj t\u00e1rgyal\u00e1sai r\u00e9v\u00e9n ker\u00fclt ide l\u00e1ttuk azt hogy hogyan lehet egy ilyen gy\u00e1rat \u00fagymond megregul\u00e1z ni \u00e9s bizonyos felt\u00e9telekhez k\u00f6tni a az itteni tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t mondok egy egyszer\u0171 p\u00e9ld\u00e1t folyamatosan monitorozni a l\u00e9tsz\u00e1ma", " \u00e9s a l\u00e9tsz\u00e1m f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben esetlegesen az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat bizonyos id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt bizony\u00edts\u00e1k pontonk\u00e9nt visszavenni erre van lehet\u0151s\u00e9g \u00e9s ami m\u00e9g egy nagyon nagyon fontos dolog \u00e9s kev\u00e9s sz\u00f3 esett az hogy hogyan tudnak majd a magyar c\u00e9gek kapcsol\u00f3dni ez a gy\u00e1rhoz hogyan tudnak r\u00e9szt venni ebben a l\u00e1ncban ebb\u0151l A l\u00e1thatatlan gy\u00e1rban ebben a l\u00e1thatatlan l\u00e1ncban ak\u00e1r besz\u00e1ll\u00edt\u00f3k\u00e9nt teh\u00e1t nek\u00fcnk a BMW tele pump\u00e1ljuk p\u00e9nze ez eleve nem biztos hogy szerencs\u00e9s lehet an\u00e9lk\u00fcl is j\u00f6ttek volna a m\u00e1sik pedig az hogy ezt a p\u00e9nzt ink\u00e1bb akkor azokra a magyar kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokra f\u00f3kusz\u00e1ljuk akik tudnak \u00e9rdemben min\u0151s\u00e9gben innovat\u00edvan besz\u00e1ll\u00edtani a BMW nek egy k\u00e9rd\u00e9st engedje m\u00e9g meg ugye a korm\u00e1nyzat nagyon sok olyan gazdas\u00e1gi r\u00e9sz vagy gazdas\u00e1gi termel\u0151 szektort nyilv\u00e1n\u00edtott kiemelt gazdas\u00e1gi \u00f6vezet nek amely ugye a szilentet olyant\u00f3l kezd\u0151d\u00f6tt az ad\u00f3bev\u00e9teleket amik ott keletkeztek elvont\u00e1k az adott telep\u00fcl\u00e9st\u0151l mit kezden\u00e9nek korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n kifejezetten ezzel a modellel meg hagyn\u00e1lak el a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9s annak k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n kellett", " A bev\u00e9teleket helyben vagy milyen elvon\u00e1ssal \u00e9ln\u00e9nek p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a BMW gy\u00e1r eset\u00e9ben teh\u00e1t ez a ez a technika ez a m\u00f3dszer amit most \u00fajonnan kifejlesztett csoda fegyverk\u00e9nt a Fidesz sz\u00e1mukra felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 Teh\u00e1t minden egyes v\u00e1ros rengeteget k\u00fczd\u00f6tt \u00e9s dolgozott az\u00e9rt hogy ez a gy\u00e1r odamenjen \u00e9s az\u00e9rt a folyamatos ad\u00f3bev\u00e9teleket megk\u00fczdj\u00f6n Debrecenbe ugyanez a helyzet a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9snek rengeteg hib\u00e1ja van de nagyon sok munk\u00e1t energi\u00e1t p\u00e9nzt ad bele a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s a munk\u00e1ba ak\u00e1r a polg\u00e1rmesterek illetve m\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151k M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal az\u00e9rt hogy ez a c\u00e9g itt lehessen teh\u00e1t Semmik\u00e9ppen nem szabad hogy elmenjenek \u00e9s ak\u00e1r egy gazdas\u00e1gi \u00f6vezet k\u00e9nt el csatolj\u00e1k Debrecent\u0151l felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t gazdas\u00e1gi vezetek int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t Igen ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt vonatkozik a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t k\u00e9rni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far jelen \u00e1llapot\u00fa Term\u00e9szetesen igen felsz\u00e1moln\u00e1 \u00e9p\u00fclet k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek egyet\u00e9rtek", " \u0151 jel\u00f6lt a sapka \u00c9n kieg\u00e9sz\u00edteni tudom ezt \u00e9s visszat\u00e9rn\u00e9k ugye amit mondtam hogy itt a t\u00e1rgyal\u00e1si poz\u00edci\u00f3t egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n teljes teljes m\u00e9rt\u00e9kben 100% \u00fajra kellene gondolnunk Teh\u00e1t ne v\u00e1llalkoz\u00e1sk\u00e9nt kell gondolni a v\u00e1rosra v\u00e1llalkoz\u00e1sk\u00e9nt kell gondolni az orsz\u00e1gra teh\u00e1t Olyan nem l\u00e9tezik hogy minket v\u00e1laszt egy gy\u00e1r Aki ide szeretne telep\u00fclni \u00e9s onnant\u00f3l kezdve kisnyuszi m\u00f3dj\u00e1ra mi \u00f6sszeh\u00fazzuk f\u00fcl\u00fcnket parkunkat teh\u00e1t felt\u00e9teleket kell t\u00e1masztani az \u00f6sszes multi ra Gondolok itt a t\u00e9rs\u00e9gben nagyon sok multi idej\u00f6n \u00edg\u00e9r f\u0171t f\u00e1t azt a nincsenek vissza\u00e1llni \u0151rizze mert ugye ut\u00e1n szent\u00e9lybe kezelj\u00fck \u0151ket hogy \u00faristen t\u00f6bb ezer munkahelyet teremtett Most akkor mi lesz szerintem ezen v\u00e1ltoztatni k\u00e9ne ez az az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak egy nagy gyenges\u00e9ge azt l\u00e1tjuk hogy a k\u00fcl\u00fcgyminiszter \u00fcnk is repked ide oda De val\u00f3ban s\u00falytalan emberr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk", " ami nagyon fontos erre a BMW re v\u00e1llalkoz\u00e1sk\u00e9nt referenciak\u00e9nt kell gondolnunk nagyon sok mindent meg adhatunk nekik de ugyanakkor mi is k\u00f6vetelhet \u00fcnk ugye t\u0151l\u00fck dolgokat monitorozni kell ugye a munkaer\u0151t teh\u00e1t hogy mennyi milyen nemzetis\u00e9g\u0171 embereket vesznek fel a m\u00e9rn\u00f6k\u00f6ket t\u00e9nylegesen akkor szerintem nagyon j\u00f3 egyetem\u00fcnk van \u00e9s akkor t\u00e9nyleg innen a melyik k\u00e9ne pedig N\u00e9metorsz\u00e1gb\u00f3l hozz\u00e1k magukkal ezek a gondolataink m\u00e9g a BMW K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ugye nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy a covid v\u00e1ls\u00e1g alatt a hazai kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok gyakoroltak \u00e9rtelmezhetetlen t\u00e1mogat\u00e1st kapnak a kaptak egy\u00e1ltal\u00e1n b\u00e1rmit \u00e9s a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzatt\u00f3l \u00e9s eur\u00f3pai \u00f6sszevet\u00e9sben is rendk\u00edv\u00fcl alacsony t\u00e1mogat\u00e1s volt itt nagyon sok c\u00e9g d\u0151lt be \u00f6nhib\u00e1j\u00e1n k\u00edv\u00fcl hiszem hogy el volt tiltva a termel\u00e9st\u0151l vagy pedig nem volt a", " megvegye term\u00e9kekb\u0151l szolg\u00e1ltat\u00e1sait ig\u00e9nybe vegye Ehhez k\u00e9pest hogy a korm\u00e1nyk\u00f6zeli v\u00e1llalkoz\u00f3i r\u00e9teg eg\u00e9szen kiemelked\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben leg haszon\u00e9lvez\u0151je a v\u00e1ls\u00e1gnak Elk\u00e9peszt\u0151 korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1sokat csoportos\u00edtottak \u00e1t oda a 22 ben van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s milyen m\u00f3don kezelik ezt az igazs\u00e1gtalans\u00e1got azt figyelembe v\u00e9ve hogy m\u00e1r most az prognosztiz\u00e1lj\u00e1k elemz\u0151k hogy rendk\u00edv\u00fcli gazdas\u00e1gi visszaes\u00e9s illetve infl\u00e1ci\u00f3 v\u00e1rhat\u00f3 teh\u00e1t az megalapozottan felt\u00e9telezhet\u0151 hogy az \u00faj korm\u00e1nynak nagyon kem\u00e9ny hazai \u00e9s a nemzetk\u00f6zi gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben kell \u00e1tvennie a korm\u00e1nyrudat mit lehet tenni a hazai KKV k \u00e1ltal elsz\u00e1llnak orvosl\u00e1s\u00e1ra 2022 \u00e1prilisa ut\u00e1n ha van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n Pascu k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far \u00e9n nem l\u00e1tom ilyen bor\u00fasan a j\u00f6v\u0151t \u00c9n b\u00edzok benne hogy 22 t\u0151l 11 megalapozott nyugodt b\u00e9k\u00e9s teneked \u00e9s indul el az orsz\u00e1gba az\u00e9rt nagyon nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s Amit eml\u00edtett\u00e9l \u00e9s \u00e9s megk\u00e9rdezte a t\u0151l\u00fcnk ugyanis azt l\u00e1tjuk a K\u00e1di Debrecen viszonylat\u00e1ban is hogy ami k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk egy az egybe Debrecenben tart", " e45 v\u00e1llalkoz\u00f3n\u00e1l landolnak A az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sok \u00e9s az \u00f6sszes p\u00e9nz nem egy vit\u00e1nk volt koll\u00e9giumok v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e1t j\u00e1tszott ingatlanokr\u00f3l \u00e1tj\u00e1tsz\u00f3 c\u00e9gekr\u0151l ezeket a p\u00e9nzeket fel\u00fcl kell vizsg\u00e1lni ez majd egy m\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9net hogy hogyan tudjuk ezt a korrupci\u00f3t \u00e9s ezt az elsz\u00e1moltat\u00e1s v\u00e9gig hiszen Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak is ez az egyik f\u0151 f\u0151 \u00fczenete de emellett ezt a p\u00e9nzt a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok hoz kell eljutni p\u00e1ly\u00e1zati form\u00e1ban nekik pedig k\u00e9pz\u00e9seket oktat\u00e1sokat kell tartani hogy hogyan tudnak p\u00e1ly\u00e1zni \u00e9s hogyan tudnak hozz\u00e1jutni ak\u00e1r \u00e1llami vagy ak\u00e1r uni\u00f3s forr\u00e1sokhoz k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l hol tudok venni egy helyi kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat seg\u00edt\u0151 programj\u00e1t h\u00e1rom fontos ezen az egyik az hogy az \u00e1llam korrekt partner legyen a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak p\u00e9ld\u00e1ul olyan ap\u00f3sa gondolni nem b\u00edrok rotikus akad\u00e1lyokra mint most k\u00e9pz\u0151dnek ez annak a lehet\u0151s\u00e9ge hogy a zadora", " v\u00e1ltoz\u00e1sokat \u00e9vente egyszer l\u00e1ssam v\u00e9grehajtani 60 nappal megel\u0151z\u0151en be kell jelenteni Hogy fel tudjanak k\u00e9sz\u00fclni a KKV k ne kelljen rohanni ad\u00f3szak\u00e9rt\u0151 ez k\u00f6nyvel\u0151h\u00f6z csatos szem\u00e9lyesen k\u00f6nyvel\u0151k\u00e9nt is tapasztalom milyen neh\u00e9zs\u00e9get okoz ez a helyi v\u00e1llalkoz\u00e1soknak a m\u00e1sik ilyen seg\u00edt az \u00e1llam ott ahol tud a n\u00f6veked\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1sak\u00e9nt a Momentum elk\u00e9pzel\u00e9se szerint a kis \u00e9s kisv\u00e1llalkoz\u00e1soknak az els\u0151 munkav\u00e1llal\u00f3 ut\u00e1n j\u00e1rul\u00e9k\u00e1t elengedi az \u00e1llam ez ugye azon v\u00e1llalkoz\u00e1sok nem val\u00f3sul meg ahol mag\u00e1nszem\u00e9ly A tulajdonosok \u00e9s csak egy ilyen v\u00e1llalkoz\u00e1snak illetve a v\u00e1llalkoz\u00e1s bar\u00e1tod \u00faj rendszer teremt\u00fcnk elhivatottan halljuk azt hogy el kell t\u00f6r\u00f6lni a Kata b\u00fcntet\u0151 ad\u00f3t \u00e9s a Kata ig\u00e9nybev\u00e9telnek k\u00f6r\u00e9t kell hat\u00e1rozni Mert sokkal jobban sokkal Pontosabban nem pedig egy ilyen \u00e1tgondolatlan aut\u00f3val b\u00fcntetni ezeket szeretn\u00e9k egy kis id\u0151m Egy debreceni p\u00e9ld\u00e1ul \u00e9s hivatkozik ahol nem tudom Van egy k\u00e9tmilli\u00e1rdos gazdas\u00e1gi v\u00e9d\u0151h\u00e1l\u00f3t hirdett\u00fcnk meg a covid v\u00e1s\u00e1r", " hull\u00e1m alatt egy olyan javaslatcsomagot tett\u00fcnk lej\u00f6tt a v\u00e1rosvezet\u00e9s el\u00e9 amely a seg\u00edthette volna egy kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat hogy nem e zuhanyozni l\u00f3v\u00e1s\u00e1r Olyan sokkal k\u00f6nnyebb legyen \u00fajraindulni az gazdas\u00e1gi szakemberk\u00e9nt elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt volt a mam\u00e1t \u00e9s dolgozzuk ki tegy\u00fck le term\u00e9szetesen a v\u00e1rosodat leszakadva asztalr\u00f3l \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b l\u00e1tott megold\u00e1sokkal seg\u00edtett a bar\u00e1ti v\u00e1llalkoz\u00e1somat Akkor k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m csak itt tartok egy gyors k\u00e9rd\u00e9s A Kat\u00e1t kivezetni vagy pedig a mostani korl\u00e1tokat t\u00f6r\u00f6lni kell a mostani b\u00fcntet\u0151 ad\u00f3d\u00f3an ink\u00e1bb nem lehetn\u00e9nk csak a te vil\u00e1god K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen f\u00fcled k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far \u00e9n se l\u00e1tom olyan bor\u00fasan 2022 \u00e1prilis \u00e1t \u00c9n \u00fagy gondolom hogy Els\u0151 k\u00f6rben az \u00faj korm\u00e1nynak hoznia kell egy olyan t\u00f6rv\u00e9nyt ami minden Fidesz \u00e1ltal hozott olyan int\u00e9zked\u00e9st ami a bar\u00e1ti k\u00f6rt gazdag\u00edtja \u00e9s a egyszer\u0171", " minket szeg\u00e9nyt el kell hogy t\u00f6r\u00f6lje ezt ezt Els\u0151 k\u00f6rben mindenf\u00e9lek\u00e9ppen meg kell l\u00e9pni Nagyon fontosnak \u00e9rzem civilk\u00e9nt itt a KKV k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak azt hogy a b\u00fcrokr\u00e1cia h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba amit ugye M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is mondott elvesznek a KKV k kett\u0151 k\u00f6nyvel\u0151k\u00e9nt ugye val\u00f3sz\u00edn\u0171leg jobban l\u00e1tja ezt \u00e9n mint kis KKV az\u00e9rt se tudom a t\u00e1mogat\u00e1sokat felhaszn\u00e1lni mert az els\u0151 k\u00f6rben falakba \u00fctk\u00f6zik Debrecenben helyi szinten hogy elmegy az eg\u00e9szt\u0151l a kedvem itt megint a kommunik\u00e1ci\u00f3t szeretn\u00e9m kiemelni hogy b\u00e1rmilyen int\u00e9zked\u00e9seket hoz \u00faj korm\u00e1ny b\u00e1rmilyen t\u00e1mogat\u00e1sokat hoz nagyon oda kell figyelni arra hogy a civileknek az egyszer\u0171 polg\u00e1roknak ez el\u00e9rhet\u0151 \u00e9s vil\u00e1gos legyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mivel k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek is m\u00e1r nagyon kev\u00e9s ideje van az\u00e9rt k\u00e9t r\u00f6vid kifejt\u0151s \u00e9rt eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre k\u00e9rem hogy foglaljak Ebben \u00e1ll", " az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9sem \u00edgy sz\u00f3l hogy sz\u00fcks\u00e9gesnek tartanak e az eur\u00f3pai viszonylatban is rekordalacsony ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3t emelje egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny Igen vagy nem \u00c9s akkor haladjunk f\u00fcle k\u00e9pvisel\u0151t utol Vasco k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far fel\u00e9 sz\u00fcks\u00e9gesnek tart a rekordalacsony Eur\u00f3p\u00e1ban rekordalacsony ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3t emelni korl\u00e1toz\u00e1sa eset\u00e9n nem k\u00f6sz\u00f6nt k\u00e9pvisel\u0151 Tour de mindenk\u00e9ppen v\u00e1ltoztatni kell rajta a hib\u00e1t le kell v\u00e1laszt v\u00e1lasztani \u00f6nkorm\u00e1nyzatr\u00f3l \u00e9s azt is \u00f6sszej\u00f6tt m\u00e1sk\u00e9pp Mez\u0151k\u00f6vesd \u00fat fel\u00e9 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l hi\u00e1nyoznak mint a cs\u00f6kken\u0151 megtartan\u00e1m minim\u00e1lisan emeln\u00e9m ez a kett\u0151 j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor egy utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s nagyon kev\u00e9s id\u0151 van m\u00e1r menni k\u00e9pvisel\u0151 tudnak de tal\u00e1n el is tud v\u00e1laszolni Amennyiben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s bek\u00f6vetkezik \u00fagy tudnak e arra valamifajta \u00edg\u00e9retet tenni hogy a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak juttatott P\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1mogat\u00e1sok m\u00e9rt\u00e9ke megfogja Legal\u00e1bbis k\u00f6zel\u00edteni a multi na", " \u00e1llatoknak juttatod direkt k\u00e9szp\u00e9nz t\u00e1mogat\u00e1soknak a szintj\u00e9t Igen vagy nem \u00c9s akkor most haladjunk Vasco k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00dart\u00f3l f\u00fcle k\u00e9pvisel\u0151t \u00far fel\u00e9 ez a k\u00e9rd\u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en \u00f6sszefoglalta a f\u0151 c\u00e9lunkat Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far abszol\u00fat ugyanaz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m f\u00fcled k\u00e9pvisel\u0151 Igen j\u00f3 f\u00fcled k\u00e9pvisel\u0151 tudnak valamit Egy perc 19 m\u00e1sodperc Emerson a kett\u0151 m\u00e1sodpercre vaszk\u00f3 Imre meg 14 m\u00e1sodperccel k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni m\u00e9g a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fckkel", " akkor ez kint parkolj mert es\u0151 k\u00e9t gondolat f\u00e9l\u00e9vben m\u00e9g bele hogy a n\u00e9zz\u00fck meg hogy milyen t\u00e1mogat\u00e1sok voltak az elm\u00falt egy \u00e9vben a pand\u00e9mia alatt a az \u00e1llam gyakorlatilag folyamatosan a m\u00e1s p\u00e9nz\u00e9b\u0151l t\u00e1mogatta a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat mag\u00e1nszem\u00e9lyeket ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 felez\u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzat p\u00e9nz\u00e9b\u0151l hogy ak\u00e1r a morat\u00f3rium van p\u00e9nz\u00e9b\u0151l Mondjuk abb\u00f3l lehet is is fogunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen f\u00fclep k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00c9n m\u00e9g annyit szeretn\u00e9k hozz\u00e1tenni hogy Term\u00e9szetesen mindenf\u00e9lek\u00e9ppen kellene t\u00e1mogatni a KKV Kat saj\u00e1t p\u00e9ld\u00e1mon is tapasztalom azt hogy szintl\u00e9p\u00e9s sz\u00fcks\u00e9g van ugye t\u00e1mogat\u00e1sokra \u00e9s nagyon fontos hogy ne csak a multikat kezelj\u00fck ilyen \u00fcvegvitrin be amir\u0151l M\u00e1r besz\u00e9ltem hanem ezeket a kisv\u00e1llalkoz\u00e1sokat is hely\u00e9n kezelj\u00fck K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151 tudol rajta k\u00e9t m\u00e1sodperc majd tov\u00e1bb mehet\u00fcnk nem kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00f3 ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " ki\u00e1rus\u00edtott dolgozok \u00edgy sz\u00f3l a vita blog nak a c\u00edme ugye nem ebben a konkr\u00e9t v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben hanem a m\u00e1sik v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben volt ugye az a K\u00f3sa Lajos be terjeszt\u0151je a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny nek ami igen komoly ellen\u00e1ll\u00e1st v\u00e1ltott ki \u00fagy A magyar t\u00e1rsadalom mint a szakszervezeti szervezetekben \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok egym\u00e1sra tal\u00e1l\u00e1sa van \u00e9s nagyon fontos szerepet j\u00e1tszott hogy az els\u0151 komoly megmozdul\u00e1s pont ezen a t\u00f6ri elleni tiltakoz\u00e1sul sodort \u00f6ssze ezeket a p\u00e1rtokat a t\u00f6bbiek m\u00e1r t\u00f6rt\u00e9nelem a k\u00e9rd\u00e9s Alapvet\u0151en az hogy mit lehet kezdeni a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny j\u00e1t korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n k\u00e9rdezem Ezt az\u00e9rt is mert azok a munkajogi laz\u00edt\u00e1sok amelyek 2010 \u00f3ta egyre er\u0151teljesebben bevezet\u00e9sre ker\u00fcltek nyilv\u00e1nval\u00f3an el k\u00e9nyelmes vitett\u00e9k Egy\u00e9bk\u00e9nt a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat \u00c9s nyilv\u00e1n igen komoly ellen\u00e1ll\u00e1st v\u00e1ltanak \u00cdgy b\u00e1rmilyen fajta munkav\u00e1llal\u00f3i jogokat er\u0151s\u00edt\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s v\u00e1ltoz\u00e1st a k\u00e9rdezem azt hogy hogyan lehet ezeket a s\u00e9relmeket amelyiket a munkav\u00e1llal\u00f3k szenvedtek el az elm\u00falt 12 \u00e9vben orvosolni \u00dagy hogy k\u00f6zben a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat se", " ind\u00edts el mag\u00e1t\u00f3l egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el \u00fagyhogy elk\u00f6sz\u00f6n\u00f6k \u00e9n M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151je a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m abszol\u00fat Ferivel kell t\u00f6r\u00f6lni az a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre is benne van egy\u00e9bk\u00e9nt fel Addig programba \u00e9s a szakszervezetekkel egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 meger\u0151s\u00edtett szakszervezetekkel egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve egy \u00faj munka\u00fcgyi k\u00f3dexet kell l\u00e9trehozni amelyben foglalhat\u00f3ak Azok azok a dolgok amik Rosszul l\u00e1tod \u00e9n pr\u00f3b\u00e1ltam beles\u0171r\u00edteni Term\u00e9szetesen az otthoni egyoldal\u00faan ker\u00fcltek ezek bele mi azt szeretn\u00e9nk hogy a hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k b\u00e9re csoportokba k\u00e9pviselve egy \u00faj jog\u00e1ll\u00e1ssal tudjanak gyakorlatilag megjelenni a k\u00f6z\u00e9letben jelenleg erre nincsen nincsen m\u00f3d nincsen lehet\u0151s\u00e9g a jelenlegi korm\u00e1ny visszaford\u00edtotta mint a szakszervezeteket mint az egy\u00e9b t\u00f6m\u00e9seket is \u00e9s szervezeteket k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " Vasco k\u00e9pvisel\u0151 T\u00f3th K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ilyenek a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny nek az\u00e9rt t\u00f6bb r\u00e9sze van a rabl\u00f3 mese K\u00f3sa \u00dart\u00f3l az volt hogy lehet\u0151s\u00e9get teremt\u00fcnk annak hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k t\u00f6bbet dolgozhassanak ezt hangzott el Ez\u00e9rt emelt\u00e9k meg a maximum kiadhat\u00f3 t\u00fal\u00f3r\u00e1t 250 405 Egy \u00e9vben ennyit adhat\u00f3 ki ezzel pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k megmagyar\u00e1zni Azt viszont neh\u00e9z megmagyar\u00e1zni hogy 12 h\u00f3napr\u00f3l 36 h\u00f3napra mi\u00e9rt emelt \u00c9n meg az elsz\u00e1mol\u00e1s id\u0151szakot H\u00e1t ez tipikusan egy olyan dolog amit csak a multinak kedved De h\u00e1t egy\u00e9rtelm\u0171 hogy many k\u00e9pvisel\u0151 \u00far is elmondta a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt el kell t\u00f6r\u00f6lni a szakszervezetek r\u0151l Majd m\u00e9g lehet hogy fogunk r\u00e9szletesen megbesz\u00e9lni itt addig Orb\u00e1n Viktornak volt egy nagyon sokatmond\u00f3 mondata m\u00e9g ami \u00fagy hangzik a szakszervezeteket tiszteli de szerint\u00fck nincs szerintem nincs igazuk \u00e9s pont ennyivel le lehet rendezni mama szakszervezeteket sajnos", " egy m\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9net hogy mi\u00e9rt nem szervez\u0151dik alulr\u00f3l er\u0151sebben a szakszervezet mi\u00e9rt nem l\u00e9pnek fel Mi\u00e9rt nincs er\u0151 is t\u00e1mogatotts\u00e1guk illetve mi\u00e9rt cs\u00f6kken folyamatosan \u00e9vr\u0151l \u00e9vre a sz\u00e1muk hiszen 2017 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n m\u00e9g majdnem 600 590 szakszervezet volt most m\u00e1r 5% adta az orsz\u00e1gban teh\u00e1t l\u00e1tszik hogy hogy egy m\u00e1sik oldala is van ennek a dolognak de nagyon sok dolgunk van de az elt\u00f6rl\u00e9s lesz az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen itt el\u0151sz\u00f6r ehhez szeretn\u00e9k hozz\u00e1sz\u00f3lni Szerintem nagyon egyszer\u0171 f\u00e9lnek Teh\u00e1t egy olyan j\u00f3 orsz\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk hogy ha valaki felemeli a hangj\u00e1t annak tartania kell a retorzi\u00f3kt\u00f3l m\u00e1snak ilyen egyszer\u0171 a dolog Michel t\u00f6r\u00f6ln\u00e9nk term\u00e9szetesen a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny azt az\u00e9rt nagyon fontos l\u00e1tni hogy ez ezt a 12 \u00e9vet ezt ezt nem n\u00e9gy \u00e9v alatt fogjuk mi mi helyre rakni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n teh\u00e1t senki ne higgye azt hogy 22", " ut\u00e1n f\u00e9l \u00e9ven bel\u00fcl itt itt csoda lesz az orsz\u00e1gban ez ez ez felejts\u00fck el folyamatokban kell gondolkodni mi is folyamatokban gondolkozunk korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n 22 hogy nagyon hossz\u00fa utat fogunk bej\u00e1rni k\u00f6z\u00f6sen itt sz\u00fcks\u00e9g van az emberekre Gondolok itt a szakszervezetek re a szakszervezeteknek Fel kell n\u0151ni a feladathoz \u00fajra kell szervezni\u00fck \u00e9s val\u00f3san k\u00e9pviselni kell a munk\u00e1sokat amit m\u00e9g ehhez a t\u00e9m\u00e1hoz ugye szeretn\u00e9k hozz\u00e1f\u0171zni hogy minden \u00e9remnek k\u00e9t oldala van teh\u00e1t term\u00e9szetesen meg kell vizsg\u00e1lni ugye a munkav\u00e1llal\u00f3knak a helyzet\u00e9t De ugyanakkor a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak is meg kell vizsg\u00e1lni a helyzet\u00e9t Teh\u00e1t ne gondolja senki hogy a a az a munkahely ahol most van az olyan er\u0151s hogy elb\u00edrja hogy ekkora gazdas\u00e1gi v\u00e1ltoz\u00e1st ami ami kifejezetten csak a", " A v\u00e1llukat \u00e9rint K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Mi a 2018 as v\u00e1laszt\u00e1sok el\u0151tt robbant ki a h\u00edr miszerint Egy debreceni ismert v\u00e1llalkoz\u00f3 c\u00e9g\u00e9ben k\u00f6zmunk\u00e1sokat foglalkoztattak mit gondolnak err\u0151l a gyakorlatr\u00f3l teh\u00e1t arr\u00f3l hogy \u00e1llamilag fizetett k\u00f6zmunk\u00e1sok mag\u00e1nc\u00e9gek ben Dolgoznak \u00e9s ott seg\u00edtik a termel\u00e9kenys\u00e9g n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t Illetve mit gondol Mag\u00e1r\u00f3l a k\u00f6zmunka rendszerr\u0151l mit kezden\u00e9nek vele korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n els\u0151k\u00e9nt M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal\u00e9l\u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s b\u00fcntetend\u0151 fel kell sz\u00e1molni Az ilyenfajta gyakorlatokat t\u00f6bb helyr\u0151l hallani Egy\u00e9bk\u00e9nt hasonl\u00f3kat Debrecen \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s ak\u00e1r Szerintem szerintem ezzel komoly feladata lesz a k\u00f6vetkez\u0151 korrekci\u00f3s korm\u00e1nynak a hogy azzal is hogy a hogy a k\u00f6zmunkaprogram nem megfelel\u0151 h\u0151 tud\u00e1sunk emberek Megfelel\u0151 szakk\u00e9pes\u00edt\u00e9si munk\u00e1t tudjanak v\u00e9gezni ne ne kital\u00e1lt munk\u00e1kat kelljen nekik neki kell l\u00e1tni", " Elk\u00e9peszt\u0151 megal\u00e1z\u00f3an alacsony b\u00e9r\u00e9rt hanem effekt\u00edv term\u00e9keinket Ugyan a v\u00e9gezni amelyen nagyobb \u00e9rt tudnak nagyobb k\u00f6zmunka ellent\u00e9telez\u00e9sek\u00e9nt mi\u00e9rt tudnak hazavinni \u00e9s amely amely nem besz\u00e9lget annyira kiszolg\u00e1ltatott\u00e1 ez ilyen helyi f\u00f6ldesurak nak k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le egy\u00e9b munk\u00e1i kelljen elv\u00e9gezni vagy \u00e1talak\u00edtan\u00e1 a k\u00f6zmunkaprogram milyen m\u00f3don alak\u00edtan\u00e1k \u00e1tk\u00fcld\u00f6m A b\u00e9rez\u00e9s \u00e9s a k\u00f6zmunk\u00e1soknak emelni kellene de term\u00e9szetesen a k\u00f6zmunkaprogramra term\u00e9kenys\u00e9g is jav\u00edtani kell a k\u00f6zmunkaprogramra megfelel\u0151en term\u00e9keit vagy valamit akkor Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00fcnet k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l Ma Magyarorsz\u00e1gon ehhez a h\u00edrhez kapcsol\u00f3d\u00f3an a politikai elitnek mindent lehet a k\u00f6zmunk\u00e1sokat dolgoztat saj\u00e1t kertj\u00e9ben", " Teh\u00e1t egy rossz karikat\u00fara most most ez szerintem a k\u00f6zmunka programmal kapcsolatban ugyanaz a v\u00e9lem\u00e9nyem hogy \u00fajra kell gondolni \u00e1t kell alak\u00edtani mert jelenleg a k\u00f6zmunka csak arra szolg\u00e1l hogy a munkan\u00e9lk\u00fcli statisztik\u00e1t az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak emelje pont nem sz\u00fcntetn\u00e9 meg de mi is termel\u00e9keny is szeretn\u00e9nk tenni \u00e9s ahhoz m\u00e9rten emeln\u00e9nk a b\u00e9rez\u00e9si K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nagyon j\u00f3k a koll\u00e9g\u00e1k utolj\u00e1ra maradni val\u00f3ban el a k\u00f6zmunkaprogram megal\u00e1z\u00f3 \u00e9s Na ink\u00e1bb kis falvakban jellemz\u0151 az hogy a polg\u00e1rmesternek a kertj\u00e9be kap a netet ha nagyon nagyon l\u00e1tv\u00e1nyos tud lenni de a v\u00e1rosban is hallunk ilyen v\u00e1rosi legend\u00e1kat \u00e9s l\u00e1ttunk ilyen Porty\u00e1z\u00f3 de keres csapatokat hogy Gyakorlatilag termel\u00e9kenys\u00e9g nincs egy nagyon fontos pont viszont nem ker\u00fclt megeml\u00edt\u00e9sre a k\u00f6zmunka nem lehet v\u00e9gtelennek egy \u00fatnak kell lenni vissza", " akkor foglalkoztat a foglalkoztatotts\u00e1g ba teh\u00e1t val\u00f3ban nekik \u0151ket vissza kell terelni valamilyen \u00faton m\u00f3don a munka vil\u00e1g\u00e1ba ez nyilv\u00e1n k\u00e9pz\u00e9ssel oktat\u00e1sokkal lehet tov\u00e1bb fejleszteni van lehet emelni a b\u00e9ren a minim\u00e1lb\u00e9rt ne \u00edrj\u00e1l hanem l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre emelve terelje \u0151ket vissza a munka vil\u00e1g\u00e1ba kez\u00fcket fejleszteni \u00e9s \u00e9s oktatni kell K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Margit k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal ugye a Momentum programja hangs\u00falyosan jelenik meg a n\u00e9gynapos munkah\u00e9t k\u00f6vetel\u00e9se kivitelezhet\u0151 megtartja a n\u00e9gynapos munkahetet a ciklus v\u00e9g\u00e9ig korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n az \u00dar kivitelezhet\u0151 tartom ezt kicsit \u00f6sszef\u00fcgg az el\u0151z\u0151 t\u00e9m\u00e1val Teh\u00e1t egy olyan multi strat\u00e9gi\u00e1t kell folytatni amely kapcs\u00e1n olyan c\u00e9geket tudunk bevonzani akik nem az adja versenyel\u0151nyt hogy eur\u00f3pai szinten k\u00f6zepes b\u00e9r\u00e9rt t\u00fal\u00f3r\u00e1k dolgoztatj\u00e1k az embereket hanem az hogy tisztess\u00e9ges b\u00e9rek\u00e9rt b\u00e9reket keressenek annyi munk\u00e1val", " Am\u00fagy n\u00e1lad az ember tud csal\u00e1di \u00e9letet \u00e9lni a tud kikapcsol\u00f3dni \u00e9s egy eur\u00f3pai sz\u00ednvonal\u00fa \u00e9letet biztos\u00edtani mag\u00e1nak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak amikor l\u00e1tom a n\u00e9gynapos munk\u00e1t\u00f3l besz\u00e9lj\u00fcnk akkor \u00fagy akartam ezt \u00e9rtik alatta senki nem gondolja azt hogy hogy j\u00f6v\u0151re k\u00f3rh\u00e1zas eset\u00e9n p\u00e9nteken m\u00e1r senki nem fog bemenni dolgozni hanem azt gondoljuk hogy nem a Heti 60 \u00f3ra fel\u00e9 kell eltol\u00f3dni a mint a h\u00fclye rabszolga t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal tol\u00f3dik el a magyar munkav\u00e1llal\u00f3k heti \u00f3rasz\u00e1m\u00e1nak hanem ink\u00e1bb Anett heti 40 \u00f3ra al\u00e1 a 30 p\u00e1r \u00f3r\u00e1s munka fel\u00e9 kell tudni \u00c9s ez alatt a munka \u00f3rasz\u00e1mmal kell megkeresni azt a tisztess\u00e9ges begy\u00f3gyulnak Magyarorsz\u00e1gon adatok aszketikus v\u00e1lasztottad akik azt mondj\u00e1k hogy az is egy hatalmas \u00e9rtem lenne a p\u00e9lda a 40 \u00f3r\u00e1s munkahetet m\u00e1r be lehet e tartani a munk\u00e1ltat\u00f3kkal mit mondan\u00e1l nekik akik azt gondolj\u00e1k hogy nagyon boldogok lenn\u00e9nek m\u00e1r att\u00f3l hacsak \u00f6t napot k\u00e9ne dolgozniuk A6 ad\u00f3", " 7 napos munkah\u00e9t helyen \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczemek helyett magasabb tev\u00e9kenys\u00e9get bevonz\u00e1s\u00e1ban Igaz azt mondan\u00e1m hogy a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny\u00e1t\u00f3l k\u00f6vi mindent az\u00e9rt hogy benne legyen tartoz\u00f3 Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nyei amelyben r\u00f6gz\u00edteni kell azt hogy mennyi a max 1 \u00f3ra sz\u00e1m \u00e9s ezen valakit\u0151l munk\u00e1t v\u00e1llal akkor azt mor\u00e1lisan k\u00f6nnyen fizetve \u00e9s ne tudj\u00e1k rabszolgas\u00e1gba hajtani munk\u00e1latokat utols\u00f3 mindenk\u00e9ppen el\u00e9rend\u0151 c\u00e9l tartja a ciklus v\u00e9g\u00e9ig a n\u00e9gynapos munkahetet is van olyan k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt a szeretek \u00e9n a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa t\u00fali reag\u00e1lnak erre a k\u00f6vetel\u00e9sre t\u00e1mogatj\u00e1k elutas\u00edtj\u00e1k mit gondolnak r\u00f3la els\u0151k\u00e9nt F\u00fclek k\u00e9pvisel\u0151t \u00far a n\u00e9gynapos munkah\u00e9t a t\u00e1mogatom viszont itt is ugye folyamatokban kell gondolkodni \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy n\u00e9gy \u00e9v alatt ez ez ez nagyon karcos hat\u00e1rid\u0151t szoktunk ezzel", " k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nem tartom re\u00e1lisnak megvan az els\u0151 pont amiben nem \u00e9rt\u00fcnk egyet a a vitapartnere jel\u00f6l\u00e9sr\u0151l tudunk besz\u00e9lgetni n\u00e9gy \u00e9v alatt \u00c9n ezt ut\u00f3pi\u00e1nak l\u00e1tom H\u00e1t hogy Els\u0151 k\u00f6rben val\u00f3ban az \u00f6t napot egyel\u0151re t\u00e9nyleg a t\u00fal\u00f3rat\u00f6rv\u00e9ny szab\u00e1lyozni a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt el t\u00f6r\u00f6lni \u00fajragondolni hogyha val\u00f3ban van ilyen aki t\u00f6bbet akar dolgozni azt\u00e1n kell\u0151k\u00e9ppen megfizetni ak\u00e1r s\u00e1vosan aki m\u00e9g plusz \u00f6t \u00f3r\u00e1t v\u00e1llalt m\u00e9g t\u00f6bb p\u00e9nzt kell m\u00e9g plusz \u00f6t\u00f6t az m\u00e9g t\u00f6bb p\u00e9nzt kap \u00e9s nyilv\u00e1n ez mindenkinek habitus\u00e1t t\u00fal mert valaki s\u0151t \u00e9n a t\u00f6bbs\u00e9g r\u0151l \u00fagy gondolom hogy \u0151k nem kevesebbet szeretn\u00e9nek dolgozni hanem Az elv\u00e9gzett munk\u00e1\u00e9rt tisztess\u00e9ges b\u00e9rt megkapni ami mellett nem megy el az \u00e1rindex ha bemegy a bemegy a boltba nem feleannyira tudja meg pakolni a kosar\u00e1t ugyanaz\u00e9rt a b\u00e9rlet vagy Debrecenben a BMW gy\u00e1r a visszakanyarodva k\u00e9t foganatja van meg hasznom volt eddig a debrecenieknek a sz\u00e1ll\u00f3 por \u00e9s az elsz\u00e1ll\u00f3 ingatlan\u00e1rak senki nem veszi figyelembe hogy milyen brut\u00e1lis ingatlan\u00e1r neve", " \u00e9s van a mostani b\u00e9rek b\u0151l egy debreceni \u00e1tlagkereset b\u0151l \u00f6sszerakni lehetetlen 40 50 60 milli\u00f3s ingatlanokr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t itt a megl\u00e9v\u0151 munk\u00e1t kell sokkal sokkal jobban megbecs\u00fclni nem pedig az \u00f3rasz\u00e1mot cs\u00f6kkenthet\u0151 az a nagy hat\u00e1ssal ilyenkor nem vitatkozik Egy\u00e9bk\u00e9nt hanem a k\u00f6z\u00f6s programra is benne vagy el\u0151 kell k\u00e9sz\u00edteni n\u00e9gynapos munkahetet h\u0171s\u00f6l azt \u00edrja De k\u00f6z\u00e9p t\u00e1v\u00fa c\u00e9lk\u00e9nt fogalmaz\u00f3dott meg viszont az hogy azt el\u00e9rj\u00fck a ciklus v\u00e9g\u00e9re \u00e9s a koal\u00edci\u00f3s korm\u00e1nyz\u00e1s akarok effective is El fog m\u00falni Szerintem igen \u00e9s ki kell t\u0171zni a c\u00e9lnak \u00e9l\u0151 2026 ra mert ha nem t\u0171zz\u00fck ki azt hogy k\u00f6zel\u00edt\u0151en akkor sosem fog megval\u00f3sulni nagyon sok ilyen termet l\u00e1tunk egy mert itt lerak\u00f3t a sz\u00f6veget meg Magyarorsz\u00e1gon igaza van N\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak viszont \u00e9n nem nem tartom azt re\u00e1lisnak hogy n\u00e9gy \u00e9ve", " ekkor\u00e1t forduljon most minden munk\u00e1ltat\u00f3 \u00e9s amit m\u00e1r mondtam te k\u00e9t oldalr\u00f3l vizsg\u00e1ljuk meg ezeket a dolgokat tett a munk\u00e1ltat\u00f3nak is partnernek kellene lennie ez\u00e9rt \u00e9rtek ink\u00e1bb egyet a Oszk\u00f3 Imre k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam \u00e1ltal elmondottakkal hogy hogy a el\u0151sz\u00f6r A b\u00e9rez\u00e9s \u00e9s 40 \u00f3r\u00e1s munkahetet is figyelembe kellene venni Ez \u00e1lljon be majd ut\u00e1na a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9sk\u00e9nt H\u00e1t folyamatokban t\u00e1vlatokban gondolkodjunk ak\u00e1r a m\u00e1sodik ciklusban a \u00e1tt\u00e9rni a n\u00e9gy \u00f3r\u00e1s munkaid\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m vaczk\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 tudod fordulok hogy a Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak m\u00e9g az eur\u00f3pai parlamenti kamp\u00e1ny\u00e1ba mer\u00fclt fel az eur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9r gondolata a n\u00e9ha Joc\u00f3 a mai napig Egy\u00e9bk\u00e9nt vissza a DK programj\u00e1nak Kire vagy fejtet\u0171 Pontosan mire kell gondolni azonos v\u00e9rsz\u00edv\u00f3 k\u00f6vetelnek ma Magyarorsz\u00e1g \u00e9s teszem azt mondjuk a n\u00e9metorsz\u00e1gi dolgoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra hogyan kell neki", " eur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9r Mit\u0151l lenne ez egy \u00f6sszeur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9r nyilv\u00e1n nagyon fontos pontja a programunknak \u00e9s a k\u00f6z\u00f6s program a kis hogy a magyar mel\u00f3ztam magyar dolgoz\u00f3t ugyan\u00fagy becs\u00fclj\u00e9k becs\u00fclj\u00e9k meg mint mondjuk a n\u00e9metet de sajnos m\u00e1r nem csak nyugatra kell tekinten\u00fcnk hogyha magasabb b\u00e9reket keres\u00fcnk a rom\u00e1n minim\u00e1lb\u00e9r elment a magyar mellett most Orb\u00e1n Viktor levele szget az emberekkel hogy j\u00f3 \u00f6tletnek tartj\u00e1k e hogy 200000 Ft ra emelik a minim\u00e1lb\u00e9rt Szlov\u00e1ki\u00e1ban a szomsz\u00e9dos orsz\u00e1ga m\u00e1r r\u00e9gen 220 felett j\u00e1r hogyha forintba \u00e1tsz\u00e1molva a si szakad\u00e9k van nemcsak Nyugat Eur\u00f3pa hanem a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok a v4ek is folyamatosan mennek el mellett\u00fcnk \u00c9s ez mind mind az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak a b\u0171ne Igenis van lehet\u0151s\u00e9g felz\u00e1rk\u00f3zunk el\u0151sz\u00f6r ezek az orsz\u00e1gokban itt is folyamatokr\u00f3l folyamatfejleszt\u00e9si szakm\u00e9rn\u00f6k kint \u00c9s val\u00f3ban F\u00fcl\u00f6p Oliv\u00e9r jel\u00f6l t\u00e1rsam is Arr\u00f3l besz\u00e9lt folyamatokkal l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre kell haladni efel\u00e9 a c\u00e9l fel\u00e9 \u00e9s", " nyilv\u00e1n itt most egy \u00e9rdekes k\u00e9rd\u00e9s van hogy munka\u00f3r\u00e1ban hogyan gondolkodunk de a b\u00e9rekkel Fel tudnak z\u00e1rk\u00f3zni a n\u00e9met \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokhoz mindenk\u00e9ppen j\u00f3l \u00e9rtem akkor az a politikai c\u00e9lkit\u0171z\u00e9si a ciklus v\u00e9g\u00e9ig Magyarorsz\u00e1gon azonos b\u00e9rsz\u00ednvonal jellemezze a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakter\u00fcleteken mint Mondjuk N\u00e9metorsz\u00e1gban a n\u00e9gy\u00e9ves c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se re\u00e1lisan hogy a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokat \u00e9rj\u00fck utol teh\u00e1t az hogy n\u00e9gy \u00e9v alatt N\u00e9metorsz\u00e1got utol\u00e9rj\u00fck hogy n\u00e9gy \u00e9v alatt re\u00e1lisan n\u00e9gy \u00f3r\u00e1ba dolgoznak az emberek szerintem nem el\u00e9rhet\u0151 egy hosszabb t\u00e1von tudunk ebbe dolgozni l\u00e9p\u00e9seket lehet tenni megnyitni ezt a dolgot azoknak akik esetleg hajlamosak erre hogy \u0151k N\u00e9gy \u00f3r\u00e1t dolgoznak lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s munka jogot teremts\u00fcnk ehhez De megn\u00e9zn\u00e9m azt a v\u00e1llalkoz\u00f3t is azt a gyakorlati dolgot Mikor megy\u00fcnk k\u00e9t felv\u00e9teliz\u0151 valaki N\u00e9gy \u00f3r\u00e1t szokott dolgozni valaki hatott \u00e9s a 4 \u00f3r\u00e1sat fogj\u00e1k felvenni ez\u00e9rt nagyon neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9s egy k\u00e9rd\u00e9st", " nem szeretem lej\u00e1r az ideje amire v\u00e1laszolnak ugyanezt a v\u00e1lt\u00f3 \u00e9rtitek egyik nagy hib\u00e1ja kifogt\u00e1k sz\u00e1mon tartani sokszor sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s rajtuk a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 elemz\u00e9sek Adott esetben a k\u00f6zlem\u00e9ny form\u00e1l\u00f3i Hogy asztal hitelt rebesgett\u00e9k \u00e9s azt a hitet \u00fcltett\u00e9k a magyar t\u00e1rsadalomban hogy a rendszerv\u00e1lt\u00e1ssal a kapitalista szerviz Zugl\u00f3 becsatlakoz\u00e1s a lehets\u00e9ges p\u00e9ld\u00e1ul osztr\u00e1k b\u00e9rsz\u00ednvonal bel\u00e1that\u00f3 id\u0151n bel\u00fcl t\u00f6rte el\u00e9r\u00e9se ez 30 \u00e9v alatt nem siker\u00fclt term\u00e9szetes hogy a termel\u00e9si l\u00e1ncban Magyarorsz\u00e1gnak csak egy adott mozg\u00e1stere van felel\u0151ss\u00e9gteljesen Ilyen \u00e9rtelemben akkor N\u00e9metorsz\u00e1gi b\u00e9rsz\u00ednvonal lal hitegetni a v\u00e1laszt\u00f3kat az elm\u00falt 12 \u00e9vben egy folyamatos n\u00f6veked\u0151 p\u00e1ly\u00e1n volt Eur\u00f3pa akkor a b\u0171ne az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak \u00e9s Orb\u00e1n Viktornak az hogy ezt az id\u0151szakot nem haszn\u00e1lta fel \u00e9s nem tett l\u00e9p\u00e9seket az ir\u00e1nyba hogy nek\u00fcnk nagyon sok munk\u00e1val De el\u00e9rhet\u0151 c\u00e9lk\u00e9nt hez meg kell Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen busko k\u00e9pvisel\u0151 tudnak elfogyott a t\u00fcdeje M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 meg egy perc 33 m\u00e1sodperce", " Oliv\u00e9r neked kett\u0151 percre van m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s engedjenek meg ugye ide teszem \u00e9s kezdem\u00e9nyezt\u00e9k az hogy legyen egyszeri juttat\u00e1s a szoci\u00e1lis \u00fcgyi dolgozok r\u00e9sz\u00e9re ugye volt orsz\u00e1gos az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k r\u00e9sz\u00e9re egy egyszeri juttat\u00e1s teljesen hi\u00e1ba hogy egyszer juttat\u00e1sokkal nem lehet azt a v\u00e9r kr\u00edzis rendezni ami a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sban dolgozok illetve az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben dolgoz\u00f3k mindennapjait jellemzi k\u00e9rdezem hogy neked hogy milyen javaslatokkal tudn\u00e1k kifejezetten megnyugtatom \u00e9s igazs\u00e1gosan kezelni ezeket a v\u00e9r konfliktusokat ezekben a szektorokban \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l sz\u00f3 mint az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyt\u0151l helyzet\u00e9t rendezz\u00fck el de emellett nem mehet\u00fcnk el a pedag\u00f3gusok bejelentkez\u00e9sre vagy a rend\u0151r\u00f6k t\u0171zolt\u00f3k ment\u0151s\u00f6k berendez\u00e9se mellett sem a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3k a tudjam block b\u00e9rsz\u00ednvonal termelni kell eur\u00f3pai szab\u00e1lyoz\u00e1s kell a b\u00e9reknek a a kiegyenl\u00edt\u00e9s\u00e9re vagy v\u00e1s\u00e1rolj parit\u00e1son t\u00f6rt\u00e9nt a k\u00e9rd\u00e9sre az eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcl ezen el kell", " \u00faj a korm\u00e1nynak ahogy ahogy hatalomra ker\u00fcl azonnal ez egy hossz\u00fa folyamat itt \u00fclnek rajta gondolkodni \u00c9s mindenk\u00e9ppen el kell \u00edrni azt hogy hogy emelkednek a b\u00e9rek nem sok nyugat \u00e9s Kelet Eur\u00f3pa k\u00f6z\u00f6tt nemcsak a vinn\u00e9lek \u00e9s Magyarorsz\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt Magyarorsz\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt is \u00f3ri\u00e1si k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak 2020ban az orsz\u00e1gos brutt\u00f3 kereset 18,7 sz\u00e1zal\u00e9kkal volt nagyobb Hajd\u00fa Bihar megy\u00e9ben az \u00e1tlagkereset \u00e9s a debreceni keresetek mintegy harmad\u00e1val voltak kisebbek mint a budapestiek ezen v\u00e1ltoztatni kell hogy Magyarorsz\u00e1gon is hasonl\u00edtunk el ugyanazokat a b\u00e9reket kapj\u00e1k az itt dolgoz\u00f3 \u00e9s m\u00e9g egy f\u00e9lmaratoni egyetlen megosztunk k\u00e9pes g\u00e1zszolg\u00e1ltat\u00f3 B\u00e9la Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt az egyszeri t\u00e1mogat\u00e1st az\u00e9rt dolgoz\u00f3nak a DK kezdem\u00e9nyezte a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben \u00e9s term\u00e9szetesen meghozta egy hanggal k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s Egy k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g arra 22 m\u00e1sodperc ami rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1ll azt mondta hogy nem szektor", " K\u00f6szi eg\u00e9sz\u00e9t \u00e9rint\u0151 berendez\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g hogy a 2002 ben Medgyessy P\u00e9ter \u00f6tvensz\u00e1zal\u00e9kos k\u00f6zszf\u00e9ra b\u00e9remel\u00e9s k\u00f6vetelt ez volt a k\u00f6vetel\u00e9s ami feltehet\u0151en seg\u00edtette azt hogy akkor legy\u0151zve Orb\u00e1n Viktor tudnak e hasonl\u00f3an \u00e9les \u00e1ll\u00edt\u00e1st megfogalmazni \u00edg\u00e9ret k\u00e9nt fenntarthat\u00f3 betartod \u00edg\u00e9ret k\u00e9nt hogy milyen nagys\u00e1grend\u0171 b\u00e9remel\u00e9st ind\u00edtv\u00e1nyozza Na korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3k r\u00e9sz\u00e9re hasonl\u00f3 konkr\u00e9tabban hogy mi a Fel\u0151lem bocs\u00e1tkozni plusz audiomonde szerintem nincs is ilyen meg\u00e1llapod\u00e1s alatt v\u00e1lt haszn\u00e1lt k\u00f6z\u00f6tt visszal\u00e9p szervezetek k\u00f6z\u00f6tt az biztos hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakdolgoz\u00f3k a pedag\u00f3gusok \u00e9s a a a K\u00f6szi Ragadoz\u00f3k mi rendezz\u00fck el hogy akkora lesz v\u00e1lasz arra hogy mekkora sz\u00e1zal\u00e9kban kifejezhet\u0151 b\u00e9remel\u00e9st hi\u00e1nyozn\u00e1nak a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3k r\u00e9sz\u00e9re a magyar minisztereln\u00f6k a k\u00fcls\u0151 azt mondod eln\u00f6kjel\u00f6ltnek ismereteket", " Elk\u00e9pzelhet\u0151 dr\u00e1g\u00e1m \u00e9n is fog m\u00falni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal hogyan rendezv\u00e9ny megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3k b\u00e9rez\u00e9se \u00e9letp\u00e1lya modellekben gondolkodn\u00e9k kit\u00e9rn\u00e9k egy picit m\u00e1sik oldalr\u00f3l ugye Nagyon j\u00f3k ezek a csal\u00e1d t\u00e1mogat\u00e1si rendszerek Viszont azt nem veszik \u00e9szre hogy most adunk 10 20 milli\u00f3 forintot ugye csal\u00e1dalap\u00edt\u00e1shoz meg meg h\u00e1rom gyerek h\u00e1rom n\u00e9gy gyerek sz\u00fclet\u00e9si az t\u00f6k j\u00f3 ad\u00f3kedvezm\u00e9nyeket el tudunk most kihaszn\u00e1lni Viszont az emberek nem \u00e9rzik magukat biztons\u00e1gban Ma Magyarorsz\u00e1gon Ez\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9letp\u00e1lyamodell ekre az\u00e9rt egy tan\u00e1r h\u00e1zasp\u00e1rral p\u00e1lya a k\u00e9tszer 140000 Ft ot Vigyen haza hanem egy egy megfelel\u0151 eur\u00f3pai \u00e9letsz\u00ednvonalat ugyanitt Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s Hajd\u00fa Bihar megy\u00e9ben biztos\u00edtani", " pr\u00f3b\u00e1lkozol mi\u00e9rt nem tartja azokat el\u00e9gs\u00e9gesnek Mi az amit a korm\u00e1nyzati \u00e9letp\u00e1lyamodellt k\u00e9pest \u0151 m\u00e1shogy csin\u00e1lna megfelel\u0151 b\u00e9rez\u00e9s Szent most az hogy a korm\u00e1nyzat mit tart a mostani korm\u00e1nyzat mit tart megfelel\u0151 b\u00e9rez\u00e9s nek \u00e9s az hogy Magyarorsz\u00e1gon mennyi p\u00e9nzre van sz\u00fcks\u00e9ge egy fiatal h\u00e1zasp\u00e1rnak ahhoz hogy saj\u00e1t ingatlant vegyen visszautalva 40 50 milli\u00f3 Egy ikerh\u00e1z fele b\u00e1rmelyik el\u0151v\u00e1rosban kertv\u00e1rosba egy Debrecen k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n hozz\u00e1d ezek az \u00e9letp\u00e1lyamodell legkevesebb kevesek az hogy ingyen hitelekkel \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k a magyar fiatalokat az asszony megint nem megold\u00e1s t\u00e9nyleg t\u00e9nylegesen megfelel\u0151 \u00e9letp\u00e1lyamodell ekre van sz\u00fcks\u00e9g ami biztons\u00e1got adnak az olyan fiataloknak mint mint mi vagyunk 2 \u00e9s f\u00e9l \u00e9ves gyerk\u0151ccel otthon \u00e9n ezt tapasztalom napi szinten itt m\u00e9g vissza szeretn\u00e9k k\u00e9rni ugye a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3k ra", " \u00e9s ugye civilk\u00e9nt Saj\u00e1t p\u00e9ld\u00e1mb\u00f3l szeretn\u00e9k most mindenkinek elmondani valamit Teh\u00e1t az amikor m\u00e1rciusban az \u00e1pol\u00f3n\u0151knek egy \u00faj szerz\u0151d\u00e9st adtak oda azzal a hat\u00e1rid\u0151 hogy ma estig legyen al\u00e1\u00edrva \u00e9s ebben nem volt bele\u00edrva pontosan hogy mennyi a t\u00fal\u00f3ra d\u00edja Mennyi p\u00e9nzt kapnak a t\u00fal\u00f3ra \u00e9rt esti p\u00f3tl\u00e9k \u00e9s d\u00e9lut\u00e1ni p\u00f3tl\u00e9k azt a szerintem elfogadhatatlan K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Van m\u00e9g h\u00e1rom m\u00e1sodpercre fel kihaszn\u00e1lni mehet\u00fcnk tov\u00e1bb mehet\u00fcnk akkor ez volt a v\u00e9ge a m\u00e1sodik ablaknak k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blokk", " a vita blog c\u00edmed korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s Alapvet\u0151en ez a k\u00e9rd\u00e9s hogy forduljak a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek fel\u00e9 Debrecen egy nagyon fontos b\u00e1zisa a fidesznek t\u00f6rt\u00e9neti okokra visszavezethet\u0151en Dehogy l\u00e1that\u00f3 hogy ha lesz is korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ha \u00f6nnek Adott esetben mand\u00e1tumot is szereznek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltk\u00e9nt tov\u00e1bbra is egy fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s el kell egy\u00fctt dolgozniuk milyen m\u00f3don tudnak garanci\u00e1t v\u00e1llalni az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra hogy egy\u00e1ltal\u00e1n szavaz\u00f3polg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1ra hogy az anyjuk megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n nem alakul ki egy rendk\u00edv\u00fcl fesz\u00fclt \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00e9s az ellenz\u00e9ki korm\u00e1nyp\u00e1rti k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt hogyan fognak tudni egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9ssel \u00e9s a meghal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Vasco k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n \u00fagy hogy \u00e9n leszek a k\u00e9pvisel\u0151 ennek a k\u00f6rzetnek egy kicsit szomor\u00fa leszek hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen Papp L\u00e1szl\u00f3 van nem", " besz\u00e9lgetni arr\u00f3l hogy milyen \u00e9rz\u00e9s ellenz\u00e9kb\u0151l v\u00e1rost vezetni nagyon nagyon sok dolgot \u00fajra kell \u00e9rtelmezni Ebben a v\u00e1rosban z\u00e1r\u00f3jelben hogy egyeznie meg hogy a Debrecent a Fidesz fellegv\u00e1r\u00e1nak tartj\u00e1k hallunk ilyen mondatokat Meg kell n\u00e9zni a statisztik\u00e1kat t\u00f6bb k\u00f6rzetben is nem \u00e9rtel 50% ot a Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 az el\u0151z\u0151 v\u00e1laszt\u00e1son 47 48 vagy ak\u00e1r kevesebb sz\u00e1zal\u00e9kot Igenis 11 e koordin\u00e1lt indul\u00e1s amir\u0151l Most \u00e9ppen a demokr\u00e1cia \u00dcnnepe egy vita \u00e9s egy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nik ezzel a Fidesz verhet\u0151 Teh\u00e1t itt h\u00e1rom ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 fogja k\u00e9pviselni Debrecent a az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s Igen onnant\u00f3l megv\u00e1ltozik egy kicsit a a helyzet De ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl a f\u0151 c\u00e9lunk b\u00e1rmelyik\u00fcnk is legyen a az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i gondolom \u00e9s tudom hogy debreceni fogunk dolgozni nem az lesz a f\u0151 c\u00e9lunk hogy innent\u0151l G\u00e1ncs orrlyuka a v\u00e1rosvezet\u00e9st nem az lesz a f\u0151 c\u00e9lunk hogy hogy innent\u0151l megvonjuk a p\u00e9nz Debrecenhez S\u0151t ellenkez\u0151leg ellenp\u00e9ld\u00e1t akarom mutatni", " A FIDESZ megmutatta hogy ha egy ellenz\u00e9ki v\u00e1rosvezet\u00e9st l\u00e1sd Budapest hogyan vonja el a p\u00e9nzt hogyan sz\u00f3l\u00edtja sarokba Ehhez k\u00e9pest \u00c9n meg fogjuk tudni mutatni hogy egy fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s t\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl az itt lak\u00f3kat tudjuk t\u00e1mogatni \u00e9s ugyan\u00fagy a forr\u00e1sokat biztos\u00edtani fogjuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m madi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far ez a kulcs a k\u00f6z\u00f6s programot benne van hogy visszaadunk rengeteg jogot \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok kez\u00e9be nem az a mostani ellenz\u00e9ki vezet\u0151 kez\u00e9ben az \u00f6sszes \u00f6nkorm\u00e1nyzat kez\u00e9be ez a gondolkod\u00e1sbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a mi a Fidesz \u00e9s a mostani \u00e9lvezi k\u00f6z\u00f6tt van az \u00f6sszes \u00f6nkorm\u00e1nyzatra egyk\u00e9nt tekint\u00fcnk \u00e9s visszaadjuk nekik rengeteg olyan j\u00f3t amit a Fidesz elvett nem fogunk kivitelezni nem v\u00e9reztek \u0151ket mint ahogy tette a kor\u00e1bban eml\u00edtett ilyennel gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek kell nem fogunk extra ad\u00f3kat s\u00fajtani fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat csak az\u00e9rt mert ott a v\u00e1laszuk \u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttek 2019ben hiszen", " 1024 \u00e9s 2026 \u00e9s \u00e9s felel\u0151ss\u00e9ggel tartozunk a cselekedet\u00fcnket f\u00fcle k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00e9n a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s rendszerv\u00e1lt\u00e1shoz szeretn\u00e9k hozz\u00e1sz\u00f3lni itt mindenki be tudatosuljon az hogy van egy a verzi\u00f3 illetve van egy b verzi\u00f3 a b verzi\u00f3 az hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van \u00e9s ugye fel\u00e1ll egy mer\u0151ben \u00faj korm\u00e1ny aki nem fogja k\u00f6vetni a fidesznek ezt a politik\u00e1j\u00e1t hogy kiv\u00e9rezteti az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat Teh\u00e1t amit el\u0151ttem \u00e9s eml\u00edtettek tett Mi Mi az orsz\u00e1g alm\u00e1t szeretn\u00e9nk el\u0151re hajtani illetve van egy m\u00e1sik verzi\u00f3 Ezt \u00edrta a rendszerv\u00e1lt\u00e1ssal kapcsolatban neadjisten tett ne t\u00f6rt\u00e9njen meg az hogy a Fidesz korm\u00e1nyon marad ott az\u00e9rt Nek\u00fcnk \u00f6ssze kell szedni magunkat", " abban az esetben teh\u00e1t 2022 nek s\u00falya van ez ez mindenkiben tudatosuljon \u00e9s Nagyon fontosnak tartom T\u00e9nyleg Hogy hogy mer\u0151ben m\u00e1s lesz a politik\u00e1t nem kell abban gondolkodni hogy az\u00e9rt mert a Debrecen fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s bennmarad att\u00f3l itt meg\u00e1llnak a nagyberuh\u00e1z\u00e1sok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a gyors k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g ide felvetette azt hogy ha j\u00f3l \u00e9rtem hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik akkor hogyha Adott esetben marad a korm\u00e1ny nem lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s de mondjuk \u00f6n\u00f6ket be szavazz\u00e1k a Parlament egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00dagyhogy akkor err\u0151l sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9sem hogyan tudn\u00e1nak egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni korm\u00e1nnyal amely nem a saj\u00e1t p\u00e1r csal\u00e1djukb\u00f3l ker\u00fcl ki \u00e9s tudom mikor meg\u00e1ll\u00edt\u00e1sa k\u00e9sz\u00fclnek de m\u00e9gis k\u00e9rem hogy t\u00e1j\u00e9koztass\u00e1k a v\u00e1laszokat arr\u00f3l hogy milyen magatart\u00e1st tan\u00fas\u00edtanak egy nem ellenz\u00e9ki korm\u00e1ny\u00fcl\u00e9st fideszes korm\u00e1ny eset\u00e9ben ha megv\u00e1lassz\u00e1k \u00f6n\u00f6ket els\u0151k\u00e9nt akkor \u00fajat k\u00e9pvisel\u0151t \u00far H\u00e1t ugye \u00e9n mivel egy civil Egyes\u00fclet nek a", " ha k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje Kint \u00e1llok itt \u00e9n meghallgatn\u00e1m az embereket \u00e9s a kisemberek hangj\u00e1t is megpr\u00f3b\u00e1ln\u00e1m eljuttatni ha a korm\u00e1ny f\u00f6l\u00e9 piszok neh\u00e9z dolgom lenne akarok menni de az el\u00e9g eliska megpr\u00f3b\u00e1lkoztak az elm\u00falt 12 \u00e9vben olyan siker\u00fcl amilyennel Mi az a idej\u00f6n t\u00f6bbet tudna ny\u00fajtani mint aki kor\u00e1bban pr\u00f3b\u00e1lkoztak ezzel \u00e9s nem \u00e9rtek el eredm\u00e9nyt kos a csillagjegyem teh\u00e1t komolyra ford\u00edtva komolyra ford\u00edtva a sz\u00f3t T\u0171z\u00f6n v\u00edzen \u00e1t \u00e1t Szeretn\u00e9m vinni a magyar embereknek az akarat\u00e1t \u00e9s \u00e9s \u00fagy gondolom hogy hogy t\u00e9nylegesen neh\u00e9z vil\u00e1g j\u00f6nne r\u00e1nk De nem szabad feladnunk Teh\u00e1t ne ne t\u00f6rt\u00e9njen ilyen az\u00e9rt vagyunk majd hogy ez ez ne t\u00f6rt\u00e9njen meg 22 a mi \u00e9v\u00fcnk kell hogy legyen t\u00e9nyleg Az\u00e9rt vagyunk most itt Mi ezen a ezen a", " vit\u00e1lis az\u00e9rt vagyunk az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son hogy hogy felm\u00e9rj\u00fck hogy mennyire van sz\u00fcks\u00e9ge egy helyi civil szervezetnek az orsz\u00e1gos politik\u00e1ban mennyire van helye mennyire van sz\u00fcks\u00e9g az orsz\u00e1gos politik\u00e1nak r\u00e1nk \u00e9s hogy tudunk sz\u00f3cs\u00f6ve e lenni a a kisembereknek itt Debrecenben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ugyanazt a munk\u00e1t n\u00e9lk\u00fcletek debreceni \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1ban 2019 \u00f3ta itt ugye 33 k\u00e9pvisel\u0151b\u0151l 24 fideszes teh\u00e1t el\u00e9g t\u00falnyom\u00f3 ellenz\u00e9kb\u0151l gyomorr\u00e1k a t\u00f6bbs\u00e9g az ellenz\u00e9k eszembe \u00e9s m\u00e9gis az utc\u00e1n az emberekkel tal\u00e1lkozol a debreceni ledolgozza nap mint nap k\u00fczd\u00fcnk az\u00e9rt hogy a hogy r\u00e1 k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk olyan v\u00e1llal\u00e1sokat P\u00e9ld\u00e1ul v\u00e1rosvezet\u00e9sre hogy Attila kl\u00e1nhoz v\u00e9gre v\u00e1llalja meg krumplit hat\u00e1rid\u0151t hogy mikorra fogj\u00e1k mind a h\u00e1romra megval\u00f3s\u00edtani \u00e9s szerintem az\u00e9rt az olyan olyan t\u00f6megek \u00e1ltal t\u00e1mogatott \u00fcgyekbe Mint p\u00e9ld\u00e1ul ez is volt \u00e9s valamint sz\u00e1mos ilyen ki lehet k\u00e9nyszer\u00edteni ellenz\u00e9kbe", " akarat\u00e1t\u00f3l k\u00e9pvisel\u0151knek Debrecen kell dolgozni \u0151szint\u00e9n \u00e9s annak meg beszart foglalatja egy k\u00e9rd\u00e9st engedjen meg ugye a kor\u00e1bbi v\u00e1rosvezet\u00e9snek ak\u00e1r Kossuth Lajos ak\u00e1r a mostani Papp L\u00e1szl\u00f3t n\u00e9zz\u00fck Annak ellen\u00e9re korm\u00e1nyzat van amely az p\u00e1r ty\u00fakb\u00f3l ker\u00fclt ki nem \u00fagy t\u0171nik hogy b\u00e1rmilyen m\u00f3don k\u00e9pes lett volna \u00e9rdemben lobbizik p\u00e9lda mint a szivacs a hoz sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1soknak a meg\u00edt\u00e9l\u00e9se kapcs\u00e1n most ebben Van v\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s van elmozdul\u00e1st De h\u00e1t itt ezen kereszt\u00fcl nem volt mit\u0151l tudna ink\u00e1bb \u00e9rdeket \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt meg ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 ha marad az Orb\u00e1n korm\u00e1ny szerencse nagyon sok olyan lehet\u0151s\u00e9g van p\u00e9ld\u00e1ul k\u00f6zvetlen Euro Pilis forr\u00e1sok megl\u00e1ssuk mostani ellenz\u00e9ki v\u00e1rosi s\u00edelt soroln\u00e1nk szegedet \u00e9s egy nagyv\u00e1rosokat is amire k\u00f6zvetlen\u00fcl lehet p\u00e1ly\u00e1zni az\u00e9rt hogy a helyben fontos dolgokat meg lassan val\u00f3s\u00edtani Ezeket \u00e9n egy k\u00e9pvisel\u0151 felkutatn\u00e1 m\u00e9g seg\u00edtenek abban is Debrecenbe eljussanak ezek a p\u00e9nzre K\u00f6szi", " Igen M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam a megtanultuk meg folyamatosan edz\u00fcnk hogy hogyan lehet ellenz\u00e9kb\u0151l kommunik\u00e1lni egy v\u00e1rosvezet\u00e9ssel illetve Hogyan lehet hatni r\u00e1juk \u00e9s l\u00e1tjuk azt hogy a mostani egyetlen egy ellenz\u00e9ki orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek milyen lehet\u0151s\u00e9ge van e gyakorlatilag orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek sz\u00f3t sem adnak az \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00f6zgy\u0171l\u00e9seken \u00e1llampolg\u00e1ri jogon csak d\u00e9k\u00e1s Varga Zolt\u00e1n felsz\u00f3lalni ezeken a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9seken teh\u00e1t l\u00e1tszik a v\u00e1rosvezet\u00e9snek hogy milyen a viszonya az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k visszakanyarodva meger\u0151s\u00edteni azt\u00e1n kieg\u00e9sz\u00edteni tudom az el\u0151ttem elhangzottakat val\u00f3ban ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hangja kell legy\u00fcnk a a kisembereknek megkeresni azokat a probl\u00e9m\u00e1kat \u00e9s felsz\u00f3lalni \u00e9s folyamatosan a nyak\u00e1ra j\u00e1rni a v\u00e1rosvezet\u00e9snek a m\u00e1sik nagyon fontos fel kell tenn\u00fcnk a mi\u00e9rteket Ez mi\u00e9rt van \u00edgy ez mi\u00e9rt ennyi ennek mi\u00e9rt H\u00e1romszor annyi az \u00e1ra itt mi\u00e9rt csak egy p\u00e1ly\u00e1zat \u00e9rkezett be itt mi\u00e9rt adj\u00e1tok el megint az egyik lerohadt", " koll\u00e9giumot 700 milli\u00f3\u00e9rt a haveroknak z\u00e1r\u00f3jelbe Egy m\u00falt heti sztori De rengeteg olyan Mi\u00e9rt te tudunk feltenni amivel Igenis kellemetlen helyzeteket hozunk a v\u00e1rosvezet\u00e9snek \u00e9s j\u00f3t tesz\u00fcnk a haz\u00e1tlan debreceni lakosoknak besz\u00e9lj\u00fck az elsz\u00e1moltat\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r\u00e9vel mind a DK mint a Momentum minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje rendk\u00edv\u00fcl \u00e9lesen fogalmazta meg hogy milyen elv\u00e1r\u00e1sokat fogalmaz meg egy \u00faj korm\u00e1nyzattal szemben az el\u0151z\u0151 korm\u00e1ny v\u00e9lt vagy val\u00f3s b\u0171n\u00e9nek a felsz\u00e1mol\u00e1sa kider\u00edt\u00e9se \u00e9s adott esetben szankcion\u00e1l\u00e1sa kapcs\u00e1n viszont ugye Fila k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt ur1 orsz\u00e1gosan ismeretlen jel\u00f6l szervezetnek a k\u00e9pviselet\u00e9ben \u00e1lmos\u00edt ez\u00e9rt Els\u0151 k\u00f6rben nemhez forduln\u00e9k milyen elsz\u00e1moltat\u00e1st v\u00e1rhatnak \u00d6nt\u0151l a szavaz\u00f3k Amennyiben \u00f6n lenne az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje robot a mostani k\u00f6rzetben \u00e9n Els\u0151 k\u00f6rben fel\u00e1ll\u00edtani \u00e9s f\u00fcggetlen bizotts\u00e1got ahova szakembereket \u00fcltetnek be ez legyen egy rajtunk k\u00edv\u00fcl\u00e1ll\u00f3", " szervezet semmilyen p\u00e1r politik\u00e1t nem szabad oda bevinni mert akkor mindenkinek lesz ismer\u0151se mindenki Itt neh\u00e9z tal\u00e1lnak egy utat \u00e9s akkor cs\u00fanya fogalmazza Meg kenhet\u00fcnk lesznek az emberek Teh\u00e1t \u00e9n \u00c9n egy \u00e9n egy f\u00fcggetlen szervezetet \u00e1ll\u00edtani fenesi lenne azt \u00edrja H\u00e1t ennek az hogy amit ugye vaszk\u00f3 Imre is eml\u00edtetted m\u00falt h\u00e9ten 700 milli\u00f3 forint\u00e9rt \u00e1t j\u00e1tszottak egy koll\u00e9giumot Ugye amit el\u0151tte m\u00f3dszeresen t\u00f6nkretettek ezeknek a ezeknek az ilyen \u00e1tj\u00e1tsz\u00e1s oknak \u00e9s a beruh\u00e1z\u00e1sokban elt\u0171nt milli\u00e1rdok nak a felkutat\u00e1sa \u00e9s ugye ut\u00e1na az igazi b\u0171n\u00f6s\u00f6knek a felkeres\u00e9se mert ugye sokszor l\u00e1ttuk azt hogy Hirtelen egy c\u00e9g amelyik szerepelt egy ilyen fura t\u00f6rt\u00e9netben c\u00e9gvezet\u0151t v\u00e1ltott \u00fatk\u00f6zben is ide oda menek\u00edtette a karib szigetekre a p\u00e9nzt\u00e1rca", " v\u00e9gletekig el kell menni Nem k\u00f6t\u00f6zk\u00f6dni akarok ezekr\u0151l az \u00e1tj\u00e1tsz\u00e1sa \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b korrupci\u00f3s t\u00f6rt\u00e9netekr\u0151l kimer\u00edt\u0151 tud\u00e1sa van a magyar nyilv\u00e1noss\u00e1gra m\u00e9g nem tudjuk Ezeket az \u00fcgyeket hanem az a probl\u00e9ma hogy az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g illetve a nyomoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1g olyan szinten van blokkolva k\u00f6zpontilag hogy nem ind\u00edtja meg m\u00e9g a legnyilv\u00e1nval\u00f3bb vissza\u00e9l\u00e9sek eset\u00e9ben sem a nyomoz\u00e1sokat Mit tudn\u00e1l 4 k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt tenni az\u00e9rt hogy ez a bizotts\u00e1g amit \u00f6n kezdem \u00e9rezni hogy fel\u00e1lljon \u00e1t tudja t\u00f6rni p\u00e9ld\u00e1ul a polt P\u00e9ter vezet\u0151 \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek az ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1t ugye vissza kapcsol\u00f3dnak oda hogy azokat az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e1ltal hozok hozott t\u00f6rv\u00e9nyeket tal\u00e1n az els\u0151 id\u0151szakban valahogy semmis\u00e9g kellene tenni mert hogyha ezeket nem tessz\u00fck semmiss\u00e9 akkor ugye az \u00f6n \u00e1ltal eml\u00edtett emberek azok ott maradnak \u00e9s ugye nek\u00fcnk meg lesz k\u00f6tve a kez\u00fcnk teh\u00e1t k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva Els\u0151 k\u00f6rben nem ezzel Hanem azzal foglalkoznak hogy ezek a", " semmisek legyenek \u00e9s erre hozd \u00faj t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s kitiszt\u00edtani minden k\u00f6rben a a marad\u00e9k fideszeseket akik nem szak\u00e9rt\u0151k hanem a mostani Orb\u00e1n korm\u00e1nyban bizalmi emberek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Bandi M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151t ugye az \u00fcnnepi Eszternek jel\u00f6ltje amikor be robbantotta kamp\u00e1ny\u00e1t akkor a felcs\u00fati per \u00edg\u00e9ret\u00e9vel keltett felt\u0171n\u00e9st a mostani hetekben kevesebbet lehet halni a felcs\u00fati p\u00e1r \u00edg\u00e9ret\u00e9re vagy k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00c1ll e m\u00e9g az a k\u00f6vetel\u00e9s ugyanakkor pontosan most mit \u00e9rtenek alatta \u00e1ll\u00f3 az alkotm\u00e1nyoz\u00e1s csoport\u00fa csapataink az \u00fajakat a k\u00f6zel egy \u00e9ve dolgoznak azon hogy t\u00f6bb scenario legyen akkor \u00c1ld\u00e1s k\u00f6vet\u0151 id\u0151szakra arra hogy hogyan tudjuk vissza\u00e1ll\u00edtani a kor\u00e1bbi jog\u00e1llamis\u00e1got Milyen l\u00e9p\u00e9seket tudunk az elsz\u00e1moltat\u00e1s fel\u00e9t Egy\u00e9bk\u00e9nt a ner jelentene s\u00falyos Pro Candy s\u00e9g\u00e9re P\u00e9ld\u00e1ul hogy a multik egy j\u00f3 r\u00e9sze m\u00e9g a a fideszes k\u00e9tharmad \u00e1ltal kontroll\u00e1lt", " keretein bel\u00fcl is t\u00f6rv\u00e9nytelen vagy nagyon nagyon agg\u00e1lyos k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt sz\u00fclettek \u00edgy az aki ezen ezen alak\u00fa \u00e9s szerz\u0151d\u00e9se k\u00edgy\u00f3 r\u00e9sszel gyakoris\u00e1g\u00e1t a k\u00f3rh\u00e1zas k\u00f6vet\u0151en r\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl a felcs\u00fati pedig ugye az asztalnak \u00f6sszefoglal\u00f3 neve hogy a Fidesz es korrupt Elit elsz\u00e1moltat\u00e1sa meg kell t\u00f6rt\u00e9nnie akkor tuti rendszerv\u00e1lt\u00e1s hogy ha ez megt\u00f6rt\u00e9nik an\u00e9lk\u00fcl \u00fajabb korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta nem pedig rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s megy a rendszerv\u00e1lt\u00e1s mert elk\u00f6telezettek vagyunk nem siker\u00fcl alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9get el\u00e9rn\u00fcnk a v\u00e1laszt\u00e1son de van korm\u00e1nyz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck Viszont \u00edgy nem tudj\u00e1k \u00e1talak\u00edtani az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get amit irk\u00e1lt alak\u00edtana nyomoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1got egy csom\u00f3 olyan \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9nyben nem lesz igaz\u00e1b\u00f3l el\u00e9r\u00e9s\u00fck \u00e9s adott esetben lev\u00e1ltani a kor\u00e1bbi klient\u00fara beemelt vezet\u0151ket akik akad\u00e1lyozhatj\u00e1k p\u00e9ld\u00e1ul ezek a k\u00f6vetel\u00e9seknek az \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9t meg tudja er\u0151s\u00edteni most a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt hogy erre a helyzetre is van olyan kidolgozott terv\u00fck ami eredm\u00e9nyezi", " A j\u00f3v\u00e1t\u00e9telt amivel \u00d6n\u00f6k most a v\u00e1laszt\u00f3ikat hitetik van \u00e9s n\u00e9ha nem is t\u00f6reksz\u00fcnk hogy a korl\u00e1tot ilyen az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez val\u00f3 csatlakoz\u00e1s vagy magyar Kurucz \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g l\u00e9trehoz\u00e1sa amely \u00f6n\u00e1ll\u00f3 v\u00e1demel\u00e9si joggal b\u00edr Valaki tudja k\u00e9nyszer\u00edteni a v\u00e1demel\u00e9s volt m\u00e9teren kereszt\u00fcl mack\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltj\u00e9nek nem volt olyan nagy a forgalom mint a felcs\u00fati per De \u0151 maga \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt el\u00e9g \u00e9lesen ki\u00e1lt az elsz\u00e1moltat\u00e1s k\u00f6vetel\u00e9se mellett Mennyibe megalapozottak ezek a k\u00f6vetel\u00e9sek \u00c9s mit lehet tenni akkor hogyha t\u00e9nylegesen hogy azt k\u00e9rdeztem m\u00e1r M\u00e1ndi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00dart\u00f3l is nem a rendelkez\u00e9s\u00fckre alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g \u00edgy van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Val\u00f3ban Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak az egyik sz\u00edv\u00fcgye a korrupci\u00f3 ellenes \u00e9g \u00e9s ezt a dolgot min\u00e9l hamarabb rendbe tenni hogy az eur\u00f3", " \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g az egyik f\u0151 kulcs ami m\u00e1r elhangzott az el\u0151bb csak a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g ami egy f\u00fcggetlen \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g tud lenni ezekre tudunk \u00e9p\u00edteni de mellette gyakorlati dolgokat is tudok mondani p\u00e9ld\u00e1ul k\u00fcl\u00f6n rend\u0151ri egys\u00e9gek l\u00e9trehozni ami a korrupci\u00f3t vizsg\u00e1lja vagy egy olyan f\u00f3rumot l\u00e9trehozni ahol mindenki jelentkezhet aki az elm\u00falt 10 12 ben 12 \u00e9ve valami korrupci\u00f3ellenes cselekm\u00e9ny \u00e1ldozata lehet hogy hallott ilyeneket nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozva milyen ki fogjuk vizsg\u00e1lni mit kezelnek azzal a helyzettel Hogy sz\u00e1mos olyan v\u00e1llalkoz\u00f3 van a Fidesz holdudvar\u00e1ban \u0151ket oligarch\u00e1knak szokt\u00e1k nevezni akik B\u00e1r megalapozottan gyan\u00edthat\u00f3 hogy nem t\u00f6rv\u00e9nyes vagy tisztess\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6kkel nyert\u00e9k el a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sokhoz a p\u00e9nzeket vagy ezeket az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat de mostanra Nemzetgazdas\u00e1gi s\u00falyuk megker\u00fclhetetlen teszi \u0151ket teh\u00e1t Adott esetben a fel\u00e9j\u00fck ir\u00e1nyul\u00f3 p\u00e9nzt csapoknak az elz\u00e1r\u00e1sa az komoly gondokat jelenthet egyes szektorokban \u00e9s t\u00edzezrek meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9t vesz\u00e9lyezteti \u00fagyhogy k\u00f6rk\u00e9rd\u00e9s haladjunk majd Vasco k\u00e9pvisel\u0151k", " f\u00fcle k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far fel\u00e9 mit tudnak \u00edrni azoknak az embereknek akik jelenleg fideszes \u00e9rdekk\u00f6r\u00e9be tartoz\u00f3 c\u00e9gekn\u00e9l Dolgoznak \u00e9s tartanak att\u00f3l m\u00e9g korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n ezen c\u00e9gek megsz\u0171nnek \u00e9s az\u00e9rt meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fck is megsz\u0171nik ezzel Nyilv\u00e1n nem c\u00e9lunk le\u00e1ll\u00edtani a gazdas\u00e1got \u00e9s be sz\u00e1ntani a f\u00e9l Magyarorsz\u00e1got \u00e9s szellemi azokat az embereket is akarjuk k\u00e9pviselni akik akik a Fideszre szavaztak az elm\u00falt id\u0151szakban a nyilv\u00e1n nekik meg fog v\u00e1ltozni majd v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck a a k\u00e9s\u0151bbiekben te visszakanyarodva igen ez egy komoly kih\u00edv\u00e1s a leend\u0151 korm\u00e1nynak hogy hogyan lehet ezt te megvizsg\u00e1lni a legegyszer\u0171bb pont a vizsg\u00e1lat vagyonosod\u00e1si vizsg\u00e1latra kap lehet\u0151s\u00e9get az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g arra hogy megn\u00e9zze hogy hogyan milyen forr\u00e1sokb\u00f3l tev\u0151dik \u00f6ssze \u00e9s ez alapj\u00e1n elindulhat az elsz\u00e1moltat\u00e1s illetve l\u00e1ttunk sajnos p\u00e9ld\u00e1t a a fideszes Fideszre cser\u00e9l\u0151 Orb\u00e1n Viktort hogy Simicska Lajost N\u00e9h\u00e1ny h\u00e9t alatt lerad\u00edrozza \u00fagy a t\u00e9rk\u00e9pr\u0151l hogy gyakorlatilag \u00e9szre se vette a gazdas\u00e1g nem akarok p\u00e9ld\u00e1ul hozni \u00e9s nem akarom", " meg\u00e1ll\u00edtani Orb\u00e1n Viktort de l\u00e1that\u00f3 az hogy n\u00e9h\u00e1ny oligarch\u00e1knak a a hatalm\u00e1nak az el v\u00e9tel\u00e9t\u0151l nem \u00e1ll meg a gazdas\u00e1g elk\u00e9pzelhet\u0151nek tartja azt hogy lesznek olyan vagyon elemei ezeknek a fideszes oligarch\u00e1knak amelyiket \u00e1llamos\u00edtani Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mack\u00f3 Iminek 58 m\u00e1sodperce N\u00e1ndi lesz majd 2 perc 19 m\u00e1sodperc a F\u00fcl\u00f6p Oliv\u00e9rnek 53 m\u00e1sodpercre van m\u00e9g h\u00e1tra k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t urakat k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fckkel akkor a sok ink\u00e1bb k\u00e9pvisel\u0151t \u00fagy Tess\u00e9k Igen \u00e9n ehhez vissza kapcsol\u00f3dva a teh\u00e1t azt az\u00e9rt l\u00e1tni kell hogy nem a Fidesz vagyunk teh\u00e1t Att\u00f3l f\u00fcggetlen hogy valaki most hogy a Fidesz holdudvar\u00e1ban ez\u00e9rt vagy az\u00e9rt az\u00e9rt megy re\u00e1lis sz\u00e1mvet\u00e9st fogunk tenni hogy k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9rt\u00e9kelte azaz a v\u00e1llalkoz\u00e1s \u00e9s ut\u00e1na ehhez m\u00e9rten indulunk el nyilv\u00e1n lesznek olyan birodalmak amiket", " kell sz\u00e1ntani teh\u00e1t most tudjuk kire gondolok egy k\u00e9ne neki mert ugye Vagy bocs\u00e1nat patk\u00f3 k\u00e9pviselik \u00e9lesen fogalmazott \u00f6n\u00f6k is t\u00e1mogatn\u00e1nak bizonyos vagyon\u00e1nak eset\u00e9ben \u00e1llamos\u00edt\u00e1st Term\u00e9szetesen ez a mai Magyarorsz\u00e1g valaki aki nem Nem gondolja \u00fagy hogy sz\u00fcks\u00e9g van erre az nem a rajta realit\u00e1sok talaj\u00e1n \u00c9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Ezt kapcsolva \u00c9s hol van egy p\u00e1r gondolatot egyet\u00e9rt az \u00f6rd\u00f6g sz\u00f3l\u00f3kkal \u00c9n is azt gondolom hogy senki nem akarja a mostani ellenz\u00e9k and az hogy nem tudom kialakulni akkor N\u00e1das ut\u00e1ni napon egy bankos tolom vagy bankbet\u00e9tek ker\u00fclnek lesz\u00edvja ilyen elemek is vannak a ner k\u00f6zel\u00e9be senki nem akar ilyen fajta j\u00f6v\u0151k\u00e9pet Magyarorsz\u00e1g 2002 tavasz\u00e1n pont ez\u00e9rt kell\u0151 el\u0151vigy\u00e1zatoss\u00e1ggal k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel kell elj\u00e1rni viszont elk\u00e9pzelte vagyonelemek csatlakozz a t\u00f6bbiekhez Aj\u00e1nlom is te se fognak ker\u00fclni nem nem kell t\u00fal messzire menni", " Honda f\u00f6l t\u00f6rv\u00e9ny kapcs\u00e1n az\u00e9rt el\u0151fordult olyan jogi szab\u00e1lyoz\u00e1s aminek kapcs\u00e1n vagyok magyar \u00e1llamf\u0151 tud\u00e1s ami f\u0151leg k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Val\u00f3ban Teh\u00e1t itt ugye a fideszes holdudvar mint maga el\u00e9gg\u00e9 \u00f6ssze most\u00e1k a v\u00e1llalkoz\u00f3kat de meg kell k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetn\u00fcnk a az oligarch\u00e1kat akik sz\u00f3 szerint kilopj\u00e1k a szem\u00fcnket \u00e9s meg kell k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni azokat a meg\u00e9lhet\u00e9si v\u00e1llalkoz\u00f3kat akik vagy a csal\u00e1djuk\u00e9rt vagy f\u00e9lelemb\u0151l gyakorlatilag simulnak a mostani rendszerhez nyilv\u00e1n ezt k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get kell tenni teh\u00e1t nagyon nagyon el\u0151vigy\u00e1zatosan de az \u00e1rt\u00f3 korrupt elemeket ki kell venni a rendszerb\u0151l mindenk\u00e9ppen a szakembereket a nem \u00e9rheti semmilyen retorzi\u00f3 az\u00e9rt mert egy kor\u00e1bbi rendszert kiszolg\u00e1l\u00f3 c\u00e9gn\u00e9l dolgoznak amiben nem k\u00f6vetnek el olyan dolgokat hogy b\u0171ncselekm\u00e9nyek nem \u00edrnak al\u00e1 k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le pap\u00edrokat", " sokat nem nem nem utas\u00edtanak m\u00e1sokat t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g r\u00e1 Sz\u00f3val ez\u00e9rt nagyon fontos dolog hogy az\u00e9rt konjunkt\u00fara v\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n a munkav\u00e1llal\u00f3k nincsenek a sz\u00e9lben a munkav\u00e1llal\u00f3k nincsenek vesz\u00e9lyben \u00e9s egy olyan Magyarorsz\u00e1got szeretn\u00e9nk l\u00e9trehozni hogy ha valakinek kell m\u00e1s a v\u00e9lem\u00e9nye mint nek\u00fcnk Att\u00f3l nem kell f\u00e9lnie m\u00e1snap bemenni ugyanarra a munkahelyre K\u00e9rem a k\u00e9peket hogy lez\u00e1rhatjuk a vita blokkot vagy van m\u00e9g valaki aki esetleg haszn\u00e1lni az idej\u00e9t lez\u00e1rhatjuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Akkor ez volt a harmadik is egy utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az arr\u00f3l besz\u00e9lek sor\u00e1n minden k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perc a lehets\u00e9ges a rendelkez\u00e9s\u00e9re ebben a k\u00e9t percben a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa nem int\u00e9zted hozz\u00e1 k\u00e9rd\u00e9sre mit sz\u00f3l hozz\u00e1 ezt k\u00e9rem tiszteletben tartani \u00e9s k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lteket hogy a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d\u00fckben arra f\u00f3kusz\u00e1lj a nap hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra mi k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg \u0151ket a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l mi\u00e9rt adj\u00e1k \u00dcnnepe a szavazatukat a n\u00e9z\u0151k a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok \u00e9s k\u00e9rem hogy haszn\u00e1ljuk a kamer\u00e1t is abba Mondj\u00e1k el az \u00e1ru besz\u00e9det A megcsal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nti sorsol\u00e1sa d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt M\u00e1ndi L\u00e1szl\u00f3 k\u00e9rem z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lnek elmond\u00e1s\u00e1ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a vit\u00e1n val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s veti t\u00e1rsainak a korrekt vit\u00e1t \u00e9n arra buzd\u00edtok mindenkit mindenekel\u0151tt hogy ak\u00e1r ezt a vit\u00e1t most \u00e9l\u0151ben n\u00e9zz\u00fck a felv\u00e9teliz\u0151 \u00e1llampolg\u00e1r menjen el is vegyen r\u00e9szt 2 szeptember 18 \u00e9s 22:00 k\u00f6z\u00f6tt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Ez nagyon fontos dolog menjetek el szavazatot a Momentum mellett Egy\u00e9bk\u00e9nt Debrecenben engem t\u00e1n", " mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom a jobbik a p\u00e1rbesz\u00e9d az LMP s az MSZP kamp\u00e1ny a ma tev\u00e9kenyen r\u00e9szt vett n\u00e9gy minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt t\u00f6bb eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 s megannyi helyi lakos mit mindannyian ahol to marry szem\u00e9ly szerint Bennem l\u00e1tj\u00e1k garanci\u00e1t arra hogy a Fidesz k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t legy\u0151zve k\u00f6z\u00f6sen \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy \u00faj Magyarorsz\u00e1g 2022 t\u0151l Debrecenben aki azt szeretn\u00e9 hogy a sz\u00edv akkor mint h\u00e1rom \u00fcteme mihamarabb megval\u00f3suljon aki azt szeretn\u00e9 hogy a v\u00e1ros v\u00e1ros z\u00f6ldter\u00fclet fejleszt\u00e9seit a fenntarthat\u00f3s\u00e1g a term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet v\u00e9delme \u00e9s nem pedig a t\u00e9rk\u0151 t\u00e9rk\u0151 keretezve aki azt szeretn\u00e9 hogy a v\u00e1ros kertj\u00e9be ilyen \u00e9l\u0151 j\u00f6v\u0151je kertv\u00e1rosias k\u00f6rnyezetben \u00e9p\u00fclj\u00f6n azt k\u00e9rem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son szavazzon r\u00e1m \u00e9s ut\u00e1na mosom az \u00faj el\u0151t\u00e9t Debrecenben k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m F\u00fcred Oliv\u00e9r z\u00e1loga sz\u0151l\u0151 k\u00f6vetkezik Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa hogy itt volt mellettem partiz\u00e1nok hogy lehet\u0151s\u00e9g adott arra hogy itt les\u00fcnk szeretn\u00e9m a jobbiknak is megk\u00f6sz\u00f6nni ugye azt hogy al\u00e1\u00edrta befogad\u00f3 nyilatkozatunkat \u00e9s ez\u00e1ltal az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son elindulhatott egy civil Egyes\u00fclet \u00c9n most azokhoz szeretn\u00e9k sz\u00f3lni aki nem p\u00e1r politik\u00e1ban gondolkodnak hanem egyszer\u0171 civilek \u00e9s ugye \u00e9n vagyok az alternat\u00edva nekik a paprik\u00e1n k\u00edv\u00fcl hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st eszk\u00f6z\u00f6lj\u00fcnk \u00e9n \u00fagy van ahogy sz\u00fcks\u00e9g van civilekre \u00e9s a parlamentbe Tov\u00e1bb\u00e1 szeretn\u00e9m azt elmondani Ez egy \u00e9rt\u00e9km\u00e9r\u0151 Teh\u00e1t m\u00e9g \u00e9n nem sorakoztak fel ilyen Nemes t\u00e1mogat\u00f3k az egyes\u00fclet tagjai viszont teljes m\u00e9rt\u00e9kben m\u00f6g\u00f6ttem voltak Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni nekik mondhatom azt hogy egy bar\u00e1ti", " vagyunk m\u00e1r \u00e9lete z\u00e1rsz\u00f3k\u00e9nt \u00c9n azt szeretn\u00e9m kiemelni hogy \u00e9n egy egyszer\u0171 civil vagyok 29 \u00e9ve itt \u00e9lek Debrecenbe most m\u00e1r a csal\u00e1dommal a kettes k\u00f6rzet sz\u00edv\u00e9ben a t\u00f3c\u00f3skertben nevelkedtem nekem nincs m\u00e1som minta a szavam \u00e9s \u00e9n egy egy \u0151szinte embernek vallom magam \u00e9nekel szavazni \u00e9s az n\u00e9lk\u00fcl debreceni civil f\u00f3rum Egyes\u00fclet jel\u00f6ltj\u00e9re K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen vaszk\u00f3 Imre z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t \u00c9n is szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a vita lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s a korrekt vit\u00e1t A a partnereimnek L\u00e1tszik hogy egy haj\u00f3ban evez\u00fcnk csak a m\u00e1sik oldalt h\u00fazzuk az evez\u0151lap\u00e1t ott hogy tudjunk egy ir\u00e1nyba haladni amivel kezdtem azzal fejezem be \u00e9n a debreceni csal\u00e1dokat akarom k\u00e9pviselni a parlamentben \u00e9s \u0151 \u00e9rt\u00fck k\u00edv\u00e1nok harcolni az\u00e9rt hogy a mi gyermekeink", " oktat\u00e1s\u00e1ba ne sz\u00e1lljanak bele P\u00e1ros l\u00e1bbal ne mondj\u00e1k meg hogy az erk\u00f6lcstan ban mi a j\u00f3 \u00c9s mi nem ne k\u00e9nyszer\u00edtse nek hittan minden gyermekre mindenk\u00e9ppen az egyik f\u0151 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se a m\u00e1sik ak\u00e1r a Debrecen N\u00e9zz\u00fck az itteni infrastrukt\u00fara fejleszt\u00e9se val\u00f3ban m\u00e9g 15 20% a a mostani utaknak is f\u00f6ld\u00fat Debrecenben de a t\u00e9rk\u0151 t\u0151l m\u00e1r meg fulladunk a belv\u00e1rosba ar\u00e1nytalan \u00e9s k\u00e9t arcunk nagyon nagyon k\u00e9tarc\u00fa ami k\u00f6rzet\u00fcnk vannak poros utak mellett csal\u00e1dok aminek kilom\u00e9tereket kell gyalogolni egy busz \u00e1llom\u00e1shoz valaki k\u00f6nyvt\u00e1r szob\u00e1val rendelkezik a Hatvan utc\u00e1n \u00e9s \u0151 is vel\u00fcnk a mellh\u00e1rtya az igazs\u00e1gtalans\u00e1gokat rendezz\u00fck el a nyugd\u00edjak helyzet\u00e9t ez egy nagyon fontos sz\u00edv\u00fcgy\u00fcnk ak\u00e1r Nekem ak\u00e1r Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s lesz az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s amivel ism\u00e9t versenyk\u00e9pes \u00e9s fogyaszt\u00e1sban ism\u00e9t er\u0151s lesz a magyar nyugd\u00edjasok helyzete \u00e9s v\u00e9g\u00fcl de nem utols\u00f3sorban az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy rendez\u00e9se egy sz\u00edv\u00fcgy\u00fcnk ugyanis nagyon nagyon hatalmas m\u00e9reteket \u00f6lt\u00f6tt", " az orvoshi\u00e1ny l\u00e1tjuk azt hogy jelenleg egy fel\u00fclfert\u0151z\u00e9s t\u0151l vagy a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k t\u00f3l jobban f\u00e9lnek \u00e9s t\u00f6bben halnak meg ebben mint egyes betegs\u00e9gekben ezeket mindet mindent rendezni kell \u00e9s egy minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt aj\u00e1nlan\u00e9k az utols\u00f3 20 m\u00e1sodpercen ben Dobrev kl\u00e1r\u00e1t \u0151 az aki n\u00e9gy nyelven besz\u00e9l a moszkv\u00e1n \u00e1t Washington a kereszt\u00fcl Berlinbe anyanyelvi szinten tud t\u00e1rgyalni a Magyarorsz\u00e1gnak megszerezhet\u0151 EU s forr\u00e1sok \u00e9rte aleln\u00f6kk\u00e9nt \u0151neki erre r\u00e1 r\u00e1l\u00e1t\u00e1sa van jog\u00e1sz k\u00f6zgazd\u00e1sz \u00e9s csal\u00e1danya szavazzanak r\u00e1m vaszk\u00f3 Imre \u00e9s szavazzon a Dobrev Kl\u00e1ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d ezzel a mostani vita v\u00e9get \u00e9rt a helyben \u00e9l\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g Tar szeretn\u00e9m ki hogy mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151 tehets\u00e9gesen tapsolj\u00e1k meg", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mint 3 a takar\u00e9k v\u00e9telt \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k hogy ez a vita l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt a partiz\u00e1n soron k\u00f6vetkez\u0151 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1ja ugye 32 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a git\u00e1rt szervez\u00fcnk az egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k k\u00f6z\u00f6tt holnap pedig B\u00e1tonyterenye r\u00f3latok bejelentkezni az ottani Ady Endre m\u0171vel\u0151d\u00e9si k\u00f6zpontba \u00f6t \u00f3rakor \u00e9rkeznek Heves egyes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei k\u00e9t \u00f3r\u00e1t\u00f3l pedig N\u00f3gr\u00e1d egyes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei \u00e9rkeznek hozz\u00e1nk a tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kat szeretn\u00e9nk kapni arra hogy pontosan mikor hol \u00e9s ki fog \u00f6sszecsapni az egyes vit\u00e1kban akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden fontos inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz valamit regisztr\u00e1lni tudsz a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kra szeretn\u00e9l elj\u00f6nni szem\u00e9lyesen", " vissza tudod \u00edrni a kor\u00e1bbi vit\u00e1t mindegyiket nagyon fontos elmondom amit itt ugyanazt hogy Ha szerett\u00e9l minden reggel 7:00 \u00f3rakor kapni egy h\u00edrlevelet amelybe az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t elk\u00e9sz\u00edtett\u00fck neked akkor iratkozz fel a 444 bel\u0151le a reggel 4:00 re a 44 Egy\u00e9bk\u00e9nt a partiz\u00e1n m\u00e9diapartner a teljes el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat sor\u00e1n munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam Debrecenb\u0151l cs\u00e1\u00f3"]