["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Heves megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Berecz M\u00e1ty\u00e1s a DK jel\u00f6ltje valamint J\u00e1nosi Zolt\u00e1n a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nteni \u00fcziket Szervusztok B\u00e1tonyterenye jelentkez\u00fcnk \u00e9l\u0151ben \u00edgy folytat\u00f3dik a mai napon a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a K\u00f6szi sz\u00e9pen a t\u00fcrelmeteket amivel k\u00edv\u00e1nt l\u00e1tok az hogy el tudjon indulni a vita egy kisebb technikai fennakad\u00e1s miatt tudtunk csak most elkezdeni de mostant\u00f3l vagyunk a mai napon is kett\u0151 vit\u00e1val K\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk a sz\u00e1motokra most el\u0151sz\u00f6r Majd Heves megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei csapnak \u00f6ssze azt\u00e1n pedig 7:00 \u00f3ra ut\u00e1n valamennyivel \u00e9rkeznek majd N\u00f3gr\u00e1d 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet kinek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeit teh\u00e1t \u00e9rdemes a mai napon is vel\u00fcnk maradni a parkban \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek vit\u00e1t szervezetben a h\u00e1rom h\u00e9tben ebben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 44 A szeretn\u00e9l b\u0151vebb inform\u00e1ci\u00f3kat tudni arr\u00f3l hogy pontosan hol mikor \u00c9s kik fognak \u00f6sszecsapni a k\u00f6vetkez\u0151 napokban akkor minden ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalon Teh\u00e1t ha szeretn\u00e9l Adott esetben inform\u00e1l\u00f3dni vagy kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni Vagy esetleg beregisztr\u00e1lni egy k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1ra hogy \u00e9l\u0151ben is", "Pesthez letelt az esem\u00e9nyeket akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz Ha pedig nincs lehet\u0151s\u00e9ged \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni a vit\u00e1kat \u00e9s ut\u00f3lag sincs felt\u0171n\u0151 t\u00f6bb \u00f3r\u00e1t arra hogy megn\u00e9zd a vit\u00e1kat Akkor viszont iratkozz fel a 4447 el\u00e9red a reggel n\u00e9gyzet meg minden reggel 7:00 \u00f3rakor elk\u00fcldi neked az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1t legfontosabb pillanatait a szab\u00e1lyai vit\u00e1nak minden r\u00e9sztvev\u0151nek k\u00f6t\u00f6tt ideje van arra hogy kifejtse a gondolatait van egy nyit\u00f3besz\u00e9de illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de amelyben k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rs\u00e1nak nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zbe v\u00e1gni Viszont az egyes pita blokkokban ebb\u0151l \u00f6sszesen 36 tartunk B\u00e1rki b\u00e1rmikor \u00e1tveheti a kezdem\u00e9nyez\u00e9st hogy ak\u00e1r k\u00e9rd\u00e9ssel is fordulhat k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt T\u00e1rsa fel\u00e9 ha azonban a dologban elfogy a k\u00e9pvisel\u0151knek az ideje akkor elind\u00edtjuk a mikrofonj\u00e1t is abban a blogban t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r nem fog tudni hozz\u00e1 sz\u00f3lni a t\u00e9m\u00e1khoz de a k\u00f6vetkez\u0151 blogban \u00fajra sz\u00e1moljuk meg az", "\u00e9s \u00fajra lesz lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait urak van e k\u00e9rd\u00e9sek az elhangzott szab\u00e1lyokat kapcsolatban akkor Kezdhet\u00fcnk kezd\u0151djenek a nyit\u00f3besz\u00e9de", " a nyit\u00f3 besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek megfelel\u0151en els\u0151k\u00e9nt Berecz M\u00e1ty\u00e1s kir\u00e1ly fel arra hogy tartsa megnyit\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen magamr\u00f3l r\u00f6viden annyit hogy csal\u00e1dom t\u0171z Gy\u00f6keres Heves megyei \u00e9desany\u00e1m csal\u00e1dja Horthy sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa \u00e9desap\u00e1m \u00c9n pedig sarudi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa Mi az a k\u00f6rzeten bel\u00fcl is van ez a telep\u00fcl\u00e9s csal\u00e1dom most is k\u00e1poln\u00e1n\u00e1l k\u00f6zel 40 \u00e9ve \u00e9desap\u00e1m k\u00f6rzeti orvos \u00e9desany\u00e1m pedig nyugd\u00edjas lev\u00e9lt\u00e1ros az \u00f6cs\u00e9m pedig k\u00e1poln\u00e1n polg\u00e1rmester \u00e9n j\u00f3magam Egerben \u00e9retts\u00e9giztem a G\u00e1rdonyi G\u00e9za gimn\u00e1ziumban \u00e9s az egyetemi diplom\u00e1mat a debreceni Kossuth Lajos tudom\u00e1nyegyetemen szereztem t\u00f6rt\u00e9nelemtan\u00e1r szakon Szerencs\u00e9m volt mert hamar megval\u00f3sult gyerekkori \u00e1lmom mert az Egri v\u00e1rban ker\u00fclhettem urol\u00f3gus k\u00e9nt \u00e9s ott mintha t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szt dolgozok jelenleg is ez a hat \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s vezetett engem oda hogy a katona hagyom\u00e1ny\u0151rz\u00e9s ter\u00fclet\u00e9re", " \u00e9s ker\u00fcltem egyik alap\u00edt\u00f3 tagja vagyok az Egri vit\u00e9zl\u0151 oskola \u00e1llnak \u00e9s ma is nagyon sikeresen m\u0171k\u00f6d\u0151 egyes\u00fcletr\u0151l van sz\u00f3 hat \u00e9vig voltam a Dob\u00f3 Istv\u00e1n V\u00e1rm\u00fazeum nak az igazgat\u00f3ja egy darabig j\u00f3 volt kivettem a kapcsolatom Az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal viszont eg\u00e9szen addig am\u00edg Nyitrai Zsolt el nem kezdte politikailag \u00e9s egyfajta adminisztrat\u00edv e elutalni a v\u00e1rat \u00c9n ebbe nem nagyon voltam hajland\u00f3 partner enni olyannyira megnyomja romlott a viszonyunk a politikai vit\u00e1nk hogy eg\u00e9szen 2018 ra elfogyott sz\u00f3 szerint k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem politikai l\u00e9gk\u00f6r ez\u00e9rt engem elbocs\u00e1tottak a v\u00e1rm\u00fazeumban a lev\u00e9lt\u00e1rban dolgoztam dob\u00e1lva a Heves megyei lev\u00e9lt\u00e1rban k\u00f6zel egy \u00e9vig \u00e9s 2019ben felk\u00e9r\u00e9st kaptam a egys\u00e9gben a v\u00e1ros\u00e9rt Egyes\u00fclet t\u0151l hogy vegyek r\u00e9szt a \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sokon ezt megnyert\u00fck k\u00f6zel Egy \u00e9ven kereszt\u00fcl voltam alpolg\u00e1rmester Jelenleg is", " \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 vagyok \u00e9s \u00fajra a v\u00e1rm\u00fazeumban dolgozom h\u00faz\u00f3rug\u00f3s kint teh\u00e1t r\u00f6viden Ennyit a eddigi p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen J\u00e1nosi Zolt\u00e1n nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9n is sz\u00f3t k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a kedves n\u00e9z\u0151ket \u00e9s nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1n nak hogy l\u00e9trej\u00f6hetett volt a vita \u00e9n J\u00e1nosi Zolt\u00e1n vagyok Egerbe sz\u00fclettem itt \u00e9lek most is csal\u00e1dommal gyermekeim m\u00e9g iskol\u00e1skor\u00faak m\u00edg p\u00e1rom k\u00e9zm\u0171vesk\u00e9nt keresi kenyer\u00e9t", " egy vagyok abb\u00f3l a milli\u00f3nyi magyarb\u00f3l akit az elm\u00falt \u00e9vben az elm\u00falt \u00e9vtizedben a Fidesz mag\u00e1ra hagyott a mag\u00e1ra hagyott minden szerepemben mag\u00e1ra hagyott \u00e9desapak\u00e9nt v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt \u00e9s munkav\u00e1llal\u00f3k\u00e9nt is a t\u00e9v\u00e9ben munkav\u00e1llal\u00f3k\u00e9nt cserbenhagyott hiszen nevets\u00e9ges b\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1sr\u00f3l pr\u00f3b\u00e1ltam meg kisz\u0171rni kisz\u00farni a munkav\u00e1llal\u00f3k szem\u00e9t \u00c9s nem seg\u00edtett a pand\u00e9mia \u00e1tv\u00e9szel\u00e9s\u00e9ben cserbenhagyott v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt hiszen a munkav\u00e1llal\u00f3knak ebben a neh\u00e9z id\u0151szakban is b\u00e9rt fizet\u00e9st kellett adni hogy meg tudjanak \u00e9lni ebben sem seg\u00edtett \u00e9s \u00e9desapak\u00e9nt sem seg\u00edtett a korm\u00e1nyzat Hiszen az otthoni tanul\u00e1s felt\u00e9teleihez sem eszk\u00f6z\u00f6kben sem tud\u00e1sban hiszen nem vagyok pedag\u00f3gus nem tudtunk seg\u00edteni hogy mondd a gyerekeknek ez a h\u00e1rom szelep ha megn\u00e9zem kommunik\u00e1ci\u00f3ban a Fidesz azt mondta hogy seg\u00edt mindenkinek volt itt a v\u00e1llalkoz\u00f3knak Hitel De mindenki tudja ha egy v\u00e1llalkoz\u00f3 hitelt vesz fel befizet\u00e9sre az Egyenes \u00fat a a t\u00f6nkrement \u00e9s fel\u00e9", " \u00fagyhogy nem elmondhatjuk hogy kommunik\u00e1ci\u00f3 volt \u00f3ri\u00e1splak\u00e1t volt Seg\u00edts\u00e9g nem volt a ner rendszer\u00e9nek az oligarch\u00e1knak seg\u00edtett egyed\u00fcl a Fidesz nem nek\u00fcnk h\u00e9tk\u00f6znapi egyszer\u0171 embereknek ebben az egy \u00e9vben m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vben egyetlen egy tennival\u00f3ja volt a fidesznek tov\u00e1bb lopjon tov\u00e1bb gazdagodjon l\u00e1tjuk ezt az olt\u00e1sokkal \u00e9s l\u00e1tjuk ezt az egy\u00e9b m\u00e1s g\u00e9pek beszerz\u00e9se kapcs\u00e1n Eger k\u00e9t \u00e9s f\u00e9lmilli\u00e1rd forintot fizetett a korm\u00e1nyzatnak mik\u00f6zben M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc 2,8 milli\u00e1rd forintot kapott az Egri sz\u00e1llod\u00e1j\u00e1nak fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1hoz Ez\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra Ez\u00e9rt kell rendszert v\u00e1ltani", " K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 witapoke", " az els\u0151 vita blog c\u00edme fejleszt\u0151 \u00e1llam fejlesztend\u0151 \u00e1llam \u00e9s az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek hez mit hoz ki \u00c1d\u00e1m milyen h\u00f3nappal ezel\u0151tt sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n jelentette be ugye Eger polg\u00e1rmester besz\u00e9l\u00fcnk hogy sz\u00fcks\u00e9ges egy nemzetk\u00f6zi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r l\u00e9tes\u00edt\u00e9se Eger k\u00f6zel\u00e9ben k\u00e9rem hogy mondj\u00e1k el hogyan \u00e9rt\u00e9kelik ezt a projektet t\u00e1mogatn\u00e1k ezt vagy Adott esetben m\u00e1sfajta beruh\u00e1z\u00e1sokat tartanak k\u00edv\u00e1natosnak itt is a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nosi Zolt\u00e1n n\u00e1la sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9n magam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l mikor a polg\u00e1rmesternek Keszthely Vass teh\u00e1t meghallottam Felh\u00edvtam az egy bar\u00e1tomat aki az orsz\u00e1gban az egyik rep\u00fcl\u0151t\u00e9r \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9vel foglalkozik t\u0151le k\u00e9rtem inform\u00e1ci\u00f3t hiszen a politikus sem \u00e9rt mindenhez a politikus sem tud mindenr\u0151l \u0151 elmes\u00e9lte hogy ez egy hossz\u00fa uni\u00f3s program amikor nyami N\u00e9metorsz\u00e1gb\u00f3l indult ki a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rep\u00fcl\u0151terek fejleszt\u00e9se hogy kisebb rep\u00fcl\u0151terek kisebb 40 f\u0151 alatti rep\u00fcl\u0151g\u00e9pek tudjanak lesz\u00e1llni Eger eset\u00e9ben is az Eger t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben is mennem Egerbe lenne rep\u00fcl\u0151t\u00e9r egy ilyen rep\u00fcl\u0151t\u00e9rr\u0151l", " nagyon nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s nem az maga a beruh\u00e1z\u00e1s nyilv\u00e1n tudjuk hogy egy t\u00fal\u00e1razott beruh\u00e1z\u00e1s lesz ahogy l\u00e1ttuk ezt az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1k n\u00e1l \u00e9s a t\u00f6bbi m\u00e1s beruh\u00e1z\u00e1sn\u00e1l is ez is t\u00fal \u00e1raz\u00e1ssal nyilv\u00e1n a lop\u00e1sr\u00f3l \u00e9s a bele fog sz\u00f3lni azt kell megn\u00e9zni ha l\u00e9trej\u00f6n egy ilyen rep\u00fcl\u0151t\u00e9r ki fogja fizetni a R\u00e9v\u00e9sz R\u00e9v\u00e9sz t vagy h\u00e1t Ebben az esetben a l\u00e9giir\u00e1ny\u00edt\u00f3 Magyarorsz\u00e1gon a kis rep\u00fcl\u0151terek mind vesztes\u00e9gesen \u00fczemelnek egy szegedi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r nagyon pici \u00e9s m\u00e9gis harmincmilli\u00f3 forint m\u00ednuszt termel a Debreceni rep\u00fcl\u0151t\u00e9r pedig k\u00f6zel 500 milli\u00f3 forint\u00e9rt termel ezek nagyon nagy sz\u00e1mok el\u0151re kell tiszt\u00e1zni miel\u0151tt az eg\u00e9sz beruh\u00e1z\u00e1s elkezd\u0151dik megindul ki fogja fizetni \u00fajra az egriek nyak\u00e1ba szakad egy nagy teher \u00fajra a t\u00e9rs\u00e9g nyak\u00e1ba tesz\u00fcnk egy nagy feladatot K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Brad Pitt visel\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Egyet\u00e9rtek J\u00e1nosi Zolt\u00e1nnal mag egy rep\u00fcl\u0151t\u00e9r beruh\u00e1z\u00e1s lehet hasznos hiszen ugye nagyon sok multic\u00e9gek volt az \u00fczenetet ugye \u00e1ltal\u00e1ban Lux", " infrastrukt\u00far\u00e1t n\u00f6veli viszont \u00e9n azt gondolom hogy Magyarorsz\u00e1gon nagyon gyakran \u00fagy gondolkozunk mint mcmester elkezdj\u00fck a tet\u0151vel az alapokr\u00f3l meg elfelejtkez\u00fcnk \u00c9n azt gondolom hogy k\u00e9t probl\u00e9ma van ezzel egyr\u00e9szt Magyarorsz\u00e1gon az alap infrastrukt\u00far\u00e1val kellene foglalkozni utak vas\u00fath\u00e1l\u00f3zat \u00e9s ezeknek a fejleszt\u00e9s\u00e9vel egy r\u00e9sze sokkal k\u00f6rnyezetbar\u00e1tabb meg egy\u00e1ltal\u00e1n Szerintem a t\u00e1rsadalmi ig\u00e9nyeket sokkal ink\u00e1bb szolg\u00e1ln\u00e1 Az ilyenfajta fejleszt\u00e9sek \u00e9s m\u00e1sik probl\u00e9m\u00e1ja maga k\u00f6rnyezetv\u00e9delem hiszen nagyon j\u00f3l tudjuk hogy Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban m\u00e1r pont ellenkez\u0151 tendencia zajlik le hallottunk nem olyan r\u00e9gen franciaorsz\u00e1gr\u00f3l ahol megsz\u00fcntetik a belf\u00f6ldi rep\u00fcl\u0151j\u00e1ratokat is helyette ink\u00e1bb a korszer\u0171 vas\u00fatvonalak r\u00e1helyezik gyors Vasutak r\u00e1helyezik a Az ilyenfajta ing\u00e1z\u00f3 forgalmat \u00c9n azt gondolom hogy amit ugye Zolt\u00e1n \u00e9s eml\u00edten\u00fcnk a megt\u00e9r\u00fcl\u00e9se er\u0151sen k\u00e9ts\u00e9ges \u00e9s azt gondolom hogy egy ilyen luxus beruh\u00e1z\u00e1s helyett sokkal ink\u00e1bb a nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g A t\u00e1rsadalom nagy r\u00e9sz\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 fejleszt\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g hangs\u00falyozom k\u00f6z\u00fati", " forgalom illetve vas\u00fati forgalom fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s ut\u00e1na j\u00f6het az a fajta luxus beruh\u00e1z\u00e1sra ami esetleg m\u00e9g tov\u00e1bb n\u00f6velheti a \u00e9rdekelts\u00e9g\u00e9t a Amennyiben mond\u00e1t m\u00f3dszer az ATV v\u00e1laszt\u00e1sokon \u00e9s nagyon szeretem a t\u00e9rs\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151je t\u00e1mogatj\u00e1k e mirk\u00f3czki \u00c1d\u00e1mnak rep\u00fcl\u0151t\u00e9r fejleszt\u00e9se beruh\u00e1z\u00e1ssal kapcsolatos terveit Igen vagy nem els\u0151k\u00e9nt Bereczki pisa jel\u00f6lt \u00far innent\u0151l Alapvet\u0151en ha van Forr\u00e1s akkor az alap infrastrukt\u00far\u00e1nak a fejleszt\u00e9s\u00e9t t\u00e1mogatn\u00e1m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m J\u00e1nos k\u00e9pvisel\u0151 \u00far t\u00e1mogatni tudom Amennyiben megismeri az ember azt hat\u00e1stanulm\u00e1nyt indokolja \u00e9s indokoltt\u00e1 teszi a t\u00e9rs\u00e9gben akkor ez egy v\u00e9lem\u00e9nyk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g annak k\u00f6z\u00f6tt \u00edgy tov\u00e1bb k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farral kapcsolatban orsz\u00e1gos h\u00edrt is kapott az hogy ugye Nyitrai Zsolt \u00e9s a fideszes polg\u00e1rmester Bocs\u00e1nat k\u00e9pvisel\u0151je \u00e1ll\u00edt\u00f3lagosan megzsarolta \u00f6nt azzal hogy Amennyiben nem t\u00e1mogatja az tev\u00e9kenys\u00e9get olyan \u00e9rtelemben hogy seg\u00edti hogy a", " B\u00e1r beruh\u00e1z\u00e1sb\u00f3l p\u00e9nzeket tudjon mag\u00e1nak kiszedni akkor \u0151 fog \u00f6nnek vagy kellemetlens\u00e9geket okozni az e kapcsolni \u00dagyhogy j\u00f3l tudjuk akkor volt m\u00e1r m\u00e1sodfokon is egy t\u00e1rgyal\u00e1sra amely Nyitrai Zsoltot elmarasztalta olyan \u00e9rtelemben legal\u00e1bbis hogy nem adott helyt az \u0151 panasz\u00e1nak meg tudn\u00e1 mondani pontosan hogy mi volt az amivel Nyitrai Zsolt meg kerestem \u00d6nt milyen m\u00f3don k\u00e9rte vagy pr\u00f3b\u00e1ltam \u00f6nt arra r\u00e1d \u00edrni hogy korrupci\u00f3t k\u00f6vessen el konkr\u00e9tan nyilv\u00e1n ezek \u00edgy nem hangzanak el teh\u00e1t ezek nem \u00e9letszer\u0171 dolgok annyit lehetett tudni Vagy annyit tudhattunk a tev\u00e9kenys\u00e9g alapj\u00e1n teh\u00e1t ez hogy is mondjam sz\u00e1nd\u00e9k alapj\u00e1n hogy alapvet\u0151en neki a v\u00e1r mint objektum mint int\u00e9zm\u00e9ny politikailag \u00e9s gazdas\u00e1gilag fontos de h\u00e1t ugye azt kell l\u00e1tni ebben a dologban hogy Auchan meg\u00e9rts\u00e9k meg\u00e9rts\u00e9k a n\u00e9z\u0151k is hogy a V\u00e1rm\u00fazeum az \u00f6nkorm\u00e1nyzati int\u00e9zm\u00e9ny \u00f6nkorm\u00e1nyzati fel\u00fclet fel\u00fcgyelet alatt \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat vezet\u00e9s\u00e9vel szakmai vezet\u00e9s\u00e9vel m\u0171k\u00f6dik Na most a Nyitrai Zsolt k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak semmif\u00e9le sem j\u00f3", " sem k\u00f6zigazgat\u00e1si felhatalmaz\u00e1ssal nem volt arra hogy a v\u00e1r \u00e9let\u00e9ben olyan szinten belesz\u00f3ljon Teh\u00e1t minden fajta olyan utas\u00edt\u00e1sok amik hozz\u00e1m \u00e9rkeztek ak\u00e1r gazdas\u00e1gi vonatkoz\u00e1s\u00fa ak\u00e1r b\u00e1rmilyen adminisztrat\u00edv vonatkoz\u00e1s\u00faak nyugtalanok voltak nagyon sok kiterjedten gazdas\u00e1gi c\u00e9l\u00fa utas\u00edt\u00e1s volt \u00e9n Ezeknek nem tudtam eleget tenni nem is akartam eleget tenni \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 az volt a sz\u00e1nd\u00e9k illetve a \u00e9n azt a sz\u00e1nd\u00e9kod tudtam kivenni bel\u0151le hogy \u0151 gyakorlata gazdas\u00e1gilag r\u00e1 akar telepedni a v\u00e1rra Nyilv\u00e1n nem v\u00e9letlen hiszen most zajlanak az oka Nagyon komoly t\u00f6bbmilli\u00e1rdos beruh\u00e1z\u00e1sok ami ugye Adott esetben megmozgatja az ember fant\u00e1zi\u00e1j\u00e1t De az m\u00e1r m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s hogy ezek a beruh\u00e1z\u00e1sok k\u00e9t \u00e9ve m\u00e1r a Beruh\u00e1z\u00e1si \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g volt neje vannak teh\u00e1t egy olyan k\u00f6zponti szeretn\u00e9l ami \u00fagy gondolom hogy egy teljesen m\u00e1s vet\u00fcletet annak ezek az k\u00e9rd\u00e9snek de t\u00e9ny \u00e9s val\u00f3 hogy hogy Alapvet\u0151en egy ilyen gazdas\u00e1gi el utal\u00e1s volt a sz\u00e1nd\u00e9ka konkr\u00e9tan", " \u00fagy \u00e9rtelmezte Nyitrai k\u00e9pvisel\u0151 \u00far szavait amir\u0151l ezt a k\u00f6vetkeztet\u00e9st hozta ki \u00e9rkeztek olyan k\u00e9r\u00e9sek val\u00f3ban \u00e9rkeztek olyan k\u00e9r\u00e9ssel Kisebb nagyobb \u00fcgyekben Amit elvileg teljes\u00edtenem kellett volna \u00e9s amikor nem teljes\u00edtettem akkor j\u00f6ttek a k\u00e9rd\u00e9sek telefonon hogy mi\u00e9rt nem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9ntek a dolgok \u00e9s \u00e9n ezeket nem volt ilyen t\u00edpus\u00fa k\u00e9r\u00e9s\u00e9re k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szerz\u0151d\u00e9sk\u00f6t\u00e9sek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 aj\u00e1nlatok egyebek amiket ugye kellett volna k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00f3don elb\u00edr\u00e1lni \u00e9s ezt kellett hogy is mondjam ellenkez\u0151leg Akkora volt a szerz\u0151d\u0151 a V\u00e1ri beruh\u00e1z\u00e1sokn\u00e1l hogy a n\u00e9z\u0151ket meg\u00e9rts\u00e9k nem teh\u00e1t a beruh\u00e1z\u00f3 az az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a H\u00e1t minden esetben nem a teh\u00e1t a kor\u00e1bbi ts35 err\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk az els\u0151 k\u00e9t \u00fctem n\u00e9l a beruh\u00e1z\u00f3 az \u00f6nkorm\u00e1nyzat most az utols\u00f3 ut\u00e1n n\u00e9l a modern v\u00e1rosok program n\u00e1la m\u00e1r hogy a Beruh\u00e1z\u00e1si \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g bonyol\u00edtja a beruh\u00e1z\u00e1st Teh\u00e1t az \u00f6nkorm\u00e1nyzat volt a beruh\u00e1z\u00f3 de azt is kell tudni hogy", " A magyarorsz\u00e1gi politikai rendszerben gyakorlatilag egy egy v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet neka.hu tetszik ura az a mindenki v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti eln\u00f6k akinek a felhatalmaz\u00e1ssal nagyon sok helyen ez nem jogilag \u00e9s nem k\u00f6zigazgat\u00e1silag mondom sokkal nagyobb mint az adott k\u00f6zs\u00e9gnek a polg\u00e1rmester v\u00e1laszolni J\u00e1nosi k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz fordulok ugye az 1 2010 adat \u00e9s mennyibe saj\u00e1toss\u00e1ga volt az \u00e1llami k\u00f6zponti Fejleszt\u00e9si p\u00e9nzetek hogy nem felt\u00e9tlen\u00fcl a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok min\u0151s\u00e9g\u00e9nek a jav\u00edt\u00e1s\u00e1t hogy emel\u00e9s egy szolg\u00e1lt\u00e1k nem sokszor p\u00e1rt politikai alapon mag\u00e1nvagyona k konvert\u00e1l\u00f3 Tak\u00e1cs mit lehet \u00edg\u00e9rni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rt akiknek eleg\u00fck van abb\u00f3l hogy mindig azt \u00edg\u00e9ri ellenz\u00e9kben a k\u00f6vetkez\u0151 hatalom v\u00e1rom\u00e1nyosa hogy \u0151 semmilyen m\u00f3don nem fog majd ezekben szerepet v\u00e1llalni \u00cdgy 2009 ben szint\u00e9n maga Orb\u00e1n Viktor el\u00e9g er\u0151teljes \u00edg\u00e9reteket tett erre l\u00e1tjuk hogy mi lett ennek az eredm\u00e9nye mivel tudn\u00e1m szkeptikusoknak", " kerti t\u00edpus\u00e1t megt\u00f6rni arra vonatkoz\u00f3an hogy egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n a fejleszt\u00e9si p\u00e9nzetek ilyent\u0151l ilyet\u00e9n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elherd\u00e1l\u00e1sa nem lesz bevett gyakorlat A k\u00e9rd\u00e9s az nagyon jogos \u00e9s nagyon nagyon nagyon jogszer\u0171 hiszen a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok sokszor legyintenek hiszen hetek \u00f3ta kint vagyunk az utc\u00e1n besz\u00e9lgett\u00fcnk az emberek \u00e9s t\u00f6bben ugyanezt mondj\u00e1k amikor szeretkezt\u00fcnk \u00e9s elmondod hogy \u00fagyis mindenki lopni fog de nem szeretn\u00e9k a 2010 el\u0151tti politik\u00e1t visszahozni \u00c9s nyilv\u00e1n azut\u00e1n itt sem ez\u00e9rt a Momentum mindig is azt mondta hogy csatlakozni fogunk az eur\u00f3pai korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez illetve Magyarorsz\u00e1gon is l\u00e9trehozzuk korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g a Momentum sz\u00edneiben indul Hadh\u00e1zy \u00c1kos aki Egy\u00e9bk\u00e9nt a magyarorsz\u00e1gi korrupci\u00f3ellenes harc egyik harcos \u00e9lharcosa \u0151 maga egyfajta garancia arra hogy nem t\u00f6rt\u00e9nhet ilyen kivizsg\u00e1lt most is l\u00e1tszik ak\u00e1r olyan \u00fcgyet is ami \u00e9rinti az ellenz\u00e9ki oldalt Mint ugyan\u00fagy mint ahogy a Fideszt is itt a k\u00f6rzet\u00fcnkben \u00e9s t\u00f6bbin\u00e9l j\u00e1rt m\u00e1r Hadh\u00e1zi \u00fat", " majd Hadh\u00e1zy \u00c1kos el\u00fct\u00f6ttek egy k\u00e9rd\u00e9st engedjen meg a 46 h\u00e1zi \u00c1kos nem \u00e9ri meg T\u00f3th csal\u00e1d Zugl\u00f3ban akkor van e garancia arra Hadh\u00e1zy \u00c1kos list\u00e1n befut\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151i helyet fog kapni tud erre mondani b\u00e1rmit is inugami r\u00e9sz\u00e9r\u0151l azt fogom t\u00e1mogatni r\u00e1kos mindenk\u00e9ppen ez legyen a parlamentbe ha nem siker\u00fcl most egy\u00e9niben gy\u0151zni a T\u00f3th Csaba f\u00f6l\u00f6tt van e arra garancia rajta lesz a list\u00e1n", " \u00e9n t\u00e1mogatni fogom legyen garancia \u00e9n m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ugye \u00f6n k\u00e9pvisel\u0151 test\u00fcleti tagk\u00e9nt egy integet \u00fagy nyilatkozott hogy rendk\u00edv\u00fcl B\u00fcszke volt az ifj\u00fas\u00e1gi sport koncepci\u00f3 kidolgoz\u00e1s\u00e1ra Ebben van egy r\u00e9szlet amit szeretn\u00e9k id\u00e9zni fogalmaztak akkor fontos c\u00e9l hogy a sportl\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek fejleszt\u00e9sr\u0151l v\u00e1rosunkban egyedi reprezentat\u00edv kiemelked\u0151 orsz\u00e1gosan vagy nemzetk\u00f6zileg \u00e9s nagy \u00e9rdekl\u0151d\u00e9sre n\u00e9zetts\u00e9ge sz\u00e1mot tart\u00f3 sportesem\u00e9nyek ker\u00fclnek megrendez\u00e9sre ugye most annak momentumnak a sz\u00edneiben indul amely \u00fagy ker\u00fcl a politikai porondra hogy az olimpia budapesti olimpia megrendez\u00e9se lekapcsol m\u00e9g n\u00e9pszavaz\u00e1si kezdem\u00e9nyez\u00e9s szeretett volna \u00e1ttolni \u00e9s \u00e1t is tolta volna csak a korm\u00e1nyzat visszah\u00fazta az ezzel kapcsolatos \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s a H\u00e1t nem lehetett v\u00e9g\u00fcl n\u00e9pszavaz\u00e1st tartani Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben De ugyanakkor m\u00e9giscsak pozit\u00edv Real ki az ilyen nagy sport rendezv\u00e9nyek megtart\u00e1sa mellett ami sz\u00e1mos kritik\u00e1t eredm\u00e9nyezett \u0151ket a korm\u00e1nyzat fel\u00e9 p\u00e9ld\u00e1ul nem partj\u00e1t\u00f3l is ak\u00e1r a vizes VB kapcs\u00e1n ak\u00e1r m\u00e1s nagyrendezv\u00e9nyek kapcs\u00e1n sport rendezv\u00e9nyek kapcs\u00e1n ha itt k\u00edv\u00e1natosnak tekintette", " az ifj\u00fas\u00e1gi sport koncepci\u00f3j\u00e1ban ezt a fajta elj\u00e1r\u00e1st Akkor mi\u00e9rt pont a Momentum sz\u00edn\u00e9ben politiz\u00e1l amely Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt a fajta elj\u00e1r\u00e1s nem kifejezetten kritikusan illette Igen a Momentum mozgalom nem az olimpia ellen l\u00e9pett fel mint mondtam n\u00e9pszavaz\u00e1st kezdem\u00e9nyezett Mi az utc\u00e1n ez t\u00f6bbsz\u00f6r elhangzik ez a k\u00e9rd\u00e9s n\u00e9pszavaz\u00e1st kezdem\u00e9nyezt\u00fcnk hogy az emberek eld\u00f6nthess\u00e9k akarnak szeretn\u00e9nek egy ilyen volumen\u0171 sportesem\u00e9nyt nyilv\u00e1n a k\u00f6lts\u00e9geivel egy\u00fctt l\u00e1tjuk hogy n\u00e1lunk er\u0151sebb gazdas\u00e1gokban mit eredm\u00e9nyez egy olimpia megrendez\u00e9se l\u00e1tjuk g\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1got L\u00e1ttuk a tied mi t\u00f6rt\u00e9nt milyen gondokat tud okozni ez a k\u00e9rd\u00e9s sz\u00e1momra \u00e9n legink\u00e1bb annak k\u00f6zel\u00edtem minek nekem k\u00e9t versenyz\u0151 gyerekem van mind a ketten sportolnak l\u00e1nyom v\u00e1logatott szinkron\u00fasz\u00f3 fiam pedig az Egri \u00fasz\u00f3 tudnak oszlopos tagja 11 n\u00e9ven n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ve \u00faszik ebben a klubban a sportra tekinthet\u00fcnk \u00fagy mint rekre\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s \u00fagy mint ugyeb\u00e1r sz\u00f3rakoztat\u00f3 funkci\u00f3ra minta", " \u00fcres sz\u00fcks\u00e9g van de egy olimpia Ma Magyarorsz\u00e1gon t\u00fal sok Egerben p\u00e9ld\u00e1ul most egy jelent\u0151s fejleszt\u00e9s el\u0151tt \u00e1llunk egy v\u00edzilabda Centrum l\u00e9trehoz\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vek egyik terv Sajnos itt is az \u00e9p\u00edt\u0151ipari \u00e1rak el sz\u00e1ll\u00e1sra miatt arr\u00f3l besz\u00e9lgett\u00fcnk hogy eredeti tervben hatmilli\u00e1rd forintos beruh\u00e1z\u00e1s volt a m\u00e1r ott tart hogy 18 20 milli\u00e1rd forintr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk nincs garancia hogy van erre plusz Forr\u00e1s Guly\u00e1s Gerg\u0151 \u00e1ltal bemondott Meg\u00edg\u00e9rem hogy lesz le Ez az\u00e9rt nagyon kev\u00e9s azt gondolom egy \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak miel\u0151tt bele fog egy beruh\u00e1z\u00e1sba teh\u00e1t ezekr\u0151l a beruh\u00e1z\u00e1sokra sz\u00fcks\u00e9g van a rekre\u00e1ci\u00f3ra sz\u00fcks\u00e9g van v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben m\u00e1s sportl\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny mi is tudsz sportl\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek le is sz\u00fcks\u00e9g van De mindenk\u00e9ppen \u00dagyhogy ezek fenntarthat\u00f3ak legyenek ha megn\u00e9zz\u00fck az Egri Bitskey uszoda TV 350 milli\u00f3 forintba ker\u00fcl a fenntart\u00e1sa ez akkor is annyiba ker\u00fcl ha nem megy be senki picit kevesebb mert akkor nem kell f\u0171teni de akkor is k\u00f6lts\u00e9g jelentkezik a lakoss\u00e1g\u00e1nak a fel\u00e9t sem fizeti be m\u00e1r jele", " akkor a Bianka vizes VB tapasztalata tapasztalatainak a f\u00e9ny\u00e9ben az amit megfogalmazott itt ebbe az ifj\u00fas\u00e1gi sport koncepci\u00f3ban ez tov\u00e1bbra is fenntartja tov\u00e1bbra is fenntartom azt hogy van egy nemzetk\u00f6zi sportesem\u00e9ny Magyarorsz\u00e1gon nem kell hogy azt jelentse hogy ellopj\u00e1k bel\u0151le a p\u00e9nzt a Duna Ar\u00e9na p\u00e9ld\u00e1ul legyen egy p\u00e9lda \u00c9n azt gondolom egy nagyon hasznos nagyon funkci\u00f3j\u00e1ban nagyon nagyon j\u00f3 l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny Budapesten teljes kihaszn\u00e1lts\u00e1ggal tud dolgozni \u00e9s ezzel rengeteg sportesem\u00e9nynek l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nynek fiatalnak biztos\u00edt lehet\u0151s\u00e9get nem kell Ellopni a p\u00e9nzt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Berecz k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far ugye a vitatott nak a c\u00edme az hogy fejleszt\u0151 \u00e1llam fejlesztend\u0151 \u00e1llam az elm\u00falt 10 12 \u00e9vben a korm\u00e1nyzat folyamatosan azzal \u00e9rvelt a sport beruh\u00e1z\u00e1sok mellett ak\u00e1r a T\u00f3th tekintj\u00fck ak\u00e1r a Stadion \u00e9p\u00edt\u00e9se kell tekints\u00fck vagy m\u00e1s l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek beruh\u00e1z\u00e1sok l\u00e9trehozatala tekintj\u00fck hogy ez az ami Egy\u00e9bk\u00e9nt p\u00f6rgeti a gazdas\u00e1got munk\u00e1t ad az embereknek is Egy\u00e9bk\u00e9nt az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letm\u00f3dra \u00e9s \u00f6szt\u00f6nzi a lakoss\u00e1got", " sz\u00e1mos kutat\u00e1s cikk tanulm\u00e1ny sz\u00f3l Arr\u00f3l hogy ezek egyike sem teljes\u00fclt Igaz\u00e1b\u00f3l egy rendk\u00edv\u00fcl sz\u0171k k\u00f6r l\u00e9tes\u00fclt vagy r\u00e9szes\u00fclt ezeknek a j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyei b\u0151l ennek f\u00e9ny\u00e9ben mit gondol alkalmass\u00e1 a l\u00e1tv\u00e1ny sport\u00e1gak t\u00e1mogat\u00e1sa arra hogy a fejleszt\u0151 \u00e1llam ezen kereszt\u00fcl tudja a fejleszt\u00e9seit Egy\u00e9bk\u00e9nt a t\u00e1rsadalmi j\u00f3l\u00e9t \u00e9rdek\u00e9ben kisz\u00e1ll\u00edtani szerintem nem alkalmas ugyanis azt kell l\u00e1tni hogy a A t\u00e1rsadalom \u00e9rdekeit A t\u00e1rsadalom fizikai \u00e9s ment\u00e1lis eg\u00e9szs\u00e9get Alapvet\u0151en egy t\u00f6megsport b\u00e1zis szolg\u00e1ln\u00e1 \u00c9n azt gondolom hogy \u0151 Magyarorsz\u00e1gon ez egy nagyon Nagyon ferde ir\u00e1ny ahogy Zolt\u00e1n is mutat r\u00e1mutatott hogy nagyon szeg\u00e9ny orsz\u00e1g vagyunk Eur\u00f3pa egyik legszeg\u00e9nyebb \u00e1llama r\u00f3l van sz\u00f3 ezeket a luxus l\u00e1tv\u00e1ny sport\u00e1gakat ilyen m\u00e9rt\u00e9kben Mi gazdas\u00e1gilag nem tudjuk felv\u00e1llalni \u00c9n azt gondolom hogy az a mennyis\u00e9g\u0171", " amit ezekben a l\u00e1tv\u00e1ny sport\u00e1gak infrastrukt\u00fara nehezen \u00e9s szinte lehetetlen m\u00f3don fenntarthat\u00f3 infrastrukt\u00fara lefektett\u00fck volna helyette ugyanezt a p\u00e9nzt be lehetett volna fektetni egy nagyon sz\u00e9les t\u00f6megsport b\u00e1zisra csak egy p\u00e9lda in v\u00edv\u00f3 vagyok Magyarorsz\u00e1gon komoly v\u00edv\u00e1s a Budapesten l\u00e9tezik vid\u00e9ken nincs is gyakorlatilag csak ez csak egy p\u00e9lda k\u00e9k mondtam hogy nagyon sok sport\u00e1g meg egyszer nincsen b\u00e1zisa vid\u00e9ken nincsen hozz\u00e1 infrastrukt\u00fara K\u00e9ne nekem a fejleszt\u00e9s\u00e9t t\u00e1mogatta kir\u00e1lyn\u0151m k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaival az ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1s nevel\u00e9s \u00f6nmag\u00e1ban nem \u00e1llja meg a helyet sz\u00fcks\u00e9g van arra az er\u0151re ami h\u00fazza az olimpi\u00e1ra az olimpikonok ra azokra sportol\u00f3kra akik miatt bej\u00f6nnek a gyerekek a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyekbe nem l\u00e9tezik ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1s nevel\u00e9s\u00e9nek egy Piramis nak kell lennie aki \u00e9rt hozz\u00e1 tudja nagyon j\u00f3l nekem nem ter\u00fcleten a sport ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1snevel\u00e9s maga bizotts\u00e1gi eln\u00f6kk\u00e9nt nyolc \u00e9vig volt szerencs\u00e9m meg ebbe a sport bizotts\u00e1got vezetni ebben az id\u0151szakban siker\u00fclt b\u00e9k\u00e9t teremten\u00fcnk", " amikor megtudtuk azt oldani hogy a versenysportra \u00e9s a szabadid\u0151sport rag mind a k\u00e9t keretre jutott p\u00e9nz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen lej\u00e1rt az \u00fcgyeletre K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen v\u00e9gezt\u00fcnk az els\u0151 vitaminoknak k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " merre tov\u00e1bb k\u00f6zoktat\u00e1s\u00fcgy sz\u00f3l amit ablaknak a c\u00edme az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s pedig iszol \u00f6n\u00f6kh\u00f6z 2010 \u00f3ta gyakorlatilag minden fontosabb mutat\u00f3ban nemzetk\u00f6zi mutat\u00f3ban a magyar k\u00f6zoktat\u00e1s dr\u00e1maian alulteljes\u00edt vagy \u00e9ppens\u00e9ggel teszem a kompetencia hi\u00e1nyokat nem siker\u00fclt ledolgozni 2010 el\u0151tt is jellemezt\u00e9k a magyar di\u00e1kokat sem a mobilit\u00e1si mutat\u00f3kban nem siker\u00fclt el\u0151rel\u00e9pni amely szint\u00e9n dr\u00e1maiak Voltak m\u00e1r 2015 a stagn\u00e1l\u00e1s n\u00e9ha kifejezetten roml\u00f3 mutat\u00f3kat is eredm\u00e9nyezett \u00fagy hogy Alapvet\u0151en ez lenne a k\u00e9rd\u00e9sem hogy n\u0151h\u00f6z milyen k\u00f6zoktat\u00e1si \u00e1talak\u00edt\u00e1sokat tervezzenek korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n amely alkalmas arra hogy p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a pizza felm\u00e9r\u00e9sekben a tanul\u00f3 di\u00e1kok jobb eredm\u00e9nyeket mutathassanak fel a ciklus v\u00e9g\u00e9vel \u00e9s itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t els\u0151k\u00e9nt Berecz M\u00e1ty\u00e1s L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de csak az oktat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n k\u00e9t nagy szegmense le kell besz\u00e9lni egyr\u00e9szt vonnak A di\u00e1kok \u00e9s vannak a tan\u00e1rok akik ugye gyakorlatok az oktat\u00e1st kivitelezik Na most \u00e9n azt gondolom hogy a magyar oktat\u00e1s", " ha egyik oldalon sem teljes\u00edt j\u00f3l ugye ez lehet l\u00e1tni hogy ezekben a felm\u00e9r\u00e9sekben egyr\u00e9szt sokkal ink\u00e1bb gyerekk\u00f6zpont\u00fa tananyagra van sz\u00fcks\u00e9g korszer\u0171bbre l\u00e1thatjuk azt hogy hogy pont azok a tant\u00e1rgyak szorulnak h\u00e1tra ak\u00e1r a k\u00f6zoktat\u00e1sban ak\u00e1r az egyetemi oktat\u00e1sban ahol m\u00e1shol Egy\u00e9bk\u00e9nt h\u00faz\u00f3\u00e1gazatok lenn\u00e9nek ilyen a term\u00e9szettudom\u00e1ny fizika \u00c9s k\u00fcl\u00f6nben olyan gyakorlati tant\u00e1rgyak amik ugye mindenhol m\u00e1shol \u00e9lvonalban ipari \u00e9lvonalban teljes\u00edtenek helyette pedig kapunk olyan fajta tant\u00e1rgyakat Ami egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem nyilv\u00e1n t\u00e1rsadalmilag szint\u00e9n fontosak de nem r\u00e9sze mondjuk egy oktat\u00e1snak a m\u00e1sik hogy a tan\u00e1rok k\u00e9rd\u00e9se l\u00e1that\u00f3 hogy folyamatos az elv\u00e1ndorl\u00e1s az iskol\u00e1kb\u00f3l egyre kevesebb a tan\u00e1r nem v\u00e9letlen\u00fcl gyal\u00e1zatosan kicsik a kezd\u0151 fizet\u00e9se olyan kicsi a tan\u00e1r kezd\u0151 tan\u00e1ri fizet\u00e9s hogy m\u00e9g egy alb\u00e9rletet sosem tud az illet\u0151 kifizeti bel\u0151le 140 150000 Ft r\u00f3l van sz\u00f3 nyilv\u00e1n ez egy\u00e1ltal\u00e1n nem teszi vonz\u00f3v\u00e1 a p\u00e1ly\u00e1t \u00c9n azt gondolom hogy kell egy tisztess\u00e9ges tan\u00e1ri", " el\u0151meneteli rendszer kialak\u00edtanunk kell egy tisztess\u00e9ges alapfizet\u00e9s adunk a tan\u00e1roknak \u00e9rdekeltt\u00e9 kell tenni \u00fcthet a tan\u00edt\u00e1sban hogy val\u00f3ban ugye meg\u00e9rdemelj\u00fck azt az elismer\u00e9st ak\u00e1r anyagilag ak\u00e1r t\u00e1rsadalmilag amit ugye mit meg\u00e9rdemelnek \u00e9s \u00edgy visszat\u00e9rve a di\u00e1kokra sokkal struktur\u00e1lt abban \u00e9s sokkal soksz\u00edn\u0171 bent kellene felfogni az iskol\u00e1kat egy el\u00e9g rossz tendenci\u00e1nak tartom a folyamatos ugye kiszervez\u00e9s\u00e9t az \u00e1llami rendszerb\u0151l Az iskol\u00e1knak hiszen nagyon fontos az hogy a j\u00f6v\u0151ben is az a t\u00e1rsadalmi ellen\u0151rz\u00e9s az iskol\u00e1knak ak\u00e1r \u00e1llami ak\u00e1r \u00f6nkorm\u00e1nyzati hiszem hogy gyakorlatilag nincsen ellen\u0151rz\u00e9se az iskol\u00e1knak \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten \u00fajra visszat\u00e9rt\u00fcnk ahhoz a szinthez vagy elfelejtettem k\u00f6sz\u00f6n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az els\u0151 \u00e9s legfontosabb l\u00e9p\u00e9s hogy l\u00e9trehozzunk egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 oktat\u00e1si miniszt\u00e9riuma tette az mindent el\u00e1rul a Fidesz oktat\u00e1spolitik\u00e1kr\u00f3l hogy kezeli Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt a ter\u00fcletet a f\u0151 c\u00e9lnak annak kell lennie a gyerek", " besz\u00e9lget\u00fcnk hogy olyan gyermekek j\u00f6jjenek ki az iskol\u00e1kb\u00f3l akik k\u00e9pesek eligazodni a vil\u00e1gban vil\u00e1g dolgaiban a vil\u00e1gban megtal\u00e1lj\u00e1k a hely\u00fcket ez elengedhetetlen k\u00e9szs\u00e9gek vannak ma m\u00e1r digit\u00e1lis ter\u00fcleten nyilv\u00e1n egyfajta programoz\u00f3 ismeret minden gyereknek kell minden gyereknek rendelkeznie kell a nyelv ismerete elengedhetetlen hogy besz\u00e9lt\u00fcnk arr\u00f3l hogy egy kultur\u00e1lt vita kult\u00far\u00e1nak k\u00e9ne ki fog kialakulni a magyar Magyarorsz\u00e1gon nem csak a gyerekek miatt sokszor a feln\u0151ttekn\u00e9l is k\u00e9ne hozni Nem olyan Igen de de de ezek nagyon nagyon fontos ter\u00fcletek nyilv\u00e1n a kooper\u00e1ci\u00f3 ba \u00e9s m\u00e9g sorolhatn\u00e1nk sz\u00e1mos olyan ter\u00fclet ahol ahol l\u00e9pni v\u00e1ltoztatni kell ehhez elengedhetetlen felt\u00e9tel a pedag\u00f3gus mi azt mondjuk konkr\u00e9t mond\u00e1sunk van a momentumnak konkr\u00e9t programja van erre egy kezd\u0151 pedag\u00f3gus b\u00e9re nem lehet kevesebb mint 250 1000 Ft \u00e9s ott meglenni brutt\u00f3ban nett\u00f3ban \u00e9s egy pedag\u00f3gus \u00e1tlagb\u00e9r \u00e9nekel kell \u00e9rni a diplom\u00e1s \u00e1tlagb\u00e9rt az\u00e9rt fontos ez mert \u00edgy", " a pedag\u00f3gusok el a pedag\u00f3gusp\u00e1lya vonz\u00f3 tud lenni ma Bocs\u00e1nat nagyon kevesen mennek t\u00e9nyleg elhivatottak a pedag\u00f3gusp\u00e1lya kezd hiszen hogy M\u00e1ty\u00e1s is elmondta nagyon gyal\u00e1zatosnak a fizet\u00e9sek mindenk\u00e9ppen v\u00e1ltoztatni kell ezek nagyon nagyon fontos dolgokat egyszer a pedag\u00f3gus egyszer a gyerek \u00e9s r\u00e9szben az int\u00e9zm\u00e9ny fenntart\u00e1s maga is egy kardin\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s Amit Vissza kell tenni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok szintj\u00e9re j\u00e1r\u00e1si szintekre azon a szinten ahol val\u00f3ban konkr\u00e9t d\u00f6nt\u00e9seket tudnak hozni tan\u00e1rhi\u00e1ny eml\u00edtette a tan\u00e1rhi\u00e1ny gyakorlati a becsl\u00e9sek alapj\u00e1n is legal\u00e1bb ezer f\u0151nyi tan\u00e1r hi\u00e1nyzik orsz\u00e1gosan a k\u00f6zoktat\u00e1si rendszerb\u0151l ugye ez a tan\u00e1r hi\u00e1nya kev\u00e9sb\u00e9 szerencs\u00e9s r\u00e9gi\u00f3kat kiemelten s\u00fajtja ahol az iskol\u00e1knak a m\u0171szaki \u00e1llapota tov\u00e1bbi probl\u00e9m\u00e1kat okoz \u00c9s ez az eg\u00e9sz egy\u00fcttesen lehetetlen\u00edti el azt hogy a k\u00f6zoktat\u00e1s b\u00e1nya fajta mobilit\u00e1si csatornak\u00e9nt tudjon m\u0171k\u00f6dni a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en arra ir\u00e1nyul hogy ezeket az egyenl\u0151tlens\u00e9geket Megvannak az oktat\u00e1s", " rendszer\u00fcnkben milyen nagyon konkr\u00e9t v\u00e1llal\u00e1ssal tudn\u00e1k felsz\u00e1molni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s esetleg nagyon konkr\u00e9t szakpolitikai javaslatot szeretn\u00e9k k\u00e9rni most \u00f6n\u00f6kt\u0151l Nem anal\u00edzist hanem javaslatot \u00e9s els\u0151k\u00e9nt akkor legyen most Berecz M\u00e1ty\u00e1s N\u00e1latok j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen teh\u00e1t a megold\u00e1s lehet erre eljegyz\u00e9st amit elkezdt\u00fcnk fejtegetni hogy Egyr\u00e9szt a tan\u00e1ri p\u00e1ly\u00e1nak az anyagi t\u00e1rsadalmi megbecs\u00fclt \u00e9s v\u00e9ge legyen meg teh\u00e1t j\u00f3val a 250000 Ft os kezd\u0151 d\u00e9lre ha ezt a gazdas\u00e1gi helyzete az orsz\u00e1gnak megengedi akkor mindenk\u00e9ppen nyilv\u00e1n Most nem tudunk el\u0151re ilyen konkr\u00e9t \u00f6sszeget mondani hiszen hiszen Tudjuk hogy az orsz\u00e1g neh\u00e9z helyzetben van az t\u00e9ny \u00e9s val\u00f3 hogy hogy a tan\u00e1ri b\u00e9reket emelni kell de ennek a m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t nyilv\u00e1n majd annak idej\u00e9n hogy ha az \u00faj korm\u00e1ny megalakul a kor ez t\u00f6k izgi lehet majd fejteni a l\u00e9nyeg az hogy ezeket a t\u00e1rsadalmi egyenl\u0151tlens\u00e9geket leghat\u00e9konyabban \u00fagy lehetne kezelni hogy m\u00e1r az oktat\u00e1sban olyan specifikus szakemberek jelenjenek meg akik tudnak seg\u00edteni konkr\u00e9tan azoknak a gyerekeknek akik h\u00e1tr\u00e1nyos", " helyzet\u0171ek ment\u00e1lisan olyan helyzetben vannak hogy nem tudnak felz\u00e1rk\u00f3zni a tehets\u00e9gesek ez a tehets\u00e9ges hackel\u00e9s olyan olyan szakemberek foglalkoznak akikre kifejezetten ez a specialit\u00e1sa \u00e9s nagyon fontos hogy az a fiataloknak a ment\u00e1lhigi\u00e9n\u00e9s helyzet\u00e9nek a jav\u00edt\u00e1sa kifejteni olyan emberek kellenek szakemberek minden egyes iskol\u00e1ba aki ezeken tudnak seg\u00edteni l\u00e1sd mostani Sajn\u00e1latos \u00f6ngyilkoss\u00e1g ami ugye r\u00e1mutat \u00e1ra probl\u00e9mak\u00f6rre K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck nincs ha nincs de", " kezd\u0151 p\u00e1lyakezd\u0151 pedag\u00f3gus b\u00e9re ha nincs 250000 netto Ft tov\u00e1bbra is pedag\u00f3gushi\u00e1ny lesz gond lesz probl\u00e9ma lesz ne tegy\u00fcnk mindig oda egy de egy hajat csak mindenkinek ebb\u0151l Szerintem nagyon elege van fel kell fogadni tisztess\u00e9ges b\u00e9rt kell adni \u00e9s akkor elv\u00e1rhatunk a pedag\u00f3gusokt\u00f3l egy tisztess\u00e9ges munk\u00e1t \u00e9s hogy a k\u00e9rd\u00e9sre is v\u00e1laszoljak p\u00e9nz\u00fcgyi \u00f6szt\u00f6nz\u0151k kell lehet sokszor seg\u00edteni azt hogy a szegreg\u00e1ci\u00f3 ne val\u00f3suljon meg vagy hogy hogy hogy hogy adunk p\u00e9nzt azoknak az int\u00e9zm\u00e9nyeknek akik h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 t\u00e9rs\u00e9gekben dolgoznak ott egy pedag\u00f3gusnak tudunk tudni kell adni m\u00e9g t\u00f6bb fizet\u00e9st hogy ne v\u00e1ndoroljon el ne menjen ak\u00e1r Budapest ir\u00e1ny\u00e1ba \u00fagyhogy azt gondolod p\u00e9nz\u00fcgyi \u00f6szt\u00f6nz\u0151k kell nagyon nagyon sok ilyen t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszt Tudunk adni ha egy int\u00e9zm\u00e9nynek az\u00e1ltal hogy t\u00f6bb h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 gyermek j\u00e1r oda picit t\u00f6bb p\u00e9nzt adunk azzal tudunk seg\u00edteni a p\u00e9nz de mindig megold\u00e1s de ilyen k\u00e9rd\u00e9sekben tud megold\u00e1s lenni Ugye szomsz\u00e9dos a szomsz\u00e9dos v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet", " Gy\u00f6ngy\u00f6spata ami az iskolai szegreg\u00e1ci\u00f3 szimb\u00f3lumak\u00e9nt 10 esr\u0151l \u00e9tel a 2010 es \u00e9veket k\u00f6vet\u0151en az el\u0151tte is meg probl\u00e9ma vagy nyilv\u00e1nval\u00f3an S\u0151t \u00e9s 2010 ut\u00e1n is alapvet\u0151en domin\u00e1lta a k\u00f6zoktat\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6zbesz\u00e9det a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en arra ir\u00e1nyul hogy hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k m\u00e9rs\u00e9kelni a szegreg\u00e1ci\u00f3 hat\u00e1s\u00e1t az iskol\u00e1kban Itt ugye van egy r\u00e9sz technikai alap\u00fa szegreg\u00e1ci\u00f3 van f\u00f6ldrajzi alap\u00fa szegreg\u00e1ci\u00f3s van vagyoni alap\u00fa szegreg\u00e1ci\u00f3 is ezek egy\u00fcttesen \u00e9s ak\u00e1r egym\u00e1st er\u0151s\u00edtve is hatnak mit lehet tenni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben a szegreg\u00e1ci\u00f3 m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9se \u00e9rt els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nos a k\u00e9pvisel\u0151 amit az el\u0151bb mondtam p\u00e9nz\u00fcgyi \u00f6szt\u00f6nz\u0151k kellett ezen seg\u00edteni a befogad\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyeknek lehet nagyobb a keretet biztos\u00edtani a m\u0171k\u00f6d\u00e9sre \u00e9s amit M\u00e1ty\u00e1s is mondott plusz fejleszt\u0151pedag\u00f3gus a pszichol\u00f3gusa lehet seg\u00edteni ezeknek az iskol\u00e1knak a m\u0171k\u00f6d\u00e9sben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Igen Teh\u00e1t plusz p\u00e9nz szakemberek nagyon fontos \u00c9n ink\u00e1bb ezt tenn\u00e9m a legel\u0151re hogy szakemberek kellenek hiszen a", " A a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 fiataloknak a kezel\u00e9se hogy ennek a szegreg\u00e1ci\u00f3 nak a cs\u00f6kkent\u00e9se Alapvet\u0151en egy nagyon komoly Pedag\u00f3giai szak feladat arra egy \u00e1tlag most j\u00f3 \u00e9rtelemben mondom szakpedag\u00f3gus trt1 t\u00f6rt\u00e9nelemtan\u00e1r nem alkalmas erre kitettem szakemberek sz\u00fcks\u00e9gesek akik ezeknek a tan\u00e1roknak a munk\u00e1j\u00e1t el\u0151seg\u00edtik \u00e9s van egy glob\u00e1lis a probl\u00e9m\u00e1ja az eg\u00e9sznek Magyarorsz\u00e1gon \u00f3ri\u00e1si elszeg\u00e9nyed\u00e9s illetve \u00f3ri\u00e1si leszakad\u00e1s tapasztalhat\u00f3 vid\u00e9ken ha nem foglalkozunk a vid\u00e9k kell \u00e9s nem pr\u00f3b\u00e1ljuk valamilyen szinten felz\u00e1rk\u00f3ztatni az orsz\u00e1gos \u00e1tlaghoz itt Heves megy\u00e9ben pille D\u00e9l Heves t\u00e9rs\u00e9ge gyakorlatilag azt kell mondjam hogy Magyarorsz\u00e1gon egy n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vtizeden bel\u00fcl S\u0151t egy k\u00e9t \u00e9vtizeden bel\u00fcl egy \u00faj Trianon fogunk \u00e1t\u00e9lni ezek a vid\u00e9kek menthetetlen\u00fcl \u00f6sszeakadnak az orsz\u00e1g k\u00f6zigazgat\u00e1si test\u00e9r\u0151l Teh\u00e1t ezeket ezekkel nek\u00fcnk valamit tenni kell addig hi\u00e1ba \u00fcl\u00fcnk p\u00e9nzeket Az oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyekben am\u00edg ezek a falvak sorra n\u00e9ptelenedett el nem tudj\u00e1k megtartani az \u00e9rtelmis\u00e9get nem tudj\u00e1k megtartani a szak", " ker\u00fclt gyakorlatilag kil\u00e1t\u00e1stalan \u00e1llni kell nek\u00fcnk foglalkozni kell anyu mondtam Ez nem a jelen v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclethez tartozik de m\u00e9gis egy fontos k\u00e9rd\u00e9s egyet\u00e9rtenek azzal hogy a gy\u00f6ngy\u00f6spat\u00e1n a szegreg\u00e1lt oktat\u00e1sban r\u00e9szes\u00edti di\u00e1kok sz\u00e1m\u00e1ra j\u00e1r a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s az\u00e9rt hogy az \u00e1llam ilyen m\u00f3don rabolta meg az \u00e9let es\u00e9lyeiket \u00fagy ezt a korm\u00e1ny sok\u00e1ig egy\u00e9bk\u00e9nt tagadta eg\u00e9szen sz\u00fcks\u00e9ges m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1lta a korm\u00e1nyzat fel\u00fcl\u00edrni egy joger\u0151s b\u00edr\u00f3s\u00e1gi hat\u00e1rozat nak az \u00e9rv\u00e9ny\u00e9t \u00f6n\u00f6k egyet\u00e9rtenek azzal hogy j\u00e1r a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s a szegreg\u00e1lt oktat\u00e1s el szenved\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nos k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00c9n azt gondolom hogy egy kicsit \u00fagy kellene n\u00e9zni mint az afrikai szeg\u00e9nyek t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t teh\u00e1t nekik Nem \u00e9lelmiszerre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck hanem egy tan\u00edtani \u0151ket mez\u0151gazdas\u00e1got ugye Vegy\u00fck meg de gazd\u00e1lkodni Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy az", " miket volna \u0151ket \u00e1t\u00e1ll\u00edtani hogy olyan \u00f6szt\u00f6nd\u00edjas rendszert addig nekik amivel Egy\u00e9bk\u00e9nt ide valamilyen m\u00f3don kompenz\u00e1lj\u00e1k ezt a h\u00e1tr\u00e1nyokat nem k\u00e9szp\u00e9nzt hanem \u00f6szt\u00f6nd\u00edjat kellet volna nekik adni \u00e9n azonnal ez lett volna az igazs\u00e1gosabb monitor hasonl\u00f3k\u00e9ppen \u00e9rvelt egy\u00e9bk\u00e9nt", " \u00e9n \u00e9n egy olyan Na mindegy ez az \u00e9n \u00e1ll\u00e1spontom az hogy most \u0151 hogy mondtam itt mondta \u00c9n azt gondolom hogy lehet lehetnek egyez\u0151s\u00e9ge ka v\u00e9lem\u00e9nyek Betettem egy \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3 ember szabad iskolav\u00e1laszt\u00e1s csak a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Ami szint\u00e9n hozz\u00e1j\u00e1rult a szegreg\u00e1ci\u00f3s folyamatoknak az er\u0151s\u00edt\u00e9s Mi az \u00f6n\u00f6k meg\u00edt\u00e9l\u00e9se a szabad iskolav\u00e1laszt\u00e1s alatt kell e esetleg ebben egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyzatnak b\u00e1rmilyen fajta sz\u0171k\u00edt\u0151 javaslatokkal vagy int\u00e9zked\u00e9sekkel m\u00e9rs\u00e9kelni azt hogy jobb m\u00f3d\u00faak Eg\u00e9sz egyszer\u0171en kimenek\u00edt\u00e9s\u00e9t a gyerekeiket a k\u00f6zoktat\u00e1sb\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far szabad iskolav\u00e1laszt\u00e1s nem val\u00f3sul meg ma ugyeb\u00e1r Magyarorsz\u00e1gon a kisebb telep\u00fcl\u00e9seken a vil\u00e1gn\u00e9zeti semlegess\u00e9g sem tud m\u00e1r ma m\u00e1r megval\u00f3sulni hiszen a kisebb telep\u00fcl\u00e9sek anyagi okokb\u00f3l az egyh\u00e1znak \u00e1tadt\u00e1k az iskol\u00e1k \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9t a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet is t\u00f6bb ilyen iskola van ami ak\u00e1r most", " tan\u00e9vkezd\u00e9ssel ker\u00fclt \u00e1t egyh\u00e1zi k\u00e9zben ez\u00e1ltal m\u00e1r megsz\u0171nt ugyeb\u00e1r a szabad iskolav\u00e1laszt\u00e1s hiszen nem tud v\u00e1lasztani a gyermek r\u00e1k\u00e9nyszer\u00edtik a hittan tanul\u00e1s\u00e1t Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9rintettk\u00e9nt el tudom mondani hogy az Eszterh\u00e1zy K\u00e1roly Egyetem \u00e1tker\u00fclt az egyh\u00e1z fent aut\u00f3s a gal\u00e1d Mint mindig az egyetemr\u0151l volt sz\u00f3 a k\u00e9t hozz\u00e1tartoz\u00f3 \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1r\u00f3l senki nem besz\u00e9lt augusztus 31 \u00e9n \u00e9rtes\u00edtett\u00e9k a sz\u00fcl\u0151ket hogy holnapt\u00f3l a gyereknek hittant kell tanulnia nem volt v\u00e1laszt\u00e1s azt mondt\u00e1k hogy kell tanulnia \u00e9s akkor k\u00fcldte ki ezt a levelet \u00e9p\u00edt\u0151 erk\u00f6lcstan tan\u00e1r \u00fagy k\u00e9sz\u00fclt hogy m\u00e9g m\u00e1snapi \u00f3r\u00e1t fog tartani annyi t\u00f6rt\u00e9nt hogy \u00e9rtes\u00edtettek majd Egy\u00e9bk\u00e9nt ma Megj\u00f6tt az \u00fajabb \u00e9rtes\u00edt\u00e9s hogy akkor m\u00e9gsem hittan akkor v\u00e1laszthatunk az erk\u00f6lcstan b\u00f3l teh\u00e1t hogy ez sem tiszta hogy most akkor mi t\u00f6rt\u00e9nik azt mondom hogy sz\u00fcks\u00e9g van a szabadiskola iskola v\u00e1laszt\u00e1sra abban az \u00e9rtelemben hogy vall\u00e1si semlegess\u00e9g legyen a gyerek d\u00f6nteni tudjon De igen ha iskol\u00e1kat megfelel\u0151", " szintre hozzuk akkor nem lesz senkinek \u00e9rdekel gyermek\u00e9t m\u00e1sik iskol\u00e1ba vigyek ma egy v\u00e1rosba Egerbe \u00e9s l\u00e1tszik a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekr\u0151l elsz\u00edvja a kisebb iskol\u00e1kb\u00f3l a Gyermekeket ha ugyanazok a felt\u00e9telek val\u00f3sulnak meg egy vid\u00e9ki iskol\u00e1ba ugyanazok a felt\u00e9telek ugyanaz a pedag\u00f3gus ugyanaz a tud\u00e1s ugyanaz infrastrukt\u00fara rendelkezik meg fogja elvinni a sz\u00fcl\u0151k mindenki j\u00f3zan \u00e9sszel gondolkodik \u00e9s a legk\u00f6zelebb iskol\u00e1ba fogja vinni a gyermek\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen J\u00e1nos sarolt\u00e1nak 31 m\u00e1sodpercre Berecz m\u00e1ty\u00e1snak 12 m\u00e1sodperce van m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t urakat k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 idej\u00fckkel", " nem nem akkor ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog nak a c\u00edme A k\u00e9rd\u00e9s pedig H\u00e1t szerintem sejti ugye az Egri \u00f6sszefog\u00e1sa 2019es \u00d6sszefog\u00e1s egyfajta \u00e1llatorvosi l\u00f3k\u00e9nt h\u00edres\u00fclt el a k\u00f6zbesz\u00e9dben a mai napig az ellenz\u00e9ki \u00f6sszefog\u00e1ssal szemben szkeptikusok vagy kifizetem kritikusok sz\u00e1m\u00e1ra igazol\u00e1sul szolg\u00e1l arra vonatkoz\u00f3an hogy Tess\u00e9k Nem lehets\u00e9ges ideol\u00f3giailag vil\u00e1gn\u00e9zetileg ennyire sz\u00ednes ennyire sz\u00e9ttart\u00f3 t\u00e1rsas\u00e1got \u00f6sszehozni r\u00e1m Egerben is sz\u00e9t bomlott fel a Koal\u00edci\u00f3 mivel gy\u0151znek a szkeptikus Katar vonatkoz\u00f3an hogy az \u00f6n\u00f6k \u00f6sszefog\u00e1sa 2022 ben Amennyiben korm\u00e1nynak alak\u00edtani nem eredm\u00e9nyezi azt az \u00e1llapotot orsz\u00e1gosan amit Egerben eredm\u00e9nyezett \u00e9s itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t els\u0151k\u00e9nt Berecz m\u00e1ty\u00e1sn\u00e1l a sz\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n azt gondolom hogy az ellenz\u00e9knek meg kell \u00fajulni an\u00e9lk\u00fcl nem fog tudni meg\u00fajulni az ellenz\u00e9k hogy a t\u00e1rsadalom jelent\u0151s r\u00e9sze ne szavazzon a bizalmat Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen es\u00e9lyt kell", " az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtoknak hiszen azok az \u00faj emberek akik most ezekkel ezzel a 22 es v\u00e1laszt\u00e1ssal be tudnak ker\u00fclni a parlamentben lehetnek a j\u00f6v\u0151 politikusai lehetnek azok akik meg\u00faj\u00edtj\u00e1k az ellenz\u00e9ki politik\u00e1t \u00e9s kialakulhat a v\u00e9g\u00e9n egy eg\u00e9szs\u00e9ges politikai v\u00e1lt\u00f3gazdas\u00e1g Magyarorsz\u00e1gon mint ahol b\u00e1rhol m\u00e1shol nyugaton Teh\u00e1t egy egy hegyes \u00fagyhogy politikailag kialakulni hossz\u00fat\u00e1von ami fontos m\u00e9g nek\u00fcnk \u00c9n azt gondolom hogy azt kell l\u00e1tni hogy most Magyarorsz\u00e1g el\u0151 olyan folyamat zajlik ami hogy is mondjam t\u00f6lteni t\u00e1vlatokban is nagyon vesz\u00e9lyes vagy t\u00f6lteni t\u00e1vlatban nagyon vesz\u00e9lyes hiszen nek\u00fcnk most egy olyan korm\u00e1nyra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s ebben hogy a p\u00f3lya az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok egyet\u00e9rtenek Aki egy\u00fctt tud m\u0171k\u00f6dni az eur\u00f3pai uni\u00f3val nagyon fontos hiszen nem akarok nagyon nagy szavakat haszn\u00e1lni de nek\u00fcnk p\u00e1r ezer \u00e9vvel Szent Istv\u00e1n kijel\u00f6lte az utunkat Eur\u00f3pa ir\u00e1ny\u00e1ba \u00e9n az oldal hogy Magyarorsz\u00e1gnak alapvet\u0151en Eur\u00f3p\u00e1ban a helye \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon most jelenleg olyan politikai er\u0151re van sz\u00fcks\u00e9g aki ezt az", " Teh\u00e1t az eur\u00f3pai ir\u00e1nyt \u00fajra els\u0151dlegess\u00e9 teszi mostani zajlik Magyarorsz\u00e1gon \u00e9n azt mondom hogy \u00e9letvesz\u00e9lyes ebben a helyzetben Magyarorsz\u00e1got egy olyan k\u00f6ztes orsz\u00e1g\u00e1n lav\u00edrozni a kialakul\u00f3 a hidegh\u00e1bor\u00faban K\u00edna \u00e9s hogy a Nyugati hatalmak k\u00f6z\u00f6tt ami egyfajta \u00fctk\u00f6z\u0151\u00e1llam a teszi az orsz\u00e1got szerintem vesz\u00e9lyes \u00c9n azt gondolom hogy hogy nek\u00fcnk Alapvet\u0151en egy egy m\u00e9rs\u00e9kelt \u00e9s Eur\u00f3p\u00e1ban egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 politik\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s erre egyik garancia ugye az ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s ami nyaka szakmai \u00e9s emberi kvalit\u00e1sai alkalmasak erre vagy Ezt v\u00e9ghezvigye val\u00f3ban az egyik speci\u00e1lis helyzet ami kialakult a v\u00e1rosunkat kell l\u00e1tni hogy ez nem az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt alakult ki vita nem az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6zt van egy bels\u0151 s\u00farl\u00f3d\u00e1s\u00e1t nem ez\u00e9rt indult el ez az eg\u00e9sz itt", " ink\u00e1bb egy szem\u00e9ly k\u00f6r\u00fcl alakult ki egy fajta konfliktus egyfajta probl\u00e9ma mikor elindult az \u00f6sszefog\u00e1s akkor megegyeztek az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok mikor indul pedig a v\u00e1rosvezet\u00e9s akkor egy eg\u00e9sz m\u00e1s v\u00e9grehajt\u00e1sa t\u00f6rt\u00e9nt megvolt a programmal sz\u00e1mos olyan pont miszerint a p\u00e1rbesz\u00e9d a lakoss\u00e1ggal k\u00f6z\u00f6s gondolkod\u00e1s a kommunik\u00e1ci\u00f3 az inform\u00e1ci\u00f3\u00e1raml\u00e1s el\u0151seg\u00edt\u00e9se nemcsak a k\u00e9pvisel\u0151test\u00fclet and a v\u00e1ros ir\u00e1ny\u00e1ba is Ezek nem t\u00f6rt\u00e9ntek meg ezeket k\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1mon a k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9s ebben nem t\u00f6rt\u00e9nt v\u00e1ltoz\u00e1s ha megn\u00e9zz\u00fck a pand\u00e9mia alatt a polg\u00e1rmester T\u00f6bb sz\u00e1z d\u00f6nt\u00e9st hozott meg egyed\u00fcl a vid\u00e9ki kistelep\u00fcl\u00e9seken is csak a mi t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnk r\u0151l besz\u00e9lj\u00fcnk a polg\u00e1rmesterek d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge kik\u00e9rte a test\u00fclet v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p online ma m\u00e1r mindent meg lehet oldani inform\u00e1ci\u00f3s ny\u00fajtott \u00e1tbesz\u00e9lt\u00e9k ak\u00e1r a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s \u00c9s nyilv\u00e1n ut\u00e1na polg\u00e1rmester al\u00e1\u00edrt ezt a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st \u00e9s elfogadta Egerben ezekre nem t\u00f6rt\u00e9ntek meg ezek az egyeztet\u00e9sek nem voltak meg", " lett egy konfliktus \u00e9n a magam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l abban b\u00edzom hogy ez a speci\u00e1lis helyzet meg fog old\u00f3dni \u00c9s ez a 9842 szavaz\u00f3 aki reggel v\u00e1ros polg\u00e1rmesteri leszavazott az azt fogja l\u00e1tni hogy tud egy\u00fctt dolgozni az ellenz\u00e9ki szavazatokkal hatalomba jutott 10 f\u0151t \u00e9s egyfajta a kommunik\u00e1ci\u00f3 kialakul most m\u00e1r k\u00e9t frakci\u00f3ban gyakorlatilag fontos k\u00e9rd\u00e9s ugye az is hogy p\u00e9ld\u00e1ul Bereczki visel\u0151 T\u00far a 24.hu nak a dokinak tudat\u00e1ban Igen \u00e9desem fogalmazott mirk\u00f3czki \u00c1d\u00e1m r\u00f3l \u00e9s konkr\u00e9tan fideszes kollabor\u00e1ci\u00f3 a v\u00e1dolta meg \u0151t van e konkr\u00e9t bizony\u00edt\u00e9kok arra amivel igazolni tudj\u00e1k ezt az ilyen rendk\u00edv\u00fcl s\u00falyos lehet hogy ellenz\u00e9ki mag\u00e1t ellenz\u00e9kinek mutat\u00f3 vagy annak gondolom Annak \u00e9l\u0151 polg\u00e1rmester eset\u00e9ben mi az ami bizony\u00edtja mirk\u00f3czki \u00c1d\u00e1m fideszes kollabor\u00e1ci\u00f3 \u00e1t els\u0151k\u00e9nt Berecz k\u00e9pvisel\u0151t \u00far onnan kezden\u00e9m a dolgot hogy ugye", " kicsi k\u00edv\u00fcl az Egri \u00f6nkorm\u00e1nyzat egy olyan ir\u00e1nyba mozdult el ami nem szerencs\u00e9s hogy ahogy Zolt\u00e1n is eml\u00edtette ez a \u00f6sszefog\u00e1st de facto Koal\u00edci\u00f3 kint j\u00f6tt l\u00e9tre gyakorlatilag egyezik azokkal a mostani Koal\u00edci\u00f3 valamilyen hogy a 22 es v\u00e1laszt\u00e1sokon \u00e9s indul \u00c9n azt gondolom hogy ennek a koal\u00edci\u00f3nak az elenged\u00e9ssel mindenk\u00e9ppen hiba volt hogy a v\u00e1rosvezet\u00e9s r\u00e9sz\u00e9r\u0151l most m\u00e1r Nyilv\u00e1n egy olyan helyzetben van a v\u00e1rosvezet\u00e9s ahol ugye nincsen egy j\u00f3l megfoghat\u00f3 frakci\u00f3ja innent\u0151l fogva Nyilv\u00e1n az a neh\u00e9z helyzet el\u0151tt \u00e1llnak hogy ezzel a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 frakci\u00f3kkal kell politikai egyezs\u00e9get l\u00e9trehozni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni a v\u00e1rost mert \u00e9n azt gondolom hogy az a kir\u00e1ly nyilatkozata a polg\u00e1rmesternek amikor kijelentette hogy \u0151 nem r\u00e9sze az ellenz\u00e9knek szint\u00e9n nem volt szerencs\u00e9s ebben a helyzetben hiszen azt nem szabad elfelejteni hogy alapvet\u0151en ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k v\u00e1lasztott\u00e1k meg \u00e9s ez egy politikai felhatalmaz\u00e1st adott neki teh\u00e1t ez se volt egy szerencs\u00e9s", " hogy is mondjam megmozdul\u00e1sa r\u00e9sz\u00e9r\u0151l a a Fidesz fel\u00e9 k\u00f6zeled\u00e9se nyilv\u00e1n magyar\u00e1zhat\u00f3 azzal amivel \u0151t is \u0151 is magyar\u00e1z ezt a jelens\u00e9get hogy egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dni a korm\u00e1nnyal az egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dn\u00fcnk az igazgat\u00e1si t\u00e9nyez\u0151kkel helyi t\u00e9nyez\u0151kkel persze ez nagyon fontos \u00e9s ugye ezt hangs\u00falyozzuk is hogy az a k\u00f6zigazgat\u00e1snak nem szabad politikai politik\u00e1val \u00e1titatott nak lenni politik\u00e1val politikamentes nek kell lennie Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom ez egy helyes dolog az hogy gyakorlatilag a mostani frakci\u00f3t nem vonja be a d\u00f6nt\u00e9sekbe szint\u00e9n nem t\u00fal helyes dolog \u00c9n azt gondolom az\u00e9rt lenne fontos T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az orsz\u00e1gos rendszerv\u00e1lt\u00e1s ha \u00fagy tetszik politikai rendszerv\u00e1lt\u00e1s hogy ezeket a \u00fagymond rossz ir\u00e1nyokat vissza terelj\u00fck a helyes demokratikus ir\u00e1nyba \u00e9s itt Egerben is vissza tudjuk t\u00e9rni az eredeti fel\u00e1ll\u00e1shoz teh\u00e1t a demokratikus koal\u00edci\u00f3hoz", " regenoros polg\u00e1rmestere kor\u00e1bban a jobbik mellett vagy H\u00e1t a jobbik frakci\u00f3 legyek volt a sz\u00f3viv\u0151je l\u00e1tszik is Egy\u00e9bk\u00e9nt a mai napig is a munka megsz\u00f3lal\u00e1sok on hiszen Pontosan mire gondolsz pontosan Nagyon j\u00f3 kommunik\u00e1tor az \u00c1d\u00e1m teh\u00e1t hogy nagyon \u00fcgyesen fel\u00e9p\u00edti Szinte minden h\u00e9tre jut egy ellens\u00e9g ugyanez mint amit a fideszr\u0151l l\u00e1tunk \u00e9n azt mondom hogy nagyon rossz ir\u00e1nyt b\u00e1r az amikor k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa lesznek felmutatva mint m\u00fchlbach b\u00e1rmilyen \u00fcgy miatt is de ez egy ez egy rossz ir\u00e1ny\u00fa ellens\u00e9get felmutatni ink\u00e1bb meg kell pr\u00f3b\u00e1lni t\u00e9nyleg \u00e9n nem vonom k\u00e9ts\u00e9gbe \u00e9s tudom mindent k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l Eger k\u00e9pvisel\u0151 test\u00fclet\u00e9ben mind a 18 r\u00f3l hogy Eger \u00e9rdek\u00e9ben dolgozik mikor valaki azt mondja hogy csak \u0151 dolgozik elk\u00e9rte kihoz nem mond igazat minden k\u00e9pvisel\u0151 az\u00e9rt van ott hogy egernek jobb legyen Eger fejl\u0151dj\u00f6n Eger v\u00e1rosa \u00e9s Eger v\u00e1ros t\u00e9rs\u00e9g\u00e9nek min\u00e9l jobb legyen ezt k\u00e9ts\u00e9gbe vonni szerintem nem korrekt dolog \u00fagyhogy \u00e9n nekem van bizalmam", " ir\u00e1ny\u00e1ba hogy ez fog v\u00e1ltozni \u00c9n nagyon b\u00edzom benne hogy ez tud \u00e9s fog v\u00e1ltozni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz a csajok k\u00f6z\u00fcl valaki beker\u00fcl a parlamentet k\u00e9pviseli a helyben \u00e9l\u0151k elvannak egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dnie Valamilyen form\u00e1ban mirk\u00f3czki \u00c1d\u00e1m a hiszen folytatni fogja a polg\u00e1rmesteri mand\u00e1tum\u00e1t milyen garanci\u00e1t tudnak v\u00e1llalni az egriek fel\u00e9 arra vonatkoz\u00f3an hogy nem lesz ebb\u0151l egy \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa hogy nem lesz az a fajta civakod\u00e1st veszeked\u00e9st \u00fajabb fordulatsz\u00e1mra felp\u00f6rgetve ami m\u00e1r most is uralja az Egri k\u00f6z\u00e9letet els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far egy kicsit messzebbr\u0151l kezden\u00e9m az elm\u00falt h\u00f3napokban nyilv\u00e1n kamp\u00e1ny voltunk az\u00e9rt hogy megnyerj\u00fck az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st de de de nagyon fontos volt hogy besz\u00e9lgess\u00fcnk az emberekkel \u00e9s ebben a besz\u00e9lget\u00e9sben nagyon fontos volt a besz\u00e9lget\u00e9s polg\u00e1rmester\u00e9vel nagyon sok polg\u00e1rmesterrel tal\u00e1lkoztam az elm\u00falt id\u0151szakban \u00e9s nem \u00fagy mentem oda hozz\u00e1d megn\u00e9ztem el\u0151tt a v\u00e1laszt\u00e1s pont.hu hogy Milyen sz\u00ednekben lett Polg\u00e1rmester vagy \u00e9ppen ki t\u00e1mogatta", " mentem oda hozz\u00e1d \u00e9rdekelt mi van az \u0151 telep\u00fcl\u00e9s\u00e9vel milyen fejleszt\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g hol milyen gondok vannak milyen fejleszt\u00e9s milyen mi akadt el ak\u00e1r az \u00e9vek alatt nem tudott megval\u00f3sulni mire van sz\u00fcks\u00e9g Nem az sz\u00e1m\u00edt hogy ki milyen sz\u00edn\u0171 Ugyanez vonatkozik Eger v\u00e1ros polg\u00e1rmester\u00e9vel is minthogy a m\u00e1sik 26 polg\u00e1rmesterrel a t\u00e9rs\u00e9gre m\u00e1sik v\u00e1ros polg\u00e1rmesteri \u00e9s pont A m\u00falt h\u00e9ten voltam \u00e9s nagyon nagyon j\u00f3l tudtunk besz\u00e9lgetni az ottani probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l ak\u00e1r a \u00e9ppen tervez\u00e9s alatt \u00e1ll\u00f3 vas\u00fati fel\u00fclj\u00e1r\u00f3r\u00f3l mint az \u00e1ltalam nagyon t\u00e1mogatta sportl\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek r\u0151l amelyiket meg kell \u00e9p\u00edteni ez nem p\u00e1rtpolitika ez val\u00f3ban oroszul hogy az ember tegyen az\u00e9rt a k\u00f6rzeti ahol megv\u00e1lasztj\u00e1k Viszont azt ne felejtse el hogy ki ki v\u00e1lasztott\u00e1k meg De ha mondjuk Amennyiben ragaszkodik a nemzetk\u00f6zi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1nak elind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s \u00edgy aludjanak tudod ki a Semmik\u00e9ppen nem t\u00e1mogatn\u00e1l az megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogy nem lesz ebb\u0151l egy \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa nem nyilatkoztam \u00fagyhogy nem t\u00e1mogatn\u00e1m azt M\u00e1ty\u00e1s mondta", " azt mondta hogy el\u0151sz\u00f6r szeretn\u00e9m megismerni hat\u00e1stanulm\u00e1ny lisztet hogy mi alapj\u00e1n mondt\u00e1k azt hogy sz\u00fcks\u00e9g van ezen a ter\u00fcleten Pont itt erre a rep\u00fcl\u0151t\u00e9rre H\u00e1t azt mondani ez ez nem nem tud \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa lenni azt gondolom hogy mindent beruh\u00e1z\u00e1s F\u0151leg amikor t\u00f6bb 10 vagy T\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00e1rd forintr\u00f3l besz\u00e9lgett\u00fcnk meg kell vizsg\u00e1lni meg kell n\u00e9zni szakemberekkel hogy van erre sz\u00fcks\u00e9g hossz\u00fat\u00e1von meg t\u00f6rl\u00e9sr\u0151l besz\u00e9lgethet\u00fcnk De ha van olyan hat\u00e1stanulm\u00e1ny ami igazolja mirk\u00f3czki \u00c1d\u00e1m nak ezt a gondolat\u00e1t akkor adott esetben lak\u00e1s eset\u00e9n tud ebben partners\u00e9get v\u00e1llalni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az eg\u00e9sznek a kulccsal a jelenlegi \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a helyzetnek a jelenlegi kulcsa az hogy amit ugye Egy\u00e9bk\u00e9nt egy napra programomban is al\u00e1h\u00fazta hogy alapvet\u0151en olyan fejleszt\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g ami t\u00e1rsadalmilag hasznos t\u00e1rsadalmi p\u00e1rbesz\u00e9d n alapul \u00e9s term\u00e9szetesen a szakma is be van vonva \u00c9n azt gondolom hogyha ez", " el tudjuk \u00e9rni \u00e9s hogy ebben a tud partner lenni de fel kell hogy legyen a polg\u00e1rmester partner teh\u00e1t vissza kell szerezni azt a t\u00e1rsadalmi b\u00e1zis meg kell val\u00f3s\u00edtani azt a t\u00e1rsadalmi p\u00e1rbesz\u00e9det amit annak Ir\u00e9n 2019ben \u00e9rdekel \u00edg\u00e9rt\u00fcnk meg kell meg kell val\u00f3s\u00edtani azt a p\u00e1rbesz\u00e9det a szakigazgat\u00e1s az a szakma ter\u00fclet\u00e9n meg kell val\u00f3s\u00edtani a p\u00e1rbesz\u00e9det illetve az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zigazgat\u00e1si szervek k\u00f6z\u00f6tt havi gondolom hogyha ezt ezt el tudjuk \u00e9rni Illetve el kell hogy \u00e9rj\u00fck meg norm\u00e1lis \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00edgy m\u0171k\u00f6dik akkor szerintem a v\u00e1ros ir\u00e1nya \u00fajra Tata v\u00e1rosi ir\u00e1nyba fog fordulni Besz\u00e9lj\u00fcnk egy k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6rben m\u00e9g koron\u00e1t eset\u00e9n a nemzetpolitikai v\u00e1ltoz\u00e1sokr\u00f3l hogyha lehet hogy ilyesmivel egy\u00e1ltal\u00e1n besz\u00e9lni ugye Berecz k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l annak a DK nak a szem\u00e9be vagy a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val indult akiknek sz\u00e1mos kritikus megnyilatkoz\u00e1sok volt a hat\u00e1ron t\u00fali magyarok szavazati jog\u00e1val kapcsolatban \u00f6n saj\u00e1t mag\u00e1ra igen akkor nemzeti \u00e9rzelm\u0171 emberk\u00e9nt hivatkozik mit lehet most elmondani a DK", " hat\u00e1ron t\u00fali magyarokat illet\u0151 A szavazati jog gyakorl\u00e1s\u00e1t illet\u0151 politik\u00e1j\u00e1r\u00f3l t\u00e1mogatn\u00e1k korl\u00e1tozn\u00e1k \u00e1talak\u00edtan\u00e1 mit v\u00e1rhatsz egy ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3 akkor hogyha \u00f6nre adja a szavazat\u00e1t Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben H\u00e1t ez egy nagyon neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9s Hiszen \u00e9n azt gondolom hogy itt k\u00e9ne v\u00e1lasztani ugye a k\u00f6zigazgat\u00e1st K\u00f6zigazgat\u00e1si \u00e9rdekeket a politik\u00e1t az \u00e1llam az orsz\u00e1g \u00e9rdekeit \u00e9s Peti k\u00e9ne v\u00e1lasztani azt a fajta Most nem akarok cs\u00fanya sz\u00f3t meg egy nemzeti romantik\u00e1t ami ugye valamilyen szinten a t\u00f6ri a nev\u00e9t r\u00f3m\u00e1b\u00f3l ered nyilv\u00e1n Nagyon fontosnak tartom azt \u00e9n szem\u00e9ly szerint is hogy a K\u00e1rp\u00e1t medenc\u00e9ben \u00e9l\u0151 magyars\u00e1g az nyilv\u00e1n egy eg\u00e9sz k\u00e9pet legal\u00e1bbis nemzeti szempontb\u00f3l Viszont azt is kell l\u00e1tni hogy a egy orsz\u00e1gnak egy mindenkori orsz\u00e1gnak a k\u00f6zigazgat\u00e1sa ez egy teljesen m\u00e1s Ez egy szakigazgat\u00e1s egy k\u00f6zigazgat\u00e1si dolog Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ezt a fajta mostani m\u00f3dszert hogy hogy hat\u00e1ron t\u00fali magyarok", " olyan m\u00e9rt\u00e9kig el vegyenek r\u00e9szt a hazai politikai \u00e9letben mint mint mint b\u00e1rmelyik\u00fcnk akik hogy az orsz\u00e1gon bel\u00fcli ezt valamilyen szinten \u00fajra kell gondolnunk egy nem azt jelenti hogy meg kell sz\u00fcntetni hogy az \u0151 szavazati jogukat de valahogy ezt m\u00e1sk\u00e9pp kell nek\u00fcnk adminisztrat\u00edv e kezelni hiszen most olyan emberek d\u00f6ntenek az orsz\u00e1g sors\u00e1r\u00f3l akik nem \u00e9lnek itt nem \u00e9rtik Adott esetben ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat Nincs bennem olyan politikai kock\u00e1zat r\u00e9sz\u00fckr\u0151l ami Adott esetben egy\u00fctt \u00e9l\u0151nek megvan Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ezt a dolgot \u00e1rnyalni kell de azt hangs\u00falyozom hogy a hat\u00e1ron t\u00fali magyars\u00e1g t\u00e1mogat\u00e1sa nagyon fontos az itteni magyars\u00e1g megmarad\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l \u00e9ppen hozz\u00e1ny\u00falnak te m\u00f3dos\u00edtan\u00e1k \u00e9s nem fel elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9k azt a szavazati jogot J\u00e1nos k\u00e9pvisel\u0151 tudsz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e9g ebbe Szerintem j\u00f3t tudn\u00e1nk vitatkoznia m\u00e1rt\u00e1ssal a DK egyszer\u0171en fogalmaz ebben a kis el kell venni a szavazati jogot Egy\u00e9bk\u00e9nt el\u0151z\u0151 programjukba ez van ezzel szemben a Momentum programj\u00e1ban az van ami \u00e9rted", " ki\u00e1llt m\u00e1r H\u00f3napokkal ezel\u0151tt nek\u00fcnk van k\u00e9t k\u00e9pvisel\u00fcnk akit mindenk\u00e9pp list\u00e1ra fogunk tenni egy aki a k\u00fclhoni akadt egy pedig aki a k\u00fclf\u00f6ldieket fogja k\u00e9pviselni a magyar parlamentben H\u00e1t akkor lehet hogy m\u00e9g jobban megval\u00f3s\u00edtani ha a k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 k\u00fclhonban \u00e9l\u0151 magyarok list\u00e1t szavazatai nem Beninek a nagy eg\u00e9szbe Ha nem lenne nekik saj\u00e1t parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k \u0151k d\u00f6nthetn\u00e9nek kell kv\u00e1zi egy k\u00f6rzetek tekinten\u00e9nk \u0151ket lenne k\u00f6rzet a k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 magyarok \u00e9s a k\u00fclhoni a \u00edgy meglenne a k\u00e9pvisel\u0151k a parlamentben viszont semmilyen torz\u00edt\u00f3 hat\u00e1ssal nem lenne a list\u00e1t szavazatra \u00e9s lenne k\u00e9t ember a parlamentbe aki a k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a k\u00fclhonban \u00e9l\u0151 magyarokat tudn\u00e1 k\u00f6zvetlen\u00fcl az \u0151 probl\u00e9m\u00e1jukat k\u00e9pviselni \u00e9s \u00edgy a 200 friss parlamentben lenne k\u00e9t olyan ember aki aki t\u00e9nyleg ebben tavaly ett\u00fcnk tud hozz\u00e1sz\u00f3lni egy gyors \u00e9s akkor bele egy gyors k\u00e9pvisel\u0151 tud hozni egy ilyen \u00e1talak\u00edt\u00e1s tudn\u00e1nak t\u00e1mogatni vagy olyan szem\u00e9ly szerint tudna t\u00e1mogatni ez nem olyan egyszer\u0171 k\u00e9rd\u00e9s hiszen itt az\u00e9rt k\u00e9t orsz\u00e1gra besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t van egy anyaorsz\u00e1g \u00e9s van egy olyan van egy m\u00e1sik orsz\u00e1g most Adott esetben lehet Ezra", " \u00fcgyelnek A ter\u00fclet\u00e9n \u00e9lnek ezek a magyarok Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ezt egy \u00f6sszet\u00f6rt \u00e1llamk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9s \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl ez nagyon nehezen megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 az eltelt m\u00e1r egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n azt gondolom hogy van benne r\u00e1ci\u00f3 Term\u00e9szetesen Mint minden m\u00e1s megold\u00e1sban Ez mind Att\u00f3l f\u00fcgg hogy a k\u00e9t f\u00e9l Magyarorsz\u00e1g \u00e9s az adott orsz\u00e1g mennyire k\u00e9pes egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni ha ez nincs meg akkor B\u00e1rmilyen k\u00e9pviselet\u00fck lehet a magyar parlamentben nem fog \u00e9rni semmit sem J\u00e1nosi k\u00e9pvisel\u0151k az egy k\u00e9rd\u00e9s ugye tavalyi v\u00e1laszt\u00e1sokon Rom\u00e1nia v\u00e1laszt\u00e1sok eset\u00e9ben a hazai korm\u00e1nysajt\u00f3 haza revolver ezt a rendet p\u00e1rtj\u00e1nak az eln\u00f6k\u00f6t minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltj\u00e9t fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s te egy rom\u00e1n p\u00e1rtnak kamp\u00e1nyolt ahelyett hogy magyar p\u00e1rtok megtenni Ezt meg mit gondol hogy ha van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Milyen garanci\u00e1t a napt\u00e1rban att\u00f3l hogy a hat\u00e1ron t\u00fali magyar p\u00e1rtokkal j\u00f3 partners\u00e9get \u00c9s j\u00f3 politikai Viszont tudok majd kialak\u00edtani", " evidentia szerintem ugye hat\u00e1ron t\u00fali magyarokkal foglalkozni kell a hat\u00e1ron t\u00fali magyarok p\u00e1rtja a sz\u00f6vets\u00e9g evvel foglalkozni kell ide tudja m\u00e1r tette ezt m\u00e1r az ellenkez\u0151j\u00e9re is Teh\u00e1t \u0151 maga is volt amikor pr\u00f3b\u00e1ltam megosztani hat\u00e1ron t\u00fali magyar szavazatokat azt gondolom hogy ez b\u0171n ilyet tenni nem lehet a Momentum mozgalom sosem a magyar az energi\u00e1t jel\u00f6ltjei ellen kamp\u00e1nyol tesz nyilv\u00e1n a Fidesz propagand\u00e1ja elhitetni az embereket sajnos sok esetben \u00e1tj\u00f6tt teh\u00e1t hogy sokan elhitt\u00e9k a Momentum annyit mondott hogy ott ahol nincs rendes jel\u00f6lt azokon a telep\u00fcl\u00e9seken az ottani testv\u00e9rp\u00e1r utunkat t\u00e1mogassa aki Egy\u00e9bk\u00e9nt nem ellens\u00e9ges a kisebbs\u00e9gekkel aki t\u00e1mogatja a kisebbs\u00e9geket \u00e9s azt mondta volt programja a kisebbs\u00e9gekre teh\u00e1t azt mondta hogy a p\u00e1rt hogy azokat t\u00e1mogassuk akik nem eltaposni szeretn\u00e9k az ottani magyarokat hanem t\u00e1mogatni mindig ez volt a mond\u00e1s Csak ebb\u0151l a nyilv\u00e1n a propaganda sajt\u00f3 a korm\u00e1nym\u00e9dia nagy humbug ott egy hazugs\u00e1got gy\u00e1rtott", " J\u00e1nosi Zolt\u00e1nnak 56 m\u00e1sodperc emberek m\u00e1ty\u00e1snak 15 m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g ebben a vita blokkban k\u00edv\u00e1nj\u00e1k e m\u00e9g felhaszn\u00e1lni az idej\u00fcket k\u00f6szi sz\u00e9pen akkor ez volt az utols\u00f3 vita blokkok k\u00f6vetkezik k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 betegek eset\u00e9ben Arra k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy koncentr\u00e1lnak arra hogy mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6knek a helyes v\u00e1laszt\u00e1s az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra mi az ami miatt \u00d6n\u00f6k a jobb kih\u00edv\u00f3i Nyitrai Zsoltnak hogy ha j\u00f6v\u0151re v\u00e1laszt\u00e1sokon \u00d6n\u00f6k \u00e1llnak f\u00f6l Egy az egyben vele szemben a k\u00fczdelemre a megcsal\u00e1sr\u00f3l legy\u00e9l szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt J\u00e1nosi Zolt\u00e1n k\u00e9rem fel arra hogy tartsa meg z\u00e1rul besz\u00e9d\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mi\u00e9rt v\u00e1llalkoz\u00f3 most orsz\u00e1gos feladatra Sz\u00e1momra ez a t\u00e9rs\u00e9g az \u00e9let Boldog pillanatai mind ehhez a k\u00f6rzethez ehhez a t\u00e9rs\u00e9g hez tartoznak gyereksz\u00fclet\u00e9s az Egri k\u00f3rh\u00e1zban pancsol\u00e1s f\u00fcrd\u00e9s sarudon a bar\u00e1tokkal egy j\u00f3 s\u00fctem\u00e9ny hazafele makl\u00e1ron bork\u00f3stol\u00f3 Egerszal\u00f3kon \u00e9s sorolhatn\u00e1m az ember eml\u00e9keit \u00e9lm\u00e9nyeit ebb\u0151l a k\u00f6rnyezetb\u0151l nagyon sokat kaptam \u00e9s szeretn\u00e9k visszaadni abb\u00f3l amit kaptam szeretn\u00e9k tenni az \u00e9lhet\u0151 v\u00e1ros\u00e9rt v\u00e1rosok\u00e9rt \u00e9s szeretn\u00e9k tenni a fejl\u0151d\u0151 falvak\u00e9rt", " \u00e9vtizedes ad\u00f3ss\u00e1gokat kell p\u00f3tolnunk a t\u00e9rs\u00e9gben Eger v\u00e1rosban ahogy a kamp\u00e1nyba nagyon sokat foglalkoztunk a Laktanya k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t meg kell oldani v\u00e9gre Egri k\u00e9zbe kell ker\u00fclj\u00f6n \u00e9s az egriek kell k\u00f6z\u00f6sen meg kell oldanunk a hasznos\u00edt\u00e1st de emellett nagyon nagyon fontos ami a Momentum programj\u00e1ban benne van hogy a lak\u00e1sok energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t folytatni kell meg kell kezdeni \u00e9vente 100000 ingatlant 100000 ingatlant kell korszer\u0171s\u00edteni F\u00fczesabony t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben nagyon nagy probl\u00e9ma a sz\u00ednvonalas eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s ezen v\u00e1ltoztatni kell illetve a sportol\u00e1shoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s Itt el\u00e9g sz\u0171k\u00f6s az\u00e9rt azt mondjuk hogy sz\u00fcks\u00e9g van egy tanuszoda \u00e1ra \u00e9s \u00e9p\u00fclnie kell egy tornacsarnok nak a Tisza tavat megv\u00e9dj\u00fck a fideszt\u0151l megv\u00e9dj\u00fck a netr\u0151l az oligarch\u00e1k t\u00f3l nem hagyjuk hogy a Balaton sors\u00e1ra jusson nem szeretn\u00e9nk ugyanazt t\u00f6rt\u00e9nnek mint a Fert\u0151 t\u00f3n\u00e1l amit l\u00e1tunk nap mint nap \u00e1tfog\u00f3 tervet kell k\u00e9sz\u00edten\u00fcnk a", " polg\u00e1rmesterekkel k\u00f6z\u00f6sen a t\u00e9rs\u00e9g fejleszt\u00e9s\u00e9re az infrastruktur\u00e1lis gondokat meg kell oldanunk a Momentum a garancia arra hogy nem t\u00e9r vissza a 2010 el\u0151tti politika \u00c9s \u00fagy tudunk v\u00e1ltoztatni a 2010 ut\u00e1ni politik\u00e1n k\u00e9rem t\u00e1mogassalak k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Berecz M\u00e1ty\u00e1s z\u00e1rul beszeda k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n \u00fagy gondolom hogy egy lok\u00e1lpatri\u00f3ta nak mint ami \u00e9n vagyok nagyon fontos az a helyi k\u00f6zeg ahol feln\u0151tt ahol az \u00e9let\u00e9t t\u00f6lt\u00f6tte Sajnos nagyon sok bar\u00e1tom Nagyon sok rokonom hagyta el az orsz\u00e1got amiatt mert itt nem tal\u00e1lta meg a sz\u00e1m\u00edt\u00e1s\u00e1t nem volt k\u00e9pes \u00edt\u00e9lni nem volt k\u00e9pes megval\u00f3s\u00edtani az \u00e1lmaid \u00c9n azt gondolom hogy ez", " mindenkinek j\u00f3k hogy azon a helyen \u00e9lje az \u00e9let\u00e9t ahol szeretne \u00c9s szeretn\u00e9 hogy a saj\u00e1t lak\u00f3hely\u00e9t norm\u00e1lis k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt ugye az \u00e9let\u00e9t megval\u00f3s\u00edtani \u00c9n azt gondolom hogy az \u00e9n t\u00f6bb mint 25 \u00e9ves k\u00f6z\u00e9leti tapasztalatommal engem urol\u00f3gus k\u00e9nt igazgat\u00f3k\u00e9nt lev\u00e9lt\u00e1rosk\u00e9nt bej\u00e1rtam eg\u00e9sz megy\u00e9t nekem az\u00f3ta feladatom hogy a falvaknak a \u00f6nkorm\u00e1nyzati tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t er\u0151n\u00e9l ellen\u0151rizzem megismertem az eg\u00e9sz megyek probl\u00e9m\u00e1it nagyon sok kapcsolatot teremtettem szakmailag is k\u00f6zigazgat\u00e1silag is van egyfajta r\u00e1l\u00e1t\u00e1som alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt volt alkalmam a helyi k\u00f6zigazgat\u00e1sban is belel\u00e1tni de \u00e9n azt gondolom hogy \u00e9n tudn\u00e9k meg szeretn\u00e9k is illetve akarok is tenni a helyi k\u00f6rzet felemelked\u00e9s\u00e9\u00e9rt \u00c9n azt gondolom hogy egy olyan norm\u00e1lis", " patri\u00f3ta szellemet kell vissza hoznom Egerbe illetve Eger k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re ami lehet\u0151v\u00e9 teszi az embereknek \u00fajra az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st a b\u00e9k\u00e9s egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 telep\u00fcl\u00e9sek nem vet\u00e9lked\u00e9s \u00e9t az Olyan jelleg\u0171 fejleszt\u00e9seknek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t amik val\u00f3s t\u00e1rsadalmi ig\u00e9nyeket szolg\u00e1lnak val\u00f3ban a helyi t\u00e1rsadalom ig\u00e9nyei szerint \u00e9s adott esetben ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val val\u00f3sulnak meg \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9n j\u00f3l magam \u00e9s a DK aki egy igazi eur\u00f3pai p\u00e1rt ezzel siker\u00fclni fog \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen el\u0151re is a t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az eddigi t\u00e1mogat\u00e1st is Mindenkinek k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezzel v\u00e9get \u00e9rt Heves megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 \u00fcgyf\u00e9l k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1nak szereti megj\u00f6n a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get egy nagy tapssal jutalmazt\u00e1k a jel\u00f6lteket Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m kett\u0151j\u00fcknek hogy elj\u00f6ttek \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1lltak K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen v\u00e1llalt\u00e1k a vit\u00e1t", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket nem \u00e9rtek messzire mert kevesebb mint 40 perc m\u00falva 7:00 \u00f3rakor folytat\u00f3dik itt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vitasorozat a partiz\u00e1nok amelyben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 N\u00f3gr\u00e1d megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet akinek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei \u00e9rkeznek ide a st\u00fadi\u00f3nkban \u00fagyhogy \u00e9rdemes vel\u00fcnk maradni 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l kezd\u0151d\u0151en nincs ha lemaradt\u00e1l volna a vit\u00e1r\u00f3l Akkor hamarosan visszan\u00e9zheted teljes terjedelm\u00e9ben Ha pedig a kor\u00e1bbi vit\u00e1kkal kapcsolatban szeretne t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni be a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l szeretn\u00e9lek inform\u00e1ci\u00f3t nyerni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz illetve tudsz regisztr\u00e1lni meggyes vit\u00e1kra Ha szeretn\u00e9l \u00e9l\u0151ben is ott lenni van egy h\u00edrlevel\u00fcnk amit a 44 k\u00e9sz\u00edtett reggel n\u00e9ven fut Ha szeretn\u00e9l minden reggel 7:00 \u00f3rakor \u00e9rtes\u00fclni m\u00e1r arr\u00f3l hogy az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1zok Mik voltak a legfontosabb pillanatait akkor iratkozz fel ha reggel n\u00e9gy h\u00edrlevel\u00e9re ez volt most t\u00e1lca vit\u00e1nk 7:00 \u00f3rakor j\u00f6v\u00fcnk vissza Addig is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben is a figyelmeteket Hamarosan tal\u00e1lkozunk cs\u00e1v\u00f3"]