["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Budapest \u00d6t\u00f6s sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el a magyar", "\u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr Ol\u00e1h Lajos a DK jel\u00f6ltje Dr Beleznay Zsuzsanna A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje valamint Tompos M\u00e1rton a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9z minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a a k\u00f6vetkez\u0151 egy m\u00e1sf\u00e9l \u00f3r\u00e1ban Budapest 5 \u00f6s sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei fognak majd \u00f6sszecsapni a k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 Ha szeretn\u00e9l becsatlakozni \u00e9s ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1k b\u00e1rmelyiket majd visszan\u00e9zni vagy a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l b\u00e1rmilyen tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3t szerezni esetleg te magad is regisztr\u00e1lt\u00e1l \u00c9s elj\u00f6nn\u00e9l hogy szem\u00e9lyesen is figyelmeztesd a vit\u00e1kat akkor minden ehhez sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22", "pont hu oldalon tal\u00e1lsz meg a Print lehet\u0151s\u00e9ged \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni a vit\u00e1kat De szeretn\u00e9k k\u00e9pben maradni a legfontosabb pillanatokr\u00f3l akkor iratkozz fel a 444 reggeli h\u00edrlevel\u00e9re a reggel n\u00e9gyzet amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt k\u00fcldi el nektek a legfontosabb pillanatait az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak mostani amit a szab\u00e1lyair\u00f3l a vit\u00e1k sor\u00e1n minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek Ugyanannyi id\u0151 ideje van arra hogy kifejtse kifejtse a gondolatait a vit\u00e1k egy nyit\u00f3besz\u00e9d bel\u0151letek z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9db\u0151l \u00e1llnak kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt pedig vita blokkok vannak a nyit\u00f3 \u00e9s a z\u00e1r\u00f3 lesz egy sor\u00e1n a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek nek nincs lehet\u0151s\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk szav\u00e1ba v\u00e1gni de amit ablakokban b\u00e1rmikor k\u00e9rd\u00e9st int\u00e9zhetnek egym\u00e1shoz \u00e1tvehetik egym\u00e1st\u00f3l a sz\u00f3t vitatkozhatnak egym\u00e1ssal \u00fagyhogy innen is biztos\u00edtan\u00e1 vagy Guszti tan\u00e1r a k\u00e9pvisel\u0151ket arra hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerint egym\u00e1ssal vit\u00e1znak \u00e9s ne velem", "vita szab\u00e1lyai vil\u00e1gosak a k\u00e9pviseleteknek K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck akkor elkezd\u0151dik a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", " nyit\u00f3besz\u00e9de sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Ol\u00e1h Lajos nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok 1989 ben \u00e1lmodtunk egy vil\u00e1got magunknak egy vil\u00e1got ahol az el\u0151rejut\u00e1st a munka a szorgalom \u00e9s a tehets\u00e9g testes\u00edti meg \u00e9s nem az hogy valaki ismeri a tan\u00e1cseln\u00f6k\u00f6t vagy Johanna rokon\u00e1val p\u00e1rttitk\u00e1rnak Ehhez k\u00e9pest itt vagyunk 2021 ben ahol megint gyors\u00edt\u00f3s\u00e1v Ok vannak ami azt jelenti hogy aki ismeri a neveket az el\u0151r\u00e9bb tud jutni 2021 ben Megint oda jutottunk hogy az 1989es \u00e1lmok\u00e9rt kell k\u00fczden\u00fcnk engedj\u00e9k meg hogy elmondjak egy szem\u00e9lyes t\u00f6rt\u00e9netet \u00f6n\u00f6knek k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaim van Egy\u00fctt akik jelentkezt\u00e9l az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ra be kellett csekkolni k\u00e9sni k\u00e9rni az iratokat hogy az \u00fcgyn\u00f6k m\u00faltunk az teljesen tiszt\u00e1n l\u00e1tom a pap\u00edrt majd egy k\u00e9t h\u00e9t m\u00falva telefon\u00e1ltak hogy menjek be bementem ahol a h\u00f6lgy arr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztatott hogy 89 ben megfigyelt szem\u00e9ly voltam ezut\u00e1n a nap ut\u00e1n", " ezt a n\u00e9h\u00e1ny nappal k\u00e9s\u0151bb pedig robbant a bomba hogy a magyar korm\u00e1ny megv\u00e1s\u00e1rolt azt a Pegazus szoftvert amelyikkel eredetileg terrorist\u00e1kat kellett volna megfigyelni Na magyar korm\u00e1ny civilek \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k politikusok v\u00e1llalkoz\u00f3k ellen haszn\u00e1lata ezt a dolgot nincs m\u00e1s 2022 ben ezt a Pegazus korm\u00e1nyt el kell takar\u00edtanunk itt Erzs\u00e9bet \u00c9s ter\u00e9zv\u00e1rosban mi ismerj\u00fck egym\u00e1st egy\u00fctt tiszt\u00edtottunk j\u00e1tsz\u00f3tereket t\u00fcntet\u00fcnk kell falfirk\u00e1k at mostunk utat egy\u00fctt t\u00fcntett\u00fcnk a P\u00e9terfy K\u00f3rh\u00e1z \u00e9rt T\u00f6bb mint k\u00e9tezer l\u00e1togattak meg engem a parlamentben \u00e9s t\u00f6bb sz\u00e1zan k\u00e9rt\u00e9k hogy meg a korm\u00e1ny nem v\u00e1laszol \u00f6n\u00f6knek \u00e9n \u00edrja meg a level\u00fcket most arra k\u00e9rem \u00f6n\u00f6ket hogy t\u00e1mogassanak engem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9n ismerem a gy\u0151zelem receptj\u00e9t \u00d6n\u00f6kkel egy\u00fctt 2014 ben \u00e9s 2018 ban", " megvert\u00fck A FIDESZ K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Beleznay Zsuzsanna nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok k\u00f6sz\u00f6ntelek \u00c9n is titeket illetve k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m az online n\u00e9z\u0151ket is \u00e9n egy kultur\u00e1lt vit\u00e1ra sz\u00e1m\u00edtok itt magunk k\u00f6z\u00f6tt viszont \u00e9n m\u00e1r most k\u00e9rlek titeket hogy nyugodtan fogalmazz\u00e1tok meg velem szemben jogos kritik\u00e1t Mivel az \u00e9n politik\u00e1n k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban az van hogy a jogos kritik\u00e1b\u00f3l \u00e9p\u00edtkezni kell a semmif\u00e9lek\u00e9ppen nem eltitkolni kell hanem megoldani kell \u00e9n Ter\u00e9zv\u00e1ros alpolg\u00e1rmester ek\u00e9nt dolgozom \u00e9s egy 10 h\u00f3napos pici l\u00e1nynak vagyok a nagyon b\u00fcszke anyuk\u00e1ja \u00e9s nagyon rem\u00e9lem hogy ez sokkal j\u00f3l\u00e9ti sokkal szabadabb Magyarorsz\u00e1gon fogom tudni \u0151t felnevelni tiszt\u00e1ztak m\u00e1ma tekintve jog\u00e1sz k\u00f6zgazd\u00e1sz vagyok \u00e9s az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s", " dolgoztam \u00f6t \u00e9vig szak\u00e9rt\u0151k\u00e9nt akkor persze m\u00e1r foglalkoztam n\u0151 csal\u00e1d politik\u00e1val lakhat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sekkel devizahitel k\u00e1rosultak nak a probl\u00e9m\u00e1ival amikkel Egy\u00e9bk\u00e9nt orsz\u00e1gosan a mai napig foglalkozom \u00c9n azt gondolom hogy Ter\u00e9zv\u00e1ros nek \u00e9s Erzs\u00e9betv\u00e1ros nak olyan orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 re van sz\u00fcks\u00e9ge aki t\u00f6k\u00e9letesen ismeri a helyieknek a probl\u00e9m\u00e1it \u00e9n alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt is a nyitott ajt\u00f3k politik\u00e1j\u00e1ban hiszek teh\u00e1t folyamatosan az utc\u00e1kat j\u00e1rom ez\u00e9rt t\u00e9nyleg jel\u00f6ltk\u00e9nt is rengeteget t\u00f6lt\u00f6ttem az emberek k\u00f6z\u00f6tt Viszont azt gondolom hogy akkor tudja valaki szakmai \u00e1n \u00e9s t\u00e9nyleg j\u00f3l k\u00e9pviselni a helyi \u00e9rdekeket hogyha t\u00f6k\u00e9letesen ismeri az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak is a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00c9n nagyon nagyon sajn\u00e1lom hogy Orb\u00e1n Viktor Lemondott Budapestr\u0151l \u00e9s nagyon sajn\u00e1lom hogy m\u00e1sodrend\u0171 \u00e1llampolg\u00e1roknak tekinti a budapestieket Na \u00e9n pont ezen fogok v\u00e1ltoztatni \u00e9s mi a te", " v\u00e1rosi \u00f6nkorm\u00e1nyzatban is \u00fagy dolgozunk hogy nek\u00fcnk minden ember egyenl\u0151 \u00e9s nagyon rem\u00e9lem hogy ez az a mentalit\u00e1s amit 2022 ben nemcsak a mi v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet \u00fcnk de eg\u00e9sz orsz\u00e1gban meg fogunk tudni val\u00f3s\u00edtani \u00c9n ez\u00e9rt dolgozom \u00e9s \u00e9n \u00e9rtetek dolgozom", " Tompos M\u00e1rton nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik nagyon sok Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1nok hogy megrendezte ezt a vit\u00e1t \u00e9n az\u00e9rt vagyok itt mert \u00fagy gondolom hogy \u00faj arcokra \u00faj gondolatokra \u00e9s \u00faj hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g mint ter\u00e9zv\u00e1rosban \u00e9s erzs\u00e9betv\u00e1rosban mindset az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban \u00faj arcok re van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk az\u00e9rt mert Magyarorsz\u00e1g \u00faj kih\u00edv\u00e1sok el\u0151tt \u00e1ll a robotiz\u00e1ci\u00f3 mi a tervez\u0151 munkahelyek a k\u00f6zelg\u0151 glob\u00e1lis kl\u00edmakatasztr\u00f3fa ami Magyarorsz\u00e1got kifejezetten s\u00falyosan fogja \u00e9rinteni hogy n\u00e9zz\u00fck p\u00e9ld\u00e1ul azokat a multinacion\u00e1lis nagyv\u00e1llalatokat mintatermi vagy a Facebook amiket szemben nem k\u00f6nny\u0171 fell\u00e9pni ide \u00faj gondolatok kellenek \u00faj arcok \u00e9s \u00fagy megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek az \u00e9n programom 3D l\u00e9pcs\u0151b\u0151l \u00e1ll az els\u0151 az a lakhat\u00e1sa f\u00f3kusz\u00e1l mert b\u00e1rki aki Egy\u00e9bk\u00e9nt ter\u00e9zv\u00e1rosban erzs\u00e9betv\u00e1rosban s\u00e9t\u00e1l egy picit l\u00e1tja gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 h\u00e1zaink vannak de az\u00e9rt r\u00e1juk f\u00e9l a fel\u00faj\u00edt\u00e1st tataroz\u00e1s", " vagy \u00e9ppen a k\u00f6zelebb cser\u00e9je az \u00c9n v\u00e1llalom hogy 4700 lak\u00e1s energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t fogjuk egy orsz\u00e1gos lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1si program keret\u00e9ben megval\u00f3s\u00edtani minden \u00e9vben Ter\u00e9z erzs\u00e9betv\u00e1rosban De nemcsak lakhat\u00f3v\u00e1 hanem \u00e9lhet\u0151v\u00e9 is kell tenn\u00fcnk ezt a k\u00f6rzetet ahhoz hogy \u00e9rthet\u0151v\u00e9 tegy\u00fck ahhoz pedig sz\u00f3l\u00edtani kell", " parkos italom kell az olyan r\u00e9szeket ahol fogh\u00edj telkek vannak z\u00f6ld zen\u00e9nkkel az udvarokat h\u00e1z falakat az utc\u00e1kat itt v\u00e1runk ett\u0151l v\u00e1lik igaz\u00e1n \u00e9lhet\u0151v\u00e9 egy k\u00f6rt persze ilyenkor mindig meg szoktam kapni azt a k\u00e9rd\u00e9st hogy j\u00f3 de mib\u0151l De az\u00e9rt nem olyan egyszer\u0171 \u00e9s rengeteg p\u00e9nz Igen \u00e9n olyan t\u00fal korrupci\u00f3 lesz munka csoportj\u00e1t vezettem \u00e9s tudom hogy az a p\u00e9nz amit t\u0151l\u00fcnk elloptak az elm\u00falt 12 \u00e9vben Hanna csak az \u00f6t t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9k a visszaszerezhet\u0151 lesz az els\u0151 4 \u00e9vben a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban akkor ezekre s\u0151t enn\u00e9l sokkal t\u00f6bbre is lesz p\u00e9nz \u00e9n ezt a munk\u00e1t m\u00e1r elkezdtem \u00e9s ezt szeretn\u00e9m folytatni a Parlamentb\u0151l is ez az \u00e9n aj\u00e1nlatom \u00e9s erre k\u00e9rem a t\u00e1mogat\u00e1sokat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9d a k\u00f6vet", " az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vitaminok c\u00edme v\u00e1roslak\u00f3k versus turist\u00e1k A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt majd belezna k\u00e9pvisel\u0151t asszonyn\u00e1l ezt a sz\u00f3 de mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151knek lehet\u0151s\u00e9gnek v\u00e1laszolj a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g alapveten \u00edgy sz\u00f3l a k\u00f6rnyezet\u00fcknek a ter\u00fclet\u00e9n helyezkedik el az \u00fagynevezett bulinegyed ami az elm\u00falt egy \u00e9vtizedben sz\u00e1mos konfliktusnak a k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban \u00e1llt az Iv\u00e1n alapvet\u0151en Ink\u00e1bb helyhat\u00f3s\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r semmit orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si m\u00e9gis fontosnak tartom azt hogy v\u00e1laszoljak arra hogyan \u00c9s milyen megold\u00e1sokkal multiton a kell\u0151 a buli megy a konfliktusok megold\u00e1s\u00e1t kinek kedvezm\u00e9nyek ink\u00e1bb a helyben lak\u00f3knak vagy pedig a turizmusnak \u00f6ssze lehet b\u00e9k\u00edteni ezt a k\u00e9t \u00e9rdeket vagy sem \u00c9s nagyon kir\u00e1ly v\u00e1laszokban alapvet\u0151en konkr\u00e9t megold\u00e1sokra semmint a diagn\u00f3zisa koncentr\u00e1ljanak els\u0151k\u00e9nt Beleznay zsuzsann\u00e1n\u00e1l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ez sz\u00f3lt egy picit hadd l\u00e9pjek h\u00e1tr\u00e9bb legal\u00e1bb az els\u0151 egy percem mert azt\u00e1n a fogom mondani a megold\u00e1sokat ugye az a t\u00e9m\u00e1nak a c\u00edme hogy az adott v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet nek a legfontosabb probl\u00e9m\u00e1i", " Na most t\u00e9nyleg az elm\u00falt f\u00e9l \u00e9vben kint voltam minden nap az utc\u00e1n rengeteg emberrel besz\u00e9lgettem term\u00e9szetesen a covid v\u00e1ls\u00e1g miatt is a bulinegyed nek a probl\u00e9m\u00e1ja a most abszol\u00fat nem egy aktu\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9st Egy\u00e9bk\u00e9nt nem szabad elbagatelliz\u00e1lni mert hossz\u00fa t\u00e1von viszont egy nagyon nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s lett Viszont most megt\u00e9veszteni kit nagyon nagyon sok itt \u00fcl\u00f6k akik nem Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban laknak \u00e9s nincsenek tiszt\u00e1ban Budapest belv\u00e1ros\u00e1nak a probl\u00e9m\u00e1ival mert azt gondolj\u00e1k ez alapj\u00e1n hogy ha azt mondjuk ide hogy az adott v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legfontosabb probl\u00e9m\u00e1t hogyha ide a buli negyedet Mondjuk akkor meg t\u00e9vesztj\u00fck \u0151ket hiszen \u0151k azt fogj\u00e1k gondolni hogy a Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban kolb\u00e1szb\u00f3l van a ker\u00edt\u00e9s pedig nincsen Teh\u00e1t itt ugyan\u00fagy mint vid\u00e9ken hatalmas probl\u00e9ma van a fizet\u00e9sekkel hatalmas probl\u00e9ma van a nyugd\u00edjakkal de tov\u00e1bb megyek az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekhez val\u00f3", " az ma Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban nem j\u00f3k ha nem kiv\u00e1lts\u00e1g az nem norm\u00e1lis dolog hogy nem tiszta visz\u00fcnk Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul hogyha az Izabella utc\u00e1ba megyek nagyon fontos akkor n\u00e9gyszerese a megengedett \u00f3lom tartalomnak a v\u00edznek a milyens\u00e9ge Teh\u00e1t nem megfelel\u0151 a v\u00edz Ez az\u00e9rt kell rossz mert \u00edgy m\u00e9rgez\u0151 \u00e9s \u00edgy a v\u00e1rand\u00f3sok ra az id\u0151sekre a gyermekekre Ez mind mind k\u00e1ros hat\u00e1ssal van de tov\u00e1bb Megyek a belv\u00e1rosi leveg\u0151 milyens\u00e9ge sem mindegy term\u00e9szetesen a k\u00f6vetkez\u0151 egy percben pedig M\u00e1rmint hogy bevezetem azt hogy mi az alkohol turizmus helyett Ne is t\u00f6megturizmus nak nevezz\u00fck hanem alkohol turizmusnak nyugodtan Mondjuk Mi a helyet min\u0151s\u00e9gi turizmus szeretn\u00e9k \u00c9s azt pedig hogy hogy meg hogy val\u00f3s\u00edtan\u00e1 mezt meg hadd mondja m\u00e1r k\u00e9s\u0151bb", " Rendben k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ugye a min\u0151s\u00e9gi turizmus mindenf\u00e9lek\u00e9ppen ez a helyieknek az az \u00e9rdeke hogy sokkal ink\u00e1bb min\u0151s\u00e9gi turizmus legyen ugye sokkal egyszer\u0171bb nekik egy\u00fctt\u00e9lni a min\u0151s\u00e9gi turizmusnak az int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9vel \u00e9s gazdas\u00e1gilag is sokkal jobb hat\u00e1ssal van a helyieknek az \u00e9let\u00e9re Term\u00e9szetesen alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt is az k\u00e9pviselem illetve orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt is azt fogom k\u00e9pviselni hogy a helyiek \u00e9rdek\u00e9t kell szem el\u0151tt tartani nekik meg mi a c\u00e9ljuk ha feltessz\u00fck magunknak a k\u00e9rd\u00e9seket az hogy tiszta utc\u00e1k legyenek rend legyen a az utc\u00e1kon t\u00e9nyleg ne f\u00e9ljenek az utc\u00e1kon nyugodtan nyugodtak legyenek nekik az\u00e9 a nappalik valamint az a jeleit \u00e9s hogy ezt is engedje meg hogy konkr\u00e9tan Hogyan lehet a Feri elmozd\u00edtani a belv\u00e1rosi turizmus kultur\u00e1lis programokkal p\u00e9ld\u00e1ul Teh\u00e1t olyan programok kellenek am\u00edg p\u00e9ld\u00e1ul Budapestnek illetve", " Budapest belv\u00e1ros\u00e1nak a ker\u00fclet\u00e9nek a ak\u00e1r a t\u00f6rt\u00e9nelmet mutatj\u00e1k be \u00e9s minden sz\u00ednesen szag Auchan Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul egy olyan utca sokkal ink\u00e1bb egy olyan utcazene fesztiv\u00e1lt rendeznek Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban ahol a kult\u00far\u00e1ra ahol az \u00e9rt\u00e9kekre helyezz\u00fck a hangs\u00falyt \u00e9s nem olyan turizmus szeretn\u00e9nk ami jelenleg is van hogy ugye k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l \u00e9rkez\u0151 alkohol turizmus \u00e9s csak az\u00e9rt j\u00f6nnek ide Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban merthogy olcs\u00f3 a s\u00f6r lehet\u0151s\u00e9ge cs\u00e1b\u00edtott ide mi\u00e9rt j\u00f6nne hogyha Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt nem kaphatja meg \u00e9s cser\u00e9be utcazene fesztiv\u00e1lt n\u00e9zted kiz\u00e1r\u00f3lagosan az teljesen m\u00e1s sziszt\u00e9m\u00e1val kell az eg\u00e9sz turizmushoz hozz\u00e1ny\u00falni Teh\u00e1t teljesen m\u00e1s csoportnak kell a programokat l\u00e9trehozni \u00e9s meghirdetni \u0151k nem fognak j\u00f6nni viszont helyett\u00fck nagyon nagyon sok m\u00e1s min\u0151s\u00e9gi turista fog j\u00f6nni", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " annyiban Egyet\u00e9rtek a polg\u00e1rmester helyettes asszonnyal hogy a a polg\u00e1rmester Bocs\u00e1nat hogy a Ez nem az a tipikus k\u00e9rd\u00e9s ami mindenkit \u00e9rint a hatodik hetedik ker\u00fcletben ugyanakkor Szerintem ez egy olyan k\u00e9rd\u00e9s a bulinegyed k\u00e9rd\u00e9se Ami reprezentat\u00edv arra vonatkoz\u00f3lag hogy milyen probl\u00e9m\u00e1kkal szembes\u00fcl\u00fcnk itt a hatodik hetedik ker\u00fcletben ami az ered\u0151je \u00e9s tudom hogy az volt a k\u00e9rd\u00e9s hogy ne menj\u00fcnk bele a diagn\u00f3zisban nem megy\u00fcnk a megold\u00e1sok fel\u00e9 csak egy f\u00e9l perc erej\u00e9ig \u00c9n \u00fagy l\u00e1tom hogy ez az\u00e9rt alakult ki mert ez a lett tolva 7. ker\u00fclet vetted megn\u00e9zz\u00fck hogyha eml\u00e9kszik m\u00e9g valaki A Vizoviczki f\u00e9le buli birodalomra haj\u00f3gy\u00e1rin megsz\u0171nt az oka bulizunk \u00e1tj\u00f6ttek erre a r\u00e9szre azt\u00e1n a kilencedik ker\u00fclet a 6. Ker\u00fclet 5. Ker\u00fclet 8. Ker\u00fclet olyan korl\u00e1toz\u00e1sokat hozott l\u00e9tre hogy a 7. ker\u00fclet bels\u0151 r\u00e9sze maradt az egyetlen hely ahol ugye a kamp\u00e1ny sz\u00f3lt \u00e9jf\u00e9l ut\u00e1n is lehetett bulizni r\u00e1 lett tolva ez Erzs\u00e9betv\u00e1ros ra ami egyr\u00e9szt nem fair", " m\u00e1sr\u00e9szt a helyi er\u0151forr\u00e1sokb\u00f3l nem megoldhat\u00f3 amit itt lehet csin\u00e1lni \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az egyszer egy urbanisztikai \u00e9s biztons\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9s mert mi a nagy probl\u00e9m\u00e1k az az itt lak\u00f3 Nagydi\u00f3fa utc\u00e1ban az az hogy nem tudom hogy ha \u00e9n menn\u00e9k ide egy aut\u00f3t akkor P\u00e9ld\u00e1ul mikor t\u00f6rlik le a t\u00fckr\u00e9t mikor nyugodtan a ki a kerek\u00e9t \u00c9s mikor fogok h\u00e1ny\u00e1sra \u00e9s kutyaszar on kereszt\u00fcl s\u00e9t\u00e1lni eg\u00e9sz nap amit a megold\u00e1s lehet az egyr\u00e9szt az hogy megpr\u00f3b\u00e1ljuk ezt a 7. ker\u00fclet a valut\u00e1t tol\u00e1st ez kicsit kinyitni urbanisztikai szempontb\u00f3l sokkal jobb lenne Budapest ha lenn\u00e9nek olyan v\u00e1rosk\u00f6zpontok R\u00e1koskereszt\u00faron a Kosztol\u00e1nyi Dezs\u0151 t\u00e9ren a M\u00f3ricz Zsigmond k\u00f6rt\u00e9ren hogyan m\u00e1r el kezdett kialakulni a Kolosy n\u00e1l vagy a L\u00f6v\u0151h\u00e1z utc\u00e1ban ahol megtal\u00e1lhat\u00f3ak azok a sz\u00f3rakoz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9ttermi lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9s kultur\u00e1lis lehet\u0151s\u00e9gek is a helyieknek ami miatt rendszeresen most j\u00f6n neked hogy a 7. ker\u00fcletben ezt ki kell nyitni Ez egy Logisztikai fejleszt\u00e9s urbanisztikai k\u00e9rd\u00e9s a m\u00e1sodik az a rend\u0151rs\u00e9ghez", " ford\u00edt\u00e1sa \u00c9s azt hiszem ezt tal\u00e1n egyet\u00e9rt\u00fcnk ebben a k\u00e9pvisel\u0151 hat\u00e1sokkal nagyon sok szempontb\u00f3l Meg kell tenn\u00fcnk Hiszen az nem \u00e1llapot hogy a Wessel\u00e9nyi utcai minisztereln\u00f6ks\u00e9gen posztol egy rend\u0151r \u00e9s l\u00e1tja hogy \u00e9ppen a kamu tr\u00f3ger a sok \u00f6ssze vernek valakit nem megy oda mert nem mehet oda mert \u0151 posztol\u00f3 rend\u0151r ilyen nincs emberhi\u00e1ny van katasztrof\u00e1lis a rend\u0151rs\u00e9g helyzete nem miattuk hanem megint egy k\u00f6zponti probl\u00e9ma miatt \u00e9s a harmadik pedig hogy \u00e9n rugalmas szab\u00e1lyoz\u00e1st kell bevezetn\u00fcnk mert \u00e9n Nagyon fontosnak tartom hogy ez nem fekete vagy feh\u00e9r k\u00e9rd\u00e9s hogy lez\u00e1rjuk vagy mehet korl\u00e1tlanul nem a sulit hagyjuk \u00f6ssze az angol leg\u00e9nyb\u00facs\u00fas itat\u00f3 helyeket az olyanokkal mint szabad a kis\u00fczem var\u00e1zskert vagy a kiad\u00f3 amiknek nincsenek ilyen jelleg\u0171 probl\u00e9m\u00e1ja lak\u00f3kkal amik enn\u00e9l is tov\u00e1bb Megyek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gszervez\u0151 funkci\u00f3t bet\u00f6ltenek H\u00e1t valaki bemegy oda j\u00f3l \u00e9rzi mag\u00e1t v\u00e1ltozhat ismer\u0151s\u00f6kkel kialakulhatna kisebb csoportoknak kell becs\u00fclni ez\u00e9rt a harmadikra javaslatom az az hogy egy olyan szab\u00e1lyoz\u00e1st kell bevezetni ami az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok sz\u00e1m\u00e1ra lehet\u0151v\u00e9 teszi azt hogy plusz jogok", " biztos\u00edtsanak azoknak akik ezt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gszervez\u0151 funkci\u00f3t bet\u00f6ltik \u00e9s visszavegye azokt\u00f3l a j\u00f3kat akik Egy\u00e9bk\u00e9nt csak itatnak \u00e9s h\u00e1t Budapesten egy leg\u00e9nyb\u00facs\u00fas j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9rre is \u00fcltett\u00e9k le egy \u00e9rtelmez\u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz j\u00f3l \u00edrtam e valami komplex v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9s v\u00e1llalkoz\u00e1s \u00f6szt\u00f6nz\u00e9s ir\u00e1ny\u00e1ba tesz most javaslatot urbanisztikai fejleszt\u00e9s ir\u00e1ny\u00e1ba H\u00e1t ez ink\u00e1bb budapesti v\u00e1rosfejleszt\u00e9si k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s emellett v\u00e1llalkoz\u00e1sfejleszt\u00e9s hogyha f\u00e9lig igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Ol\u00e1h Lajos A Joc\u00f3 igaza van Zsuzsinak abban hogy t\u00e9nyleg sok egy\u00e9b probl\u00e9ma van de besz\u00e9lt\u00fcnk a t\u00e1rsash\u00e1zakr\u00f3l a P\u00e9terfy K\u00f3rh\u00e1z r\u00f3l \u00e9s a z\u00f6ld\u00edt\u00e9s r\u0151l a M\u00c1V m\u00f6g\u00f6tti ter\u00fcletr\u0151l De ez is egy \u00e9get\u0151 probl\u00e9ma Gyakorlatilag \u00fagy kell ezt elk\u00e9pzelni azt a ter\u00fcletet Budapestet a f\u0151v\u00e1ros mint egy \u00e9l\u0151 sz\u00f6vetet nem az \u00e9l\u0151 sz\u00f6vetben hogyha van a lelked van hogy burj\u00e1n ozni \u00e9s ott a sejtek felszaporodnak akkor az eg\u00e9sz", " \u00f6nell\u00e1t\u00e1s A probl\u00e9m\u00e1ba \u00fctk\u00f6zik Ez\u00e9rt fontos az hogy val\u00f3j\u00e1ban egy \u00e9rdemi v\u00e1rosfejleszt\u00e9si koncepci\u00f3 ker\u00fclj a lerak\u00e1sra hogy a Marci mondja ez az eg\u00e9sz helyzetet gyakorta 2011 ut\u00e1n alakult ki ahol Mikl\u00f3s a Fidesz egy olyan szab\u00e1lyoz\u00e1st hozott hogy a fikci\u00f3 v\u00e1lt\u00e1shoz elt\u00f6r\u00f6lte a t\u00e1rsash\u00e1zak enged\u00e9ly enged\u00e9ly \u00e9rted b\u00e1rmikor k\u00f6nyvt\u00e1rb\u00f3l kocsma lehetett ezt kiszabad\u00edtotta a szellemet a palackb\u00f3l ezt m\u00e1r vissza te ahol nem lehet meg kell n\u00e9zni hogy mik azok a megold\u00e1sok amit lehets\u00e9gesek itt a 7. ker\u00fcletben picit pont ellent\u00e9tes megold\u00e1s alakult ki mint a nordsee most egy objekt\u00edv krit\u00e9riumrendszer Van amelyik azt mondja hogy meghat\u00e1rozz\u00e1k azt a 15 pontot legyen sz\u00f3 arr\u00f3l hogy cs\u00facs primit\u00edv ajt\u00f3beh\u00faz\u00f3 k\u00f6telez\u0151 l\u00f3g\u00f3s poh\u00e1r nem lehet kivinni a nincs m\u0171anyag poh\u00e1r mell\u00e9khelyis\u00e9g mindenkinek takar\u00edt\u00e1s az \u00fczlet el\u0151tt H\u00e1t legyen objekt\u00edv krit\u00e9riumrendszer \u00e9s aki ezt v\u00e1llalja akkor az egy\u00e9bk\u00e9nt maradhat \u00e9jf\u00e9l ut\u00e1n nyitva", " Sanyika megold\u00e1sok a megold\u00e1si javaslatok azok h\u00e1rom szint\u0171ek az els\u0151t n\u00e9zz\u00fck a korm\u00e1nyt korm\u00e1ny els\u0151 feladat az lenne hogy tessenek m\u00e1r v\u00e9gre betartani betartatni a t\u00f6rv\u00e9nyt H\u00e1t most is van egy csom\u00f3 olyan jogszab\u00e1ly amit hogyha be tartan\u00e1nak akkor nem lenne gond p\u00e9ld\u00e1ul az utcai alkoholfogyaszt\u00e1sra van szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00e9n magam t\u00f6bbsz\u00f6r mentem v\u00e9gig \u00f6v\u00e9vel itt a bels\u0151 r\u00e9szeken ahol Rozi \u00e1ztunk \u00e9jszaka \u00e9s azt l\u00e1ttuk hogy a rend\u0151r\u00f6k tehetetlenek \u00e9s amikor k\u00e9rdeztem a kapit\u00e1nyt azt mondta hogy ezzel az \u00e1llom\u00e1nnyal ezt nem lehet megval\u00f3s\u00edtani b\u00e1rmit csin\u00e1ljanak a m\u00e1sikat t\u00f6bbletforr\u00e1s amikor r\u00e1k\u00e9rdeztem akkora a Miniszt\u00e9rium azt mondta hogy nagyj\u00e1b\u00f3l hatmilli\u00e1rd extra bev\u00e9tel folyik be a bulinegyedb\u0151l k\u00e9rtem hogy adjanak ebb\u0151l vissza \u00c9s kinek a lak\u00f3knak az\u00e9rt hogy az \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket tudjuk jav\u00edtani tudjanak szigetelni nem tudj\u00e1k nyitni az ablakot akkor l\u00e9gkondit tudjanak felszerelni teh\u00e1t hogy adjon vissza a korm\u00e1nyzat ezen az egyik legfontosabb \u00e9s a m\u00e1sik pedig az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak", " \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak sokkal t\u00f6bb kiad\u00e1sa van az\u00e1ltal hogy itt a bulinegyed m\u0171k\u00f6dik nem besz\u00e9ln\u00e9k a takar\u00edt\u00e1sr\u00f3l \u00e9s az utcai \u0151rz\u00e9s\u00e9r\u0151l v\u00e9delemr\u0151l Teh\u00e1t 1000 1000 Ilyen probl\u00e9ma van a korm\u00e1nynak feladata lenne m\u00e9g Tov\u00e1bb\u00e1 egy m\u00e1s t\u00edpus\u00fa desztin\u00e1ci\u00f3 menedzsment is csin\u00e1lni teh\u00e1t hogy ne csak Budapesten bel\u00fcl gondolkoznunk azon hogy egy picik\u00e9t osszuk a turizmust hanem kifel\u00e9 f\u0151v\u00e1ros F\u0151v\u00e1rosi ezzel kapcsolatosan szerintem nem j\u00f3 az \u00e9s nem elfogadhat\u00f3 hogyha Kir\u00e1ly utca k\u00e9t \u00f3ra az egyik oldal\u00e1n ilyen szab\u00e1ly van A Skod\u00e1t olyan szab\u00e1ly van abban hiszek hogy musz\u00e1j vigyem be legyen F\u0151v\u00e1rosi szint\u0171 szab\u00e1lyoz\u00e1s is a ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1nak az t\u00e1mogatod a zsigmondot hogy vigy\u00e9k el a Kultur\u00e1lis Negyed ir\u00e1ny\u00e1ba egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r de k\u00e9rem a v\u00e1laszokat hogy az elm\u00falt 11 \u00e9vben a Fidesz sz\u00e1m\u00e1ra nemzeti burzso\u00e1zia \u00e9p\u00edt\u00e9snek egyik kiemelt ter\u00fclete volt a turizmust ennek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen l\u00e1tjuk azt hogy hogyan a sz\u0171k\u00fclet p\u00e9lda amikor balatonhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s sz\u00e1mos tov\u00e1bbi tavasz", " mondani amit eszm\u00e9letlen beruh\u00e1z\u00e1sokkal tark\u00edtottak az elm\u00falt 11 \u00e9vben \u00e9s ezzel a helyi lakoss\u00e1gnak a t\u00f3hoz a term\u00e9szeti k\u00f6rnyezethez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9t el\u00e9g er\u0151teljesen sz\u0171k\u00edtett\u00e9k megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen garanci\u00e1t tudnak arra v\u00e1llalni hogy a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyzat nem a lakoss\u00e1gi helyi lakoss\u00e1g \u00e9rdekekkel szemben elfogja a turisztika nak a c\u00e9ljait seg\u00edteni t\u00e1mogatni illetve tudnak e konkr\u00e9t garanci\u00e1t v\u00e1llalni arra vonatkoz\u00f3an hogy a helyi lakoss\u00e1g sz\u00e1m\u00edthat nagyon v\u00e9delemre p\u00e9ld\u00e1ul az ilyen beruh\u00e1z\u00e1sok kapcs\u00e1n mint amit az elm\u00falt 11 \u00e9vben sz\u00e1m\u00edthatok \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Ol\u00e1h Lajos a helyi helyi \u00fcgyekre k\u00e9rdezz r\u00e1 \u00e9s nem \u00e1ltal\u00e1ban a Balatonra akartam mondani hogy az\u00e9rt most v\u00e9gre elindult egyfajta p\u00e1rbesz\u00e9d az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s a lakosok k\u00f6z\u00f6tt a bulinegyed visszat\u00e9r\u00fcnk a Fidesz uralkod\u00e1s id\u00e9n a ker\u00fcletben egyszer sem volt arra p\u00e9lda hogy vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3sok a lak\u00f3k \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat egy\u00fctt le\u00fclj\u00f6n ez itt megt\u00f6rt\u00e9nt az gondom Egy\u00e9bk\u00e9nt az egyik", " franci\u00e1ra t\u00edpus\u00fa t\u00f6rt\u00e9netre meghat\u00e1rozott beruh\u00e1z\u00e1s nagys\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak \u00e9rdemi egyeztet\u00e9seket kelljen lebonyol\u00edtani Egy\u00e9bk\u00e9nt az itt lak\u00f3k valahogy Egy\u00e9bk\u00e9nt van arra Ki szereti a Klauz\u00e1l csarnok k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n A A t\u00e9ren mi t\u00f6rt\u00e9nt Abban is van egyeztet\u00e9s Persze k\u00f6zben elsz\u00e1llnak az \u00e9p\u00edt\u0151anyag \u00e1rak \u00e9s amit a ker\u00fclet szeretett volna eredetileg azt nem felt\u00e9tlen\u00fcl lehet ugyan\u00edgy megcsin\u00e1lni azt\u00e1n Tompos M\u00e1rton igen ez nem vezet ter\u00fcleteket k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151k\u00e9ppen kell vizsg\u00e1lni \u00e9s \u00e9n nem hiszek abban hogy ki legyen szab\u00e1lyoz\u00e1s Am\u00fagy gondolom hogy minden egyes esetben az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak Meg kell hagyni a mozg\u00e1steret mozg\u00e1sok 11 jogk\u00f6r\u00f6ket arra hogy eld\u00f6ntse hogy milyen ir\u00e1nyba szeretn\u00e9 fejleszteni az adott ter\u00fcletet teh\u00e1t hogy p\u00e9ld\u00e1ul hogy elhangzottak a kultur\u00e1lis fejleszt\u00e9sre meg hogyha van egy olyan ker\u00fclet amelyik Viszont lehet rep\u00fclni erre a bulinegyed re vagy erre hogy akkor t\u00f6bb kocsma t\u00f6bb sz\u00f3rakoz\u00f3hely Hajr\u00e1 hogyha van olyan ter\u00fcleten mint mondjuk r\u00e1 egy barna vezet\u00e9s beruh\u00e1z\u00e1s keret\u00e9ben nyugodtan ami itt fontos", " azaz hogy a magyar turisztikai \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g amir\u0151l jelen pillanat \u00fajs\u00e1golvas\u00f3 nagyon j\u00f3l tudja hogy Orb\u00e1n R\u00e1hel fels\u00e9gter\u00fclete \u00e9s \u00e9n ezt bels\u0151 forr\u00e1sokb\u00f3l tudom hogy akkor amikor meg\u00e9rkezett akkor b\u00fcd\u00f6s korhat\u00e1r mindenkit kir\u00fagtak szak\u00e9rtelem nyelvtud\u00e1s mindent\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl ennyi volt Na ezt a magyar turisztikai \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e1tf\u00farj\u00e1k el \u00e9p\u00edteni ezt a magyar turisztikai \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g et kell felhaszn\u00e1lni arra hogy koordin\u00e1lja a t\u00e1rgyal\u00e1s volt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal kinek mire van sz\u00fcks\u00e9ge de nem megmondja hogy akkor itt ez lesz mint mondjuk l\u00e1tjuk a Balatonn\u00e1l a sok sz\u00e1zmilli\u00e1rdok fejleszt\u00e9seket vagy a 7. ker\u00fclet R\u00e1t\u00f3t bulinegyed hanem egy seg\u00edt\u0151 kezet ny\u00fajt abban hogy az amit \u0151k szeretn\u00e9nek az megval\u00f3suljon \u00e9n nem egyszer k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m benned m\u00e1r Zsuzsanna \u00e9n itt egy mondattal tudok v\u00e1laszolni hogyha garanci\u00e1t rakjad ezerrel hogy a garancia az a jelenlegi", " teh\u00e1t aki ter\u00e9zv\u00e1rosban lakik illetve aki erzs\u00e9betv\u00e1rosban is lakik l\u00e1tja hogy nekem \u0151k az els\u0151dlegesek \u00e9s Igaz\u00e1ndib\u00f3l ezt tov\u00e1bb fejteni nem is szeretn\u00e9m elmondtam hogy mi a min\u0151s\u00e9gi turizmus szempontj\u00e1b\u00f3l vagy min\u0151s\u00e9gi turizmus fel\u00e9 menn\u00e9nk el \u00c9s t\u00e9nyleg \u00fagy gondolom hogy a jelenlegi munk\u00e1m igazol azt mondtad hogy az l\u00e1tjuk m\u00e9g az otthoni tamarti multi az mti t fel kell robbantani azonnal legjobb lemezhez Ma t\u00f6rt\u00e9nt meg \u00e9s nem v\u00e1rn\u00e1 meg addig am\u00edg korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz de azt l\u00e1tjuk hogy Budapest gyakorlatra kimarad turisztikai szempontb\u00f3l az eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokb\u00f3l az lenne a feladat hogy megn\u00e9zz\u00fck hogy milyen lehet\u0151s\u00e9g van arra hogy valamilyen m\u00f3don Budapest \u00e9s beker\u00fclj\u00f6n De hogyha fel kell dobni az mp5 egy\u00e9bk\u00e9nt a teljes forr\u00e1sallok\u00e1ci\u00f3s \u00e9s fel kell robbantani mert lehet hogy az eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sok t\u00e1l Egy\u00e9bk\u00e9nt legink\u00e1bb csak vid\u00e9kre lehet tenni", " De ne kapkodd a korm\u00e1ny rengeteg p\u00e9nzt k\u00f6lt\u00f6ttem Egy\u00e9bk\u00e9nt hazai forr\u00e1sb\u00f3l \u00e9s itt is elfelejtkezett Budapestr\u0151l Budapest Nem \u00e9rdekes Budapestet b\u00fcntetik de revanche ott fogunk venni \u00e9s megb\u00fcntett\u00e9k \u0151ket Budapesten nagyon kev\u00e9s idej\u00fck maradt m\u00e1r h\u00e1tra \u00fagyhogy azt k\u00e9rem hogy valamilyen m\u00f3don arra reag\u00e1lnak az utols\u00f3 megsz\u00f3lal\u00e1sai ban is nyugodtan vele majd a mondanival\u00f3j\u00e1t hogy milyen garanci\u00e1t adnak arra vonatkoz\u00f3an v\u00e1llalni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok fel\u00e9 hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben az \u00faj korm\u00e1ny klient\u00fara k\u00f6rei nem fognak hasonl\u00f3k\u00e9ppen r\u00e1telepedni a turizmusra mint ahogy s 2010 ut\u00e1n lehetett l\u00e1tni a fideszn\u00e9l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Beleznay Zsuzsanna H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ez a 2022 es ellenz\u00e9ki korm\u00e1nynak alap c\u00e9lj\u00e1nak kell hogy legyen hogy szabad a piac teh\u00e1t a v\u00e1llalkoz\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1t azt meg kell hagyni nek\u00fcnk ez f\u0151 szempontunk hogy reag\u00e1lja", " t\u00e9nyleg itt Tompos m\u00e1rtonnak a arra megsz\u00f3lal\u00e1s \u00e1ra hogy ugye f\u00e9l aut\u00f3t venni na nek\u00fcnk erre is van megold\u00e1sunk K\u00e9pzeld el hogy pont erre mondjuk azt hogy legyenek a k\u00e9t ker\u00fclet lakoss\u00e1g\u00e1nak kiz\u00e1r\u00f3lagos parkol\u00f3helyen ugye m\u00e9lygar\u00e1zsokban \u00e9lete parkol\u00f3h\u00e1zakban \u00e9s akkor a t\u00fck\u00f6r az nem lesz leverve teh\u00e1t \u00e9n ezt 2022 garant\u00e1lom hogy \u00e9n ez\u00e9rt harcolni fogok illetve hogy reag\u00e1ljak ide is \u00e9n is azt gondolom abszol\u00fat hogy az uni\u00f3s forr\u00e1sokat sokkal hat\u00e9konyabban kell felhaszn\u00e1lni Ol\u00e1h Lajos k\u00fczd\u00f6k a huzatok sz\u00e1ll\u00edtani az Orb\u00e1n korm\u00e1ny ideje lel\u0151tt volt \u00e9s \u0151 elt\u00f6r\u00f6lte hogy politikusok \u00e9s csal\u00e1dtagjaik azt\u00e1n nem p\u00e1ly\u00e1zhattak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00c1llami p\u00e1ly\u00e1zatok \u00fajb\u00f3l nem kell m\u00e1s visszahozni azt ami 2010 el\u0151tt volt az egy nagy el\u0151rel\u00e9p\u00e9s \u00c9s azt hiszem hogy az amit Egy\u00e9bk\u00e9nt gyakorlatilag Minden parlamenti m\u00e1r P\u00e1szt\u00f3n", " hogy egy korm\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen korrupci\u00f3s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g korm\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen rend\u0151rs\u00e9gt\u0151l f\u00fcvet f\u00fcggetlen korrupci\u00f3s rend\u0151rs\u00e9g legyen ez mind mind annak a garanci\u00e1ja hogy az ne ism\u00e9tl\u0151dhessen meg t\u00f6bbet K\u00f6szi sz\u00e9pen Az\u00e9rt legegyszer\u0171bben \u00e1ra Azt lett volna hogy a Momentum a garancia Erre te megn\u00e9zz\u00fck azt hogy a soproni Tam\u00e1s vezette 6. ker\u00fcleti Polg\u00e1rmesteri Hivatal \u00f6nkorm\u00e1nyzat hogyan dolgozik hogy az Elekes Istv\u00e1n vezette Cserszegtomaj \u00f6nkorm\u00e1nyzat hogyan dolgozik hogy a Juh\u00e1sz Gyula vezette sz\u0151dligeti \u00f6nkorm\u00e1nyzat hogyan dolgozik akkor azt mondhatjuk hogy a momentumos v\u00e1rosvezet\u00e9s n\u00e9l erre van garancia Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n nem akarok aut\u00f3t venni nem v\u00e1rok z\u00f6ld\u00edt\u00e9si ben hiszek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita", " k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik vita blog nak a c\u00edme A platform gazdas\u00e1g nyertesei \u00e9s vesztesei a megcsal\u00e1sr\u00f3l 4 sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt majd Tompos k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l t\u00farnak lesz lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e1laszol szolg\u00e1lni de szinte mindh\u00e1rom anyuka sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00fagynevezett megoszt\u00e1s alap\u00fa gazdas\u00e1gi form\u00e1kat m\u00f3don jelentkeznek a v\u00e1laszt\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben \u00e9s a leghat\u00e1sosabb p\u00e9lda az \u00fagynevezett Airbnb amely sz\u00e1mos vit\u00e1t v\u00e1ltott m\u00e1r ki egy\u00e9bk\u00e9nt a helyi lakoss\u00e1g a helyi v\u00e1llalkoz\u00f3t illetve az \u00f6nkorm\u00e1nyzat S\u0151t bizonyos \u00e9rtem a korm\u00e1nyzat k\u00f6z\u00f6tt is milyen szab\u00e1lyoz\u00e1ssal pr\u00f3b\u00e1lnak fell\u00e9pni 2022 t k\u00f6vet\u0151en megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n els\u0151k\u00e9nt Tompos M\u00e1rton Joc\u00f3 Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezzel akut probl\u00e9ma Budapesten t\u00edzezer Olyan lak\u00e1s van ami az Airbnb i oldal\u00e1n szerepel ebb\u0151l 3000 van a 7. ker\u00fcletben is 2000 van a 6. ker\u00fcletben hogatron k\u00f6zel 2000 ami azt jelenti hogy 5000 lak\u00e1s hi\u00e1nyzik a hatodik hetedik ker\u00fcleti alb\u00e9rlet piacr\u00f3l nem csoda hogy a korunkbeli ek", " n\u00e1lunk fiatalabbak nagyon nehezen tudnak alb\u00e9rlethez Tal\u00e1n annyira felmennek az \u00e1rok Elk\u00e9peszt\u0151 Mit lehet ezzel kezdeni Ez egy az\u00e9rt nem egy egyszer\u0171 megv\u00e1ltoztat\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s mert a megn\u00e9zz\u00fck T\u00f6bb sz\u00e1z v\u00e1rosnak a tapasztalat\u00e1t San Francisco t\u00f3l pekingig illetve Toki\u00f3i mindenkit is bele vannak cikkek meg k\u00fcl\u00f6n tanulm\u00e1nyok disszert\u00e1ci\u00f3k sz\u00fclettek ennek kapcs\u00e1n \u00e9s h\u00e1rom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fontos megold\u00e1si javaslat van mit 6. ker\u00fclet Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e1r elkezdett az els\u0151 az az hogy korl\u00e1tozni lehet hogy meddig adhat\u00f3 ki egy lak\u00e1s a v\u00e1ros mindenki\u00e9 csoport azt mondja hogy csak 30 napig lehessen kiad\u00f3 Van aki azt mondja hogy ez D\u00f6ntse el a kiad\u00f3 hogy t\u00f6ltse el az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s \u00c9n abban hiszek hogy itt nem lett fekete feh\u00e9r szab\u00e1lyoz\u00e1st hoznia hogy a bulinegyedben sem ha valakinek van egy saj\u00e1t lak\u00e1sa \u00e9s azt Ki szeretn\u00e9 adni \u0151 kezeli a helyzetet a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get l\u00e9trehozza az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal illetve a lak\u00f3k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ben akkor nem b\u00fcntetn\u00e9 ma az\u00e9rt mert \u0151 v\u00e1llalkozik \u00e9s mert Airbnb", " Formont pr\u00f3b\u00e1lva ki bev\u00e9telhez jutni el lenne valaki idej\u00f6n k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l felv\u00e1s\u00e1rl\u00f3 300 lak\u00e1st amit a megfosztja magyar fiatalokat \u00e9s azt\u00e1n azokat kiadja mindenf\u00e9le hozz\u00e1adott\u00e9rt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl akkor Igenis vizesen sokat H\u00e1t az els\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1si pont az az hogy lehet korl\u00e1tozni ezt \u00e9n \u00fagy gondolom hogy egy 90 vagy 120 napos szab\u00e1ly lenne az igazi att\u00f3l f\u00fcgg\u0151en hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat mit szeretne helybe mert \u0151 d\u00f6nti el hogy \u0151 mennyire akarja t\u00e1mogatni a m\u00e1sodik az az hogy csak azokat lehet neki adni ahova \u00e1lland\u00f3 lakc\u00edmre Be vagyunk jelentve de ez el\u00e9gg\u00e9 lesz\u0171k\u00edti lehet\u0151s\u00e9geket Vagy legal\u00e1bbis a mi nev\u00fcnk\u00f6n van megint a befektet\u0151k ellen \u00e9s a harmadik pedig \u00e9s itt tal\u00e1n az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 szerepel legink\u00e1bb kij\u00f6n hogy az Airbnb mivel t\u00e1rgyalni kell a plusz bev\u00e9telekr\u0151l az Airbnb t\u00f6bb mint 300 perc kinyitotta k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1rosokat szemben halak statisztik\u00e1i helyesek", " ezzel 1 6 vagy 7 ker\u00fcleti nem tudom milyen bizotts\u00e1g sokkal nehezebben er\u0151forr\u00e1s hi\u00e1nyos abban veszi fel a k\u00fczdelmet mint egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 jegy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si bizotts\u00e1g tagja erre v\u00e1llalkozom \u00e9s ezt a h\u00e1rom pontot szeretn\u00e9m behozni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a magyarorsz\u00e1gi lakhat\u00e1si piacot \u00e9s az Airbnb \u00f6ssze tudjuk hangolni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " Ol\u00e1h Lajos K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n k\u00e9t sz\u00e1mot szeretn\u00e9k egym\u00e1s mell\u00e9 tenni 2916 \u00e9s 1649 mondhatn\u00e1m hogy tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9s hogy mondjuk meg hogy mi lehet a kett\u0151 az egyik a regisztr\u00e1lt el BMW sz\u00e1m te mutattam azt a k\u00e9t ker\u00fclet 5000 De 2000 m\u00e1jus\u00e1ban v\u00e9gign\u00e9zt\u00fck 16 k\u00f6zvet\u00edt\u0151 oldalt \u00e9s ott tal\u00e1ltunk Konkr\u00e9tan 1649 olyan lak\u00e1st amelyik egy\u00e9bk\u00e9nt nincs az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l regisztr\u00e1lva teh\u00e1t ez a sz\u00e1m amir\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk enn\u00e9l l\u00e9nyegesen nagyobb 1649 \u00c9s ez csak erzs\u00e9betv\u00e1rosban ez a sz\u00e1m ez \u00f6nmag\u00e1ban mutatja ugye hogy kezelni kell ezt a helyzetet \u00e9s azt gondolom hogy t\u00f6bben olyan lak\u00e1sokban h\u00e1zakban laknak ahol el BMW s szomsz\u00e9d van Milyen probl\u00e9m\u00e1t jelent az R BMW k\u00e9t t\u00edpus\u00fa az egyik a lakhat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sre milyen hat\u00e1ssal van a m\u00e1sik meg az egy\u00fctt\u00e9l\u00e9sre milyen hat\u00e1ssal van az", " lakhat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sn\u00e9l T\u00e9nyleg van az az \u00e1ll\u00e1spont amelyik azt mondja hogy az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g egyik alapeleme a lakhat\u00e1si j\u00f3 Mindenkinek legyen lakhat\u00e1s j\u00f3 ugye az Eur\u00f3pai Parlament elmentem az ir\u00e1nyba szeretn\u00e9 megsz\u00fcntetni 2030 ra szeretn\u00e9k Azt hogy ha siker\u00fcl megoldani a hajl\u00e9ktalans\u00e1g probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t H\u00e1t mint egy picik\u00e9t lassabban haladunk de nem vannak akik azt mondj\u00e1k hogy nincs lakhat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9s az \u00f6nmag\u00e1ban a mag\u00e1ntulajdon k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1llalkoz\u00e1s munkahelyteremt\u00e9s ha megn\u00e9zz\u00fck a sz\u00e1mok Melyek az l\u00e1tszik hogy a hatodik hetedik ker\u00fcletben nagyj\u00e1b\u00f3l 12% a magasabbak az alb\u00e9rlet \u00e1rak mint kifel\u00e9 \u00e9s azt mondj\u00e1k a szak\u00e9rt\u0151k hogy az egy\u00e9bk\u00e9nt tov\u00e1bb is gy\u0171r\u0171zik ugyanez igaz a lak\u00e1s\u00e1rak a magasabb lak\u00e1s\u00e1rak azok tov\u00e1bb gy\u0171r\u0171znek teh\u00e1t hogy ennek van hat\u00e1sa lakhat\u00e1sra az nem k\u00e9rd\u00e9s az egyetemek kimutathat\u00f3 mert t\u00e9nyleg t\u00f6bb f\u00e9le megold\u00e1si javaslat van hogy milyen ir\u00e1nyba lehet elmenni az egyik a", " ha nincs regisztr\u00e1ci\u00f3 Akkor mennyit hasson ki \u00f6t \u00e9vig az aki regisztr\u00e1ci\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl Egy\u00e9bk\u00e9nt Airbnb \u00fczemeltet suttyomba nem legyen v\u00e9gre rend ebben az orsz\u00e1gban a k\u00f6rm\u00e9t \u00fagy \u00fczemeltet hogy nem regisztr\u00e1lja mag\u00e1t nem fizet ad\u00f3t nem foglalkozik a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get az \u00f6t \u00e9vig a van a lak\u00e1sban \u00fczenetet essen semmit a m\u00e1sik az ad\u00f3 oldal\u00e1r\u00f3l megk\u00f6zel\u00edtve hasonl\u00f3 az elk\u00e9pzel\u00e9se nekem is aki mag\u00e1nszem\u00e9ly r\u00f6vidt\u00e1vra aki lak\u00e1st 3069 vagy ak\u00e1r m\u00e9g t\u00f6bb szinte ad\u00f3mentess\u00e9g legyen ha valaki viszont hosszabb ideig adja ezt ki t\u00f6bblak\u00e1sos lak\u00e1st adnak ki akkor az \u00fczlet\u00fcnkben viszont egy emelked\u0151 progressz\u00edv ad\u00f3 legyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " sok minden elhangzott \u00e9n viszont azt gondolom hogy az r b n b k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t \u00e9s a lakhat\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t az teljesen k\u00fcl\u00f6n kell venni egy kicsit egym\u00e1st\u00f3l teh\u00e1t Nyilv\u00e1n az r b n b meg a szigor\u00edt\u00e1sa az hat\u00e1ssal van a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g nak a kezel\u00e9s\u00e9re ugyanakkor a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1got azt csak az r b n b nek a szigor\u00edt\u00e1s\u00e1val Nem lehet megoldani azt l\u00e1tjuk hogy ahhoz hogy val\u00f3di megold\u00e1shoz jut jussunk a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g tekintet\u00e9ben \u00e1llami beavatkoz\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g Term\u00e9szetesen az sem mindegy hogy egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat Hogy \u00e1ll a k\u00e9rd\u00e9shez \u00c9ppen ez\u00e9rt \u00e9n a mi \u00f6nkorm\u00e1nyzatunknak a sz\u00e1mait mondan\u00e1m hogy 2020ban 25 lak\u00e1s lett fel\u00faj\u00edtva teh\u00e1t 25 lak\u00e1ssal B\u0151v\u00fclt a lak\u00e1spiac ez 2021 ben 26 vagy 26 lak\u00e1s van ugye betervezve ami fel lesz \u00faj\u00edtva \u00e9s \u00e1t lesz adva \u00e9n", " Csak annyit k\u00e9rek mindenkit\u0151l \u00e9n ilyen sz\u00e1mokkal most nem vagy sz\u00e1mokat nem mondan\u00e9k amiket ki mondtatok mert \u00e9n az Airbnb n majd oda is Visszat\u00e9rek De mi nek\u00fcnk ott a f\u0151 koncepci\u00f3nk p\u00e9lda ter\u00e9zv\u00e1rosban is ugye hozz\u00e1m tartozott az ervinnek a szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00e9s els\u0151k\u00e9nt raktuk le a szigor\u00edt\u00e1st tartalmaz\u00f3 koncepci\u00f3t de nek\u00fcnk ott a f\u0151 mond\u00e1sunk azt hogy \u00c9lni \u00e9s \u00e9lni hagyni teh\u00e1t szigor\u00edtani kell de nagyon fontos hogy mag\u00e1t az \u00fczlet\u00e1gat ellehetetlen\u00edteni az\u00e9rt nem lehet mert \u00e9n magam sz\u00e1mtalan egy k\u00e9t lak\u00e1stulajdon vagy lak\u00e1ssal rendelkez\u0151 tulajdonossal \u00fcltem le egyeztetni \u00e9s t\u00e9nyleg l\u00e1tszik hogy sok esetben tisztess\u00e9ges magyar csal\u00e1dok adj\u00e1k ki ezeket a lak\u00e1sokat az \u0151 \u00e9let\u00fcket t\u00f6nkretenni csakis a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g megold\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben nem szabad mivel a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g v\u00e1ls\u00e1got teljes m\u00e1shogyan is tudjuk orvosolni \u00e1llami beavatkoz\u00e1ssal hogyha p\u00e9ld\u00e1ul", " t\u00e9nyleg a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l 100 200 milli\u00f3 forintot H\u00e1t az semmi a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9snek azt mondan\u00e1 Orb\u00e1n Viktor hogy odaad az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak abba gondoljunk bele hogy most Az \u00fcresen \u00e1ll\u00f3 lak\u00e1sokat akkor az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok el kezdhetn\u00e9k fel\u00faj\u00edtani \u00e9s ann\u00e1l hamarabb \u00e1t tudn\u00e1k adni a k\u00e9t ker\u00fcletnek a lakoss\u00e1g\u00e1nak De am\u00edg ilyenre nincsen tervezett ugye megnyitott\u00e1k a korm\u00e1nyzat r\u00e9sz\u00e9r\u0151l addig el\u00e9g neh\u00e9z lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g nak a megold\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lni fontos k\u00e9rd\u00e9s itt m\u00e9g az \u00fagynevezett sharing economy szerepl\u0151vel szemben ami az a kritika miszerint alapvet\u0151en az\u00e9rt versenyk\u00e9pesek mert egyszerre munkav\u00e1llal\u00f3ikat nem munkav\u00e1llal\u00f3k\u00e9nt kezelik \u00e9s emiatt a foglalkoztat\u00e1suk b\u00f3l ad\u00f3d\u00f3 k\u00f6lts\u00e9geken igen komoly \u00e1rcs\u00f6kkent\u00e9st tudnak igen komoly bev\u00e9telt cs\u00f6kkent\u00e9s tudnak eszk\u00f6z\u00f6lni Emi", " H\u00e1t nem kimondottan a termel\u00e9kenyebb lenni megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen munka\u00fcgyi szab\u00e1lyoz\u00e1sokkal pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k elej\u00e9t venni annak hogy az ilyen plafon gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k munk\u00e1t v\u00e1llal\u00f3knak ne legyen h\u00e1tr\u00e1nyos a helyzet\u00fck az\u00e9rt mert itt tudtak elhelyezkedni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Tompos m\u00e1rtani a sz\u00f3 nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s az \u0151 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1n lehet ezt nagyon j\u00f3l meg megn\u00e9zni ami egy\u00e9bk\u00e9nt Nem az\u00e9rt volt betiltva mert annyira borzaszt\u00f3 lennem az\u00e9rt mert volt ellen\u00e9rdekelt fideszes Ami egy\u00e9bk\u00e9nt teljesen tipikus erre a rendszerre hogyha van egy ellen\u00e9rdekelt fideszes gazdas\u00e1g akkor betiltjuk hogy ha meg nem akkor mehet is Egy\u00e9bk\u00e9nt teljesen progressz\u00edv dolgot \u00e9s beengedlek itt van a szakszervezetekben hiszek Els\u0151sorban teh\u00e1t \u00c9n abban hiszek hogy ha a munkav\u00e1llal\u00f3 ki tud \u00e1llni \u00e9s oda van ereje oda\u00e1llni a munk\u00e1ltat\u00f3i ahhoz hogy nekem ez lenne a megfelel\u0151", " \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen tud fell\u00e9pni akkor az \u00e1llamnak igaz\u00e1b\u00f3l csak jogi szab\u00e1lyoz\u00e1st al\u00e1 tenni amit \u00fagy gondolom hogy az elm\u00falt \u00e9vtizedekb\u0151l egyszer\u0171en elvesztett\u00fcnk \u00e9s ezt k\u00e9ne visszahozni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Zsuzsanna ugye ami politik\u00e1nknak a k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban a munkav\u00e1llal\u00f3i \u00e9rdekeknek a meger\u0151s\u00edt\u00e9se \u00e1ll ezt mondjuk is \u00e9s ezt nagyon fontos hogy 2022 t\u0151l ez \u00edgy lesz meg kell v\u00e9deni az \u0151 \u00e9rdekeiket a k\u00e9rd\u00e9st hogy p\u00e9ld\u00e1ul akkor az oszk\u00e1rnak a a k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel mi\u00e9rt nem fog foglalkoztak Hiszen az egy teljesen hasonl\u00f3 dolog az Uber rel szemben mi nem \u00edgy j\u00e1rtunk volna el", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Polar a j\u00f3 ha j\u00f3l \u00e9rtem \u00e9n is meg fogom kapni az Uber k\u00e9rd\u00e9st az\u00e9rt \u00e9n is Endre v\u00e1laszolok az hogy \u00e9n is enged\u00e9lyez nem dehogy ott az\u00e9rt volt n\u00e9h\u00e1ny jogi probl\u00e9ma itt meg kell oldani de h\u00e1t erre vannak a jog\u00e1szoknak az a feladata hogy ne a k\u00f6nnyebb megold\u00e1st v\u00e1lasztj\u00e1k vagy ne az\u00e9rt v\u00e1lasztj\u00e1k ezt a megold\u00e1s mert valakinek \u00fczlet \u00e9rdekes dikt\u00e1lja ha nem keress\u00fck meg a megold\u00e1st a tisztess\u00e9gesen dolgoz\u00f3 taxisof\u0151r \u00e9s az a bels\u0151 falak k\u00f6z\u00f6tt valamif\u00e9le egy megold\u00e1st kell tal\u00e1lni hogy senki de \u00fajra ez de \u00fagy hogy \u00e1t mondom be a pal\u00e1nkon enged\u00e9lyezni megfelel\u0151 megold\u00e1sok kital\u00e1l\u00e1s\u00e1val azt gondolom musz\u00e1j mondatot m\u00e9g az erd\u0151be visszat\u00e9rve besz\u00e9lni hogy ugye azon hogy lakhat\u00e1si probl\u00e9ma komoly egy\u00fctt egy\u00fctt\u00e9l\u00e9si probl\u00e9ma hangoskod\u00e1s zajhat\u00e1s Az\u00e9rt elker\u00fclhetetlen ennek a szab\u00e1lyoz\u00e1sra ez\u00e9rt azt meg ink\u00e1bb azt hiszem hogy \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten kellett", " mikor diszp\u00e9cserszolg\u00e1lat a k\u00f6telez\u0151 diszp\u00e9cserszolg\u00e1lat 24 \u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl ami azt jelenti hogy ha b\u00e1rhol balh\u00e9 van r\u00f6gt\u00f6n lehessen h\u00edvni neadjisten egy\u00e9bk\u00e9nt zajm\u00e9r\u0151 is van abban a h\u00e1zban hogy ne kelljen ut\u00e1na bizonygatni hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a m\u00e1sik a k\u00e9rd\u00e9st m\u00e1sik r\u00e9sze amikor azt majd mit csin\u00e1ln\u00e1nk azt gondolja k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny egy nagyon fontos feladata hogy minden m\u00f3don Seg\u00edtse azt hogy a gazdas\u00e1g tov\u00e1bb feh\u00e9r egy ilyen ugyanakkor a munkav\u00e1llal\u00f3knak a a biztons\u00e1g\u00e1t egyszerre kell meger\u0151s\u00edteni azt hiszem hogy gyere ki kell tal\u00e1lni egy olyan konstrukci\u00f3t ami a olyan kedvezm\u00e9nyes ad\u00f3z\u00e1s biztos\u00edt ilyenkor amikor nem \u00e9ri meg f\u00fcllenteni csalni lopni hazudni hanem Igenis le kell jelenteni ugye Ez az Ez az otthoni munk\u00e1nak \u00e9s speci\u00e1lis eset hogy egy\u00e9bk\u00e9nt van egy lak\u00e1som de \u00e1tmegyek m\u00e1sf\u00e9l \u00f3r\u00e1t dolgozni tal\u00e1ljuk ki a megold\u00e1st hogy j\u00f3 legyen hogy ne sz\u00fcntess\u00fck meg ne vigy\u00fck \u00e1t a fekete oldalra ezt a ezt a dolgot a foglalkoztat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9seket kapcsol\u00f3d\u00f3an ugye Tompos k\u00e9pvisel\u0151 Tura szakszervezetek", " tit\u00e1n mint a tet\u0151n azt mondja hogy a jog\u00e1szok k\u00f6r\u00edvekkel ut\u00e1ni ezt a k\u00e9rd\u00e9st nagyon fontos probl\u00e9ma az hogy t\u00e9l Danika szem\u00e9tsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s ban dolgoz\u00f3 sof\u0151r\u00f6k eset\u00e9ben nemcsak a platform gazdas\u00e1gi szeretn\u00e9l ki l\u00e1that\u00f3 az hogy t\u00edzszer v\u00e1llalkoz\u00e1sba vannak foglalkoztatva ezek az emberek hanem alapvet\u0151en nagy taxit a s\u00e1t\u00e1n is azt lehet l\u00e1tni hogy egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt vagy pedig egy nagyobb v\u00e1llalkoz\u00f3i csoport tagjak\u00e9nt v\u00e9gzik el ezt a szolg\u00e1ltat\u00e1st de sz\u00e1mos egy\u00e9b ilyen szektort lehet e mondani hogy teljesen \u00e1ltal\u00e1nos azt hogy nem bejelentve foglalkoztatj\u00e1k a munk\u00e1j\u00e1t munkav\u00e1llal\u00f3kat hanem v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt hogyan lehetne milyen munkaer\u0151 piaci v\u00e1ltoztat\u00e1sokkal \u00e9s munkajogi szab\u00e1lyoz\u00e1s a lehetne seg\u00edteni hogy min\u00e9l t\u00f6bben kaphass\u00e1k meg a v\u00e9telt munka st\u00e1tusz \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt beleza zsuzsann\u00e1n\u00e1l a sz\u00f3 \u00c9n azt gondolom hogy \u00fagy kell a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3kat \u00e9s j\u00e1rul\u00e9kokat kialak\u00edtani hogy meg\u00e9rje ma Magyarorsz\u00e1gon illetve 2022 ben ez \u00edgy is lesz kialak\u00edtva hogy meg\u00e9r", " A munkav\u00e1llal\u00f3kat bejelenteni teh\u00e1t am\u00edg egy v\u00e1llalkoz\u00f3nak sajnos Elk\u00e9peszt\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 j\u00e1rul\u00e9kokat kell fizetni term\u00e9szetes hogy p\u00e9ld\u00e1ul a kat\u00e1ban gondolkozik hiszen azut\u00e1n fizet hogyha van mellette esetleg m\u00e1sik \u00e1ll\u00e1sa 25000 Ft ot egy\u00e9b esetben mondjuk 50000 Ft ot Ezzel szemben azt l\u00e1tjuk hogy ha mondjuk valaki be van jelentve mondjuk x nett\u00f3 b\u00e9re az majdnem k\u00e9t x et fizet brutt\u00f3 k\u00e9nt teh\u00e1t eg\u00e9sz egyszer\u0171en olyan magasak a munk\u00e1t terhel\u0151 ad\u00f3k hogy jelenleg nem \u00e9ri meg ezt \u00e1t kell vizsg\u00e1lni teljes m\u00e9rt\u00e9kben \u00e9s \u00fagy kell kialak\u00edtani a szab\u00e1lyoz\u00e1sokat hogy azok megfelel\u0151ek legyenek milyen fuvarba stoltman k\u00edv\u00e1natosan tudod hogyan v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg az \u00e9l\u0151munka terhel\u0151 ad\u00f3kat \u00e9s j\u00e1rul\u00e9kokat Egy pillanat csak mondani hogy k\u00e9sz legyen arra hogy mire utalt Az el\u0151bbiekben igen \u00fagy v\u00e1ltoztatn\u00e1 meg hogy t\u00e9nyleg meg\u00e9rje teh\u00e1t hogy ne az legyen hogy a nett\u00f3 b\u00e9r", " azt mondjuk a munkaad\u00f3nak az x \u00e9s akkor a hogy mire oda jut hogy kifizeti a saj\u00e1t munkav\u00e1llal\u00f3j\u00e1t Akkor megtart m\u00e1r h\u00e1rom x n\u00e9l addig am\u00edg az x ek sz\u00e1ma az \u00edgy helyezkedik el az nem j\u00f3 hogyha m\u00e1r k\u00e9t x n\u00e9l fog tartani akkor m\u00e1r el fog gondolkozni a munkaad\u00f3 hogy p\u00e9ld\u00e1ul bejelentse a munkav\u00e1llal\u00f3j\u00e1t konkr\u00e9t s\u00e1vokat p\u00e9ld\u00e1ul mondjuk egy szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 v\u00e1ltoztat\u00e1sa vonatkoz\u00f3an egy\u00e1ltal\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ul t\u00f6bbkulcsos szem\u00e9be de nem adott tartanak k\u00edv\u00e1natosnak Nem lenne korrekt A r\u00e9szemr\u0151l vagy ha \u00e9n most itt sz\u00e1mokkal elkezden\u00e9k dob\u00e1l\u00f3zni \u00e9s az\u00e9rt nem lenne korrekt mert hogy nek\u00fcnk egy k\u00f6z\u00f6s programunk lesz teh\u00e1t 2022 t\u0151l 6 p\u00e1rt k\u00f6z\u00f6sen fogja ir\u00e1ny\u00edtani az orsz\u00e1got nek\u00fcnk k\u00f6z\u00f6s programot kell letenni az orsz\u00e1g el\u00e9 \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt nem fogok most jelenteni k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ad\u00f3 kulcsokat mert nem lenne az korrekt az \u00e9n r\u00e9szemr\u0151l", " csak \u00edgy elvi k\u00e9rd\u00e9s a v\u00e1lasz a nem k\u00e9rem alapvet\u0151en k\u00edv\u00e1natos a tartani azt hogy t\u00f6bb kulcsos legyen a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 lehet rajta gondolkozni de nem biztos hogy hossz\u00fa t\u00e1von Ez lesz a megold\u00e1s de el kell rajta gondolkozni Term\u00e9szetesen hogyha t\u00f6bb mellette a pozit\u00edv j\u00e1rt akkor j\u00f3 de ez t\u00e9nyleg ezt K\u00f6zgazdas\u00e1gi \u00e9s jogi szempontb\u00f3l is \u00e1t kell vizsg\u00e1lni \u00c9n \u00fagy gondolom hogy mi a probl\u00e9ma gy\u00f6kere teh\u00e1t hogy mi\u00e9rt lehet megcsin\u00e1lni azt valakivel hogy k\u00e9nyszer v\u00e1llalkoz\u00e1sba van k\u00fcldve \u00e9s hogyha ez ellen elkezded \u00e1llni akkor sz\u00e9pen azt mondj\u00e1k hogy ott az ajt\u00f3 lehet menni mert nincs lehet\u0151s\u00e9g mert nincs hat\u00f3s\u00e1g \u00e9s m\u00e1r nincs olyan szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 ami egy hosszabb munkaid\u0151 nehogy munka mentes peri\u00f3dust munkan\u00e9lk\u00fcli peri\u00f3dust ki tudn\u00e1 v\u00e9deni tudna seg\u00edteni a mostani magyar korm\u00e1ny rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny kezedbe a mostani magyar korm\u00e1ny", " \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczem n\u00e9zett ki az orsz\u00e1got ez a munka \u00e9s a cigi a jelen pillanatban ezt kell feloldani elkelt \u00f6r\u00fcl\u00fcnk a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt abszol\u00fat nem voltam a t\u00f6bbkulcsos ad\u00f3t \u00fagy mondom hogy ez sokkal igazs\u00e1gosabb lenne konkr\u00e9t sz\u00e1mokat az\u00e9rt mondja mert \u00e9n se \u00e9rtek hozz\u00e1 el\u00e9gg\u00e9 \u00e9s a Asszem ez t\u00e9nyleg a Boda haszn\u00e1lt korm\u00e1ny eld\u00f6nti egyenl\u0151 k\u00e9rd\u00e9st kulcsot 62 kulcsos vagy ann\u00e1l a k\u00e1rtya kulcsos tabletet is el tudok k\u00e9pzelni Mert hogy az\u00e9rt a magyar j\u00f6vedelmeknek as\u00e1val elt\u00e9r\u0151 annyira semmi elt\u00e9r\u0151 annyira hogy t\u00f6bb is elf\u00e9rhet \u00e9s a harmadik pedig az hogy ha megn\u00f6velj\u00fck a k\u00e9pz\u00e9si lehet\u0151s\u00e9geket a T\u00e1mogatjuk a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3t az er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t hogy t\u00f6bb h\u00f3napon kereszt\u00fcl kaphasson valaki munkan\u00e9lk\u00fcli j\u00e1rul\u00e9k \u00e9s k\u00f6zben a munkaer\u0151 k\u00f6zpontban elmehet \u00e9s seg\u00edtenek neki \u00f6sszerakni az \u00f6n\u00e9letrajz\u00e1t megtal\u00e1lj\u00e1k neki a megfelel\u0151 munkalehet\u0151s\u00e9get akkor sokkal t\u00f6bb mozg\u00e1stere van \u00e9s sokkal kev\u00e9sb\u00e9 lehet majd kihaszn\u00e1lni", " Egyetem ez a k\u00e9rd\u00e9s Tompos m\u00e1rtonhoz a Kata rendszer\u00e9vel mit kezdeni nek a mostani b\u00fcntet\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1st fel oldan\u00e1k \u00e1talak\u00edtanak hogy teljes eg\u00e9sz\u00e9ben elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9k ezt az ad\u00f3z\u00e1si form\u00e1t alkatr\u00e9sznek tartan\u00e1nk az eg\u00e9sz nem biztos hogy volt egy olyan sz\u00e1nd\u00e9k hogy ne lehessen itt is k\u00e9nyszer v\u00e1llalkoz\u00e1sra valakit betolni ugyanakkor Szerintem itt helyi szinten t\u00e9rs\u00e9gi szinten kell majd a megfelel\u0151 sietek szab\u00e1lyozni ezt \u00e9s odafigyelni arra hogy ilyen ne t\u00f6rt\u00e9njen meg K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ol\u00e1h Lajos \u00c9n nem tartom teljesen \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3nak hogyha valaki v\u00e1llalkoz\u00e1si form\u00e1ban dolgozik valahol de h\u00e1t ez Ne rabl\u00f3 m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9njen legyen ez Rendesen le szab\u00e1lyozott egy v\u00e1llalkoz\u00e1son kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkalmaz\u00e1snak is lehetnek Egy\u00e9bk\u00e9nt krit\u00e9riumrendszere amin kereszt\u00fcl lehet adni egy fajta v\u00e9detts\u00e9get az id\u00e9zetet", " v\u00e1llalkoznak munkav\u00e1llal\u00f3nak ezen kereszt\u00fcl is lehet ak\u00e1r ez egy id\u0151korl\u00e1tos a dolog is de azt gondolom hogy ez valamilyen m\u00f3don megoldhat\u00f3 nem kidobni kell teljesen \u00e9s egyik pillanatr\u00f3l a m\u00e1sikra ha re\u00e1lisak vagyunk nem fogunk tudni \u00e1t\u00e1llni egy teljesen m\u00e1sik rendszerre amit a Marci mondott \u00e9s szakszervezetek egy kor\u00e1bban milyen Egyet\u00e9rtek az egyik kulcsk\u00e9rd\u00e9se hogy meger\u0151s\u00edtettem ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blog", " Magyarorsz\u00e1g helye a vil\u00e1gban \u00edgy sz\u00f3l a vita blog \u00e9s ebben fogjuk \u00e9rinteni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seit is az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Beleznay k\u00e9pvisel\u0151 asszony vagy \u00e9s Tompos k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt \u00farhoz sz\u00f3l ugye Ol\u00e1h Lajos a t\u00e9rs\u00e9gben 2011 ben szerzett m\u00e1r egy\u00e9ni mand\u00e1tumot akkor ugye 300 szavazattal el\u0151zte meg a fideszes versenyt\u00e1rs\u00e1t 2018ban f\u00f6l\u00e9nyes gy\u0151zelmet tudott aratni a fideszes versenyt\u00e1rsaival szemben \u00e9s a \u00e9s az ellenz\u00e9ki az ellenz\u00e9ki szimpatiz\u00e1nsok k\u00f6r\u00e9ben egy \u00e1ltal\u00e1nos kritika az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a kapcsolatban azt hogy az ellenz\u00e9k az er\u0151forr\u00e1sait a f\u0151v\u00e1rosa pazarolja mik\u00f6zben ahhoz hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s legyen nem csak a F\u0151v\u00e1rosi k\u00f6rzeteket kell elhozni hanem a f\u0151v\u00e1roson k\u00edv\u00fcli k\u00f6rzeteket is \u00fagy Ha k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z mi\u00e9rt indultak el ebben a k\u00f6tetben mi\u00e9rt \u00e9rzik a azt hogy \u00f6n\u00f6k jobban tudn\u00e1l k\u00e9pviselni a k\u00f6rzetben \u00e9l\u0151ket mint Ol\u00e1h Lajos \u00e9s k\u00e9rem konkr\u00e9t k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket mondjanak nem te az els\u0151 k\u00e9t m\u0171szakban ezt \u00e9n nem v\u00e9ltem felfedezni \u00fagyhogy k\u00e9rem", " Mondj\u00e1k el mi\u00e9rt indultak \u00c9s mi\u00e9rt gondolj\u00e1k hogy jobban tudn\u00e1l k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6rzet lak\u00f3it mint Ol\u00e1h Lajos \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Beleznay Zsuzsanna \u00e1llja a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az hogy jobban Remek\u00fcl k\u00e9pviseli k\u00e9pvisel\u0151 \u00far is a k\u00f6rzetnek az \u00e9rdek\u00e9t viszont tal\u00e1n m\u00e1sk\u00e9ppen csin\u00e1ln\u00e1m Ink\u00e1bb \u00edgy mondom \u00e9n azt mondom hogy \u00e9n nagyon hat\u00e1rozott \u00c9s korrekten k\u00e9pviselni a helyieknek az \u00e9rdek\u00e9t \u00e9s az \u00f6sszes probl\u00e9m\u00e1jukat Teh\u00e1t itt pont a Marci mondta hogy \u0151 nem venne akkor aut\u00f3t \u00c9n pedig azt mondom hogy ugye lehet mondani azt hogy z\u00f6ld\u00edt\u00e9s Na de hol szeretn\u00e9l Marci z\u00f6ld itteni hogy ha P\u00e9ld\u00e1ul azt mondom hogy az utc\u00e1n l\u00e9v\u0151 aut\u00f3k ker\u00fcljenek be parkol\u00f3h\u00e1zakban Term\u00e9szetesen tudom hogy hol szeretn\u00e9l ott Igen igen a Nyugati m\u00f6g\u00f6tt Ott is lehet z\u00f6ld itteni Igen \u00e9s \u00e9s az is egy egy nagyon j\u00f3 gondolat de \u00e9n \u00e9n m\u00e9g t\u00f6bb z\u00f6ldre gondolok teh\u00e1t hogy m\u00e9g t\u00f6bb m\u00e9g t\u00f6bb z\u00f6ld legyen m\u00e9g nagyobb tisztas\u00e1g \u00e9s Visszat\u00e9rek hogy", " ha p\u00e9ld\u00e1ul be ker\u00fcln\u00e9nek az utc\u00e1n l\u00e9v\u0151 aut\u00f3k m\u00e9lygar\u00e1zsokban illetve a parkol\u00f3h\u00e1zakban akkor az utc\u00e1n rengeteg hely szabadulnak fel ott m\u00e1r lehet nem mint mint z\u00f6ldit Ani \u00c9n az\u00e9rt is tartom Nagyon fontosnak azt hogy az emberek k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rjunk mert t\u00e9nyleg akkor vessz\u00fck \u00e9szre hogy mik az \u0151 val\u00f3di probl\u00e9m\u00e1ik teh\u00e1t t\u00e9nyleg pedig a h\u00e1zaknak a romos \u00e1llapota hogyha az uni\u00f3s p\u00e9nzek hat\u00e9kony felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lek akkor P\u00e9ld\u00e1ul \u00e1t kell csoportos\u00edtani teh\u00e1t a 2500 milli\u00e1rd forintos le nem h\u00edvott uni\u00f3s hitelt le kell h\u00edvni teh\u00e1t csak az\u00e9rt mert hogy valaki nem k\u00e9pes a demokr\u00e1ci\u00e1nak \u00e9s a jog\u00e1llamnak megfelelni Az \u00edgy ebben a form\u00e1ban nem maradhat", " probl\u00e9m\u00e1it bevinn\u00e9m az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe \u00e9n a n\u0151k a csal\u00e1dok a fiatalok \u00e9s az id\u0151sek hangja szeretn\u00e9k lenni az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s Igen a 2011 es a 18 as gy\u0151zelmeket Gratul\u00e1lok Sz\u00e9p munka volt szokt\u00e1k erre mondjuk mondani hogy a San francisc\u00f3ban k\u00f6nny\u0171 demokrat\u00e1nak lenni a 2006 os \u00c9s 2010es veres\u00e9geket nyilv\u00e1n nem Gratul\u00e1lok az Sajn\u00e1latos \u00e9s hogy mi\u00e9rt lenn\u00e9k \u00edgy jobb Ol\u00e1h Lajos k\u00e9pvisel\u0151 \u00farn\u00e1l Na most azt nem mondta z\u00f6ld\u00edt\u00e9s t\u00e9m\u00e1j\u00e1n kereszt\u00fcl tudjuk ezt legjobban megv\u00e1laszolni a parkol\u00f3 h\u00e1zak \u00e9p\u00edt\u00e9se \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ez egy t\u00fcneti kezel\u00e9s mi\u00e9rt van sok aut\u00f3 Az utc\u00e1ink az\u00e9rt mert minden m\u00e1sodik agglomer\u00e1ci\u00f3b\u00f3l k\u00f6zleked\u0151 ember Pontosabban minden m\u00e1sodik Budapesten megtett kilom\u00e9tert az", " r\u00e1ci\u00f3 Baja ezt hogyha \u00e1t tudn\u00e1nk legal\u00e1bb 50 sz\u00e1zal\u00e9kban terelni k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9sre P plusz R parkol\u00f3 kar fejlesztett h\u00edv \u00e9s M\u00c1V lehet\u0151s\u00e9gekkel akkor itt a hatodik hetedik ker\u00fcletben is sokkal kevesebb aut\u00f3 lenne sokkal t\u00f6bb parkol\u00f3hely lenne a helyieknek jobb lenne a leveg\u0151min\u0151s\u00e9g \u00e9s lenne lehet\u0151s\u00e9gem z\u00f6ld itteni t\u00f6bbek k\u00f6zt \u00e9s hogy mi\u00e9rt lenn\u00e9k Jobbul\u00e1st kiflisodr\u00f3 nem mert t\u00e1mogatn\u00e1m mert ezt v\u00e9gig minden \u00c9s ezt a n\u00e9gy \u00e9ve ment kereszt\u00fcl ezt \u00fctn\u00e9m err\u0151l besz\u00e9lni meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s ezt is v\u00e1llalom ittesmost Akkor t\u00e9rj\u00fcnk r\u00e1 konkr\u00e9t vita blokknak a t\u00e9m\u00e1j\u00e1ra is \u00e9s akkor most t\u00fal a lajoshoz fordulok hogy ha kiv\u00e1rjuk \u00e9n majd v\u00e1laszolni reag\u00e1lnia k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak a Szabina akkor azt vegyem meg a v\u00e1lasz\u00e1ban De ugye hely\u00fcnk a vil\u00e1gban", " az emp\u00e1tia Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 \u00e9lesen kritiz\u00e1lta a Budapest Belgr\u00e1d vas\u00fatvonal Tomit hogy egy k\u00ednai hitelb\u0151l finansz\u00edroznak \u00e9s aludj is az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyben igen komoly felz\u00fadul\u00e1st v\u00e1ltott ki a fut\u00e1r jegyet ennek a terve Ami szint\u00e9n egy Igen jelent\u0151s hitelb\u0151l val\u00f3sul meg mit hogy az \u00e1llam biztos\u00edtanak k\u00ednai \u00e1llam r\u00e9sz\u00e9re ahhoz hogy ezt a Egyetem komplexumot l\u00e9tre tudj\u00e1k hozni ugye eln\u00f6ke a nagy fal magyar k\u00ednai bar\u00e1ts\u00e1g egyes\u00fclet\u00e9nek illetve lehet tudni a sajt\u00f3 gyerek alapj\u00e1n 2019 ben amikor Magyarorsz\u00e1gon j\u00e1rt K\u00edna k\u00fcl\u00fcgyminisztere B\u00e1nki akkor nem csak Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter Orb\u00e1n Viktorral hanem \u00d6nnel is tal\u00e1lkozott akkor \u00fagy nyilatkozott hogy ennek kiz\u00e1r\u00f3lag mag\u00e1n\u00e9leted van k\u00f6ze most m\u00e9gis arra Szeretn\u00e9m k\u00e9rni \u00f6nt hogy tiszt\u00e1zza az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t ezzel a k\u00e9t beruh\u00e1z\u00e1ssal kapcsolatban megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogyha \u00fajra \u00f6nnek szavaznak bizalmat a k\u00f6rzetben \u00e9l\u0151 hogyan fog elj\u00e1rni a fudan Egyetem illetve a Belgr\u00e1d Budapest vas\u00fatvonal vonatkoz\u00e1s\u00e1ban lehet\u0151s\u00e9get \u00f6r\u00f6mmel hallgattam jel\u00f6l t\u00e1rsaimnak A szavait \u00e9s megmutatom \u0151ket \u00e9n 1700", " \u00edr\u00e1sbeli kezdem\u00e9nyez\u00e9st Adtam be az elm\u00falt id\u0151szakban \u00c9s ezek benne voltak teh\u00e1t ez az\u00e9rt j\u00f3 mert olyan azt l\u00e1tjuk hogy sokkal t\u00f6bb k\u00f6t \u00f6ssze minket mint ami elv\u00e1laszt De h\u00e1t enn\u00e9l sokkal t\u00f6bbet adtam be a t\u00e1rsash\u00e1zakkal kapcsolatosan hogy v\u00e9ge legyen t\u00e1rsash\u00e1z fejleszt\u00e9s a P\u00e9terfy P\u00e9terfy vel kapcsolatosan hogy al\u00e1 kell jogok t\u00e9m\u00e1j\u00e1ban vagy egyed\u00fcl az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9n kezdem\u00e9nyeztem \u00e9s meg alak\u00edtottunk egy munkacsoportot a robotiz\u00e1ci\u00f3 a kapcsolatosan de m\u00e1r felmer\u00fclt a robotiz\u00e1ci\u00f3 itt Magyarorsz\u00e1gon az orsz\u00e1g amelyik alig foglalkozik ezzel gyakorlatok kimaradt pedig t\u00f6bb orsz\u00e1gban m\u00e1r a nemzeti alap tervek alaptantervet m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy felk\u00e9sz\u00fcljenek a robotiz\u00e1lt az egy lehet\u0151s\u00e9g De ugyanakkor egy vesz\u00e9lyforr\u00e1s is a lehet\u0151s\u00e9get az a korm\u00e1ny elszalasztja Ez\u00e9rt is kell gyorsan v\u00e1ltani nincs id\u0151nk t\u00f6bb sz\u00e1zezer munkahely lehet vesz\u00e9lyben na p\u00e9ld\u00e1ul egy olyan ter\u00fclet Amit az elm\u00falt \u00e9vekben \u00e9n el\u00e9g kem\u00e9ny elvittem folyamatosan K\u00edna a k\u00e9rd\u00e9sre hogy", " megn\u00e9ztem volna egy\u00e9bk\u00e9nt a h\u00edrlevelei mert amit nem kap Term\u00e9szetesen is felolvassa nincs feliratkoz\u00f3 van t\u00f6bbsz\u00f6r volt sz\u00f3 fur\u00e1n j\u00f6ttem \u00e9s a vas\u00fatra \u00e9s a van meg v\u00e1laszoltam De t\u00e9rj\u00fcnk arra vissza hogy ki nem \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban mert gondolja nem ezt elhelyezni a palett\u00e1n p\u00e9nteken besz\u00e9lt Joe biden amerikai eln\u00f6k k\u00ednai eln\u00f6k t\u00e1rs\u00e1val hisz az l\u00e1tszik hogy a vil\u00e1gban m\u00e1r sz\u00e1mtalan olyan probl\u00e9ma konfliktus van amit orsz\u00e1ghat\u00e1ron bel\u00fcl nem lehet megoldani besz\u00e9lt\u00fcnk a kl\u00edmav\u00e1ls\u00e1g r\u00f3l vagy a j\u00e1rv\u00e1nyhelyzetr\u0151l hogy egy kicsit k\u00f6zel\u00edts\u00fcnk Magyarorsz\u00e1g ir\u00e1ny\u00e1ba mondjuk azt hogy a Mercedes idej\u00e9ben megkapja az alkatr\u00e9szeket ne \u00e1lljon le munkahelyek ne legyenek vesz\u00e9lyeztetve a szint\u00e9n ehhez tartozik m\u00e9g glob\u00e1lis Ha meg kell oldani ezt a probl\u00e9m\u00e1t Henry kissinger nagyon egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00e9ne vonatkoz\u00e1s azt mondja hogy \u00e9rdekeink k\u00e9pviselete mellett a szoros egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g a DK \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 mi azt mondjuk hogy uni\u00f3s kl\u00edma politik\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s a DK", " adott enni a javaslatot hogy a K\u00edna politika tekintet\u00e9ben uni\u00f3s szinten legyen egyeztet\u00e9st biztos hogy legal\u00e1bb h\u00e1rom olyan t\u00e9ma van amin teljesen elt\u00e9rnek az eddig filmek k\u00e9ne a politik\u00e1t\u00f3l az egyik a keleti partners\u00e9gr\u0151l ezt az ideol\u00f3gia m\u00e1zat leszedni teljesen \u00e9s a keleti partners\u00e9g soha nem mehetne a transzatlanti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s az uni\u00f3s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s vagyon\u00e1t\u00f3l egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rov\u00e1s\u00e1ra a m\u00e1sik konkr\u00e9tan azt hogy eur\u00f3pai szint\u0171 K\u00edna politik\u00e1t csin\u00e1ln\u00e1nk \u00e9s a harmadik amit Dobrev Kl\u00e1ra bemondott De egy\u00e9bk\u00e9nt a hat P\u00e1rt eln\u00f6ke is levelet \u00edrt a k\u00ednai minisztereln\u00f6knek mind a fut\u00e1rt pedig ezt a vas\u00fatvonalat le kell \u00e1ll\u00edtani a f\u0171ben az teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 450 500 milli\u00e1rd forintba ker\u00fclne magyar di\u00e1kokt\u00f3l a di\u00e1k v\u00e1rost\u00f3l venni el a lehet\u0151s\u00e9get nem el\u00e9g egy\u00e9bk\u00e9nt hogy ennyibe ker\u00fcl hanem az egyetemek ellop\u00e1sa hoz hasonl\u00f3an ezt is ki szervezn\u00e9nk egy alap\u00edtv\u00e1nyba majd minden \u00e9vben h\u00faszmilli\u00e1rd Azt is mondhatn\u00e1m Bocs\u00e1nat egy mondat hogy egy\u00e9bk\u00e9nt mindegy le", " majdnem hogy 31 e m\u00e1r ezzel a konstrukci\u00f3ban ne j\u00f6nne Magyarorsz\u00e1gra egyetlen egy egyetemi se mert nem j\u00f3 a magyaroknak Mil\u00e1n rajtakapott val\u00f3ban nem olvasom a h\u00edrlevel\u00e9re feltesz meg esetleg lehet neki a n\u00e9z\u00fcnk aki szint\u00e9n hasonl\u00f3 m\u00f3don j\u00e1rnak el\u0151re k\u00e9rem hogy egy \u00e9rtelmes is az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n egy \u00faj korm\u00e1ny \u00e9l\u00e9n esetlegesen t\u00e1mogatn\u00e1l a fud\u00e1n Egyetem befejez\u00e9s\u00e9t hogy elind\u00edt\u00e1s\u00e1t Pontosabban \u00e9s t\u00e1mogatn\u00e1l a belga magyar vas\u00fatvonalat szeretn\u00e9k mindenkit megnyugtatni nem leszek az \u00faj korm\u00e1ny \u00e9l\u00e9n de j\u00f3l magam \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t k\u00e9pviselem se a fud\u00e1n se az vas\u00fatvonal te nem t\u00e1mogatt\u00e1k fel mondan\u00e1nk ezeket a szerz\u0151d\u00e9sekkel nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s", " az Uni\u00f3n bel\u00fcli egyenl\u0151tlens\u00e9gek a k\u00e9rd\u00e9se ami a Magyarorsz\u00e1got kiemelten terheli m\u00e1r olyan szempontb\u00f3l is hogy p\u00e9ld\u00e1ul ugye a szabad munkaer\u0151 \u00e1raml\u00e1s miatt Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l t\u00f6megek v\u00e1ndoroltak el nyugat eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban az\u00e9rt hogy ott magasabb b\u00e9rek\u00e9rt \u00e9rt\u00e9kes\u00edts\u00e9k a munkahely\u00fcket ugye nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s az hogy mit lehet ezzel kezdeni nemzet\u00e1llami hat\u00e1sk\u00f6rben hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k Mi a szab\u00e1lyoz\u00e1s pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1nak \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy magyarok t\u00f6megeinek \u00e9n egyszer ilyen a k\u00fclf\u00f6ldi munka v\u00e1l\u00e1sa az\u00e9rt hogy a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gteljes meg\u00e9lhet\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszeget havi szinten \u00f6ssze tudj\u00e1k szedni a munk\u00e1jukkal \u00e9s akkor mostant\u00f3l a sorrendj\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Tompos martoni a sz\u00f3 ilyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a ugye ez egy olyan probl\u00e9mak\u00f6r ami nem mondhatjuk kiz\u00e1r\u00f3lagosan azt hogy ez az\u00e9rt van mert az Orb\u00e1n rendszer ellen elmenek\u00fclt \u00e9s az\u00e9rt tanultam k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n Hollandi\u00e1ban mert hogy el kellett menek\u00fcln\u00f6m itthon el\u0151sz\u00f6r el\u0151tte az elten v\u00e9geztem ami szerintem egy \u00e1llamnak a feladata Az az hogy biztos\u00edtsa azokat a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket", " oktat\u00e1st eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet lakhat\u00e1st szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 aminek r\u00e9v\u00e9n Itt is lehet \u00e9p\u00edtkezni oda valaki el akar menni \u00e9s t\u00e9nyleg kalandv\u00e1gyb\u00f3l nem a Rog\u00e1n Antal i kalandv\u00e1gyb\u00f3l a nem val\u00f3s kalandv\u00e1gyb\u00f3l el akar menni akkor azt meg tudja tenni mi egy olyan orsz\u00e1got szeretn\u00e9nk \u00e9p\u00edteni \u00e9s \u00fagy gondolom hogy ebben a haszn\u00e1lati korm\u00e1ny teljesen partnere lesz ahova j\u00f3 visszaj\u00f6nni \u00e9s onnan nem kell elmenni nagyon r\u00f6vid ez lenne de hogyha a konkr\u00e9t fognom pontokat akarunk majd kibesz\u00e9lni \u00e1llok el\u00e9be k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " mi tiszta lapot nyitunk Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9ben \u00e9s kett\u0151 sz\u00f3t fogunk r\u00e1 \u00edrni azt hogy j\u00f3l\u00e9t \u00e9s az hogy szabads\u00e1g els\u0151k\u00e9nt ind\u00edtottuk el m\u00e1r n\u00e9gy \u00e9ve a b\u00e9r uni\u00f3s eur\u00f3pai polg\u00e1ri kezdem\u00e9nyez\u00e9s \u00fcnk ennek pontosan az volt a c\u00e9lja hogy egyenl\u0151 munk\u00e1\u00e9rt egyenl\u0151 b\u00e9rt kapjanak az emberek t\u0151l\u00fcnk hangosabban senki nem k\u00f6veteli azt hogy minden magyar \u00e1llampolg\u00e1rnak joga van uni\u00f3s \u00e1tlagb\u00e9rt min keresni \u00e9s hogy hogyan mi csak is olyan multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatt\u00e1 k\u00f6tn\u00e9nk strat\u00e9giai meg\u00e1llapod\u00e1st aki azt v\u00e1llalja hogy a munkav\u00e1llal\u00f3inak uni\u00f3s \u00e1tlag b\u00e9rt fizet tov\u00e1bb Megyek a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak a terheit", " ha cs\u00f6kkentj\u00fck \u00e9s a v\u00e1llalkoz\u00e1s munkaad\u00f3n\u00e1l marad\u00f3 k\u00e9tharmados t\u00f6bbletet viszont b\u00e9rfejleszt\u00e9sre kellene felhaszn\u00e1lni \u00e9s megint tov\u00e1bb Megyek sajnos rengetegen dolgoznak k\u00e9t h\u00e1rom \u00e1ll\u00e1sban egyszerre Magyarorsz\u00e1gon a nyolc \u00f3r\u00e1s munka ez nem nyolc \u00f3r\u00e1s hanem 10 12 \u00f3r\u00e1s munka Elk\u00e9peszt\u0151en kivannak m\u00e1r \u00e9gve az emberek ezen is v\u00e1ltoztatni kell \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt mondjuk azt hogy 10 \u00e9v ledolgozott munkaviszony ut\u00e1n kapjanak az emberek egy h\u00f3nap fizetett szabads\u00e1got \u00e9s ez legyen nekik a rekre\u00e1ci\u00f3s szabads\u00e1g szabads\u00e1guk \u00e9rtem ezt a k\u00e9rd\u00e9st engedje meg \u00e9s egy r\u00f6vid v\u00e1laszt szeretn\u00e9k kapni az azonos munk\u00e1t azonos b\u00e9relt\u00e9k hogy kell elk\u00e9pzeln\u00fcnk uni\u00f3s viszonylatban a budapesti b\u00e9r", " tan\u00edtan\u00e9k a Berlini b\u00e9rekhez ugye pont Magyarorsz\u00e1g min\u00e9l versenyk\u00e9pess\u00e9ge \u00e9ppen azon alapszik hogy \u00e9n negat\u00edv b\u00e9r versenyre ment el az Orb\u00e1n korm\u00e1ny mennek \u00e9rte annak \u00e9rdek\u00e9be hogy min\u00e9l ink\u00e1bb bevonzza ezeket a k\u00fclf\u00f6ldi v\u00e1llaltakat Hogyan lehet ennek meg\u00e1lljt parancsolni \u00fagy hogy ne ideges\u00edts el a k\u00fclf\u00f6ldi t\u0151k\u00e9t kiszolg\u00e1ltatott munkahelyeket Szeretn\u00e9nk \u00e9s nem \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczemek et hanem min\u0151s\u00e9gi munkahelyeket min\u0151s\u00e9gi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket hozz\u00e1 \u00e9s min\u0151s\u00e9gi b\u00e9reket legal\u00e1bb uni\u00f3s \u00e1tlag gyereket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen olajos Guly\u00e1s Elk\u00e9peszt\u0151en fontos dolgot tett le az asztalra azt gondol hogy hossz\u00fat\u00e1von Magyarorsz\u00e1gnak nem nincs nincs j\u00f3 kimenetele hogyha ezeket az embereket valahogy nem tudjuk haza cs\u00e1b\u00edtani hazahozni \u00e9s n\u00e9lk\u00fcled majdnem azt hogy f\u00e9lkar\u00fa \u00f3ri\u00e1s a nemzet H\u00e1t egy id\u0151s\u00f6d\u0151 t\u00e1rsadalom nehogy ha ez a gener\u00e1ci\u00f3 elmegy elviszi Azta", " tud\u00e1st legyen sz\u00f3 orvosr\u00f3l egy\u00e9bk\u00e9nt vagy eszterg\u00e1lyos rossz akkor nagyon nagyon nagyon nagy baj van vagyunk m\u00e9ltatlanul kev\u00e9s sz\u00f3 esik Egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki programban Be a p\u00e1rtjaik egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek ott az egy kiemelt hogy ezzel a dologgal ezek a p\u00e1rtok foglalkozni akarnak \u00e9s mivel ez egy k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki programot nyilv\u00e1noss\u00e1 tett\u00fcnk ez azt is jelenti hogy mindenkinek V\u00e1rjuk az \u00e9szrev\u00e9tel\u00e9t mert mi azt is mondjuk hogy nem csak n\u00e1lunk van a b\u00f6lcsek k\u00f6ve ha nem szeretn\u00e9nk hogyha min\u00e9l t\u00f6bben hozz\u00e1sz\u00f3ln\u00e1nak t\u00f6bb mint k\u00e9tezer \u00e9rdemi hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s \u00e9rkezett eddig a programhoz gy\u0171lnek ezek a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok \u00e9s a v\u00e9g\u00e9n lesznek a program de amit \u0151 mondott az egy fontos sarkalatos r\u00e9sze lesz ennek is corsaro keresni szeretn\u00e9m hogyha a mindenkori magyar korm\u00e1nynak oroszorsz\u00e1ghoz val\u00f3 viszony\u00e1r\u00f3l mondan\u00e1k el a gondolataikat ugye korm\u00e1nyon \u00e1ltal\u00e1ban mindenki ink\u00e1bb k\u00f6zeledik oroszorsz\u00e1ghoz ellenz\u00e9k nem pedig", " szak\u00e1cs poroszorsz\u00e1got mi 2010 el\u0151tti felsz\u00e1lltunk a fideszn\u00e9l 2015 is haszn\u00e1ltuk az akkor regn\u00e1l\u00f3 korm\u00e1nyokt\u00f3l 2010 ut\u00e1n ugye pont meg cser\u00e9l\u0151d\u00f6tt a a a a sorrend milyen m\u00f3don kellene egy \u00faj korm\u00e1nynak Oroszorsz\u00e1g politik\u00e1t folytatni amilyen olyan viszonyt lehetne kialak\u00edtania ami konzisztens tudna lenni \u00e9s nem hergel t\u00fal a magyar t\u00e1rsadalmat az orosz gazdas\u00e1g \u00e9rdekekkel szemben ami bizonyos szempontb\u00f3l \u00e9rdekel a magyar gazdas\u00e1gnak is de k\u00f6zben egy nem teszi ha le k\u00f6telez\u0151 k\u00f6t\u00e9s t\u00e1rgy\u00e1v\u00e1 az orsz\u00e1got mint p\u00e9ld\u00e1ul a paksi atomer\u0151m\u0171 b\u0151v\u00edt\u00e9s kapcs\u00e1n l\u00e1thattuk amely neki a szerz\u0151d\u00e9sei a mai napi titkosak hogy n\u00e9znek ki egy racion\u00e1lis \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151 Magyarorsz\u00e1g Oroszorsz\u00e1g viszony Amennyiben bek\u00f6vetkezik a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s 22 ben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Tompos m\u00e1rtani a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ugye Oroszorsz\u00e1g k\u00e9rd\u00e9se az\u00e9rt nagyon fontos \u00e9s \u00e9rdekes mert egy kicsit hasonl\u00edt p\u00e9ld\u00e1ul k\u00edn\u00e1hoz nyer Elmondom hogy mi\u00e9rt gondolom \u00edgy jelen pillanatban a magyar diplom\u00e1cia troll diplom\u00e1ci\u00e1t", " van nek\u00fcnk egy k\u00fcl\u00fcgyminiszter \u00fcnk aki megv\u00e9d tud mindent az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban ami egy picit is negat\u00edv sz\u00ednben t\u00fcntetik fel oroszorsz\u00e1got vagy k\u00edn\u00e1lt az \u00f6sszes emberi jogi probl\u00e9ma az ujgur b\u00fcntet\u0151 \u00e9s munkat\u00e1borok az oroszorsz\u00e1gi ellenz\u00e9k sima lap\u00fa hant\u00e1s vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9se a b\u00f6rt\u00f6n z\u00e9s ellen\u00e9re ez t\u00f6rt\u00e9nik ma a magyar diplom\u00e1ci\u00e1ban \u00e9s ez akkor hogyha egy m\u00e1sodoszt\u00e1ly\u00fa Futsal futballista a k\u00fcl\u00fcgyminiszter \u00e9s akkor itt els\u0151 k\u00e9zb\u0151l bocs\u00e1natot is k\u00e9rek egy m\u00e1sodoszt\u00e1ly\u00fa cuccal futballist\u00e1k t\u00f3l mert val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a t\u00f6bbs\u00e9g jobb k\u00fcl\u00fcgyminiszter lenne a Magyarorsz\u00e1g helye az EU ban \u00e9s a NATO ban van ez a mondom kiindul\u00e1si pontja \u00e9s ez\u00e9rt nem is akarunk v\u00e1ltoztatni mi is fogunk v\u00e1ltoztatni ennek megfelel\u0151en \u00e9s ez\u00e9rt mondom azt hogy Oroszorsz\u00e1g \u00e9s K\u00edna szerepe hasonl\u00f3 Ezek olyan orsz\u00e1gok amiket nem tudunk elker\u00fclni a nyersanyag import miatt a f\u00f6ldg\u00e1z", " Els\u0151sorban ki vagyunk szolg\u00e1ltatva oroszorsz\u00e1gnak az hogy a l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pek a maszkok a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyersen a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 apr\u00f3s\u00e1gok mind K\u00edn\u00e1b\u00f3l j\u00f6nnek kiszolg\u00e1ltatott\u00e1 tesznek minket k\u00edn\u00e1lnak Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl Mondjuk nem egym\u00e1s sz\u00e9lh\u00e1mosok k\u00e9ne kereszt\u00fcl k\u00e9ne l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9peket venni de ez egy m\u00e1sik lapra tartozik egy diplomatikus t\u00e1rgyilagos a gazdas\u00e1gi \u00e9rdekeket kereskedelmi kapcsolatokat fenntart\u00f3 viszont kell kialak\u00edtani nem magyar nem bilater\u00e1lis nem k\u00e9t orsz\u00e1g szinten hanem az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egys\u00e9geiben \u00c9s konstrukt\u00edv tagjak\u00e9nt ez ami terv\u00fcnk", " A Jobbik nemzeti konzervat\u00edv kereszt\u00e9ny n\u00e9pp\u00e1rt kint Eur\u00f3p\u00e1ban k\u00e9pzeli el a j\u00f6v\u0151j\u00e9t egy nagyon er\u0151s Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban egy szolid\u00e1ris Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban er\u0151s transzatlanti kapcsolatokkal hogyha oroszorsz\u00e1ghoz val\u00f3 viszony\u00e1t n\u00e9zz\u00fck akkor azt l\u00e1tjuk hogy Oroszorsz\u00e1g az energia politik\u00e1ja kapcs\u00e1n sakkban tudja tartani \u00e9s zsarolja az eur\u00f3pai uni\u00f3t \u00e9s ehhez keress partnereket Magyarorsz\u00e1gon tal\u00e1lt is Orb\u00e1n Viktor szem\u00e9ly\u00e9ben mi azt mondjuk hogy Paks kett\u0151t mindenf\u00e9lek\u00e9ppen fel\u00fcl kell vizsg\u00e1lni \u00e9s 2022 ben a szerz\u0151d\u00e9snek azon r\u00e9szeit amelyek Nemzetbiztons\u00e1gi szempontb\u00f3l nem kock\u00e1zatosak azokat mint mint nyilv\u00e1noss\u00e1gra kell hozni \u00fagy gondolom hogy mi", " magyar \u00e1llampolg\u00e1rnak joga van arra hogy tudja azt hogy h\u00e1ny \u00e9vre a d\u00fas\u00edtj\u00e1k el a saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s milyen m\u00f3don teszik ezt maga az \u00f6sszeg az nem tartozhat Nemzetbiztons\u00e1gi kock\u00e1zat al\u00e1 mi nek\u00fcnk a mi k\u00f6z\u00e9ppontjukban a magyar emberek eln\u00f6k \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak a strat\u00e9giai ezek Orb\u00e1n Viktor \u00e9vek \u00f3ta monodr\u00e1m\u00e1t \u00edr a Nyugat hat\u00e1r hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l \u00e9s minden \u00e9vben \u00fajra \u00edrja mert m\u00e9gse hal meg az a Nyugat Orb\u00e1n azt csin\u00e1lja hogy Oroszorsz\u00e1gban j\u00e1rt tanulni honnan tanulta a civilek megsz\u00e1ll\u00e1s\u00e1t a az ellenz\u00e9kiek kell val\u00f3 H\u00e1t finom finomnak nem nevezhet\u0151 b\u00e1n\u00e1sm\u00f3dot a m\u00e9dia 6 a m\u00e9dia hatalom teljes kiteljesed\u00e9s\u00e9t teh\u00e1t Orb\u00e1n gyako", " oroszorsz\u00e1got tanul\u00f3j\u00e1nak haszn\u00e1ltam m\u00e9g a t\u00f6bbi orsz\u00e1g hatni szeretne oroszorsz\u00e1gra addig Orb\u00e1n tanulnia j\u00e1r oda mi azt gondoljuk hogy elt\u00e9r\u0151 \u00e9rt\u00e9krend alapj\u00e1n kell normaliz\u00e1lt kereskedelmi kapcsolatot ki\u00e9p\u00edteni mert Oroszorsz\u00e1g nagy nemzet atomhatalom a biztons\u00e1gi tan\u00e1cs tagja megker\u00fclhetetlen De saj\u00e1t \u00e9rt\u00e9keink alapj\u00e1n eur\u00f3pai uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9k alapj\u00e1n \u00e9rt\u00e9kelik laz\u00e1n egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Tompos m\u00e1rtonnak maradt m\u00e9g egy perc 22 m\u00e1sodpercre k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy k\u00edv\u00e1nja Haszn\u00e1lt id\u0151keret\u00e9t persze h\u00e1t akkor elmondom hogy mik a k\u00fclpolitikai v\u00e1llal\u00e1saink j\u00f3 szuper Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m n\u00e9h\u00e1ny pontot szeretn\u00e9k Csak felv\u00e1zolni valszeg t\u00fal gyorsan \u00e9s t\u00falzottan a k\u00e9rd\u00e9sre f\u00f3kusz\u00e1lva v\u00e1laszoltam a momentumban mi nagyon hisz\u00fcnk abban hogy", " ki kell tiltani a k\u00ednai telekommunik\u00e1ci\u00f3s c\u00e9geket az olyan k\u00f6zbeszerz\u00e9sekr\u0151l minket a Huawei nek Mondjuk az 5g \u00e9p\u00edt\u00e9se mert nem tudjuk hogy a k\u00ednai kommunista p\u00e1rt titkosszolg\u00e1lat \u00e1llok mennek vissza az adatok v\u00e1llalhatatlan nagyon sz\u0171k abban hogy a nemzetk\u00f6zi befektet\u00e9si Bank budapesti kirendelts\u00e9g\u00e9t ami az orosz titkosszolg\u00e1lat hoz van bek\u00f6tve azt meg el k\u00e9ne t\u00e1vol\u00edtani Budapestr\u0151l \u00fagyhogy lesz mit kipucolni \u00e9s ami m\u00e9g enn\u00e9l is fontosabb tal\u00e1n hogy be kell vezetn\u00fcnk az Eur\u00f3t Magyarorsz\u00e1g kiszolg\u00e1ltatott gazdas\u00e1gi helyzetben van Nem csak K\u00edna nemcsak Oroszorsz\u00e1g fel\u00e9 glob\u00e1lisan az eur\u00f3 egy olyan v\u00e9d\u0151h\u00e1l\u00f3 ny\u00fajt ami ezt sokkal jobban tudja enyh\u00edteni mint b\u00e1rmilyen m\u00e1sik Matolcsy f\u00e9le b\u0171v\u00e9sztr\u00fckk ez a c\u00e9lunk El\u0151sz\u00f6r ki kell jel\u00f6lni egyszer d\u00e1tumot azt\u00e1n el kell kezdeni a fel\u00e9t dolgozni \u00e9s m\u00e9g be kell vezetni az Eur\u00f3t", " egy \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz j\u00f3l \u00e9rtem hogy amennyiben megv\u00e1lasztj\u00e1k j\u00f6n a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban k\u00edv\u00e1natosan tartan\u00e1l az eur\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9t \u00dagy gondolom ugye nem t\u0171nne a magyar gazdas\u00e1g nincs m\u00e9g abban a helyzetben a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban bevezess\u00fck az Eur\u00f3t de a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban ki tudjuk jel\u00f6lni a c\u00e9l d\u00e1tumot \u00e9s a csuka racion\u00e1lisabb nem \u00e1rfolyam manipul\u00e1ci\u00f3ra ir\u00e1nyul\u00f3 gazdas\u00e1gpolitika \u00e9s Nemzeti Bank politika r\u00e9v\u00e9n ki tudjuk jel\u00f6lni a c\u00e9l d\u00e1tumot \u00c9n nagyon rem\u00e9lem hogy ez 2030 a legk\u00e9s\u0151bb megval\u00f3sulhat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " ez volt az utols\u00f3 blokk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9det sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151knek mert azt k\u00e9rem hogy a rendelkez\u00e9s\u00fckre \u00e1ll\u00f3 id\u0151ben fogalmazz\u00e1k meg azt hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek az ide\u00e1lis v\u00e1laszt\u00e1s a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1r\u00f3l mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6ket r\u00e9szes\u00edts\u00e9k el\u0151nyben \u00e9s kihaszn\u00e1lj\u00e1k a kamer\u00e1t \u00e9s k\u00f6vetni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rokat sz\u00f3l\u00edts\u00e1k meg a besz\u00e9d\u00fckben els\u0151k\u00e9nt Tompos M\u00e1rton z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lt a k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a z\u00e1rszava ma k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s most ne haragudjon a kedves n\u00e9z\u0151k de musz\u00e1j a kamp\u00e1ny csapatom az aktivist\u00e1k \u00e9s a t\u00e1mogat\u00f3 fel\u00e9 fordulnom mert mert egy hatalmas K\u00f6sz\u00f6nettel tartozom nektek az elm\u00falt f\u00e9l \u00e9vben t\u00f6bb ezer \u00f3r\u00e1t tett\u00fcnk bele a Pop oktat\u00e1sban utaz\u00e1sba a sz\u00f3r\u00f3lapoz\u00e1s ban al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9sbe abba hogy meg szor\u00edtunk mindenkit az utc\u00e1n Aki k\u00edv\u00e1ncsi volt arra hogy milyen mondanival\u00f3nk \u00e9s sok esetben m\u00e9g azokat is akik kev\u00e9sb\u00e9 \u00e9s h\u00e1l\u00e1s vagyok nektek Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m n\u00e9lk\u00fcletek nem lenn\u00e9k itt te \u00e9rtek itt vagyok", " aki al\u00e1\u00edrt nek\u00fcnk aki t\u00e1mogatott minket a pultokn\u00e1l aki j\u00f6tt \u00e9s biztatott minket megel\u0151legezett bizalmat tan\u00fas\u00edtott egy \u00faj jel\u00f6lt fel\u00e9 egy \u00faj arc fel\u00e9 nagyon szeretn\u00e9k nagyon sz\u00e9pen Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a munk\u00e1mmal fogom megh\u00e1l\u00e1lni a bizalmukat ez tudom garant\u00e1lni \u00e9s azok akik pedig m\u00e9g nem d\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k el hogy a szombattal j\u00f6v\u0151 vas\u00e1rnapig tart\u00f3 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Kinek a neve neve mell\u00e9 rakj\u00e1k az x et \u00e9s t\u0151l\u00fck azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy ha egy olyan k\u00e9pvisel\u0151t szeretn\u00e9nek aki itt van aki v\u00e1laszol a megkeres\u00e9sekre aki dolgozik Aki aki ut\u00e1na megy a probl\u00e9m\u00e1knak akkor t\u00e1mogassanak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son z\u00f6ldi Csiki egy k\u00f6rzetet tiszt\u00edtsuk meg a k\u00f6z\u00e9letet \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy \u00e9lhet\u0151bb haz\u00e1t Ez az \u00e9n aj\u00e1nlatom", " \u00e9s elk\u00e9rem a t\u00e1mogat\u00e1sukat Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nektek is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Beleznay Zsuzsanna z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00e9n azt mondom hogy Hell\u00f3 Ter\u00e9zv\u00e1rosi AK Hell\u00f3 erzs\u00e9betv\u00e1rosi a itt vagyok \u00e9s legy\u00fcnk mi a j\u00f6v\u0151 belv\u00e1rosa \u00c9n az\u00e9rt fogok dolgozni hogy ter\u00e9zv\u00e1rosban is erzs\u00e9betv\u00e1rosban n\u0151jenek a lehet\u0151s\u00e9gek n\u0151jenek a megold\u00e1sok n\u0151jenek a fizet\u00e9sek n\u0151jenek a nyugd\u00edjak N\u0151j\u00f6n a k\u00e9t ker\u00fcletnek a tisztas\u00e1ga a z\u00f6ld ter\u00fcleteknek az ar\u00e1nya Teh\u00e1t mi t\u00e9nyleg minden j\u00f3t \u00e9s oktat\u00e1s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy illetve az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9let k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekhez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9snek j\u00f3ga", " kell lenni \u00e9s nem kiv\u00e1lts\u00e1gnak kell lenni \u00e9n egy emberarc\u00fa politikus vagyok \u00e9s pont az emberek hangj\u00e1t szeretn\u00e9m bevinni Az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe a n\u0151knek a hangj\u00e1t a csal\u00e1doknak a hangj\u00e1t az id\u0151seknek a fiataloknak a momentumosok nak a jobbikosok nak illetve a DK soknak \u00e9s t\u00e9nyleg p\u00e1rtt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl mindenkinek a hangj\u00e1t be szeretn\u00e9m vinni az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00fagy gondolom hogy ez egy nagyon nagyon fontos hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ami az \u00e9n hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1som ban van Illetve a jelenlegi korm\u00e1ny hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s\u00e1ban 22 t\u0151l \u00cdgy fogunk dolgozni ez alapj\u00e1n fogunk dolgozni j\u00f3l\u00e9tet szabads\u00e1got fogunk hozni a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben \u00e9s ami nagyon fontos hogy j\u00f6v\u0151 h\u00e9tt\u0151l a h\u00e9t szombatt\u00f3l Nagyon sz\u00e9pen k\u00e9rlek titeket hogy vegyetek r\u00e9szt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son hogyha \u00c9n meg n\u00e9ztelek titeket akkor voks ajatok r\u00e1m hogyha", " lettem l\u00e9v\u0151k gy\u0151ztek meg titeket akkor voks aljatok r\u00e1juk Egy a l\u00e9nyeg hogy gyertek el szavazni Mert most t\u00e9nyleg meg kell mutatnunk az Orb\u00e1n rendszernek hogy mi mire vagyunk k\u00e9pesek \u00e9s hogy le tudjuk v\u00e1ltani ezt a korrupt rendszert nem szeretn\u00e9k Azt hogy a budapestiek m\u00e1sodlagos \u00e1llampolg\u00e1rok legyenek mi az\u00e9rt k\u00fczd\u00fcnk hogy ti els\u0151dlegesek legyetek \u00dagyhogy ne feledj\u00e9tek \u00e9n n\u0151k\u00e9nt egy\u00fctt \u00e9rtetek \u00e9s veletek vagyok Ol\u00e1h Lajos z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik 2022 ben nagy csat\u00e1ra K\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk a t\u00e9t \u00f3ri\u00e1si Marad e az Orb\u00e1n rendszer vagyona szabads\u00e1g", " csata lesz tisztess\u00e9gtelen mert saj\u00e1t magunknak alkott\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s tisztess\u00e9gtelen mert minden eszk\u00f6z er\u0151forr\u00e1s az \u0151 oldalukon van mindent el fognak k\u00f6vetni utols\u00f3 v\u00e9rig fognak harcolni hogy elker\u00fclj\u00fck az elsz\u00e1moltat\u00e1st mi pedig az utols\u00f3 se f\u00e9lni fogok harcolni hogy elj\u00f6n a szabads\u00e1g el \u00e9n az egyetemek szabads\u00e1ga amit elloptak el\u0151bb elj\u00f6n a v\u00e1llalkoz\u00e1sok szabads\u00e1ga hogy ne csak kijel\u00f6lt v\u00e1llalkoz\u00e1sok nyerhessenek elj\u00f6n m\u00e9g az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok szabads\u00e1ga hiszen ezek a gazemberek a j\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak nem seg\u00edtettek hanem p\u00e9nzt vettek el \u00e9n a m\u00e9diaszabads\u00e1g ahogy a l\u00e1nyomnak m\u00e1r ne kelljen \u00fagy \u00e1tm\u00e1szni a ker\u00edt\u00e9sen amikor be kell mert az MTV \u00e1llva mint hogy nekem kellett csin\u00e1lni k\u00e9ne a szerelem szabads\u00e1ga ne mondj\u00e1k meg hogy ki kit szerethet j\u00f6n az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g szabads\u00e1ga hogy v\u00e9gre le lehessen \u0151ket csukni az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok \u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttek", " k\u00f6zeli v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k m\u00e9g kiv\u00e1lasztani Azt akinek a legnagyobb es\u00e9lye van a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9n ismerem az \u00f6n\u00f6k probl\u00e9m\u00e1it de \u00e9n is meg a gy\u0151zelem receptj\u00e9t is egy\u00fctt 2014 ben \u00e9s 18 ban m\u00e1r letudtuk gy\u0151zni a Fideszt b\u00fcszke vagyok arra hogy mindig sokkal t\u00f6bb szavazatot kaptam mint az engem t\u00e1mogat\u00f3 p\u00e1rtok most k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a p\u00e1rbesz\u00e9dnek az MSZP nek \u00e9s a liber\u00e1lis p\u00e1rt nak is hogy t\u00e1mogat engem azt a mondd meg mindenkinek hogy k\u00f6z\u00f6sen meg fogjuk csin\u00e1lni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m annak a 2500 embernek aki aj\u00e1nl\u00e1s\u00e1val biztatott hogy menjen tov\u00e1bb ezen az \u00faton \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nak a hatalmas csapatnak is szint\u00e9n itt \u00fclnek nappall\u00e1 t\u00e9ve dolgoztak azon hogy ott legy\u00fcnk veletek besz\u00e9lgess\u00fcnk mert az aj\u00e1nl\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s csak egy dolog a fontos az volt hogy besz\u00e9lj\u00fcnk egym\u00e1ssal el tudj\u00e1tok mondani a probl\u00e9m\u00e1t okat \u00e9n elmondtam hogy mit l\u00e1tok megoldhat\u00f3nak ebben a Parlament \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatba szavazzatok gyertek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezzel a vita most v\u00e9get \u00e9rt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ink\u00e1bb utak hogy Elj\u00f6ttek hozz\u00e1nk \u00e9s most szeretek \u00e9n egy nagy tapsot mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek Neked pedig k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Megtisztel\u0151 figyelmeteket ezek voltak m\u00e1r a partiz\u00e1nok k\u00f6zvet\u00edtett vit\u00e1t amelyben m\u00e9diapartner\u00fcnk volt a 444 Ha szeretn\u00e9l \u00e1tfog\u00f3 R\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3kat szerezni a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l akarat el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon megtal\u00e1lod azt hogy hol \u00e9s mikor kik fognak \u00f6sszecsapni a k\u00f6vetkez\u0151 H\u00e1t m\u00e9g nagyj\u00e1b\u00f3l m\u00e1sf\u00e9l h\u00e9tben Ha szeretn\u00e9l akkor iratkozz fel a", " napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re reggel 4:00 re amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1nak a legfontosabb pillanatait legfontosabb \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt holnap 5:00 \u00f3rakor kezd\u00fcnk \u00e9s akkor el\u0151sz\u00f6r Budapest 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet ennek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei j\u00f6nnek hozz\u00e1nk majd este 7:00 \u00f3rakor Budapest 6 os sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csapat majd \u00f6ssze a f\u00e9rjemet lesz holnap is vel\u00fcnk tartani munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam cs\u00e1\u00f3"]