["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Gy\u0151r Moson Sopron megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Jancs\u00f3 Zita a DK jel\u00f6ltje valamint reh\u00f3 Tibor a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9zz\u00fcnk e Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Gy\u0151rb\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a mint az ismert \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzetben szervezz\u00fck a Kata partiz\u00e1n ebben m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 ma pedig h\u00e1t egy \u00fajabb tal\u00e1n nem t\u00falz\u00e1s mit mondanom m\u00e9diat\u00f6rt\u00e9net illetve politikat\u00f6rt\u00e9neti jelent\u0151s\u00e9g\u0171 vit\u00e1ra ker\u00fcl majd sor Ugyanis az ugri k\u00f6rzet ut\u00e1n itt is most csak 11 szerepl\u0151k vit\u00e1ra van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk ugyanis a vid\u00e1m val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9telt 8o Zita a DK jel\u00f6ltje lemondta nem v\u00e1llalta a megm\u00e9rettet\u00e9st \u00dagyhogy a mai este folyam\u00e1n tibort a Momentum jel\u00f6ltj\u00e9t fogom tudni majd k\u00e9rdezni k\u00f6sz\u00f6ntem ism\u00e9t a st\u00fadi\u00f3ban Nektek pedig n\u00e9h\u00e1ny technikai inform\u00e1ci\u00f3 gyorsan elmondan\u00e9k Egyr\u00e9szt a kor\u00e1bbi vit\u00e1nk mindegyik\u00e9t meg tudod tal\u00e1lni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon Teh\u00e1t ha b\u00e1rmelyik italt visszan\u00e9zni Vagy esetleg t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dnak \u00f3r\u00e1ra tov\u00e1bb vit\u00e1kr\u00f3l hogy hol \u00e9s milyen form\u00e1ban lehet egy tal\u00e1lkozni Vagy vel\u00fck most minden inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rsz a el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22", "hu oldalon van a n\u00e9ninek a m\u00e9diapartner\u00fcnk neki hogy napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel n\u00e9gy hogyha erre feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kapod meg az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait a legizgalmasabb pillanatait teh\u00e1t \u00e9rdemes erre is feliratkozni \u00e9s akkor a vita szab\u00e1lyair\u00f3l lavitan a r\u00e9sztvev\u0151 feleknek van rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 ideje amiatt meg sz\u00f3lalhatnak ez egy k\u00f6t\u00f6tt id\u0151 hogyha azon az id\u0151n t\u00fal cs\u00fasznak akkor onnant\u00f3l kezdve elveszik t\u0151l\u00fck a sz\u00f3t \u00e9s nincs lehet\u0151s\u00e9g\u00fck t\u00f6bbet majd megsz\u00f3lalni abban a k\u00f6rben elmentem m\u00e9g azt is hogy \u0151 meg sz\u00f3l a sor 11 sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el de h\u00e1t ennek sincs Most id\u0151sebb nagy jelent\u0151s\u00e9ge \u00dagyhogy igaz\u00e1b\u00f3l annyit tudok tenni oda fordulok a vit\u00e1n megjelent r\u00e9sztvev\u0151 fel \u00e9s megk\u00e9rdezem hogy a szab\u00e1lyok tiszt\u00e1n kell igen akkor kezdj\u00fck el a vit\u00e1t k\u00f6vetkezzenek vagy k\u00f6vetkezzen a nyit\u00f3besz\u00e9d", "mivel a vitapartnere nem v\u00e1llalta a megjelen\u00e9st ezekre hogy Tibornak van lehet\u0151s\u00e9ge els\u0151k\u00e9nt \u00e9s a utols\u00f3k\u00e9nt a nyit\u00f3 besz\u00e9det elmondani", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m a megjelenteket a n\u00e9z\u0151ket \u00c9s \u00fcdv\u00f6zl\u00f6m a vita szervez\u0151it is mint hogy minden jel\u00f6ltnek az eddigi tal\u00e1n Nekem is van egy vagy volt egy nagyon sz\u00e9p \u00f6sszeszerkesztett \u00e1tgondolt struktur\u00e1lt besz\u00e9lem amit fogok elmondani azt\u00e1n itt ahogy az el\u0151zetes 4 \u00f3r\u00e1ban 20 percet n\u00e9zel\u0151dtem \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem ink\u00e1bb egym\u00e1st fogok elmondani mi\u00e9rt ami\u00e9rt Majd meg fogom kapni a fejmos\u00e1st gondolom de v\u00e1llalom gyakorlatilag az elm\u00falt h\u00f3napokban m\u00e1r tudtam Most meg m\u00e1r bizonyoss\u00e1 v\u00e1lt bennem hogy t\u00f6rt\u00e9nelmi esem\u00e9nyeknek vagyunk a tanulj H\u00e1t ilyen m\u00e9g soha nem volt \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171 hogy nem is lesz az \u00fagyhogy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s gyakorlatilag az elm\u00falt 11 \u00e9v legkomolyabb teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t politikai teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t tette le az asztalra az ellenz\u00e9k ezzel \u00e9s eg\u00e9sz Biztos vagyok benne nagyon sikeres is lesz a jel\u00f6ltek akik inn\u00e1nak itt a mondjuk az\u00e9rt rivaldaf\u00e9nyben nagyon sokszor eltakarj\u00e1k azt a hihetetlen mennyis\u00e9g\u0171 munk\u00e1t amilyen m\u00f6g\u00f6tt van az aktivist\u00e1k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l", " \u00e9s ezut\u00e1n azt gondolom hogy nekem az a k\u00f6telet k\u00f6teless\u00e9gem is minden jel\u00f6ltnek aki ezen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9szt vesz az a k\u00f6teless\u00e9ge hogy megk\u00f6sz\u00f6njem ezt a munk\u00e1t az aktivist\u00e1knak illetve van egy m\u00e1sik k\u00f6telezetts\u00e9ge is Odaj\u00f6n a v\u00e1laszt\u00f3k el\u00e9 \u00e9s a v\u00e1laszt a k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re v\u00e1laszolva j\u00f6n biztos vagyok benne hogy akik ebben a folyamatban r\u00e9szt vettek azok tudj\u00e1k hogy hogy minden egyes eldobott vagy bedobott sz\u00far a postal\u00e1d\u00e1ban minden egyes felh\u00edvott c\u00edm minden egyes megszervezett vita gyakorlatilag hozz\u00e1j\u00e1rul ahhoz hogy kimegy\u00fcnk egy t\u00e9gl\u00e1t a abb\u00f3l a falban amit \u00fagy h\u00edvunk hogy ner \u00e9s \u00e9n Ez\u00faton szeretn\u00e9m Nikinek megsz\u00fcletni ezt a ezt a munk\u00e1t \u00e9s gyakorlatilag megtiszteltet\u00e9s hogy itt lehetek nem szapor\u00edtom a sz\u00f3t sajn\u00e1lom \u00e9s eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rek azokt\u00f3l Akik \u00fagy gondolt\u00e1k hogy itt t\u00f6bb jel\u00f6lt fog vit\u00e1zni ezt hozta az \u00e9let ezzel tudom f\u0151z Debrecen f\u0151zni szerintem v\u00e1gjunk bele K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Jancs\u00f3 Zit\u00e1nak megjelen\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban nincs lehet\u0151s\u00e9gem oda nyit\u00f3besz\u00e9d hogy k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " k\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9s Gy\u0151rben \u00edgy sz\u00f3l az els\u0151 vita blog \u00e9s akkor reh\u00f3 Tibor ott fordulok ugye Gy\u0151r Az orsz\u00e1g egyik legdinamikusabban fejl\u0151d\u0151 telep\u00fcl\u00e9s az egy f\u0151re jut\u00f3 GDP tekintet\u00e9ben pedig a megye stabil a m\u00e1sodik elfoglalj\u00e1k Budapest ut\u00e1n ezeknek az adotts\u00e1goknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en pedig is folyamatosan n\u00f6vekedik amely komoly terheket r\u00f3 a v\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9si infrastrukt\u00far\u00e1j\u00e1ra a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l Milyen fejleszt\u00e9seket tartanak c\u00e9lszer\u0171nek Mi az amivel tud k\u00f6telez\u0151t ni amit megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban mindenk\u00e9ppen ki fog harcolni ak\u00e1r korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n ak\u00e1r egy fideszes t\u00f6bbs\u00e9g\u0171 parlamenttel szemben is ak\u00e1r \u00edgy van Pontosan \u00e9ve hogy elment a szerkeszt\u0151t gyakorlatilag az egyik leggazdagabb v\u00e1ros az orsz\u00e1gban de nyilv\u00e1n nek\u00fcnk is vannak probl\u00e9m\u00e1ink \u00e9s a a probl\u00e9m\u00e1knak egy nagyon nagy cs\u00f3kra az a k\u00f6zleked\u00e9shez kapcsol\u00f3d\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9s gerjesztette egy\u00e9b probl\u00e9m\u00e1khoz Gondolok itt a l\u00e9gszennyez\u00e9se majd arra k\u00fcl\u00f6n ki szeretn\u00e9k k\u00e9rni Teh\u00e1t gyakorlatilag kezden\u00e9m a probl\u00e9m\u00e1k r\u00f6vid felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1val vagy vagy \u00e1ttekint\u00e9se", " az alapvet\u0151 probl\u00e9ma Gy\u0151rben az hogy \u00e9vek \u00c9vtizedek \u00f3ta nincs \u00e1ltal\u00e1nos k\u00f6zleked\u00e9s sz\u00fcks\u00e9g koncepci\u00f3ja a v\u00e1rosnak \u00e9s a v\u00e1rosvezet\u00e9snek vannak Vannak fejleszt\u00e9sek de nagyon sok esetben ezek egym\u00e1snak ellent tudnak mondani mondok egy p\u00e9ld\u00e1t Teh\u00e1t gyakorlatilag t\u00edz \u00e9ves elk\u00f6telezetts\u00e9ge az a v\u00e1rosnak vagy v\u00e1llalsz az a v\u00e1rosnak hogy cs\u00f6kkenti a belv\u00e1rosi forgalmat elindult a citybus projekt hogy cs\u00f6kkentse belv\u00e1rosi forgalmat ezzel p\u00e1rhuzamosan pedig elindultak a belv\u00e1rosi parkol\u00f3h\u00e1z a fejleszt\u00e9sei amit meg be vonzott\u00e1k a belv\u00e1rosba az aut\u00f3t \u00e1t nagyj\u00e1b\u00f3l nem sokra jutottunk el\u0151re r\u00e1ad\u00e1sul j\u00f6n akkor nagyon speci\u00e1lis v\u00e1rosszerkezete meg van egy nagyon komoly agglomer\u00e1ci\u00f3s vonz\u00e1sk\u00f6rzete \u00c9s igaz\u00e1b\u00f3l a napjainkban m\u00e1r m\u00e1r ez az agglomer\u00e1ci\u00f3 az ami ami befele tolja a k\u00f6zleked\u00e9st a v\u00e1rosba is probl\u00e9m\u00e1t okoz a javaslatok ez a probl\u00e9m\u00e1kat kell elmondja mindenekel\u0151tt hogy a javaslatok egym\u00e1st\u00f3l k\u00fcl\u00f6n \u00f6n\u00e1ll\u00f3an szigetk\u00e9nt nem megval\u00f3s\u00edthat\u00f3ak ezek az", " javaslatcsomagot vagy vagy elk\u00e9pzel\u00e9sek egym\u00e1ssal szorosan \u00f6sszef\u00fcggenek \u00e9s nem megval\u00f3s\u00edt\u00e1suk egym\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl Az egyik legfontosabb projekt ami ma szint\u00e9n 10 vagy 15 \u00e9ves \u00e9s a v\u00e1rosban az el\u0151v\u00e1rosi vas\u00fat nak a k\u00e9rd\u00e9se gyakorlatilag ez egy ez egy olyan projekt amire m\u00e1r ha j\u00f3l eml\u00e9kszem tavaly megkapott elvileg nem kapott sz\u00e1zmilli\u00e1rd forintot a v\u00e1ros \u00e9s az a projekt a mai napig nem val\u00f3sult meg gyakorlatilag politikai akarat nem volt hogy ez hogy ez megval\u00f3suljon holott igaz\u00e1b\u00f3l ez lenne az ami ami az egyik nagyon fontos megold\u00e1sai \u00e9s kit\u00f6r\u00e9si pontja lehetne a k\u00f6zleked\u00e9si probl\u00e9m\u00e1knak De mondom te termet 2012 ben volt egy 11 be kell tanulm\u00e1nyi k\u00f6zel 150 oldalas tanulm\u00e1ny \u00e9s gyakorlatilag ebb\u0151l semmi nem val\u00f3sult meg ezzel nagyon szorosan \u00f6sszef\u00fcgg hogyha van \u00e9s el\u0151v\u00e1rosi vas\u00fat az nem tud m\u0171k\u00f6dni hogyha az \u00fagynevezett t&r parkol\u00f3kat a v\u00e1ros magt\u00f3l 45 km re a v\u00e1ros k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pontjain elhelyezett parkol\u00f3kat nem \u00e9p\u00edti meg a nem \u00e9p\u00edt", " meg a v\u00e1rosi ezeket nem \u00fczemeltetik h\u00e1t ezekre szint\u00e9n sz\u00fcks\u00e9g van Ezek olyan pontok kellenek hogy legyenek ahonnan 5 10 percenk\u00e9nt valamilyen fajta k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6zzel jellemz\u0151 a busszal be tud menni az ember a belv\u00e1rosban megt\u00f6rt\u00e9nt j\u00f3 p\u00e1r busz cser\u00e9je Te hiszen \u00e9n komoly probl\u00e9ma volt hogy az \u00e1tlag\u00e9letkor a busz partner Gy\u0151rben k\u00f6zel 20 \u00e9ves volt j\u00f3 p\u00e1r 20 cser\u00e9je megt\u00f6rt\u00e9nt ez ez a folyamat ez m\u00e9g most is tov\u00e1bb ki hogy menjen mert a m\u0171szaki \u00e1llapot javult de ez a tov\u00e1bbi es d\u00edzel buszok Teh\u00e1t gyakorlatilag a karbonsemlegess\u00e9g fel\u00e9 nem igaz\u00e1n tett\u00fcnk l\u00e9p\u00e9seket \u00e9s most fogok egy olyat mondani amit tal\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny Miraculous els\u0151 hall\u00e1sra de de hossz\u00fa t\u00e1von ha ezek az el\u0151zetes koncepci\u00f3k megval\u00f3sultak amit elmondtam akkor tal\u00e1n el rajta gondolkodni ha az a c\u00e9l hogy cs\u00f6kkents\u00fck a belv\u00e1ros forgalm\u00e1t gyakorlatilag Szerintem egy cikluson bel\u00fcl meg lehetne oldani de ha nem akkor a m\u00e1sodik t\u00edpus Krisztit is meg az elej\u00e9re hogy a gy\u0151ri t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s ingyenes legyen Teh\u00e1t gyakorlatilag Gy\u0151r v\u00e1rosnak 60 milli\u00e1rd fele", " bev\u00e9tele van \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben abb\u00f3l a jegybev\u00e9tel kevesebb mint 300 milli\u00f3 Ft kevesebb mint 1% 9% k\u00f6rny\u00e9ke bev\u00e9tele le k\u00e9ne lemondani a v\u00e1rosnak \u00e9s ezzel gyakorlatilag szerintem olyan t\u00f6megeket tudn\u00e1m bevonzani a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sben ami egy\u00e9b m\u00e1s eszk\u00f6z\u00f6kkel viszont neh\u00e9z kort\u00e1rsai is \u00edrtam el egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6zleked\u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1snak a z\u00f6ld szeml\u00e9lettel kell p\u00e1rban m\u0171k\u00f6dni ugye \u00edgy fogalmazott \u00f6nt p\u00e9ld\u00e1ul a Facebook oldal\u00e1n az 50 \u00e9let el\u0151t\u00e9rbe helyezve kifel\u00e9 kell vinni az aut\u00f3forgalmat a belv\u00e1rosb\u00f3l orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt Milyen int\u00e9zked\u00e9seket t\u00e1mogatnak annak \u00e9rdek\u00e9ben csak Gy\u0151rben de Gy\u0151rben is a k\u00f6zleked\u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1sa kifejezetten a kl\u00edmav\u00e1ls\u00e1g megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lja \u00c9s kifejezetten \u00f6szt\u00f6nz\u0151ket \u00e9p\u00edtsenek bele ezekbe a rendszerekben amelyek p\u00e9ld\u00e1ul a meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1k hasznos\u00edt\u00e1s\u00e1b\u00f3l fedezn\u00e9k a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s energiaig\u00e9ny\u00e9t illetve az embereket arra \u00f6szt\u00f6n\u00f6znek hogy ilyen t\u00edpus\u00fa k\u00f6zleked\u00e9si form\u00e1kat haszn\u00e1lni most el\u00fct\u00f6tte p\u00e9ld\u00e1ul a ingyeness\u00e9 t\u00e9tel\u00e9t a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s nek", " milyen egy\u00e9b eszk\u00f6z\u00f6kkel tudnak gondolkodni \u00fagy Gy\u0151rben mint orsz\u00e1gosan \u00f6nk\u00e9ntelen gy\u0151rrel \u00c9s ez egy\u00e9bk\u00e9nt nagyj\u00e1b\u00f3l orsz\u00e1gosan is kivet\u00edthet\u0151 Teh\u00e1t ugye nagyon divatos manaps\u00e1g az elektromos k\u00f6zleked\u00e9st\u0151l besz\u00e9lni \u00e9s az elektromos buszok t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s kapcs\u00e1n nyilv\u00e1n ennek van j\u00f6v\u0151je De az\u00e9rt azt is be kell l\u00e1tni hogy a tedd a mai technol\u00f3gia mellett Gy\u0151rben nem val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg a tiszt\u00e1n elektromos buszk\u00f6zleked\u00e9s a karbonsemleges buszk\u00f6zleked\u00e9s de 10 \u00e9v 10 \u00e9ven bel\u00fcl igen ezt kell hogy legyen p\u00e9ld\u00e1ul a c\u00e9l hogy t\u00edz \u00e9ven bel\u00fcl az\u00e9rt buszaink el\u0151tt most buszok legyenek Vagy amikor majd a technol\u00f3gia ott tartunk ilyk\u00e9ppen 10 \u00e9v m\u00falva lett jegy\u00e9ben hidrog\u00e9nhajt\u00e1s\u00fa buszok lesznek teszem fel h\u00fclye vagy az elektromos buszokkal jelenleg az vel\u00fck a baj hogy igaz\u00e1b\u00f3l nem b\u00edrnak ki egyetlen m\u0171szakot sem teh\u00e1t aki azt mondja hogy elektromos buszokkal le lehet cser\u00e9lni egy komplett belv\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9s Gy\u0151rben az t\u00e9ved igaz\u00e1b\u00f3l 200 km enk\u00e9nt ezek t\u00f6lt\u00e9sre szorulnak akkumul\u00e1torok nyilv\u00e1n \u00f6t hat h\u00e9t \u00e9v m\u00falva egy cser\u00e9re szorulnak Iszonyatosan dr\u00e1ga H\u00e1t jelentettek a melletted raknom elektromos buszk\u00f6zleked\u00e9s az az nem biztos", " rent\u00e1bilis tud lenni ink\u00e1bb arrafel\u00e9 menni kell Gy\u0151rben is \u00e9s itt \u00f6sszekapcsol nem l\u00e9gszennyez\u00e9se mert erre is m\u00e1r tettem utal\u00e1st hogy tedd a gy\u0151ri belv\u00e1rosi forgalom cs\u00f6kkent\u00e9se Nem csak az\u00e9rt fontos hogy hogy maga a k\u00f6zleked\u00e9si nyom\u00e1s cs\u00f6kken hanem az\u00e9rt is hogy a l\u00e9gszennyez\u00e9s cs\u00f6kkent\u00e9se a call Attila itt \u00f6ssze kell kapcsolni a k\u00f6zleked\u00e9s probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1s\u00e1t a lak\u00e1sok h\u0151szigetel\u00e9si s\u00fct\u00e9si probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1s\u00e1val illetve azon hogy legyen korban kibocs\u00e1t a sz\u00e9ndioxid kibocs\u00e1t\u00e1sa f\u0171t\u00e9si rendszerek meg K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen letelt az id\u0151keretet Jancs\u00f3 Zit\u00e1nak is lenne egyiket id\u0151kerete De ugye nem j\u00f6tt meg amit a n\u0151v\u00e9rt neki Most nincs lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait \u00dagyhogy ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme a multik szerepe a magyar gazdas\u00e1gban \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s Gy\u0151r ugye Az orsz\u00e1g egyik legfontosabb ipari gazdas\u00e1gi k\u00f6zpontja nemcsak az Audi gy\u00e1r miatt f\u0151k\u00e9nt az Audi gy\u00e1r miatt \u00e9s nekem is biztos de szint\u00e9n nagyon fontos hogy a m\u00e1sodik legfontosabb p\u00e9nz \u00fcgyi k\u00f6zpont p\u00e9nzint\u00e9zeti", " k\u00f6zponti is az orsz\u00e1gban ugye kor\u00e1bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa aki azt\u00e1n visszal\u00e9pett orra \u00e9s Bal\u00e1zs program Ati z\u00e1rta hogy az Audi jelent\u0151s\u00e9ge miatt van egy olyan kitetts\u00e9ge a gy\u0171r\u0171 gazdas\u00e1gnak ami id\u0151vel lehet Adott esetben egy lehet\u0151s\u00e9g sz\u0171k\u00edt\u0151 hat\u00e1ssal is a v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1m meg orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt t\u00e1g\u00edtani a gy\u0151ri gazd\u00e1lkod\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t milyen olyan beruh\u00e1z\u00e1sokat pr\u00f3b\u00e1lni de cs\u00e1b\u00edtani amelyeket a f\u00fcgg\u0151s\u00e9get amely kifejezetten az ipari szerepl\u0151k fel\u00e9 van a v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra hogy ezen valamilyen m\u00f3don laz\u00edtson ezen valamilyen m\u00f3don v\u00e1ltoztasson Teljesen egyet\u00e9rtek Bal\u00e1zzsal Ebben is meg egy csom\u00f3 minden m\u00e1sba is Egy\u00e9bk\u00e9nt Term\u00e9szetesen Balu van teh\u00e1t a gy\u0151ri gazdas\u00e1g az Audi miatt egy kicsit egy l\u00e1bon \u00e1ll az Audit nyilv\u00e1nval\u00f3an szeretj\u00fck Teh\u00e1t az Audi t\u00f6bb mint egy multit a v\u00e1ros elm\u00falt 28 \u00e9ve benne egy egy meghat\u00e1roz\u00f3 szerepl\u0151 mint gazdas\u00e1gi mind pedig t\u00e1rsadalmi felel\u0151ss\u00e9ge szerepv\u00e1llal\u00e1s tekintet\u00e9ben is Teh\u00e1t gyakorlatilag ide az Audi", " csak term\u00e9szet ott hanem egy val\u00f3di kultur\u00e1lt 11 szeml\u00e9letm\u00f3dot \u00e9s gyakorlati kell lyuk j\u00f3l\u00e9tet hozott a v\u00e1rosnak ez nagyon j\u00f3 Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n is az aut\u00f3iparban dolgozom most m\u00e1r lassan 15 \u00e9ve el\u00e9g j\u00f3l l\u00e1tom k\u00f6zelr\u0151l l\u00e1tom hogy mit tud okozni az hogyha az aut\u00f3iparban alkalmank\u00e9nt a ciklikuss\u00e1g miatt mondjuk hull\u00e1mv\u00f6lgybe ker\u00fcl \u00e9ppen Mondjuk a termel\u00e9st ez az audin\u00e1l is \u00edgy van Kedves eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re akkor is \u00edgy van az Audi most \u00e9ppen \u00e1talakult Teh\u00e1t nem fog \u00e1talakulni m\u00e1r most \u00e1llt alakult \u00e1t ugye azt tal\u00e1n mindenki tudja A Gy\u0151rben van egy motorgy\u00e1r megvan hogy aut\u00f3gy\u00e1r 2026 az Audi M\u00e1r azt tervezi hogy bejelenti a legutols\u00f3 robban\u00f3motoros modellj\u00e9t \u00e9s ut\u00e1na ezt ki tudsz valamikor 2030 31 kett\u0151re \u00e9s ut\u00e1na m\u00e1r csak elektromos hajt\u00e1s\u00fa aut\u00f3kat akar majd gy\u00e1rtani illetve egy m\u00e1sik komoly bejelent\u00e9se A Volkswagen konszern a Kami ugye ami m\u00e9g nagyobb \u0151tet az az audinak a ugye a tulajdonosa hogy 2035 nem k\u00edv\u00e1n alapvet\u0151en robban\u00f3motorok a gy\u00e1rtani", " hat\u00e1sa kell hogy legyen gy\u0151rrel \u00e9s erre m\u00e1r most elkezd\u00fcnk felk\u00e9sz\u00fclni nekem is mint olyan v\u00e1llalkoz\u00f3nak aki Egy\u00e9bk\u00e9nt Audi besz\u00e1ll\u00edt\u00f3 is vagyok meg a fiam c\u00e9gn\u00e9l dolgozok aki Egy\u00e9bk\u00e9nt szint\u00e9n Audi Audi besz\u00e1ll\u00edt\u00f3 Mi lehet a megold\u00e1s gyakorlatilag mi \u00dagy gondoljuk \u00e9s konkr\u00e9tan \u00e9n is Tata momentumnak van egy olyan fajta elk\u00e9pzel\u00e9se hogy az oktat\u00e1s fejleszt\u00e9s\u00e9vel nek\u00fcnk oda kell eljutni hogy megteremts\u00fck a Dud\u00e1s a gazdas\u00e1gnak az alapjait orsz\u00e1gosan is \u00e9s term\u00e9szetesen Gy\u0151rben is nyilv\u00e1nval\u00f3an Gy\u0151rben van egy nagyon j\u00f3 Egyetem vannak nagyon j\u00f3 gazdas\u00e1gi felt\u00e9teleink gyakorlatilag olyan multikat kell behozni a v\u00e1rosba ha m\u00e1r egy\u00e1ltal\u00e1n multipro besz\u00e9lt\u00fcnk a multik r\u00f3l akik nem az olcs\u00f3 munkaer\u0151 \u00e9s az ad\u00f3kedvezm\u00e9ny \u00e9s a t\u00e1mogat\u00e1st n\u0151k j\u00f6nnek kiz\u00e1r\u00f3lagosan hanem az\u00e9rt mert itt Igaz\u00e1b\u00f3l j\u00f3l k\u00e9pzett \u00e9s a Nyugati mi\u00e9rt b\u00e9reket k\u00e9pest m\u00e9g mindig relat\u00edv olcs\u00f3 m\u00e9rn\u00f6ki tud\u00e1st nem tal\u00e1lt teh\u00e1t magyarul nek\u00fcnk r\u00e1 kell menni arra Itt Gy\u0151rben hogy Gy\u0151r 10 \u00e9ven bel\u00fcl az innov\u00e1ci\u00f3 kutat\u00e1s", " ti is \u00e9s tud\u00e1salap\u00fa gazdas\u00e1gnak legyen egyfajta fellegv\u00e1ra a multikat megbesz\u00e9lt\u00fck de legal\u00e1bb ilyen fontosnak tartom magam a Gy\u0151rben \u00e9s orsz\u00e1gosan M\u0171szakis k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak a fejleszt\u00e9s\u00e9t illetve azoknak a startup v\u00e1llalkoz\u00e1s annak amit lehet hogy m\u00e9g meg se sz\u00fclettek teh\u00e1t Igenis nekik kell azokat az ad\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket \u00e9s t\u00e1mogat\u00e1st biztos\u00edtani amiket esetleg a multiknak nem biztos hogy le kell adni mert ugye a magyar KKV szektor legend\u00e1san t\u0151kehi\u00e1ny ott Igenis sz\u00fcks\u00e9g van arra hogy t\u00e1mogat\u00e1st kapjanak akkor egy k\u00e9rd\u00e9st engedj el mert igaz\u00e1b\u00f3l ide kapcsol\u00f3dik az is amit akartam volna felvetni hogy ugye a ner az elm\u00falt 11 \u00e9vben a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta nem l\u00e1tott m\u00e9rt\u00e9kben bor\u00edtott konkr\u00e9tan p\u00e9nz es\u0151t az ide befektet\u0151 nemzetk\u00f6zi c\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra ugye ez sz\u00e1mos tutira \u00e9rte az ellenz\u00e9k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t mit javasolna hogyan kell aki tan\u00edt ezt a t\u00e1mogat\u00e1s politik\u00e1t azonk\u00edv\u00fcl a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat kellene pr\u00f3b\u00e1lni hogyan n\u00e9zne ki mondjuk ezeknek az ar\u00e1nya a nemzetk\u00f6zi multik illetve a hazai KKV k k\u00f6z\u00f6tt teh\u00e1t alapvet\u0151en", " A szeml\u00e9letm\u00f3d kell megv\u00e1ltoztatni meg nyilv\u00e1nval\u00f3an r\u00f6vidt\u00e1von k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von m\u00e9g mindig vonz\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1sokkal be csalni a multikat ha el n\u00e9lk\u00fcl ez nem megoldhat\u00f3 Akkor viszont bizonyos szempontokat figyelembe kell venni a j\u00f6v\u0151ben P\u00e9ld\u00e1ul milyen fajta Carbon semlegess\u00e9get De milyen fajta k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi v\u00e1llal\u00e1sokat tesz egy multic\u00e9g az\u00e9rt hogy mondjuk idej\u00f6jj\u00f6n Gy\u0151rbe De ne felejts\u00fck el hogy Gy\u0151rbe telt Petit ugyanolyan nagyon nagy ter\u00fclet m\u00e1r nincs arra hogy Audi mi\u00e9rt gy\u00e1rak j\u00f6jjenek H\u00e1t igen is meg kell v\u00e1logatni azt ha van r\u00e1 lehet\u0151s\u00e9g hogy olyan c\u00e9get ilyenek olyanok kapjanak t\u00e1mogat\u00e1st aki ezzel p\u00e1rhuzamosan tesz az\u00e9rt is vagy a karbonl\u00e1bnyom a lehet\u0151 legkisebb legyen ez az egyik dolog A m\u00e1sik amit eml\u00edtettem ugye azaz a KKV szektor H\u00e1t igen is el kell \u00e9rni azt hogy a a KKV k a mai nap sokkal kisebb adminisztr\u00e1ci\u00f3val sokkal kisebb er\u0151forr\u00e1s \u00e9s energiar\u00e1ford\u00edt\u00e1ssal juthassanak hozz\u00e1 azokat az EU s forr\u00e1sok az amit Egy\u00e9bk\u00e9nt rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak \u00e9s pont az\u00e9rt vannak hogy egy egy ilyen inkub\u00e1tor k\u00f6zpontba mint amilyen Gy\u0151r lehetne Igenis hozz\u00e1juthassanak \u00e9s elinduljanak r\u00e9sz", " tudn\u00e1l megm\u0171teni a v\u00edz mint alapj\u00e1n de azok a v\u00e1llalkoz\u00e1sok amiket \u00c9ppen ez\u00e9rt gazdas\u00e1got a v\u00e1llukra vett\u00e9k ilyenek le kellene nek\u00fcnk is Itt Gy\u0151rben \u00c9s akkor mi\u00e9rt keresnek Egyem meg a buidan adminisztr\u00e1ci\u00f3 nyom\u00e1s\u00e1ra felmer\u00fclt t\u00f6bb orsz\u00e1gban is az hogy emelni kellene a glob\u00e1lis t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3nak a minimum szintj\u00e9t hogy ne lehessen azzal a fajta megker\u00fcl\u00e9se technik\u00e1val \u00e9lni amit P\u00e9ld\u00e1ul Mik az Orb\u00e1n korm\u00e1ny lehet\u0151v\u00e9 tesz az eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcl egy rekordalacsony t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3ban az ugye kilenc sz\u00e1zal\u00e9kos megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n milyen t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3 emel\u00e9s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak illetve csatlakozna ez az egyezm\u00e9nyhez amit a bibe adminisztr\u00e1ci\u00f3 kezdem\u00e9nyezett Igen Teh\u00e1t a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 val\u00f3ban 9% gyakorlatilag Magyarorsz\u00e1g ad\u00f3paradicsom k\u00e9nt szerepel a vil\u00e1g k\u00f6ztudat\u00e1ban ezt sokan nem tudja hogy ez \u00edgy van \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ezt emelni kell kilenct\u0151l legal\u00e1bb 12% Aha j\u00f3k az inform\u00e1ci\u00f3im j\u00f3l eml\u00e9kszem bizonytalan 15% k\u00f6r\u00fcl kamp\u00e1nyol de nyilv\u00e1nval\u00f3an besz\u00e9des az amikor m\u00e1r nagy multic\u00e9gek \u00e9s ilyen emberek mint Bill Gates p\u00e9ld\u00e1ul", " hallod hogy igenis a nagy multic\u00e9gek a glob\u00e1lis multic\u00e9gek t\u00f6bbet kell hogy fizessenek mert nem fog j\u00f3ra vezetni Egyet\u00e9rtek az emel\u00e9ssel a k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor egy utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s M\u00e9g egyszer bocs\u00e1nat de van m\u00e9g 30 egy m\u00e1sodpercre szerettem volna kihaszn\u00e1lni sorozatok.hu nak amiben \u00fagy fogalmazott hogy Gy\u0151rbe cs\u00e1b\u00edtan\u00e1 a vil\u00e1gsz\u00ednvonal\u00fa z\u00f6ld ipari c\u00e9geket ezzel is t\u00e1mogatva gy\u0151rnek gazdas\u00e1g\u00e1nak a z\u00f6ld\u00edt\u00e9si most \u00fagy egy \u00e1ltal\u00e1nos Kittike azzal kapcsolatban hogy hogyan pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 glob\u00e1lis nagyv\u00e1llalatok \u00fagynevezett v\u00edv\u00f3 singal z\u00f6ld mozgat\u00e1sa a saj\u00e1t maguk tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t jobb sz\u00ednben felt\u00fcntetni mik\u00f6zben Egy\u00e9bk\u00e9nt a saj\u00e1t tev\u00e9kenys\u00e9gi tov\u00e1bbra is rendk\u00edv\u00fcl mondok Izs\u00e1k mennyi a term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don k\u00f6rnyezetrombol\u00f3 \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt a glob\u00e1lis egyenl\u0151tlens\u00e9geket is er\u0151s\u00edti hogyan v\u00e9deni ki azt hogy egy ilyen fajta \u00f6n \u00e1ltal t\u00e1mogatott gazdas\u00e1gi fordulat eset\u00e9ben ne \u00fajabb lehet\u0151s\u00e9g ez\u00fcstnek ezek a glob\u00e1lis nagyv\u00e1llalatok arra vonatkoz\u00f3an hogy a saj\u00e1t szennyez\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcket sokkal jobb sz\u00ednben t\u00fcntess\u00e9k fel de val\u00f3j\u00e1ban tov\u00e1bbra is massz\u00edvan szennyezz\u00e9k az \u00e9l\u0151 k\u00f6rnyezet\u00fcnket", " neh\u00e9z 31 m\u00e1sodpercben de igyekszem Teh\u00e1t gyakorlatilag amit mondtam hogy nek\u00fcnk olyan felt\u00e9teleket kell kik\u00f6t\u00fcnk egy idetelep\u00fcl\u0151 most mindegy hogy vil\u00e1gm\u00e9ret\u0171 vagy egy kisebb region\u00e1lis multi eset\u00e9ben ahol garanci\u00e1kat Tudod arra v\u00e1llalni a c\u00e9g hogy bizonyos k\u00fcld\u00f6k v\u00e9delmi norm\u00e1knak megfelel \u00e9s hogyha ennek nem tudnak felelni akkor nem kell \u0151ket idehozni Gy\u0151rben Teh\u00e1t gyakorlatilag nem v\u00e9letlen az hogy a a karbonsemlegess\u00e9g a karbon l\u00e1bnyom kifejezi a Shell c\u00e9g tal\u00e1lta ki egy ilyen egy ilyen fagy\u00f6ngy mozgat\u00e1sra hogy a szerkeszt\u0151 \u00e9s mondta az ilyen cikket el kell ker\u00fcln\u00fcnk Vagy legal\u00e1bbis nagyon kor\u00e1bban kell \u0151ket tartanunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Jancs\u00f3 Zita Katinak a megismer\u00e9sre nincsen lehet\u0151s\u00e9g kez\u00e9t Az \u00faj id\u0151keret\u00e9t most elengedj\u00fck k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita block", " Korn\u00e9l m\u00e1rt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a harmadik vita blokk Mint mindig \u00e9s itt H\u00e1t alapvet\u0151en els\u0151k\u00e9nt musz\u00e1j az \u00fagynevezett Borkai botr\u00e1ny r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s legink\u00e1bb Egy\u00e9bk\u00e9nt a gy\u0171r\u0171 polit k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert ugye a 2019 \u0151szi megv\u00e1lasztott \u00faj polg\u00e1rmester D\u00e9zsi Csaba Andr\u00e1s \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1s \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1got \u00edg\u00e9rt \u00e1ra kamp\u00e1ny\u00e1ban is \u00e9s ugyanakkor \u00fagy t\u0171nik hogy az \u00fagynevezett gy\u0151ri polip egyes \u00e1tj\u00f6nnek a lev\u00e1g\u00e1sa \u00c9n mindig v\u00e1rat mag\u00e1ra ugye pont az ugytudjuk.hu tegnapi tette k\u00f6zz\u00e9 azt a hossz\u00fa ott nyomozott cikk\u00e9t amely azt \u00e1ll\u00edtja hogy a v\u00e1ros \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s Mammut c&a Gy\u0151r Szol vezet\u0151i Szab\u00f3 \u00c1kos strat\u00e9giai igazgat\u00f3 valamint Szab\u00f3 Jen\u0151 fel\u00fcgyel\u0151bizotts\u00e1gi eln\u00f6k a rokonai \u00e9s ismer\u0151sei zs\u00edros megb\u00edz\u00e1sokat kaptak alv\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt k\u00e9rem hogy \u00e9rt\u00e9keli a helyzetet mennyiben siker\u00fclt d\u00e9li Csab\u00e1nak megv\u00e1laszt\u00e1sa \u00f3ta t\u00e9nylegesen visszaszor\u00edtani a b\u0171n\u00f6z\u0151t gy\u0151ri polipot van egy\u00e1ltal\u00e1n \u00e9rdemi \u00e1trendez\u0151d\u00e9st a v\u00e1ros v\u00e1rosi c\u00e9gek k\u00f6r\u00fcl tal\u00e1lhat\u00f3 besz\u00e1ll\u00edt\u00f3i k\u00f6rben hogyan \u00e9rt\u00e9keli a", " r\u00e9szben siker\u00fclt teh\u00e1t a Tata polipot siker\u00fclt lecser\u00e9ln\u00e9nk van egy m\u00e1sikb\u00f3l is Egy\u00e9bk\u00e9nt Teh\u00e1t gyakorlatilag Igen t\u00f6rt\u00e9ntek v\u00e1ltoz\u00e1sok a v\u00e1rosvezet\u00e9s r\u00e9sz\u00e9r\u0151l komoly v\u00e1ltoz\u00e1sok \u00f6vezeti \u00edt\u00e9letek lev\u00e1ltva a v\u00e1ros \u00e1ltal a tulajdona tiszteletet c\u00e9gekn\u00e9l de gyakorlatilag passz lehet l\u00e1tni hogy hogy megint oda lyukadtunk ki hogy hogy Szab\u00f3 ilyen \u00faj Szab\u00f3 \u00c1kos tudja a csal\u00e1dj\u00e1t gazdag\u00edtani gyakorlatilag a v\u00e1ros p\u00e9nz\u00e9b\u0151l te nem is eml\u00e9kszem Tal\u00e1n t\u00edz \u00e9ve volt v\u00e9ge a Szab\u00f3 csal\u00e1d nak az hittem soha nem fogok t\u00f6bbet besz\u00e9lni m\u00e1r ilyenr\u0151l de \u00fagy n\u00e9z ki hogy Gy\u0151rbe a Szab\u00f3 csal\u00e1d akkor \u00fajra fog indulni Ez a sorozat Nagyon nem szeretn\u00e9k \u00c9s \u00e9s \u00e9s hogy ez a Gy\u0151r Szol esete az sajnos nem egyed\u00fcl volt ett\u00fcnk GH \u00fcgy\u00fcnk Egy\u00e9bk\u00e9nt van nek\u00fcnk egy f\u00fcrd\u0151 \u00fcgy\u00fcnk ami egy csak egy 21 milli\u00e1rdost \u00e9tel ital ital a v\u00e1ros \u00e9let\u00e9ben \u00e9s a probl\u00e9ma az az hogy ezek az \u00faj tudjuk pont hu r\u00e9sz\u00e9r\u0151l az emberek r\u00e9szedr\u0151l mer\u00fclnek fel k\u00e9rd\u00e9sek ezek a k\u00e9rd\u00e9sek l\u00f3nak a leveg\u0151ben \u00c9s igaz\u00e1b\u00f3l nem j\u00f6nnek r\u00e1juk v\u00e1lasz", " H\u00e1t akkor mai napig nem tudja senki mert mondani hogy a nyolc kicsit t\u00f6bb mint nyolc milli\u00e1rdos f\u00fcrd\u0151be ruh\u00e1zatot ugyanakkor 21 milli\u00e1rdra felugrani DJ polg\u00e1rmester \u00far mutogat Simon R\u00f3bert k\u00e9pvisel\u0151 \u00fajra \u00e9s a b\u00e1zison nem j\u00f6n meg H\u00e1t igen olyan \u00fcgyek vannak mint ez a gy\u0171rt \u00e9s akkor mennyi kell vissza egy f\u00e9l percre mert hozz\u00e1k Hogy mindenk\u00e9ppen teljen hogy ez a cikk ez tegnap jelenleg \u00e9s Momentum h\u00e1zaival elkezdt\u00fck ezt az \u00fcgyet n\u00e9zegetni \u00c9s hogyha megalapozottan a feltev\u00e9s\u00fcnk \u00e9s a gyan\u00fa akkor mi b\u00fcntet\u0151feljelent\u00e9st fogunk ebben az \u00fcgyben majd tenni Most jelenleg Annyit tudunk a mai mai c\u00e9gkivonatok \u00e1tv\u00e1gtak r\u00f3latok majd j\u00e1tszik int\u00e9s alapj\u00e1n hogy gyakorlatilag a a Gy\u0151r Szol ellen m\u00e1r most van joger\u0151s v\u00e9grehajt\u00e1si bejegyz\u00e9s gyakorlatilag teh\u00e1t ez ez ez ez ez a c\u00e9g az a c\u00e9g amelyik nyelvtan 27 eredet kapott 400 milli\u00f3 Ft ot \u00c9s ek\u00f6zben mellette p\u00e1rhuzamosan a Szab\u00f3 \u00e9s Szab\u00f3 csal\u00e1d gazdag\u00edtja a rokonokat", " ezzel le van mit enn\u00fcnk e m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s v\u00e1rosi legend\u00e1k \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sajt\u00f3\u00e9rtes\u00fcl\u00e9sek alapj\u00e1n a jelenlegi gy\u0151ri polg\u00e1rmesterek \u00e9s az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek minket tudja fidesznek ben nyerte el amand\u00e1t m\u00e1r kifejezetten rossz a viszonya mivel tudn\u00e1nk garant\u00e1lni megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n is sokkal jobb \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k viszony fog tudni k\u00e9sz\u00edteni azon a polg\u00e1rmester\u00fcnk mindenk\u00e9ppen marad a sz\u00e9k\u00e9ben Att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl hogy milyen eredm\u00e9nye lesz a 22 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sok nak azt nem tudom teh\u00e1t az nyilv\u00e1nval\u00f3 \u00c9n is hallottam hogy a viszony Az nem j\u00f3 hogy ennek mi a konkr\u00e9t oka azt nem tudom Szerintem ez m\u00e1r kicsit r\u00e9gebb \u00f3ta megy megy vissza lehet hogy Simon R\u00f3bert nem szereti annyira rockzen\u00e9t \u00c9n szeretem teh\u00e1t hogy hogy nem m\u00falik el akkor lehet hogy ez egy k\u00f6z\u00f6s pont lesz majd dizsi polg\u00e1rmester is \u00e9n k\u00f6ztem alapvet\u0151en \u00fagy gondolom hogy hogy az a nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g Simon R\u00f3bert Bal\u00e1zs is p\u00e9ld\u00e1ul k\u00f6ztem hogy \u00e9n nem vagyok egy p\u00e1r k\u00f6zpontb\u00f3l ir\u00e1ny\u00edtott b\u00e1b gyakorlatilag Simon R\u00f3bert Bal\u00e1zs azt csin\u00e1lja amit neki mondanak D\u00e9zsi Polg\u00e1rmester \u00far", " sz\u00e1mos esetben azt csin\u00e1lja amit \u0151 Szereti csin\u00e1lni \u00e9s a kett\u0151n\u00e9l \u00fctk\u00f6zik egym\u00e1ssal gyakorlatilag nekem vannak elk\u00e9pzel\u00e9seim mondok egy konkr\u00e9t p\u00e9ld\u00e1t Mi a r\u00e9gi vagongy\u00e1r ter\u00fclet\u00e9n 4 ennyire szeretn\u00e9nk kell \u00e9p\u00edteni amely ami egy komplett v\u00e1rosr\u00e9sz lenne gy\u0151rnek ami gyakorlatok nem lak\u00f3negyed v\u00e1rosr\u00e9sz amiben vannak lak\u00f3\u00e9p\u00fcletek k\u00f6z\u00e9p\u00fcletek iskol\u00e1k \u00f3vod\u00e1k nagyon sok por \u00e9s abszol\u00fat 21. sz\u00e1zadi v\u00e1rostervez\u00e9si alapj\u00e1n \u00e9p\u00fclne meg abszol\u00fat k\u00f6rnyezetbar\u00e1t m\u00f3don karbonsemleges k\u00f6zleked\u00e9ssel ez ami elk\u00e9pzel\u00e9s\u00fcnk az\u00e9rt 100 hekt\u00e1ros ter\u00fclet 20 h\u00edvott nem csin\u00e1l senki semmit Ezzel szemben D\u00e9zsi \u00farnak van egy m\u00e1sik fajta elk\u00e9pzel\u00e9se \u00fagy az a Kultur\u00e1lis Negyed ami ami gyakorlatilag l\u00e9tezik mint fogalom senki nem l\u00e1tta m\u00e9g erre m\u00e1r t\u00f6bb f\u00e9le tervdokument\u00e1ci\u00f3 k\u00e9sz\u00fclt \u00c9n m\u00e9g nem l\u00e1ttam bel\u0151le Mit halottunkt\u00f3l am\u00edg makettek \u00e9s l\u00e9teznek senki nem l\u00e1tta azt viszont \u00fagy hallottam hogy erre korm\u00e1nyzati szinten t\u00e1mogat\u00e1s nincs Teh\u00e1t gyakorlatilag p\u00e9ld\u00e1ul ennek a", " D\u00e9zsi polg\u00e1rmester \u00farral Nagyon sz\u00edvesen besz\u00e9lgetn\u00e9k \u00e9s szerintem tudn\u00e1nk is egym\u00e1ssal lehet besz\u00e9lgetni mert szerintem van vannak \u00e1prilisba k\u00e9telked\u00e9s a k\u00e9t elk\u00e9pzel\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt meg kell e n\u00e9zz\u00fck hogy mik ezek \u00fagy fogalmazott hogy sima R\u00f3bert nem vagy pontosan Simon R\u00f3bert egy p\u00e1rt k\u00f6zpontba ir\u00e1ny\u00edtotta jel\u00f6lt szemben \u00d6nnel akinek nagyobb lesz a f\u00fcggetlens\u00e9get mi fog garant\u00e1lni ezt a f\u00fcggetlens\u00e9get hogy a jelenlegi mand\u00e1tum ar\u00e1nyokat hogyha l\u00e1tjuk a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 felm\u00e9r\u00e9sek alapj\u00e1n akkora momentumnak val\u00f3sz\u00edn\u0171 az egyik legkevesebb k\u00e9pviselsz a parlamenten m\u00e1r hogyha ezek megb\u00edzhat\u00f3ak lehet hogy az nem is fog kin\u00e9zni de m\u00e9gis l\u00e1thatom azt hogy 16 p\u00e1rt Koal\u00edci\u00f3 \u00e9l\u00e9n fognak majd korm\u00e1nyozni ha bek\u00f6vetkezik a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nem biztos hogy lesz a Momentum napja mozg\u00e1stere hogy k\u00e9pes lesz mondjuk toler\u00e1lni aki egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151je amiben \u0151 lesz az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je a k\u00f6rzetnek hogy neki akkor megy a mozg\u00e1st ez legyen hiszen sz\u00fcks\u00e9g lesz a szavadat \u00e1ra ahhoz hogy k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s \u00f6ssze lehessen rakni \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n egy rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z Nemzetgazdas\u00e1gi \u00e9s glob\u00e1lis gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben elvitt\u00e9l az \u00faj korm\u00e1ny teh\u00e1t mib\u0151l tudja azt felt\u00e9telezni hogy lesz megfelel\u0151 mozg\u00e1stere ahhoz", " p\u00e9ld\u00e1ul egy ellen\u00e9rdekelt v\u00e1rosvezet\u00e9ssel j\u00f3 viszonyt \u00e1poljon kezdeni tal\u00e1n azzal hogy tal\u00e1n az\u00e9rt mert momentumnak teljesen m\u00e1s a szeml\u00e9letemet vil\u00e1gl\u00e1t\u00e1s milli \u00faj politikai gener\u00e1ci\u00f3 vagyunk ami szervezet\u00fcnk amikor meg nem \u00fagy \u00e9p\u00fcl fel a honlapja hogy a Fidesz a fel\u00e9p\u00fcl\u00fcnk az nagyon t\u00e1vol \u00e1ll mi engedj\u00fcnk a kreat\u00edv \u00f6tleteket felszerel\u00e9s \u00e9s engedj\u00fck azokat \u00fctk\u00f6zni b\u00edzom benne hogy ezt a fajta mentalit\u00e1st \u00e9s politikai kult\u00far\u00e1t ezt mondta koal\u00edci\u00f3n bel\u00fcl is tudjuk majd \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni Ez az egyik dolog A m\u00e1sik dolog pedig az hogy hogy gyakorlatilag vigyek ment\u00e9n a Momentum mindig is azt mondta hogy tud \u00e9s akar egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni b\u00e1rkivel ak\u00e1r Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 kell Ak\u00e1r fideszes v\u00e1rosvezet\u0151k el is \u00e9s szerintem ezt meg lehet oldani kompromisszumk\u00e9szs\u00e9g k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s akkor egy utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st engedjen m\u00e9g meg ugye D\u00e9zsi Csaba Polg\u00e1rmester \u00far az elm\u00falt hetekben t\u00f6bbsz\u00f6r is el\u00e9g ny\u00edlt verb\u00e1lis t\u00e1mad\u00e1st int\u00e9zett az \u00fagy tudjuk pont \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3ja Pint\u00e9r Bence ellen akit ellenz\u00e9ki provok\u00e1lta nak nevezett \u00e9s megl\u00e1tod Ha a Zoli", " Gy\u0151r \u00e9rdekeit szolg\u00e1lja hogy \u00e9rdekelne a polg\u00e1rmester magatart\u00e1s\u00e1t \u00e9s mit gondolt kellene esetlegesen bocs\u00e1natot k\u00e9rnie Az \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3t\u00f3l kellene Mindenk\u00e9ppen S\u0151t ezt egy Facebook posztban ezt meg is \u00edrtam Itt az\u00e9rt az\u00e9rt megy\u00fcnk kett\u0151 k\u00e9t dolgot lehet egy \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 t\u00e1madnia a munk\u00e1\u00e9rt mert nem tetszik Mondjuk a az amit le\u00edrt p\u00e9ld\u00e1ul ellen\u00e9rveket lehet felhozni nem lehet t\u00e1madni a csal\u00e1dj\u00e1val H\u00e1t ez k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 dolog \u00c9n 2 miatt mondtam azt a ebbe a Facebookba hogy Ez\u00e9rt bocs\u00e1natot kell k\u00e9rjen az egy m\u00e1sik dolog hogy ut\u00e1na nem sokkal k\u00e9s\u0151bb azt l\u00e1ttuk hogy Dj Polg\u00e1rmester \u00far \u00e9n is ugrik m\u00e1r az \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sek el\u0151l kor\u00e1bban ez a te nem volt szok\u00e1s most m\u00e1r itt tartunk \u00c9n \u00fagy gondolom hogy k\u00f6zszerepl\u0151nek legyen ak\u00e1r polg\u00e1rmester ak\u00e1r parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k kutya k\u00f6teless\u00e9ge ki\u00e1llni a v\u00e1laszt\u00f3k \u00e9s az \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k \u00e9s a m\u00e9dia k\u00e9rd\u00e9s el\u00e9 \u00e9s \u00e9s \u00edgy szoktad v\u00e1laszokat adni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Jancs\u00f3 Zit\u00e1nak lenne m\u00e9g \u00f6t perce kifejteni a gondolataid de mivel nincsen jelen ez\u00e9rt ebben a blogban sem tud hozz\u00e1sz\u00f3lni az elhozod k\u00e9rd\u00e9s", " emiatt ez volt az utols\u00f3 vita blokk k\u00f6vetkezik A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d", " z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek ahogy a c\u00edm\u00fcnk mondja de h\u00e1t ugye itt most a kegyetlen k\u00e9pvisel\u0151t jelent meg ez\u00e9rt kiz\u00e1r\u00f3lag Most reh\u00f3 Tibor z\u00e1r\u00f3 befizetj\u00fck meghallgatni Tess\u00e9k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindenkinek aki v\u00e9gighallgatta ezt a mai mai vit\u00e1t ahogy mondtam t\u00f6bb szerepl\u0151 be b\u00edztunk de ennyit siker\u00fclt j\u00f3 Rem\u00e9lem lehetett \u00e9lvez\u00e9s egy k\u00e9t gondolod hogy siker\u00fclt a tudom tal\u00e1n \u00fagy foglaln\u00e1m \u00f6ssze hogy azt kider\u00fclt \u00e9s tudjuk is hogy Gy\u0151r Az orsz\u00e1g egyik leggazdagabb v\u00e1rosa De azt hogy ez \u00edgy is maradjon az az m\u00e1r most tenn\u00fcnk kell gy\u0151rnek olyan cselekv\u0151 k\u00f6zszerepl\u0151 van sz\u00fcks\u00e9ge akik ez\u00e9rt a v\u00e1rosi hogy dolgoznak akik ez\u00e9rt a v\u00e1ros gondolkodnak Teh\u00e1t gyakorlatilag ahogy eml\u00edtettem nem korm\u00e1nyp\u00e1rti b\u00e1bok ra van sz\u00fcks\u00e9g hanem olyan orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 re aminek vannak elk\u00e9pzel\u00e9sei ezeket az elk\u00e9pzel\u00e9seket el tudja mondani a gy\u0171r\u0171 polg\u00e1roknak is hogyha h\u00e1t hogyha \u00fagy hozza akkor ki a Lill\u00e1nak Rita is megpr\u00f3b\u00e1lja az elk\u00e9pzel\u00e9s\u00e9t \u00e9s az \u00e9rveid megv\u00e9deni hiszem hogy", " tapasztalatom mentalit\u00e1s\u00fa \u00e9s \u00e9s kompromisszumk\u00e9szs\u00e9g M alkalmass\u00e1 teszi arra hogy a parlamentben k\u00e9pviseljem a gy\u0171r\u0171 polg\u00e1rokat tal\u00e1n nem siker\u00fclt minden r\u00e9sz\u00e9ben elmondom de lehet \u00e9rz\u00e9kelni hogy azok a projektek amir\u0151l besz\u00e9ltem azok b\u0151ven t\u00f6bb mint n\u00e9gy \u00e9ves projektek Teh\u00e1t nem ciklusokban gondolkodom gy\u0151rrel kapcsolatban 4 negyed konkr\u00e9tan amit eml\u00edtettem ugye az egy az egy nagyj\u00e1b\u00f3l 15 \u00e9ves projekt 15 \u00e9vre van sz\u00fcks\u00e9g ahhoz hogy ez a v\u00e1ros is k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n ez egy olyan nagyszab\u00e1s\u00fa t\u00e9ren \u00dagy gondolom ami a gy\u0151rnek sz\u00fcks\u00e9ge van teh\u00e1t Igenis egy ilyen v\u00e1rosnak mint Gy\u0151r kell egy olyan nagyszab\u00e1s\u00fa grandi\u00f3zus terv amint m\u00f6g\u00e9 fel lehet a a a polg\u00e1rokat a gy\u0171r\u0171ket sorakoztatni ami hogy ha elk\u00e9sz\u00fcl akkor az b\u00fcszke tudj\u00e1k tudj\u00e1k v\u00e1llalni Biztos vagyok benne hogy hogy a v\u00e1rosvezet\u00e9st el \u00f6sszefogva a gy\u0151ri polg\u00e1rokkal \u00f6sszefogva gy\u0171r\u0171 polg\u00e1rok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9lvezve \u00e9s egy kitart\u00f3 lobbitev\u00e9kenys\u00e9g el Ami egy\u00e9bk\u00e9nt ma hi\u00e1nyzik a v\u00e1rosb\u00f3l egy ilyen projekt vagy egy ehhez hasonl\u00f3 nagys\u00e1grend\u0171 projekt megval\u00f3s\u00edthat\u00f3", " ez\u00e9rt azt k\u00e9rem hogy ez val\u00f3ban meg is val\u00f3suljanak Eddig nem ment el az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s az legyen sz\u00edves tegye meg \u00e9s hogyha szimpatikus voltam neki mai vit\u00e1n akkor egyik szebb h\u00fazzunk be a nevem mell\u00e9 reh\u00f3 Tibor neve mell\u00e9 a Ma mentek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Mondjuk azt ink\u00e1bb Tibornak hogy elfogadta megh\u00edv\u00e1sunkat \u00c9s elj\u00f6tt ide \u00e9s megosztotta gondolatait a n\u00e9z\u0151k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g \u00fcnkkel \u00e9s sajn\u00e1lattal tudom\u00e1sul Jancs\u00f3 Zita nem jelent meg \u00e9s nem tette lehet\u0151v\u00e9 az hogy az \u0151 gondolatait is megismerhess\u00e9k a n\u00e9z\u0151ink \u00edgy most csak kiz\u00e1r\u00f3lag reh\u00f3 Tibor a tudok egy z\u00e1r\u00f3 tapsot k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l k\u00e9rem hogy egy tapsa jutalmazzuk a k\u00e9pvisel\u0151 urat aki ma", " A k\u00e9pvisel\u0151 Term\u00e9szetesen is majd megl\u00e1tjuk hogy hogy d\u00f6ntenek a helyiek \u00e9s ki akarnak majd a bizalmukba r\u00e9szes\u00edteni mert val\u00f3ban tartanak m\u00e9g az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si folyamatok teh\u00e1t lehet arra szavazni mes\u00e9ken buzd\u00edtok mindenkit hogy r\u00e9szt vegyen r\u00e9szt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son m\u00e1sr\u00e9szt a lehet\u0151s\u00e9gei megengedik akkor mindenk\u00e9ppen szem\u00e9lyesen tegye meg ezzel is tehermentes\u00edtve az online rendszereket \u00e9s ezzel is lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve azt hogy p\u00e9ld\u00e1ul a hat\u00e1ron t\u00fal \u00e9l\u0151 honfit\u00e1rsaim polg\u00e1rt\u00e1rsaim akad\u00e1lytalanul tudjanak szavazni az online rendszeren kereszt\u00fcl Mostanra m\u00e1r a szem\u00e9lyes szavaz\u00e1s ideje igaz\u00e1n lecs\u00f6kkent elviekben \u00d6t t\u00edz perc m\u00e9g nem tarthat tov\u00e1bb a s\u00e1trakn\u00e1l \u00fagyhogy Haszn\u00e1lj\u00e1tok haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get Mondjuk a szem a figyelmeteket a mai napra is tov\u00e1bbra is v\u00e1runk benneteket az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalra ahol Egyr\u00e9szt a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat tudj\u00e1tok visszan\u00e9zni illetve a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 van egy napind\u00edt\u00f3 reggeli h\u00edrre vel\u00fck a reggel nincs \u00e9s erre feliratkoztak akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kapj\u00e1tok meg az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanat", " holnap is folytat\u00f3dnak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1k \u00e9rkez\u00fcnk P\u00e9csre \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Baranya 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l pedig Baranya kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze a helysz\u00edn P\u00e9csett a Zsolnay koncertterme lesz de az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3kat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon megtal\u00e1lj\u00e1tok \u00e9s \u00fagy tudtok regisztr\u00e1lni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban Ha szeretn\u00e9tek szem\u00e9lyesen elj\u00f6nni \u00e9s ott k\u00f6vetni az esem\u00e9nyeket akkor erre van lehet\u0151s\u00e9getek \u00e9s legjobb tud\u00e1sunk szerint holnap teljes l\u00e9tsz\u00e1mban \u00e1llnak majd ki a p\u00f3diumok el\u00e9 a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek \u00fagyhogy H\u00e1t rem\u00e9lj\u00fck hogy kegyes lesz vel\u00fcnk a sors \u00e9s t\u00e9nyleg vit\u00e1t rendes t\u00f6bbszerepl\u0151s vit\u00e1t fogom tudni majd l\u00e9trehozni munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket \u00e9n Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam Gy\u0151rben j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok cs\u00e1\u00f3"]