["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 3 as sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sz", "Visi Piroska az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt jel\u00f6ltje Dr kom\u00e1romi Zolt\u00e1n a DK jel\u00f6ltje valamint Hajnal Mikl\u00f3s Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton Budapestr\u0151l a mai napon \u00fajabb 2 vit\u00e1ba v\u00e1runk benneteket most els\u0151k\u00e9nt Budapest h\u00e1rmas sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeit vannak majd \u00f6sszecsapni a lev\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon egyr\u00e9szt az \u00f6sszes kor\u00e1bbi vit\u00e1t visszamen\u0151leg el tudj\u00e1tok \u00edrni illetve teljesk\u00f6r\u0171en tudtak T\u00e1j\u00e9koztatni arr\u00f3l hogy milyen tov\u00e1bbi vit\u00e1kat tervez\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t h\u00e9tben merthogy nem \u00e1ll le az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s hiszem \u00e9n csak most m\u00e9g igaz\u00e1b\u00f3l elkezd\u0151dni a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t h\u00e9tben is minden h\u00e9tk\u00f6znap S\u0151t mikor h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is jelentkezik vit\u00e1kkal illetve vas\u00e1rnap 17 \u00f6sszefoglalom m\u0171sora minden este 6:00 \u00f3rakor ahol megh\u00edvott elemz\u0151k l bet\u0171t a legfontosabb fejlem\u00e9nyeit a h\u00e9tnek Vend\u00e9g\u00fcnk L\u00e1szl\u00f3r\u00f3l", "Szab\u00f3 Andrea Magyari P\u00e9ter Vani pet\u0151fitelep \u00e9rdemes vas\u00e1rnap este 6:00 \u00f3rakor is a party Z\u00e1ra kapcsolni hogyha k\u00e9pen szeretn\u00e9tek enni Az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s al kapcsolatban ha pedig regisztr\u00e1lni szeretitek valamelyik vit\u00e1ra vagy pedig a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat megn\u00e9zni akkor m\u00e9g egyszer el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu a ti oldalatok m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 amelynek keret\u00e9ben \u00edgy a vit\u00e1kat nem csak a partiz\u00e1n YouTube csatorn\u00e1j\u00e1n \u00edrta Facebook oldal\u00e1n hanem a 444 ter\u00fcletein is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni illetve van a n\u00e9ninek hogy reggel n\u00e9gy elnevez\u00e9s\u00fck h\u00edrlevele amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1nak a legfontosabb pillanatait elk\u00fcldj\u00fck neked els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rmint ben feliratkozol a h\u00edrlev\u00e9lre szerintem \u00e9rdemes feliratkozni r\u00e1 \u00e9s akkor most a szab\u00e1lyokr\u00f3l mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek ugyanannyi ideje van a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re van egy nyit\u00f3 besz\u00e9lt\u00fcnk illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lik a nyit\u00f3 \u00e9s a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek alatt a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151vel t\u00e1rsnak nincs lehet\u0151s\u00e9ge megsz\u00f3lalt mindenki csak maga besz\u00e9lhet a n\u00e9z\u0151 k\u00f6d van Viszont 3bit ablakunk amelyben szint\u00e9n azonos\u00edt\u00f3", "rendelkezik mindegyik jel\u00f6lt a t\u00e9m\u00e1kat el\u0151zetesen egyeztetj\u00fck \u00c9s ezen id\u0151keretek terh\u00e9re b\u00e1rmikor b\u00e1rki k\u00f6zbev\u00e1g 6 k\u00e9rdezhet vit\u00e1zott k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1val teh\u00e1t innen is buzd\u00edtani \u00e1m a k\u00e9pvisel\u0151ket arra hogy nyugodtan haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerint egym\u00e1ssal \u00e9s ne velem vit\u00e1zva nak a h\u00e1rom blogban ha valakinek elfogyna az ideje akkor a k\u00f6vetkez\u0151 bomba fog tudni m\u00e1r csak megsz\u00f3lal \u00e9s abban a blogban t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r nem sz\u00f3lalhat fel k\u00e9rdezem a jel\u00f6lteket Ja szab\u00e1lyok tiszt\u00e1k Kezdhet\u00fcnk akkor \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n ahogy mindig is \u00e9s rekl\u00e1m n\u00e9lk\u00fcl az \u00e9l\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9sben k\u00f6vetkezzenek a nyit\u00f3 besz\u00e9lek", "nyit\u00f3besz\u00e9de keret\u00e9ben minden k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perce van arra hogy elmondja gondolatait a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt kom\u00e1romi Zolt\u00e1n nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a vita partnereimet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a helysz\u00ednel\u00e9s a monitorok el\u0151tt minket figyel\u0151 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get \u00e9s k\u00fcl\u00f6n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Guly\u00e1s m\u00e1rtonnak is van cic\u00e1m csapat\u00e1nak hogy l\u00e9trehozt\u00e1k ezt a vit\u00e1t \u00e9n 166 \u00e9ves h\u00e1ziorvos vagyok ebb\u0151l 24 \u00e9vet t\u00f6lt\u00f6ttem itt a hegyvid\u00e9ken \u00e9s 24 \u00e9ve gy\u00f3gy\u00edtom a Hegyvid\u00e9ki embereket szeretem a tiszta helyzeteket a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1st soha nem kevertem \u00f6ssze a politik\u00e1val a politika a rendel\u0151be n\u00e1lam mindig is napom volt viszont nagyon sokat besz\u00e9lgettem a 24 \u00e9v alatt a betegeimmel \u00e9s \u00edgy tiszt\u00e1ban vagyok hogy mi fesz\u00edti \u0151ket mit mi\u00e9rt bosszankodnak minek \u00f6r\u00fclnek mit szeretn\u00e9nek megv\u00e1ltoztatni \u00fagy hogy \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ha \u00e9n leszek a k\u00e9pvisel\u0151j\u00fck \u00c9n tudom a receptet erre \u00e9s", " tudom ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat az \u00faj demokratikus korm\u00e1nynak a v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n halad\u00e9ktalanul neki kell l\u00e1tni a rendrak\u00e1s nak Ez azt jelenti hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s az egymag\u00e1ban semmit nem \u00e9r m\u00f6g\u00f6ttem van a leger\u0151sebb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt m\u00f6g\u00f6ttem vannak a ellenz\u00e9ket alkot\u00f3 demokratikus p\u00e1rtok a R\u00e9k\u00e1nak van a legt\u00f6bb orsz\u00e1gos szervezete \u00e9s egy olyan kiv\u00e1l\u00f3 r\u00e1termett talpraesett minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje mint Dobrev Kl\u00e1ra aki nemcsak lev\u00e1ltani tudja a Fideszt hanem ut\u00e1na korm\u00e1nyozni is tud 40 \u00e9ve vagyok h\u00e1ziorvos meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy akkor tudok seg\u00edteni a legt\u00f6bbet hegyvid\u00e9ken \u00e9s a m\u00e1sodik ker\u00fcleti lakosokon a ker\u00fclet\u00e9rt budapest\u00e9rt az orsz\u00e1g\u00e9rt hogyha k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt folytatom a munk\u00e1mat \u00e9s \u00fagy gondolom", " eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgynek is \u00fagy tudok seg\u00edteni legt\u00f6bbet hogyha v\u00e9gre lesz egy k\u00e9pvisel\u0151 aki orvos Hajnal Mikl\u00f3s nyit\u00f3besz\u00e9d a k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m a n\u00e9z\u0151ket j\u00f3 napot j\u00f3 est\u00e9t ki mikor n\u00e9zi a vit\u00e1t engem 15 \u00e9vesen kezdett el \u00e9rdekelni a politika gimnazistak\u00e9nt rendszeresen j\u00e1rtam vita versenyekre \u00e9s akkor m\u00e9g a jap\u00e1n b\u00e1lnavad\u00e1szat r\u00f3l \u00e9s az \u00e1llamcs\u0151d r\u0151l mint legitim gazdas\u00e1gi strat\u00e9gia kellett vit\u00e1zni de most a k\u00f6vetkez\u0151 m\u00e1sf\u00e9l \u00f3r\u00e1ban rem\u00e9nyeim szerint egy \u00faj Magyarorsz\u00e1g megteremt\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s az ahhoz vezet\u0151 \u00fatr\u00f3l fogunk besz\u00e9lni itt most a hegyvid\u00e9ken \u00e9s ben Bud\u00e1n szerintem k\u00e9t nagy probl\u00e9ma van amivel ma este mindenk\u00e9ppen foglalkoznunk kell az egyik a z\u00f6ld ter\u00fcleteink v\u00e9delme pl\u00e1ne mivel Budapest idej\u00e9r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk ez\u00e9rt a felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk b\u0151ven t\u00falmutat A ker\u00fclet hat\u00e1rain a m\u00e1sik pedig a k\u00f6zvagyon megment\u00e9se \u00c9s b\u00e1r ez j\u00f3nak hangzik \u00c9s ez nyilv\u00e1n orsz\u00e1gos felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk is azt szerintem nonszensz hogy az alkot\u00e1s", " testnevel\u00e9si egyetem sz\u00e1zmilli\u00e1rdos \u00e9p\u00edt\u00e9si k\u00f6zbeszerz\u00e9sekben mindig M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc nyert \u00e9s egyetlen kih\u00edv\u00f3ja volt azt is \u00fagy h\u00edvt\u00e1k hogy Tiborcz Istv\u00e1n Ezt szerintem nincsen rendben \u00c9n nem egy ilyen orsz\u00e1got szeretn\u00e9k \u00e9n h\u00e1rom \u00e9vet \u00e9ltem Angli\u00e1ban \u00f6t \u00e9vet N\u00e9metorsz\u00e1gban egy olyan Nyugati magyarorsz\u00e1gi fogok dolgozni ahol ezek a dolgok egyszer\u0171en nem fordulhatnak el\u0151 ahol ezek a dolgok fels\u0151 mer\u00fclnek ahol v\u00e9gre utol\u00e9rik a nyugatot egy olyan Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt fogok dolgozni ahol egyben marad a csal\u00e1dunk mert a h\u00fagom nem gondolkozik azon hogy egyetemre vagy munka miatt k\u00fclf\u00f6ldre kelljen menni ahol habe k\u00eds\u00e9rem a bar\u00e1tn\u0151met a traumatol\u00f3gia akkor egy j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 felszerelt \u00e9s tiszta helyre \u00e9rkez\u00fcnk \u00e9s ahol nem t\u00f6rt\u00e9nhet az meg hogy az aj\u00e1nl\u00f3\u00edv a mehet hogy momentumos szimpatiz\u00e1ns csak egy Bokor m\u00f6g\u00f6tt akarja al\u00e1\u00edrni hogy ne l\u00e1ss\u00e1k a fideszes ismer\u0151sei ahhoz hogy ez 2022 ut\u00e1n ne fordulhasson kel\u0151 szerintem ma L\u00e9pt\u00fcnk haj\u00f3\u00fatra ez\u00e9rt nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy az \u00f6sszefog\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt l\u00e9trej\u00f6tt ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9s \u00e9s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt l\u00e9trej\u00f6tt", " nekem ez nagyon fontos \u00c9n ez\u00e9rt is dolgoztam az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vben a Momentum t\u00e1rgyal\u00f3ja k\u00e9nt \u00e9s kamp\u00e1nyf\u0151n\u00f6ke k\u00e9nt \u00c9ppen ez\u00e9rt szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a lehet\u0151s\u00e9get a partiz\u00e1nok \u00e9s a szervez\u00e9st is valami nagyon v\u00e1rom a vit\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Piroska nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik a megh\u00edv\u00e1st itt veszem a hallgat\u00f3kat \u00c9s a megjelenteket Misi Piroska vagyok a mellettem \u00e1ll ellent\u00e9tben nincs politikai m\u00faltam eddig a politika \u00e9s a k\u00f6z\u00e9let ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151d\u0151k k\u00f6zgazd\u00e1sz \u00e9rtelmis\u00e9g k\u00e9nt illetve a hat gyereke csal\u00e1danyak\u00e9nt \u00e9ltem a cseppet sem unalmas polg\u00e1ri \u00e9let\u00fcnket \u00e9s a korm\u00e1ny hipokrita gyakorlata b\u0151v\u00edtett fel annyira hogy kil\u00e9pjek a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekben Sokak \u00e1ltal ismert tettrek\u00e9sz ny\u00fczsg\u0151 anyuka Star ebb\u0151l \u00e9s bel\u00e9pek a politika sz\u00ednter\u00e9re gimnazistak\u00e9nt \u00e9rtem meg a rendszerv\u00e1lt\u00e1s euf\u00f3ri\u00e1t \u00e9s d\u00f6bbenetes tapasztal\u00e1s hogy hova jutottunk Nincs ember aki 89 ben vagy ak\u00e1r 2", " 10 perccel hitte volna \u00e9n \u00e9rzem a kereszt\u00e9ny \u00e9rtelmis\u00e9gi felel\u0151ss\u00e9g\u00e9t is benne a saj\u00e1t felel\u0151ss\u00e9ge meg ti is hogy ekkora demokr\u00e1cia deficitet halmoztunk fel 2021 re \u00e9s az\u00e9rt a gyermek \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1g j\u00f6v\u0151je \u00e9rdek\u00e9ben Azon fogok dolgozni \u00e9s k\u00e9sz vagyok arra hogy ezen kir\u00e1ly vonalon v\u00e1ltoztassunk \u00c9s ez a teljesen farsha lecser\u00e9lj\u00fck baromi k\u00f6rzet\u00fcnkben sokan \u00e9lnek az Elit tagjai k\u00f6z\u00fcl az \u00fagynevezett fels\u0151 t\u00edzezer az\u00e9rt nem \u0151k vannak t\u00f6bbs\u00e9gben a t\u00f6bbs\u00e9g \u00e9rtelmis\u00e9gi k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1ly st\u00e1tuszukat \u00e9rt\u0151 emberek \u00c9s nagyon nagyon sok id\u0151s nyugd\u00edjas ember \u00edgy nem mondhat\u00f3 el hogy n\u00e1lunk nem tapasztalhat\u00f3 az a t\u00e1rsadalmi szoci\u00e1lis v\u00e1ls\u00e1g ami az eg\u00e9sz orsz\u00e1gra jellemz\u0151 az\u00e9rt dolgozunk hogy ezeknek a felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t elkezdj\u00fck \u00c9s ezt a munk\u00e1t min\u00e9l hamarabb meg tudjuk kezdeni Akik ismernek tudj\u00e1k hogy v\u00e9ghezvisz amit el tervezek \u00e9s amiben hiszek a mell\u00e9 oda\u00e1llok", " \u00e9s hegyekbe mert bizony\u00edtottam a r\u00e1termetts\u00e9ge met kipr\u00f3b\u00e1lt emberk\u00e9nt sz\u00e1llok be ebbe az elv\u00e1laszt\u00e1si k\u00fczdelembe", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3 besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blog c\u00edme l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1sok hegyvid\u00e9ken \u00e9s Budapesten a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el majd els\u0151k\u00e9nt kom\u00e1romi Zolt\u00e1n apa lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e1laszolj de mindannyiunkhoz sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s a Normafa \u00fcgye \u00e9vek \u00f3ta borzolja a ked\u00e9lyeket Nem csak egy vid\u00e9ken \u00e9l\u0151k Nem \u00c1ltal\u00e1ban \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra is igen k\u00edv\u00fcl fontos rekre\u00e1ci\u00f3s ter\u00fclet\u00e9r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk a v\u00e1rosnak ugyeb\u00e1r t\u00f6ltitek elbont\u00e1sa t\u00e9len Hotel olimpia elbont\u00e1sa \u00e9s ott egy j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r nek a l\u00e9trehozatala de sz\u00e1mos olyan beruh\u00e1z\u00e1s van amellyel kapcsolatban vagy inform\u00e1ci\u00f3hi\u00e1ny van a nyilv\u00e1noss\u00e1gnak vagy pedig kifejezetten blokkolt inform\u00e1ci\u00f3k vannak amelyeket nem osztanak meg itt a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy t\u00f6bben is probl\u00e9ma kiv\u00e1lts\u00e1g mindenki probl\u00e9m\u00e1t is \u00e1ltal a Normafa a tervezett \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t be\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t Mi a legf\u0151bb probl\u00e9ma a tervekkel amiket lehet most ismerni \u00e9s mit tenn\u00e9nek \u00d6n\u00f6k megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n a normaf\u00e1t\u00f3l akita \u00e9rdek\u00e9ben meg hagyn\u00e1k tov\u00e1bb \u00e9p\u00edten\u00e9k vagy m\u00e1s funkci\u00f3kkal l\u00e1tt\u00e1k el \u00e9s akkor eset\u00e9n kom\u00e1romi Zolt\u00e1n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t a l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1soknak tulajdonk\u00e9ppen k\u00e9sz", " van Az egyik az hogy k\u00f6zp\u00e9nz juttassa Orb\u00e1n Viktor oligarcha bar\u00e1tait neveket is fel tudjuk sorolni a m\u00e1sik pedig az hogy a minisztereln\u00f6k reprezent\u00e1l haza hogy az \u0151 vezet\u00e9se alatt milyen \u00fajabb beruh\u00e1z\u00e1sok sz\u00fclettek ebb\u0151l az\u00e9rt h\u00e1la istennek a hegyvid\u00e9ken csak ez a sz\u00f6rny\u0171 Thurz\u00f3 testnevel\u00e9si egyetem \u00e9p\u00fclt meg egyenl\u0151re ami Tulajdonk\u00e9ppen egy kicsit rontotta hegyvid\u00e9knek a poz\u00edci\u00f3j\u00e1t gondoljunk arra hogy t\u00f6bb mint 10 \u00e9vig az alkot\u00e1s \u00faton ott \u00e1llt a sport k\u00f3rh\u00e1znak a majdnem befejezett \u00e9p\u00fclete tulajdonk\u00e9ppen a szerelv\u00e9nyez\u00e9s ek voltak h\u00e1tra \u00e9s ezt k\u00f6vet\u0151en hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1ltuk meg hogy ebb\u0151l egy szakrendel\u0151t csin\u00e1ljunk ink\u00e1bb a sportk\u00f3rh\u00e1z \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k el a Karolina \u00fatra T\u00f6bb mint 4 milli\u00e1rd forintb\u00f3l bont\u00f3", " kell bel\u00fcl ezt az \u00e9p\u00fcletet is csin\u00e1ltak bel\u0151le Testnevel\u00e9si egyetemet ez egyszer\u0171en sz\u00e9gyen ami itt t\u00f6rt\u00e9nik \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a m\u00e1sik hogy l\u00e1tn\u00e1k beruh\u00e1z\u00e1sokat orsz\u00e1gosan kell blokkolni Teh\u00e1t az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek kell olyan t\u00f6rv\u00e9nyeket hozni am\u00edg nem teszi lehet\u0151v\u00e9 hogy n\u00e9pgazdas\u00e1gi \u00e9rdekb\u0151l mindenkit ki tudjanak ebb\u0151l a dologb\u00f3l \u00e9s csak a saj\u00e1t oligarch\u00e1k p\u00e1ly\u00e1t hassanak \u00e9s ebbe beletartozik Egy\u00e9bk\u00e9nt a debreceni vakcinagy\u00e1r most ennek aktualit\u00e1sa van ami r\u00e1ad\u00e1sul J\u00f6v\u0151 h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n k\u00e9sz van \u00e9s milyen vakcin\u00e1kat fog j\u00e1tszani k\u00ednait \u00c9s oroszt ahelyett hogy a korszer\u0171 eml\u00e9km\u0171 vakcin\u00e1t gy\u00e1rtana a hajnal mikl\u00f3shoz j\u00f3l \u00e9rtem hogy valami olyasmi de tesz javaslatot mint ami Kar\u00e1csony Gergely bevezetett Stadion stop c\u00edmen \u00e9s ugye ezt terjeszti Niki orsz\u00e1gos viszonylatban Igen \u00e9s az els\u0151je sportcsarnokot a K\u00fatv\u00f6lgyi", " szembe az el\u0151z\u0151 \u00f6nkorm\u00e1nyzati ciklusban s\u00fct\u0151 Kat\u00e1val egy\u00fctt fedezt\u00fck fel \u00e9s siker\u00fclt s v\u00e9g\u00fcl is le\u00e1ll\u00edtani \u00c9n asszem hogy ezzel nyert a ker\u00fclet de a normaf\u00e1n\u00e1l is az \u00e9sszer\u0171 dolgokat k\u00e9ne csin\u00e1lni teh\u00e1t az hogy lombkoronas\u00e9t\u00e1ny csin\u00e1lunk az sokkal kisebb jelent\u0151s\u00e9g\u0171 Hegyvid\u00e9k lak\u00f3inak vagy azoknak akik oda pihenni j\u00e1rnak mintha rendben lenn\u00e9nek hozva a ker\u00e9kp\u00e1rutak rendben lenn\u00e9nek hozva gyalog\u00f6sv\u00e9nyen hogy ti\u00e9d is lehessen k\u00f6zlekedni nem teljesen \u00e9rtettem amikor kom\u00e1romi u arra gondolt hogy hogy egyetlen l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1s van m\u00e9g csak a hegyvid\u00e9ken mert p\u00e9lda normaf\u00e1n hogy a Normafa kapuja m\u00e1r fel\u00e9p\u00fclt \u00e9s h\u00e1t annak sem nagyon l\u00e1tjuk m\u00e9g a a funkcionalit\u00e1s\u00e1t vagy nem az l\u00e1tszik hogy t\u00f6megek venn\u00e9k ig\u00e9nybe tetszene b\u0151ven kimer\u00edti ez is a a l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1s defin\u00edci\u00f3j\u00e1t Egy\u00e9bk\u00e9nt a lombkoronas\u00e9t\u00e1ny a Szerintem is egy fontos megel\u0151zend\u0151 dolog Itt az\u00e9rt \u00e9rt\u00fcnk el sikereket az elm\u00falt id\u0151szakban teh\u00e1t civil \u00f6sszefog\u00e1ssal gyakorlatilag siker\u00fclt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot valamennyire megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1sra ki", " seg\u00edten\u00e9l siker\u00fclt el\u00e9rn\u00fcnk azt hogy ott egy egy visszafogottabb Lombkorona Tan\u00f6sv\u00e9ny \u00e9p\u00fcl a probl\u00e9ma az\u00e9rt az hogy a probl\u00e9ma szerintem kett\u0151s egyr\u00e9szt term\u00e9szetv\u00e9delmi m\u00e1sr\u00e9szt gazdas\u00e1gi Teh\u00e1t hogyha fel\u00e9p\u00edt\u00fcnk 11 Lombkorona Tan\u00f6sv\u00e9ny Lehet hogy most ez eggyel jobban \u00f3vja a k\u00f6rnyezetet mint az eredeti grandi\u00f3zus koncepci\u00f3 de m\u00e9g mindig nem tudjuk hogy hogyan fog megt\u00e9r\u00fclni \u00e9s hogyan fogazata ker\u00fclet ak\u00e1r az orsz\u00e1g jav\u00e1ra v\u00e1lni m\u00e1sr\u00e9szt pedig az\u00e9rt a term\u00e9szetv\u00e9delemr\u0151l is fontos besz\u00e9lni van p\u00e9ld\u00e1ul egy m\u00e1sik beruh\u00e1z\u00e1s amir\u0151l lehet hallani a Normafa kapcs\u00e1n ezt pedig az hogy h\u00f3\u00e1gy\u00fazott s\u00edp\u00e1ly\u00e1t \u00e9p\u00edten\u00e9nek ez az Gondolom majdnem nem kivitelezhet\u0151 egyszer\u0171en an\u00e9lk\u00fcl hogy maradand\u00f3 term\u00e9szeti k\u00e1rokat okozunk \u00e9s hogyha megold\u00e1ssal besz\u00e9l\u00fcnk mert szerintem a megold\u00e1s is nagyon fontos hogy ne csak a probl\u00e9m\u00e1kat azonos\u00edtsuk be a Normafa jelenleg Normafa t\u00f6rv\u00e9nynek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en \u00e9n nemzetgazdas\u00e1gilag kiemelt ter\u00fclet Ezt szerintem nonszensz ez gyakorlatilag egy biank\u00f3 csekk amivel el tudjuk \u00e9rni azt hogy a korm\u00e1ny minden al\u00f3l mentes\u00edt heti", " ter\u00fcletet amit \u0151 akar hogy Ha meg akarjuk menteni a norma f\u00e1t akkor az egyik els\u0151 dolgunk az kell hogy legyen hogy megv\u00e1ltoztatjuk a Normafa t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s nem nemzetgazdas\u00e1gilag kiemelt ter\u00fclet lesz hanem ugyan\u00fagy kell vonatkoznia minden term\u00e9szetv\u00e9delmi el\u0151\u00edr\u00e1snak minden \u00e9p\u00edt\u00e9szeti el\u0151\u00edr\u00e1snak \u00e9s akkor lemehetek sokkal \u00e9rthet\u0151bb k\u00f6rny\u00e9ke vel\u00fck viszont dal l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1s viszont a normaf\u00e1n oka t\u00f6nkret\u00e9tel\u00e9t az\u00e9rt a glob\u00e1lis felmeleged\u00e9s az\u00e9rt rem\u00e9lem hogy egy haszna is van mert ott h\u00f3 \u00e1gy\u00fazni ahol nincs 0 fokos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet az szerintem akinek az esz\u00e9be jut az az annak m\u00e1s baja is vannak k\u00e9rd\u00e9s Arra vonatkozott \u00e9n ezt a ezt a t\u00e9m\u00e1t hoztam el\u0151 a besz\u00e9lget\u00e9sben hogy a h\u00f3\u00e1gy\u00faz\u00e1s ez egy teljesen zs\u00e1kutc\u00e1t H\u00e1t azt szerintem ugye most m\u00e1r elkezd\u0151dtek a munk\u00e1t\u00f3l De tal\u00e1n m\u00e9g idej\u00e9ben lenn\u00e9nk hogy ezt meg\u00e1ll\u00edtsuk \u00e9s nem az\u00e9rt mert mert nem \u00e9rtem a nosztalgi\u00e1t azoknak akik most s\u00edelt egy", " ilyent \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k visszahozni hanem az\u00e9rt mert k\u00f6zben megv\u00e1ltoztak mikrokl\u00edm\u00e1ja az eg\u00e9sz hegyoldalnak mi ott lakunk \u00e9vek \u00f3ta nincs m\u00ednusz a korcsolyap\u00e1ly\u00e1t nem tudj\u00e1k felgyorsulni ugye a villamos v\u00e9g\u00e1llom\u00e1s n\u00e1l mert hogy nincsen tart\u00f3s m\u00ednusz szavaz\u00e1snak akkor van \u00e9rtelme A csapad\u00e9k probl\u00e9m\u00e1k lenn\u00e9nek De ugye nem err\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk hanem ez a h\u00f3 \u00e1tjutott H\u00fa ez le fog folyni a hegyr\u0151l \u00e9s azt gondolom hogy ez ezt nagyon nagy badars\u00e1g ezt nem bel\u00e1tni a ker\u00fcletnek a m\u00e1sik amit most is emlegetett ez a hogy mindenb\u0151l kiemelt korm\u00e1nyzati beruh\u00e1z\u00e1st nyilv\u00e1n\u00edtjuk Ez\u00e9rt akartalak meg\u00f6li a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak \u00e9s a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geknek a belesz\u00f3l\u00e1s \u00e1t illetve h\u00e1t most p\u00e9ld\u00e1ul mondom Normafa kapcsolat ak\u00e1r a term\u00e9szetv\u00e9delem a natura2000 Teh\u00e1t \u00fagy semmilyen szab\u00e1lyt nem kell ment\u0151 \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni \u00e9s azt gondolom hogy ebben Mondjuk a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak nyilv\u00e1n komoly lett a seg\u00e9deknek hogy ezeket ezeket a t\u00e1mogat\u00e1sokat ilyenform\u00e1n visszavegye a hegyvid\u00e9ken Egy\u00e9bk\u00e9nt l\u00e1tod be", " volt m\u00e9g a Millen\u00e1ris Park amit ugye nem besz\u00e9lt\u00fcnk de azt gondolom hogy az egy az egy eklat\u00e1ns p\u00e9ld\u00e1ja annak hogy m\u00e9g a Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9r teljes fel\u00faj\u00edt\u00e1sra hatmilli\u00e1rd alatti t\u00f6rt\u00e9net volt \u00e9s vastag Az\u00e9rt ott is sokan j\u00f3l j\u00e1rtak a Millen\u00e1ris Park ra k\u00f6lt\u00f6ttek 17 milli\u00e1rdot azt hiszem hogy az ott lak\u00f3k \u00e9s a ker\u00fcleti jel k\u00e9s\u0151bb el budaiak azok megel\u00e9gedtek volna enn\u00e9l sokkal kistest\u0171 beruh\u00e1z\u00e1ssal \u00e9s adott esetben egy p\u00e1r karf\u00e1kkal mad\u00e1rcsicserg\u00e9ssel \u00e9s nem hiszem hogy 117 milli\u00e1rdos beruh\u00e1z\u00e1s volt a f\u0151 priorit\u00e1s hamarabb esz\u00fcnk egy m\u00e1sikr\u00f3l is ami m\u00e1r sz\u00f3ba is ker\u00fclt hogy a Cs\u00f6rsz utcai teszem \u00e9s egyetemi \u00e9p\u00fcletr\u0151l van sz\u00f3 ugye ez egy r\u00e9szben m\u00e1r zajl\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1s amit eddig 18 milli\u00e1rdra terveztek ki tudja hogy hol fog meg\u00e1llni a v\u00e9gs\u0151 te m\u00e1r Jelenleg is igen komoly probl\u00e9m\u00e1t okoz a helyben \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra De ha nem j\u00f3 probl\u00e9ma azt ugye kider\u00fclt hogy szint\u00e9n M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rinchez k\u00f6thet\u0151 \u00e9rdekelts\u00e9gek \u00e9p\u00edtik fel ezt a beruh\u00e1z\u00e1st milyen garancia", " tudnak v\u00e1llalni arra hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben mi egy 12 \u00e9ves ellenz\u00e9ki peri\u00f3dusr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk nyilv\u00e1nval\u00f3an az ellenz\u00e9knek rendk\u00edv\u00fcl megnehez\u00edted k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt kell helyt\u00e1llnia \u00e9s \u00edgy a korrupci\u00f3 az els\u0151dlegesen mindig is a p\u00e1r finansz\u00edroz\u00e1snak szokott a meleg\u00e1gya lenni Milyen garanci\u00e1t adnak arra v\u00e1llalni \u00e9s hatalomra ker\u00fclve az ilyesfajta l\u00e1tszani beruh\u00e1z\u00e1sokkal nem fogj\u00e1k a saj\u00e1t kiment\u00e9l klient\u00fara lyukat helyzetbe hozni akkor els\u0151k\u00e9nt viski k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt asszony ami p\u00e1rtunk t\u00e1mogatja hogy korrupci\u00f3ellenes \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e1ll\u00edtsunk fel az els\u0151 pillanatban \u00e9s azt gondolom hogy egy egy szakmai alapon m\u0171k\u00f6d\u0151 jog\u00e1szokb\u00f3l k\u00f6zlekedett sz\u00f3b\u00f3l \u00e1ll\u00f3 gr\u00e9mium hivatott lenne arra hogy ezeket kivizsg\u00e1lja \u00e9s a k\u00e9s\u0151bbiekben is ezeket megakad\u00e1lyozza Teh\u00e1t \u00e9n azt mondom hogy egy picit a politik\u00e1nak a napi mozg\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e9n \u00e9n kivenn\u00e9m ezt a k\u00e9rd\u00e9st hanem a nem ezeket is helyezz\u00fck vissza a szakm\u00e1nak \u00e1ll\u00edtsunk el\u0151 egy olyan testedet Aki aki szakmailag alkalmas arra hogy ezeket a kor\u00e1bbi \u00fcgyeket mi megvizsg\u00e1lja \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6vet korm\u00e1nyz\u00e1s nagy ha b\u00e1rmi felmer\u00fcl akkor szint\u00e9n azokat is le", " el\u0151bb \u00e9s ut\u00e1na pedig j\u00f6n a a nyomoz\u00f3hat\u00f3s\u00e1g \u00e9s az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s teh\u00e1t mindenki v\u00e9geztem Szerintem az dolg\u00e1t j\u00f3 k\u00f6ves a asszony az\u00f3ta egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem folytatja tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t ugyanakkor sz\u00e1mos kritika is \u00e9rte Ezt az int\u00e9zm\u00e9nyt arra vonatkoz\u00f3an hogy igenis voltak olyan \u00fcgyeik amelyben p\u00e1rt \u00e9rdekek szerint j\u00e1rtak el hogy a neten biztos\u00edtanak egy p\u00e1r f\u00fcggetlen\u00fcl m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g legyen \u00e9s ne pedig p\u00e1rt\u00e9rtekezlet megfelel\u0151en alkalmazzuk elj\u00e1r\u00e1sokat ilyenre a biztos\u00edt\u00e9k kell kicsit szakmai elittel \u00fagyhogy Nyilv\u00e1n egy egy vegyes kiv\u00e1laszt\u00e1ssal Az\u00e9rt ezt meg lehetne oldani hogy ha nem csak Majd a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyp\u00e1rt jel\u00f6ltjei lehetn\u00e9nek ot akarom hogy \u0151k is \u00e9rdekeltek abban hogy ezeket kivizsg\u00e1ljuk \u00e9s megv\u00e1ltoztatni a korrupci\u00f3", " mindenkinek rossz azaz a fideszes nek is rossz \u00e9s az ellenz\u00e9ki neki S\u0151t az eg\u00e9sz orsz\u00e1gnak rosszat ebbe szerintem k\u00f6z\u00f6sen kell majd felvon\u00e1s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9s Rem\u00e9lhet\u0151leg a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g hogyha siker\u00fcl helyre\u00e1ll\u00edtani elt\u00e1vol\u00edtanunk polt P\u00e9tert az az amelyik parit\u00e1sos szerv kell hogy legyen nem egy b\u00e1rmilyen Sz\u00f3val p\u00e1r politikai alapon szervez\u0151d\u0151 szert kell hogy legyen ez egy f\u00fcggetlen int\u00e9zm\u00e9ny k\u00e9ne hogy legyen \u00e9s hogyha vissza akarjuk \u00e1ll\u00edtani a a hitelt a bizalmat a A politik\u00e1ban akkor pont azt kellene kimondanunk hogy igenis vannak olyan ter\u00fcletek F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy ez a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g vagy \u00e9ppen a m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1g ahol azt mondjuk hogy valakinek \u00e9ppen nincsen H\u00e1t k\u00f6t\u0151d\u00e9s ami politikai szimp\u00e1ti\u00e1ja akkor is \u0151 szakmailag alkalmas a \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 akkor v\u00e9gez azt a feladatot szerintem hogyha hogyha ennek megfelel\u0151 embereket v\u00e1lasztunk \u00e9s \u00e9rz\u0151dik a d\u00f6nt\u00e9sen hogy ez nem egy olyan ember aki p\u00e1r K\u00e1d\u00e1r k\u00e9nt ker\u00fclt oda akkor fogj\u00e1k azt \u00e9rezni minden v\u00e1laszt\u00f3 ak\u00e1r a Fideszesek ak\u00e1r az ellenz\u00e9kiek hogy hogy itt van rem\u00e9ny arra hogy megf\u00e9kezz\u00fck a korrupci\u00f3", " A Cs\u00f6rsz utc\u00e1ban kapcsolva hogyha m\u00e9g szabad egy r\u00f6vid gondolatot az megint annak a p\u00e9ld\u00e1ja hogy nemcsak a korrupci\u00f3val van gond hanem megint csak helyi lak\u00f3knak konkr\u00e9tan a azzal Ja mi a BAH csom\u00f3pont val becsap\u00f3dik az folyamatosan zavarja \u0151k neked a mindennapi \u00e9let\u00fcket nem tudnak t\u0151le aludni \u00e9s \u00e9s \u00e9s ott is Egy\u00e9bk\u00e9nt illeg\u00e1lis fakiv\u00e1g\u00e1s volt a tavalyi \u00e9vben teh\u00e1t megint csak azt l\u00e1tjuk Ezekn\u00e9l a l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1sokn\u00e1l Pokorny Igaz\u00e1b\u00f3l az \u00f6nkorm\u00e1nyzat Felteszi a kez\u00e9t azt mondja hogy nem tud semmit se csin\u00e1lni S\u0151t ki\u00e1ll\u00edt egy k\u00f6zlem\u00e9nyt arr\u00f3l hogy a f\u00e1k t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t megmentette mik\u00f6zben tizen\u00f6t\u00f6t kiv\u00e1gtak \u00e9s 16 maradt meg h\u00e1t ezt a jelleg\u0171 cinizmust kell Azt hiszem megf\u00e9kezni\u00fck a j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t vagy az \u00e9n egy m\u00e1sik vet\u00fclet\u00e9t n\u00e9zem ezeknek a l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1soknak ugye ez a n\u00e9v gazdas\u00e1gilag hasznos st\u00fadi\u00f3 ez az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got teszi t\u00f6nkre \u00e9s az \u00faj korm\u00e1nynak s\u00fcll\u0151", " feladat ha f\u00e9lsz vissza\u00e1ll\u00edtsa hogy a telep\u00fcl\u00e9si ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak legyen lehet\u0151s\u00e9ge jogai \u00e9s hat\u00e1sk\u00f6re arra hogy egyr\u00e9szt az \u00e9p\u00edt\u00e9sz Rend\u00e9szet el az \u00e9p\u00edt\u00e9sz hat\u00f3s\u00e1ggal meg tudja oldani illet\u0151leg ak\u00e1r helyi n\u00e9pszavaz\u00e1s sokkal megtudhatja hogy a lak\u00f3k mit akarnak \u00e9s d\u00f6nthet \u00fagy Ezt vissza kell \u00e1ll\u00edtani Mert ez a centraliz\u00e1lt minden a korm\u00e1nyn\u00e1l van Vagy minden Orb\u00e1n Viktorn\u00e1l van Ez nekem nem tetszik Ugye az\u00e9rt vagyunk speci\u00e1lis helyzetben mert itt az\u00e9rt egy fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzat van teh\u00e1t hogy ha arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy decentraliz\u00e1lt \u00e9s adjuk vissza ezt a jogk\u00f6rt min\u00e9l nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben akkor azt mondjuk hogy korm\u00e1nyra ker\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n ez visszaadjuk ezt a jogk\u00f6rt a fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzati Chanel fogunk figyelni hogy becs\u00fcletesen tisztess\u00e9gesen dolgoznak e egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e1ll\u00edtom hogy ha ilyen jogos\u00edtv\u00e1nyokat kapnak \u0150k azzal nem fognak vissza\u00edrni mert nem abba a kateg\u00f3ri\u00e1ba tartoznak mint a sz\u00edja M\u00e9sz\u00e1ros \u00e9s Orb\u00e1n Viktor \u00e9n ebbe egy fokkal kev\u00e9s vagyok optimista M\u00e9gpedig az\u00e9rt mert hogyha megn\u00e9zz\u00fck Mondjuk a a lak\u00f3parkok helyzet\u00e9t amikr\u0151l nagym\u00e9rt\u00e9kben az\u00e9rt az \u00f6n", " korm\u00e1nyzat d\u00f6nt\u00f6tt a ker\u00fclet \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzat alapj\u00e1n d\u00f6ntik el hogy melyik ingatlan milyen besorol\u00e1sban van akkor azt l\u00e1tjuk hogy a Hegyvid\u00e9k az folyamatosan be\u00e9p\u00fcl ami nyilv\u00e1n terheli a k\u00f6zleked\u00e9st is Egy\u00e9bk\u00e9nt a talajvizet is terheli van hogy h\u00e1zakat kell lebontani emiatt \u00e9s ez tiszt\u00e1n az \u00f6nkorm\u00e1nyzat hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k nyilv\u00e1n mutogatnak hivatkozhatnak Korm\u00e1nyhivatal ra f\u0151v\u00e1rosa korm\u00e1nyra de de \u00e9n azt gondolom hogy ebben ebben nagyon kem\u00e9nynek kell lenni az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal szemben M\u00e9g hogyha vissza is adjuk ezeket a jogk\u00f6r\u00f6ket szigor\u00edtani kell a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gos ilyen telep\u00fcl\u00e9srendez\u00e9si \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9si k\u00f6vetelm\u00e9nyeket meg kell adni annak a garanci\u00e1j\u00e1t hogy nem lehet be\u00e9p\u00edteni a hegyet egy ker\u00fcleti k\u00e9pvisel\u0151 hogyha beker\u00fcl az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe Akkor val\u00f3sz\u00edn\u0171leg hogyha az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00edgy m\u0171k\u00f6dne ahogy te elmondod akkor \u0151 mint k\u00e9pvisel\u0151 sz\u00f3lhat \u00e9s valamilyen tekint\u00e9llyel tud valamilyen ellen\u0151rz\u00e9s kontrollt erre bevezetni Ez\u00e9rt kell olyan er\u0151s korm\u00e1ny \u00e9s olyan er\u0151s olyan korszak gy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151", " aki ezt a feladatot tudja csin\u00e1lni \u00e9s fel is v\u00e1llalja Misi Piroska r\u00fagt\u00e1k \u0151k a az emberek v\u00e9lem\u00e9nye sokan odafigyelnek aminek igazs\u00e1gai vannak de az\u00e9rt tendencia azt hiszem hogy \u00e9vr\u0151l \u00e9vre egyre rosszabb \u00e9s azt ahogy a Mikl\u00f3s eml\u00edtette a lak\u00f3park be\u00e9p\u00edt\u00e9sekn\u00e9l az \u00e9p\u00edt\u00e9s szab\u00e1lyokat Igenis \u0151k saj\u00e1t hat\u00e1sk\u00f6rben v\u00e1ltoztatj\u00e1k meg Illetve ugye eladj\u00e1k most az ingatlanaikat H\u00e1t van egy komoly ki\u00e1rus\u00edt\u00e1sa ker\u00fcletben megsz\u00fcntetik a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1zat teh\u00e1t azt gondolom hogy ezen mikor vezetett nem az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ami mondjuk ak\u00e1rcsak \u00d6t \u00e9vvel ezel\u0151tt volt \u00e9s \u00e9n azt \u00e9rzem hogy pont a Normafa projekt az ami \u0151ket elvitte ez a k\u00e9retlen eg\u00e9szs\u00e9g\u00fck p\u00e9nz ami felt\u00f6lti diskur\u00e1ltak ez\u00e9rt az erd\u0151ket is elvitte egy nagyon 70 ir\u00e1nyba egy k\u00e9r\u00e9sem illetve mert az eny\u00e9m fontos dolog A fejleszt\u00e9spolitikai \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sekbe Mindj\u00e1rt Isi k\u00e9ne neki orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 Guly\u00e1s Gergely \u00e9s \u00e9rdemes megjegyezni az egyik legalacsonyabb t\u00f6bbs\u00e9ge orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je 42", " sz\u00e1zal\u00e9kot kapott a v\u00e1laszt\u00e1sokon a Fert\u0151 most nem indul helyette f\u00fcrjes Bal\u00e1zs fog indulni aki ugye fejleszt\u00e9spolitikai politikusk\u00e9nt igen komoly ki\u00edrja ilyet hagyott ott a v\u00e1roson Groupama Ar\u00e9na Papp L\u00e1szl\u00f3 Sportar\u00e9na Pusk\u00e1s Ar\u00e9na \u00e9s csak a legfontosabbakat eml\u00edtsem \u00c9s ha egy cigit maradhatn\u00e1nk akkor sem \u00e9rti fel a v\u00e9g\u00e9re azt szeretn\u00e9nk hogy \u00e9rt\u00e9kelj\u00e9k f\u00fcrjes \u00farnak a fejleszt\u00e9spolitikai tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t eredm\u00e9nyei kifizett\u00fcnk k\u00e9ne neki arra hogy \u00e9rtem azt a kritik\u00e1jukat hogy fontos z\u00f6ldter\u00fcleteket \u00e9p\u00edtenek be ilyen l\u00e1tv\u00e1ny beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e1r\u00e1n viszont k\u00edv\u00e1nom \u00f6nnek van munkahelyteremt\u0151 aspektusa is ami ilyen is hozz\u00e1j\u00e1rult az elm\u00falt \u00e9vekben ahhoz hogy j\u00f6n Attila teljes\u00edtm\u00e9ny tudod megmutatni a magyar nemzetgazdas\u00e1g hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k Adott esetben \u00e1t\u00edrni a pirit a sokat a fejleszt\u00e9s politik\u00e1ban Mi az amit gondolnak meghagyni f\u00fcrjes \u00dar \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l \u00c9s mi az amit erre azt mondj\u00e1k hogy ez semmik\u00e9ppen Nem volna szabad folytatni els\u0151k\u00e9nt Misi Pirosk\u00e1nak a sz\u00f3v\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ugye", " hatalmat \u00e9s ugye a kinti gazdas\u00e1gpolitik\u00e1ban ny\u00falt amiben nem termel\u0151 \u00e1llami vasutas beruh\u00e1z\u00e1sokkal \u00f6ssze lesz a gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9st de ezen bel\u00fcl az egy \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sre hogy stadiont \u00e9p\u00edt vagy utakat \u00e9p\u00edt vagy vasutat \u00e9p\u00edtett neadjisten Mondjuk a 12 kertben ami akut probl\u00e9ma lenne b\u00e9rlak\u00e1sokat fiatal diplom\u00e1soknak fiatal h\u00e1zasoknak teh\u00e1t az az narrat\u00edva hogy a Fidesz pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1l eladni nek\u00fcnk ezeket a nagy beruh\u00e1z\u00e1sokat ez az onnant\u00f3l kezdve ha mi is hogy az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s Az lehet hogy a gazdas\u00e1gpolitikai Lalit helyes d\u00f6nt\u00e9s volt az \u00e9p\u00edt\u0151ipar felp\u00f6rget \u00e9s ez\u00e1ltal j\u00f6vedelmet biztos\u00edtott az embereknek Ugye ezt tudjuk k\u00f6zgazd\u00e1szk\u00e9nt Ellenben az hogy mire k\u00f6lt\u00f6tte az apr\u00f3t \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s \u00c9s ha \u00f6sszehasonl\u00edtjuk a stadionokra sz\u00e1nt csak erre a 33 ra Meddig meg\u00e9p\u00fclt vagy vagy Folyamatban van sz\u00e1nt \u0151 k\u00f6zel 500 milli\u00e1rdot \u00e9s 405 Bocs\u00e1nat mire adott \u00c9s \u00e9s megn\u00e9zz\u00fck azt hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi vas utc\u00e1ra egy\u00e9bk\u00e9nt ez alatt az id\u0151 alatt \u00f6sszesen k\u00f6lt\u0151", " 500 milli\u00e1rd ot amib\u0151l csak 100 volt a hazai Forr\u00e1s \u00e9s 400000 eus p\u00e9nz akkor ott nagyon nagyon j\u00f3l lehet l\u00e1tni hogy mennyire nincsen balanszban ez a t\u00f6rt\u00e9net \u00e9n \u00e9n egyet\u00e9rtek pirosk\u00e1val abban hogy ez \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se f\u00fcrjes Bal\u00e1zs kapcs\u00e1n egy\u00e9bk\u00e9nt \u0151 \u0151 egy fideszes p\u00e1rt katona 11 v\u00e9grehajt\u00f3nak Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg j\u00f3 ember azonban azokat az \u00e9rt\u00e9k v\u00e1laszt\u00e1sokat val\u00f3sz\u00edn\u0171 nem \u0151 hozza amit megt\u00f6rt\u00e9nnek hogyha \u0151 hozza akkor pedig ezek rossz \u00e9rt\u00e9k v\u00e1laszt\u00e1sok err\u0151l ilyen egyszer\u0171 a v\u00e9lem\u00e9nyem a az \u00e9p\u00edt\u0151ipar megment\u00e9se kapcs\u00e1n hogy mit csin\u00e1ln\u00e1nk f\u00fcrjes Bal\u00e1zs helyett \u00c9n azt gondolom p\u00e9ld\u00e1ul aki olvasta a programomat az l\u00e1thatott olyan javaslatokat benne amik amik ha \u00fagy tetszik a gazdas\u00e1gnak is j\u00f3t tesznek azonban a k\u00f6rnyezet\u00fcnknek is j\u00f3t teszek az egyik ilyen javaslat p\u00e9ld\u00e1ul az volt hogy \u00e9vente orsz\u00e1gosan sz\u00e1zezer lak\u00e1st korszer\u0171s\u00edts\u00fck energetikailag \u00e9rtelemszer\u0171en \u00c9n azt gondolom hogy ezzel is fogunk b\u0151ven munkahelyeket teremteni ezzel is hogyha az a feladat hogy p\u00f6rgess\u00fck", " gazdas\u00e1got akkor p\u00f6rgetj\u00fck a gazdas\u00e1got ne gazdas\u00e1got \u00fagy p\u00f6rgetty\u0171k hogy k\u00f6zben az embereknek Egyr\u00e9szt cs\u00f6kkenek a kiad\u00e1sai hiszen kevesebbet kell majd k\u00f6lteni f\u0171t\u00e9sre m\u00e1sr\u00e9szt Egy\u00e9bk\u00e9nt a nap v\u00e9g\u00e9n cs\u00f6kken a k\u00e1rosanyag kibocs\u00e1t\u00e1sa \u00e9ppen Kom\u00e1rom zolt\u00e1nt\u00f3l bio ez ut\u00f3bbi az annyit tenn\u00e9k hozz\u00e1 hogy Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak erre pontos tervei vannak hogy hogy lehet eur\u00f3pai uni\u00f3s p\u00e9nzeket ebbe beforgatni \u00fagyhogy az \u00f6nr\u00e9szt is megsp\u00f3rolj\u00e1k az ott lak\u00f3k ugyanis nem a leggazdagabb r\u00e9teg r\u0151l van sz\u00f3 \u00e9s ez csak akkor fog m\u0171k\u00f6dni ha \u00edgy \u00e9s egy kicsit er\u0151sebben fogalmazn\u00e9k ap\u00e1m katon\u00e1n\u00e1l vit\u00e9zy D\u00e1vid ot \u00e9s f\u00fcrjes Bal\u00e1zs gumi sz\u00e1mnak helyezt\u00e9k a budapestiek fell\u00e9p\u00e9s\u0171 a korm\u00e1nynak tartozik h\u0171s\u00e9ggel nem pedig a lakoss\u00e1gnak \u00e9s nem hiszem hogy ki fog tudni l\u00e9pni a cip\u0151j\u00e9b\u0151l hogyha esetleg \u0151t \u0151t nyern\u00e9 meg az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s aminek Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n nem", " sikert l\u00e1tok mert mindh\u00e1rman szerintem sokkal ink\u00e1bb elk\u00f6telezettek vagyunk a Hegyvid\u00e9k hez \u00e9s a 2. ker\u00fclet Margit k\u00f6r\u00fati r\u00e9sz\u00e9hez \u00e9s Tudjuk azt hogy hogyan lehet j\u00f3l csin\u00e1lni van kapcsolatunkkal lakoss\u00e1ggal van Kapcsolatunk az emberekkel \u00c9s van b\u00f6g\u00f6ti olyan er\u0151 amelyik hogyha a korm\u00e1nyra ker\u00fcl Akkor ezeket meg is fogja tudni csin\u00e1lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " Kom\u00e1rom zolt\u00e1nok marad m\u00e9g nyolc m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1n e \u00e9lni az az id\u0151 keret\u00e9vel Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " k\u00e1rment\u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben \u00edgy sz\u00f3l a m\u00e1sodik ablakunk a megsz\u00f3lal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nti sorsol\u00e1sa d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt majd Hajnal k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l Turn a lesz a sz\u00f3 \u00e9s akkor a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l mindh\u00e1rman lyukhoz ugye a Szent J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban uralkod\u00f3 \u00e1llapotokr\u00f3l el\u00e9gett hat\u00e1s k\u00e9pet adnak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tud\u00f3s\u00edt\u00e1sok hal\u00e1lesetekr\u0151l lehetne hallani k\u00f3rh\u00e1zi fert\u0151z\u00e9sekr\u0151l lehet hallani el\u00e9gtelen ell\u00e1t\u00e1si sz\u00ednvonalr\u00f3l lehet hallani \u00c9s k\u00f6zben nem \u00edgy a korm\u00e1nyzati centrumk\u00f3rh\u00e1z terv\u00e9vel el\u0151 folytat\u00f3lagosan a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u00e9 nem lehet tudni pontosan ez most hogy halad \u00c9s mi lesz bel\u0151le a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy mik\u00f6zben l\u00e1tod hogy van egy akut v\u00e1ls\u00e1g a Szent J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban \u00e9n csak k\u00f6zben van a Centrum K\u00f3rh\u00e1z nak a terve hogyan v\u00e1gn\u00e1nak neki hogy k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n annak hogy ezt a k\u00e9t koncepci\u00f3t \u00f6sszeh\u00e1zasodik \u00e9s mondjuk bel\u00e1that\u00f3 id\u0151n bel\u00fcl De legal\u00e1bbis a ciklus v\u00e9g\u00e9ig a Szent J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban \u00e9lhet\u0151 fenntarthat\u00f3 az eg\u00e9szs\u00e9get nem k\u00e1ros\u00edt\u00f3 helyzetet \u00e1llapotokat tudjanak kialak\u00edtani a seg\u00edts\u00e9g kell \u00e9s akkor Hajnal k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen El\u0151sz\u00f6r is", " megtiszteltet\u00e9s Kom\u00e1romi \u00fat mellett vit\u00e1zni Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben hiszen mind rutinos eg\u00e9szs\u00e9g politikus Biztos vagyok benne hogy szakmailag ehhez a k\u00e9rd\u00e9shez majd nagyon sokat fog tudni hozz\u00e1tenni \u00e9n az gondom hogy Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben az eg\u00e9sz eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgynek a fejleszt\u00e9s\u00e9ben rengeteg szakmai seg\u00edts\u00e9gre fogunk tudni sz\u00e1m\u00edtani hogyha korm\u00e1nyon vagyunk az elm\u00falt \u00e9vekben p\u00e9ld\u00e1ul j\u00e1rv\u00e1nyhelyzet alatt Lehetett L\u00e1tni azt hogy a magyar Orvosi kamara kit\u0171n\u0151 javaslatokat tett le az asztalra \u00e9s a p\u00e1rtok is Egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem nagyon hasonl\u00f3an Gondolkodnak a konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sre reag\u00e1lva hogy mi legyen a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zba \u00e9n \u00e9n azt gondolom hogy a helyieknek az az \u00e9rdeke \u00e9s helyi k\u00e9pvisel\u0151k nekem ez kell majd k\u00e9pviselnem hogy hogy a m\u0171helyben fontos azok a szolg\u00e1ltat\u00e1sunk mindenk\u00e9ppen megmaradjanak a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban \u00e9s az is az \u00e9rdek\u00e9ben hogy a J\u00e1nos K\u00f3rh\u00e1z mindenk\u00e9ppen \u00faj\u00edtsuk fel teh\u00e1t elej\u00e9t\u0151l a v\u00e9g\u00e9ig \u00e9s amikor azt mondom hogy minden ami fontos akkor a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1sra gondolok a kr\u00f3nikus fekv\u0151beteg ell\u00e1t\u00e1s a gondolat \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rehabilit\u00e1ci\u00f3s lehet\u0151s\u00e9gekre gondolok szerintem ezek fontosak hogy megmaradjanak helyben \u00e9s amikor ez", " \u00f6ssze kell vetni egy centrumk\u00f3rh\u00e1z vagy szuperk\u00f3rh\u00e1z kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val szerintem ebben lehet vita ak\u00e1r a p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt is ak\u00e1r majd a fidesszel hogy j\u00f3 e hogyha ezek vannak mennyi kell ebb\u0151l Adott esetben hol legyenek ezek a Momentum \u00e1ll\u00e1spontja az az hogy Szerint\u00fcnk \u00c9szak Bud\u00e1n kellene kialak\u00edtani egy centrumk\u00f3rh\u00e1zak nem felt\u00e9tlen\u00fcl J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zat kell egyfajta szuperk\u00f3rh\u00e1z \u00e1talak\u00edtani M\u00e1r csak az\u00e9rt sem mert egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6zleked\u00e9si helyzet ott a k\u00f6rny\u00e9ken az az el\u00e9g rossz \u00e1llapotban van \u00e9s hogy ha tov\u00e1bb terhelj\u00fck azt a k\u00f6rny\u00e9ket Az biztosan nem szolg\u00e1lja a helyiek \u00e9rdekeit ezeket a dolgokat \u00e9s szempontokat egyar\u00e1nt figyelembe v\u00e9ve \u00e9n azt fogom mindenk\u00e9ppen javasolni az \u00faj korm\u00e1nynak \u00e9s a Szerintem halad\u00e9ktalanul meg kell tenni hogy \u00faj\u00edtsuk fel a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zat de centrumk\u00f3rh\u00e1zak lehet\u0151leg ne oda telep\u00edts\u00fcnk hanem m\u00e1shova Budapesten K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m lemondan\u00e9k Tatai J\u00e1nos K\u00f3rh\u00e1z fel\u00faj\u00edt\u00e1sa az most egy nagyon fura helyzetet teremthet h\u00e1la istennek m\u00e9g a d\u00e9l budai centrumk\u00f3rh\u00e1z n\u00e1l egyetlen egy kapav\u00e1g\u00e1s nem t\u00f6rt\u00e9nt Teh\u00e1t hogyha kell\u0151 id\u0151", " de meglesz a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s azt r\u00f6gt\u00f6n le lehet \u00e1ll\u00edtani ugyanis a Szent Imre K\u00f3rh\u00e1z nak a h\u00e1ts\u00f3 traktus a tervek vannak arra hogy hogy tudnak oda traumatol\u00f3gia \u00e1t helikopter \u00e1llom\u00e1s idegseb\u00e9sz hetet sz\u00edvseb\u00e9sz hetet Kardiol\u00f3gia mindig ezt kell megval\u00f3s\u00edtani \u00e9s akkor marad a forr\u00e1s hogy ezt az \u00c9szak Budai k\u00f3rh\u00e1zak csin\u00e1lj meg de nem a J\u00e1nos K\u00f3rh\u00e1z hely\u00e9n a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zba t\u00e9nyleg a kr\u00f3nikus \u00e9s a j\u00e1r\u00f3beteg m\u00e1r le nekem m\u00e1s a v\u00e9lem\u00e9nyem mert a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s le k\u00e9ne vinni az\u00e9rt valahova N\u00e9metv\u00f6lgyi \u00fat \u00e9s a Gy\u0151ri \u00fat k\u00f6z\u00e9 ugyanis ott lakik a legt\u00f6bb id\u0151s beteg ember nem tudnak felmenni a betegeim a K\u00fatv\u00f6lgyi hez mert nincs t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s nem tudj\u00e1k lek\u00fczdeni Azt a l\u00e9pcs\u0151t \u00e9s a lejt\u0151 Teh\u00e1t \u00fagy gondolom hogy \u00fagy gondoltam szerintem egyet\u00e9rt\u00fcnk egyet\u00e9rt\u00fcnk akkor a doktor \u00farral abban hogy a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban ne legyen", " centrumk\u00f3rh\u00e1z H\u00e1t m\u00e9g hogyha vannak \u00e9s itt r\u00e9szletk\u00e9rd\u00e9sekben vit\u00e1k az\u00e9rt a f\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Bence nem konszenzuson k\u00f6z\u00f6tt\u00fck blokkba \u00e1tviszik a m\u0171t\u00e9tes ter\u00fcleteket \u00e9s a \u00e9s ugye j\u00e1r\u00f3beteg szakrendel\u00e9s egy r\u00e9sz\u00e9t is Egy\u00e9bk\u00e9nt az az annak egy r\u00e9sze meg is val\u00f3sult a 12 Keleti szakrendel\u0151k egy r\u00e9sze \u00e1t is k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt a mag\u00e1n eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e1ltal fel\u00faj\u00edtott rendel\u0151be \u00c9n azt gondolom hogy hogy nyilv\u00e1n \u00e9n hagyn\u00e9k ott valamilyen alap eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ell\u00e1t\u00e1st h\u00e1ziorvosi rendel\u0151k vannak ott teh\u00e1t hogy \u00e9n azt egy teljes nem sz\u00fcntetn\u00e9 meg a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1st viszont val\u00f3ban ez a pavilonrendszer\u0171 hogy elavult a mai K\u00f3rh\u00e1z strukt\u00far\u00e1ban amelyen os k\u00f3rh\u00e1zban van \u00e9s \u00e9s egyszer\u0171en m\u0171t\u00e9t este azt\u00e1n v\u00e9gk\u00e9pp de a j\u00e1r\u00f3beteg szakell\u00e1t\u00e1st is nehez\u00edti azt hogy meg kell m\u00e1szni a f\u00e9l domboldalt id\u0151s embereknek \u00e9n agg\u00f3dom hogy a hasznos\u00edt\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l abba az ir\u00e1nyba k\u00e9ne l\u00e9pni hogy kr\u00f3nikus beloszt\u00e1ly teh\u00e1t Id\u0151s emberek gondoz\u00e1sa id\u0151sek otthona", " \u00e9n \u00e1llami k\u00e9zbe tartan\u00e1m meg hagyn\u00e1m fel\u00faj\u00edtan\u00e1 m\u0171eml\u00e9ki k\u00f6rnyezet \u00e9s a visszaadn\u00e1m a lak\u00f3knak Tele vagyunk id\u0151s 12 22 lak\u00f3val nekik nagyon fontos hogy legyen hova menni\u00fck ha neh\u00e9zs\u00e9g\u00fck van tudod 19 be a szeg\u00e9nyek polg\u00e1rt\u00e1rsunk egy jelent\u0151s r\u00e9sze kiszorul a t\u00e1rsam biztos\u00edt\u00e1s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t a TB rendszert \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Misi pirosk\u00e1val sz\u00f3 tartan\u00e1nk s\u00f6nt\u00e9s alap ell\u00e1t\u00e1sokat is kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 biztos\u00edt\u00e1s csomagokba gondolkodunk az alapell\u00e1t\u00e1sban gyakorlatilag meg biztos\u00edtan\u00e1nk hogy j\u00e1r\u00e1sonk\u00e9nt mindenki sz\u00e1m\u00e1ra praxis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekbe l\u00e9v\u0151 h\u00e1ziorvosi szolg\u00e1lat diagnosztika szakrendel\u0151k id\u0151sgondoz\u00e1s \u00e9s a rehabilit\u00e1ci\u00f3 el\u00e9rhet\u0151 legyen", " \u00e9s az alapcsomagba pedig k\u00f6telez\u0151v\u00e9 tenn\u00e9nk sz\u0171r\u0151vizsg\u00e1latokat \u00e9s valamilyen minim\u00e1lis h\u00e1ziorvos beteg tal\u00e1lkoz\u00f3t mert a programunk szerint is ez a megl\u00e1t\u00e1som is Orvos sz\u00fcl\u0151 gyermeke vagyok \u00fagyhogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy az nekem is itt sz\u00edv\u00fcgyem hogy a prevenci\u00f3ra kell helyezni a j\u00f6v\u0151ben a hangs\u00falyt \u00e9s egyszer meg kell az az embereket tan\u00edtani arra hogy hogyan tudnak saj\u00e1t eg\u00e9szs\u00e9g\u00fckre vigy\u00e1zni \u00e9s az eg\u00e9sz eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi rendszer\u00fcnket pedig ebbe az ir\u00e1nyba \u00e1ll\u00edtani ami a az eg\u00e9szs\u00e9gmeg\u0151rz\u00e9s \u00e9s a prevenci\u00f3 ir\u00e1ny\u00e1ba mozd\u00edtja ami a mostanit amit \u00edrt ez a k\u00e9r\u00e9sr\u0151l \u00e9rtem hogy megv\u00e1ltozott k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt egy t\u00f6bb biztos\u00edt\u00f3s modell ir\u00e1ny\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1l elind\u00edtani a t\u00e1rsam biztos\u00edt\u00e1s rendszer\u00e9t az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy az egy az egy mindig feneketlen k\u00fat b\u00e1rmennyit lehetne beletenni hogy az sms kisgyerekek kapcs\u00e1n szembes\u00fcl Szerintem a t\u00e1rsam t\u00f6bbs\u00e9ge hogy vannak d\u00f6bbenetesen dr\u00e1ga kezel\u00e9sek amiket a t\u00e1rsam biztos\u00edt\u00f3 nem fizet \u00e9s ugye mag\u00e1n gy\u0171jt\u00e9sekb\u0151l", " pr\u00f3b\u00e1ltak sok gyereket seg\u00edteni H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is tiszt\u00e1zni kell hogy mi az amit az \u00e1llam felv\u00e1llal milyen beavatkoz\u00e1sokat \u00e9s milyen milyen vizsg\u00e1latokat \u00c9s milyen kezel\u00e9seket Ilyenkor meg szerintem ez nem teljesen kisz\u00e1radt az emberek sz\u00e1ma hogy mi az ami j\u00e1r Nekik \u00e9s meg kell n\u00e9zni hogy minden olyat tudunk e biztos\u00edtani ami ami elv\u00e1r\u00e1s vagy ha nem akkor pedig akkor pedig valamilyen differenci\u00e1l\u00e1s musz\u00e1j bevezetni mert az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy istenek olyan szinten fejl\u0151dik hogy hogy a k\u00f6lts\u00e9g vonzatai is kin\u0151nek a c\u00e9gbe H\u00e1t nem biztos hogy minden \u00e1llam el tudja l\u00e1tni hogy az \u00f6sszes beteget a legmagasabb szint\u0171 \u00f6sszes\u00edtj\u00fck ak\u00e1r mondjuk egy onkol\u00f3gi\u00e1ban ak\u00e1r ak\u00e1r ezek a speci\u00e1lis idegrendszeri betegs\u00e9gek n\u00e9l hogy ha j\u00f3l \u00e9rtem amit mond hogy ez nem igaz\u00e1b\u00f3l t\u00f6bb biztos\u00edt\u00f3s nem itt szint f\u00f6l\u00f6tt fizet\u0151s \u00e9telt eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet jelent j\u00f3l k\u00f3don A szavait", " Ezt nagyon letiszt\u00e1zni \u00e9s ezt nagyon sz\u00e1mon kilom\u00e9tert\u0151l hogy a konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolj szerintem ezzel a ez a TB s t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1ssal kapcsolva nagyon egyszer\u0171 feladatunk van Ezt vissza kell vonni nyilv\u00e1n lehet ut\u00e1na kinyitni egy vit\u00e1t arr\u00f3l hogy hogy hogyan n\u00e9zne ki az ide\u00e1lis TB rendszer magyarorsz\u00e1gon de ez a ez a t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s gyakorlatilag ahhoz vezetett hogy a legkiszolg\u00e1ltatottabb embereknek hogy a Fidesz szavait id\u00e9zem az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n hagyva \u00e9s amikor arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy mi lesz a finansz\u00edroz\u00e1si gazdas\u00e1gi h\u00e1ttere Ennek az eg\u00e9sznek k\u00f6zhely lenne azt mondani hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben t\u00f6bb p\u00e9nzt kell tenni de az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben mindenk\u00e9ppen t\u00f6bb p\u00e9nzt kell tenni hiszen gyakorlatilag szerint 20 \u00e9ves m\u00e9lyponton vagyunk biztosan jobban tudunk ba hanem az emberekben p\u00e9nzbe \u00e9s \u00e9s hogyha m\u00e1r azt n\u00e9zz\u00fck hogy ezt mib\u0151l lehet Kik az de akkor ne menj\u00e9l vele ne kell hogy legyen egy fedezet oldala is szerintem olyan eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi gondolkod\u00e1sra hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1son van sz\u00fcks\u00e9g legal\u00e1bbis politikai oldalr\u00f3l ami a megel\u0151z\u00e9sre helyezi a", " hangs\u00falyt \u00e9s \u00e9n azt l\u00e1tom hogy ez szakmailag is vissza van igazolva Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul a Momentum eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi programj\u00e1nak kiemelt eleme az hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sz\u0171r\u0151vizsg\u00e1latokra a p\u00e9ld\u00e1ul \u00e1llamilag finansz\u00edrozott szabadnapokat adjunk Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n az olt\u00e1ssal kapcsolatban is hasonl\u00f3an Gondolkodom teh\u00e1t ehhez hasonl\u00f3 \u00f6szt\u00f6nz\u0151k be meg\u00e9ri befektetni mert ut\u00e1na az embereknek a kezel\u00e9s\u00e9re sokkal kevesebbet kell k\u00f6lteni a j\u00f6v\u0151ben teh\u00e1t \u00edgy \u00e1llunk az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyh\u00f6z nem mindenki engedheti meg mag\u00e1nak nyilv\u00e1n a mag\u00e1n biztos\u00edt\u00f3kat mag\u00e1nell\u00e1t\u00e1s \u00e9s megtudn\u00e1 Szerinted ez m\u00e1r ez m\u00e1r nem is p\u00e9nzes szervez\u00e9s k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s azt mondod hisz szabadnapot adn\u00e1l Igen egy napot kapjon 50 \u00e9ves sz\u0171r\u0151vizsg\u00e1latra \u00e9s csin\u00e1lja V\u00e9gig azt a 10 vizsg\u00e1latot ami akkor kell \u00e9s ez seg\u00edts\u00fck az a testbe utaz\u00e1si kedvezm\u00e9ny el is hogy eljusson hogy t\u00e9nyleg eljuss", " sz\u00e1mon is K\u00e9rj\u00fck de a lehet\u0151s\u00e9get minden szinten kell egy\u00e9bk\u00e9nt arra a megold\u00e1s szerintem hogy itt a mag\u00e1n \u00e9s \u00e1llami eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy k\u00f6z\u00f6tti szakad\u00e9kot feloldjuk az asszonnyal eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kapacit\u00e1sokat Adott esetben v\u00e1s\u00e1rolhassa is meg az \u00e1llam Isten ments m\u00e9g kevesebb lesz a TB kassza m\u00e9g kevesebbet tudunk k\u00f6zti rad\u00edroz\u00f3 Transit \u00e1ron kell megvenni az\u00e9rt meg Nem fogj\u00e1k v\u00e1llalni H\u00e1t akkor nem v\u00e1llalj\u00e1k De jelenleg az van hogy p\u00e9ld\u00e1ul ha megn\u00e9zz\u00fck a F\u0151v\u00e1rosi CT se mer programot abban abban erre t\u00f6reksz\u00fcnk \u00e9s ezzel pr\u00f3b\u00e1ljuk n\u00f6velni a kapacit\u00e1st hogy ne legyen m\u00e1s van olyan hossz\u00fa a v\u00e1r\u00f3lista \u00e9s akkor a mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben hamarabb sorra ker\u00fclnek Meg k\u00fcl\u00f6nben ott a mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben kihaszn\u00e1latlanul \u00e1llnak Ezek a g\u00e9pek kom\u00e1romi Zolt\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny dologgal vitatkozn\u00e9k de biztos\u00edt\u00f3 S modell el\u0151tt azt kell bevezetni hogy \u00e1llampolg\u00e1ri jogon j\u00e1rjon egy minim\u00e1l ell\u00e1t\u00e1s ami megmenti az illet\u0151 \u00e9let\u00e9t illetve", " sz\u00f3nikus betegs\u00e9gei gondozni tudjuk nem kell sokat kital\u00e1lni ezen \u00fcgyes az EU k\u00e1rty\u00e1val ha idej\u00f6n egy osztr\u00e1k vagy francia vagy spanyol ember \u00e9s az megbetegszik akkor pontosan fel van sorolva hogy milyen szolg\u00e1ltat\u00e1sokat kap a magyar \u00e1llamt\u00f3l t\u00e9r\u00edt\u00e9smentesen majd a magyar \u00e9s a spanyol vagy magyar francia biztos\u00edt\u00f3 elsz\u00e1mol ezzel teh\u00e1t ez megoldod csak ezt kell hozni a TB t\u00f6rv\u00e9ny be a m\u00e1sik \u00e9n a megel\u0151z\u00e9s nagyon fontos dolognak tartom de a jelen pillanatba ebbe belefogni \u00e9letvesz\u00e9ly ugyanis annyira sz\u00e9t van c\u00e9lba mind az alapell\u00e1t\u00e1s mind a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s hogyha erre r\u00e1 z\u00fad\u00edt unk kisz\u0171rt vagy ki sz\u0171rend\u0151 betegeket akkor egyszer\u0171en a t\u00e9nyleges betegeknek nem lesz b\u0151g\u0151 bel\u00e1t\u00e1sra az \u0151 v\u00e1r\u00f3list\u00e1n jutok rosszabbodni H\u00e1t csak az a megold\u00e1s van hogy kett\u00e9 v\u00e1lasztani a v\u00e1r\u00f3list\u00e1kat Egyr\u00e9szt a sz\u0171r\u00e9sekre mint ahogy most a CT re emeri", " Budapesten k\u00fcl\u00f6n kateg\u00f3ri\u00e1t \u00e9s k\u00fcl\u00f6n kapacit\u00e1st adni \u00e9s a h\u00e1zi orvosok pedig szervezz\u00e9k le a beteg utakat \u00fagy hogy val\u00f3ban egy nap alatt t\u00fal legyen ezen a beteg \u00e9s olyan helyre ker\u00fclj\u00f6n ahol biztos a diagn\u00f3zis Teh\u00e1t itt arra is vigy\u00e1zni kell hogy ha csin\u00e1lnak rosszul egy vizsg\u00e1latot \u00e9s az negat\u00edv akkor \u00c9s ha beteg beteg akkor az id\u0151 k\u00e9sleked\u00e9s elt\u00f6rik az \u00e9let\u00e9vel j\u00e1tszik ez egy \u00e9rtelmes a kev\u00e9s kom\u00e1romi Zolt\u00e1n meg\u00fct\u00f6tte a filmet hogy \u00fagy fogalmazott hogy miel\u0151tt a t\u00f6bbit vas\u00fatmodell Attila gondolkodn\u00e9k Hali 12800 ny\u00edlt lehet amiben is \u00e1ll\u00e1st foglalt \u00e9s ott \u00fagy fogalmazott hogy tal\u00e1n a beteg egy kis jobb \u00e9rz\u00e9s adj\u00e1k oda a 300 Ft ot ha tudj\u00e1k a p\u00e9nz\u00fcgyben az ell\u00e1t\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9nek biztons\u00e1g\u00e1n tudunk jav\u00edtani 2009 ben 10 \u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsait is fognak egy\u00e9rtelm\u0171en \u00e1ll\u00e1st ak\u00e1r bibidi vagy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ell\u00e1t\u00e1s fizet\u0151ss\u00e9 t\u00e9tel\u00e9nek lehet e helye egy esett", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi reform ban els\u0151 kom\u00e1romi Zolt\u00e1n a vizitd\u00edj akkor egy nagyon j\u00f3 konstrukci\u00f3 lett volna hogyha a korm\u00e1ny", " egy \u00c9n is azt javasolta mint orsz\u00e1gos szakfel\u00fcgyel\u0151 f\u0151orvos hagyott volna f\u00e9l \u00e9vet a bevezet\u00e9s\u00e9re \u00e9s megszoktak volna a lakoss\u00e1g is \u00e9s meg szokta volna az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy is az hogy mint mint N\u00e9metorsz\u00e1gba p\u00e9ld\u00e1ul egy szakrendel\u00e9s n\u00e9l megvan a vizitd\u00edj azzal ut\u00e1na le tudja a t\u00e9v\u00e9t kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s gondoljunk arra gy\u00f3gyszert se ingyen kapjuk hanem a gy\u00f3gyszerhez van 75 vagy 80 hogy 90% TB t\u00e1mogat\u00e1s a betegnek mell\u00e9 kell tenni a 10% ot \u00e9s ez \u00edgy sokkal igazs\u00e1gosabb de most nem gondolkodunk v\u00edzidi\u00f3 ugyanis sokkal rosszabb helyzetben vagyunk hogy ezen kezdj\u00fcnk spekul\u00e1lni lyukra m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s Bocs\u00e1nat hogyha az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s bizonyos r\u00e9szeinek fizet\u0151ss\u00e9 t\u00e9tele lehet e r\u00e9sz egy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi reformnak azt kell tudom\u00e1sul venni hogy egy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyre val\u00f3 szakember\u00fcnk sincs hi\u00e1nyzik a rendszerb\u0151l 9 10 ezer szak\u00e1pol\u00f3 hi\u00e1nyzik a rendszerb\u0151l 3000 szakorvos \u00e9s hi\u00e1nyzik a rendszer", " most elsejei adat 685 h\u00e1ziorvos 870 ezer embernek nincs h\u00e1ziorvosa Magyarorsz\u00e1gon az\u00e9rt ez egy sz\u00f6rny\u0171 adat \u00c9s ezek g\u00f3cpontok n\u00f3gr\u00e1dba borsodba b\u00e9k\u00e9sben \u00c9s ezen kell el\u0151sz\u00f6r seg\u00edteni Viszont ezek a berendez\u00e9sek amir\u0151l besz\u00e9lt\u00e9l azok ott vannak a k\u00f3rh\u00e1zakba is \u00c9s hogyha azt mondja korm\u00e1ny hogy adok a k\u00f3rh\u00e1zaknak plusz forr\u00e1st \u00e9s ott tarts\u00e1tok ott a szakembereket is csin\u00e1ljatok meg d\u00e9lut\u00e1n este ezeket a sz\u0171r\u0151vizsg\u00e1latokat akkor nem engedtem ki p\u00e9nzt a TB kassz\u00e1b\u00f3l Azok az emberek akik Egy\u00e9bk\u00e9nt a munk\u00e1juk ut\u00e1n \u00e1t menn\u00e9nek mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00f3 dolgozni Azokat maradn\u00e1nak a fenek\u00fcket \u00e9s d\u00e9lut\u00e1n ugyanazt a p\u00e9nzt meg tudn\u00e1l keresni megszokott k\u00f6rnyezetben megszokott asszisztenci\u00e1val \u00e9s a betegek sz\u00e1m\u00e1ra is \u00e1tl\u00e1that\u00f3 \u00e9s ezek Egy\u00e9bk\u00e9nt be ker\u00fcln\u00e9nek a felh\u0151be a mag\u00e1n ell\u00e1t\u00e1si soknak a nagyon nagy r\u00e9sze nem ker\u00fcl be az erd\u0151be \u00e9s nem l\u00e1tjuk k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " Viki Piroska az eg\u00e9szs\u00e9gi kapcs\u00e1n b\u00e1rmir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk a legeslegfontosabb hullad\u00e9kgy\u0171jt\u00e9s lenne egy \u00faj korm\u00e1nynak is hogy hogy egyszer\u0171en tiszt\u00e1zzuk az eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1t az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben m\u00edtoszok keringenek azt hiszik hogy id\u00e9n m\u00e1r nem is k\u00f6lt\u00fcnk keveset hogy sok az orvos Magyarorsz\u00e1gon mik\u00f6zben Itt nagyon kev\u00e9s lett eur\u00f3pai szinten is kev\u00e9s az orvos meg az \u00f6v\u00e9r\u0151l nem is besz\u00e9lve szak\u00e1pol\u00f3k r\u00f3lad hogy a korm\u00e1ny narrat\u00edv\u00e1i azokat azokat valahogy el kell magyar embereknek hogy mi az ami nem igaz bel\u0151le \u00e9s egyszer egy re\u00e1lis k\u00e9pet felfestve az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcnkr\u0151l gyakori diagn\u00f3zist fel\u00e1ll\u00edtani mert ahhoz hogy ut\u00e1na el kell gondolkodni Milyen perspekt\u00edva legyen adat esete biztos\u00edt\u00f3k Adott esetben a prevenci\u00f3r\u00f3l b\u00e1rmir\u0151l ahhoz tudni kell el\u0151sz\u00f6r az embereknek hogy mi a helyzet \u00e9s ut\u00e1na l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre fel\u00e9p\u00edteni a strat\u00e9gi\u00e1t \u00e9s elmagyar\u00e1zni ezt mondom hogy egy kor\u00e1bbi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy reformok t\u00e1rgyakat meg a legnagyobb probl\u00e9ma az volt hogy az embereknek nem siker\u00fclt elmagyar\u00e1zni hogy tudunk \u00e9ppen mi t\u00f6rt\u00e9nik \u00c9s mi\u00e9rt mi c\u00e9lb\u00f3l \u00e9s nekik az mi\u00e9rt lesz jobb teh\u00e1t a legfontosabb szerintem", " A te kis akivel mindig megszegi a kommunik\u00e1ci\u00f3 el\u00e9gtelen nem sok ap\u00e1c\u00e1s meg a meg a az orvos k\u00f6z\u00f6tt sokszor hanem a korm\u00e1nyzat \u00e9s az \u00e1llampolg\u00e1rok k\u00f6z\u00f6tt is van sz\u00f3 akkor azt hiszem kett\u0151 dolgot fontos tiszt\u00e1zni hogy ezt Ha j\u00f3l \u00e9rtettem akkor m\u00e1r uni\u00f3s szavaidb\u00f3l akkor akkor valahol arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy erre m\u00e9g nincsen felk\u00e9sz\u00fclve A magyar t\u00e1rsadalom mintha mintha ezt ezt mondtad volna hogy hogy akkor nem voltak felk\u00e9sz\u00fclve \u00e9n azt \u00e9rzem hogy ez Jelenleg is tabut\u00e9ma Teh\u00e1t hogyha ezzel ki\u00e1llna az ellenz\u00e9k akkor kapn\u00e9k hideget meleget hogy kapunk Egy\u00e9bk\u00e9nt is \u00e9n azt gondolom hogy b\u0151ven magasabb hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s \u00e9s szerepe van sz\u00fcks\u00e9g az \u00e1llam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l belef\u00e9r az jelenleg egyen Ez\u00e9rt ki k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l hogy azt mondja hogy nem szeretne vizitd\u00edjat nem t\u00e1mogatja a vizitd\u00edjat majd hogy ha elj\u00f6n annak az ideje akkor esetleg ez szakmai vit\u00e1ra bocs\u00e1thatjuk a megel\u0151z\u00e9s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u00e9rtem hogy hogy van egy kapacit\u00e1s korl\u00e1t Szerintem az\u00e9rt kellene dolgozni hogy ne kelljen ebben kompromisszumot k\u00f6tni teh\u00e1t abban kell gondolkodni hogy hogyan tudunk kapacit\u00e1sokat Fel szabad", " tudunk e P\u00e9ld\u00e1ul az\u00e9rt tenni hogy a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k r\u00f6videbbek legyenek tudunk e az\u00e9rt tenni P\u00e9ld\u00e1ul hogy hogy t\u00e1v diagnosztikai telemedicina val vagy egy\u00e9b eszk\u00f6z\u00f6kkel Adott esetben ne kelljen felt\u00e9tlen\u00fcl elmenni a h\u00e1ziorvoshoz \u00e9s \u00e9s legyenek egy m\u00f3dja hogy felgyors\u00edtsuk mert mert \u00e9n azzal majdnem kell ebben kompromisszumot k\u00f6tni az lesz a legjobb Mindenkinek k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Kati pr\u00f3b\u00e1ltam m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s amire szeretn\u00e9m ha v\u00e1laszol tudn\u00e1nak sz\u00f3lj\u00e1l mert fontos k\u00e9rd\u00e9s ugye a korm\u00e1nyzat a j\u00e1rv\u00e1ny Ideje alatt fogadta el vagy \u00f6nt\u00f6tte t\u00f6rv\u00e9nybe az \u00faj Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00f3 jogviszonyt amelynek a l\u00e9nyege az hogy a b\u00e9remel\u00e9s\u00e9t cser\u00e9be igen komoly korl\u00e1toz\u00e1sokat szopd ki az \u00e1gazatot \u00fajra a k\u00e9rd\u00e9sedet nagyon egy\u00e9rtelm\u0171en el\u00e9g kev\u00e9s idej\u00fck van megtartan\u00e1k \u00e1talak\u00edtan\u00e1 fel sz\u00e1moln\u00e1k vagy pedig \u00fajragondoltuk megtartan\u00e1k felsz\u00e1molt\u00e1k hogy \u00fajra gondoln\u00e1k els\u0151k\u00e9nt viski piros most nagyon j\u00f3l l\u00e1tszik az egy az orvosokn\u00e1l hogy milyen reakci\u00f3k sz\u00fclettek v\u00e1r\u00f3list\u00e1k mert nem \u00e9rdekeltek az orvosok abban hogy min\u00e9l t\u00f6bbet oper\u00e1j\u00e1nak fesz\u00fclts\u00e9g van a szektorban a szakdolgoz\u00f3k \u00e9s az orvosok k\u00f6z\u00f6tt nem kicsit a tanul\u00f3", " l\u00e9p\u00e9sk\u00e9nt a szakdolgoz\u00f3k j\u00f6vedelm\u00e9t azonnal rendezni kell \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt az egyes orvosok k\u00f6z\u00f6tt is \u00f3ri\u00e1si fesz\u00fclts\u00e9g dolgozik Egy\u00e9bk\u00e9nt van gazdas\u00e1gi \u00e9s m\u0171szaki szem\u00e9lyzet \u00e9s \u0151k is Egy\u00e9bk\u00e9nt borzaszt\u00f3 helyzetben vannak \u00e9s \u0151k is megkapt\u00e1k ezt a szolg\u00e1lati jogviszony n\u00e9lk\u00fcl Igen igen teh\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9sre a konkr\u00e9t v\u00e1laszt az az hogy szerint\u00fcnk az \u00e1pol\u00f3k fizet\u00e9sed Meg kell emelni \u00fagyhogy legal\u00e1bb a 60% \u00e1t el\u00e9ri az orvosoknak \u00e9s mindenki mes\u00e9lt \u00fagyhogy az uni\u00f3s \u00e1tlagot el\u0151re kom\u00e1romi Zolt\u00e1n \u00c9n pedig tov\u00e1bb menn\u00e9k \u00e9s azt mondom hogy az orvosokat is szakdolgoz\u00f3kat vissza kell csalni Magyarorsz\u00e1gra \u00e9s olyan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket kell biztos\u00edtani a sz\u00e1mukra ami vonz\u00f3v\u00e1 teszi a magyarorsz\u00e1gi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyeket ugyanis nemcsak a p\u00e9nz\u00e9rt d\u00edsz mentek ki ezek az emberek hanem a K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vit\u00e1ba k\u00f6vetkezik a harmadik Rita block", " a vita blog c\u00edme korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00f6n\u00f6kh\u00f6z ugye \u00c1cs D\u00e1niel \u00e9s a n\u00e9nin\u00e9l dokumentumfilmnek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a sz\u00e9lesebb K\u00f6zben \u00e9n is \u00e9rtes\u00fclt arr\u00f3l hogy pontosan mi a probl\u00e9ma az \u00fagynevezett Turul szoborn\u00e1l ennek nyom\u00e1n Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6nkorm\u00e1nyzat sz\u00e1mos reparat\u00edv gesztus gyakorolt most van egyfajta tabl\u00f3 kihelyez\u00e9s\u00e9vel m\u0171v\u00e9szeti a kontex valid\u00e1l\u00e1sa pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k majd a szobrot mentheti h\u00e9ten \u00fagy fogalmaztak hogy mostant\u00f3l ezen a szobor hanem egyfajta t\u00e1rgy \u00e9s pontosan mit jelent Azt nem teljesen \u00e9rts\u00fck De a l\u00e9nyeg az hogy ugye azt ment is elk\u00f6telezett az \u00f6nkorm\u00e1nyzat hogy lesz egy kifejezetten az \u00e1ldozatot meg a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t tiszteletben tart\u00f3 eml\u00e9km\u0171 is a ker\u00fcletben a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy az a helyzet ami kialakult a turul szobor k\u00f6r\u00fcl \u00e9s az a helyzet hogy a megpr\u00f3b\u00e1lt az \u00f6nkorm\u00e1nyzat rendezni ezt a konfliktus egy\u00fcttest hazaj\u00f6nnek el\u00e9gedettek vagy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n kezdem\u00e9nyezni kell majd k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban valamilyen elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don feldolgoz\u00e1s\u00e1t ennek a konfliktus egy\u00fcttes", " \u00e9s ebben a blogban is meg F\u00e1sy sorrendet sorsoltunk hogy els\u0151k\u00e9nt Visi piros kyoto K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen kettesben a turul szobor az egy az egy \u00e1llatorvosi l\u00f3 k\u00e9nt m\u0171k\u00f6dik Ja Karcag a farcy recens tudom\u00e1nytalan \u00e9s emp\u00e1tia n\u00e9lk\u00fcli eml\u00e9kezett politik\u00e1ra hogy akartak a szobor szimbolik\u00e1ja a szobor helysz\u00edne \u00e9s a szobra szerepl\u0151 nevek list\u00e1nak \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s nagyon komoly hib\u00e1kat v\u00e9tett az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a szoba sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sakor de l\u00e1tni kell hogy ez a szobor ez gyakorlatilag memento a h\u00fclyes\u00e9gnek a memento Ja nem tudok m\u00e1st mondani a rock annak annak hogy akartak a t\u00e1rsadalmunk egy\u00e1ltal\u00e1n nem sz\u00e1molt el a m\u00faltj\u00e1val nincsen szemben\u00e9z\u00e9s gyakran t\u00f3l kezdve cipelj\u00fck a 20. sz\u00e1zadi \u00f6sszes sebet magunkkal nincsen p\u00e1rbesz\u00e9d nincsen kibesz\u00e9l\u00e9s nincsen megbocs\u00e1jt\u00e1s pucoljuk magunkat", " ugye a v\u00edz korszakot oszt\u00e1lyharcos ideol\u00f3gi\u00e1ban tett\u00e9k ugye az uralkod\u00f3 oszt\u00e1ly volt a a fasiszta is A n\u00e1ci a munk\u00e1s paraszt oszt\u00e1ly semmi k\u00f6ze nem voltatok ott se voltak ugye a r\u00e9mtettek n\u00e9l akkor a kommunizmus ut\u00e1n egy akartak szint\u00e9n nem \u00edrtak meg az \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k nem sz\u00e1moltunk el a m\u00faltunkkal \u00e9s ezeket ezeket g\u00f6rgetj\u00fck magunkkal \u00e9s akkor ut\u00e1na el\u00e9rkezt\u00fcnk a rendszerv\u00e1lt\u00e1s volt ahol nyilv\u00e1n sokakban felmer\u00fclt az ig\u00e9ny hogy rehabilit\u00e1 lyuka szimb\u00f3lumaink azt hogy szerezz\u00fck vissza az az esetben a turult is \u00e9s akkor ebb\u0151l az \u00f6tletb\u0151l alakult ki ez a hihetetlen rossz szimb\u00f3lum v\u00e1laszt\u00e1s hogy a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas egy turullal eml\u00e9kezz\u00fcnk mik\u00f6zben Nyilv\u00e1n az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faig ennek m\u00e9g nem lett volna probl\u00e9m\u00e1ja de onnant\u00f3l kezdve olyan jelent\u00e9s t\u00f6bbletet tartanak mert ez a turul hogy a Karcag az \u00e1ldozatok nagy r\u00e9sz\u00e9t Igaz\u00e1b\u00f3l meg b\u00e1ntjuk megs\u00e9rtj\u00fck ezzel \u00c9s ez az akkori \u00f6nkorm\u00e1nyzatban a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3knak ez egyszer\u0171en volt sampon", " Ugyanis t\u0151le sz\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal tudjuk hogy milyen dilett\u00e1ns a hib\u00e1kat k\u00f6vettek el \u00e9n azt gondolom hogy hogy \u00c9n meg hagyn\u00e1m ezt a szobrot \u00c9n meg hagyn\u00e1m \u00e9s kit\u00e1bl\u00e1zva hogy ez \u00e1lljon memento annak hogy hogy nem szabad hozz\u00e1ny\u00falni eml\u00e9kezett politik\u00e1ban hogy nem szabad a adatokkal b\u00e1nni Egy B\u00e9k\u00e9s Magyarorsz\u00e1gon szeretn\u00e9k \u00e9lni \u00e9n egy B\u00e9k\u00e9s hegyvid\u00e9ket akarok \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1gra Szerintem ez most r\u00e1f\u00e9rne mert az eml\u00e9kezetpolitika ak\u00e1rhogy is nevezz\u00fck aminek a v\u00e9gterm\u00e9ke lett ez a szobor az akkor is a m\u00falt igazi megismer\u00e9s\u00e9t \u00e9s a nemzeti \u00f6nismeretet kellene hogy szolg\u00e1lja ma nem azt szolg\u00e1lja a \u00e1t\u00edrj\u00e1k a t\u00f6rt\u00e9nelmet a magyarok \u0151skor \u00e1t\u00f3l kezdve Orb\u00e1n Viktor 89es szerepv\u00e1llal\u00e1si \u00e9s egyszer\u0171en \u0151 r\u00e1nk er\u0151ltetnek olyan dolgokat P\u00e9ld\u00e1ul Varga Imre szobr\u00e1sz k\u00e1rolyr\u00f3l Egy \u00e9jszaka elbontott\u00e1k a Parlament mellett szint\u00e9n Varga Imre", " nagy nagy imr\u00e9r\u0151l egy \u00e9jszaka Lebontott\u00e1k a szabads\u00e1g t\u00e9ri eml\u00e9km\u0171 m\u00e1r nem is akarok besz\u00e9lni adni mi legyen a turullal k\u00e9rd\u00e9sben ez\u00e9rt \u00e9n el\u00e9gg\u00e9 bizonytalan vagyok ugyanis ha ezt er\u0151b\u0151l lemondan\u00e1nk akkor ugyanazt k\u00f6vetn\u00e9nk el mint amikor l\u00e9trehozt\u00e1k er\u0151b\u0151l Mert abba a buliba Benne volt az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s mert hozott egy t\u00f6rv\u00e9nyt hogy a f\u0151v\u00e1rost\u00f3l a ker\u00fclethez ker\u00fclj\u00f6n De egy\u00e9bk\u00e9nt ezt nem hoztam volna meghalt a F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s a 12. ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat ezt nem motiv\u00e1lta volna teh\u00e1t egyszer\u0171en valami m\u00f3don s\u00falytalan irtani kell ezt a szobrot \u00e9s ne legyen ez a n\u00e1ciknak a tal\u00e1lkoz\u00f3helyet el kellene ker\u00fclni Teh\u00e1t olyan m\u00f3don kell ezt megoldani \u00e9s itt egy megold\u00e1s van le\u00fclni a lakosokkal a lakoss\u00e1gon mit akarnak f\u0151leg akik ott laknak De ak\u00e1r a t\u00e1volabb lak\u00f3kkal err\u0151l ak\u00e1r egy n\u00e9pszavaz\u00e1st is lehet csin\u00e1lni csak j\u00f3l kell feltenni a k\u00e9rd\u00e9seket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Hajnal Mikl\u00f3s", " \u00c9n nem tartom j\u00f3 \u00f6tletnek a n\u00e9pszavaz\u00e1st agg\u00f3dom hogy ez a k\u00e9rd\u00e9s Nagyon megosztja Hegyvid\u00e9ki lakosokat \u00e9s \u00e9s j\u00f3 lenne hogyha v\u00e9gre ha m\u00e1r pont azt a b\u00e9k\u00e9t szeretn\u00e9nk amir\u0151l te is besz\u00e9lt\u00e9l akkor akkor akkor j\u00f3 lenne hogyha valahogy konszenzusa tudn\u00e1nk jutni Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben \u00e9n agg\u00f3dom hogy a konszenzus ott van hogy a a turul megmaradhat a hely\u00e9n Viszont az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak El kell ismerni a hib\u00e1kat amiket elk\u00f6vetett \u00e9s azokat bocs\u00e1natot kell k\u00e9rnie az gondom hogy ez az hogyha hogyha ezt megteszi az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s \u00e9s azt gondolom hogy t\u00f6bb Nem csak h\u00fclyes\u00e9get hanem kifejezetten morbid politikai hib\u00e1t k\u00f6vetett el m\u00e1r mert b\u0171nt k\u00f6vetett el az \u00f6nkorm\u00e1nyzat mikor er\u0151b\u0151l megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k nyomni egy egy olyan m\u00e1r m\u00e1r nacionalista szimb\u00f3lumot ami ami ami \u00e1ldozatokat kell mert \u00f6ssze gyilkosokkal Ez ez az gondom hogy van h\u00fclyes\u00e9g a politik\u00e1ban lehet hogy nem illik viccelni bizonyos dolgokat de ez ez ez ez El\u00e9g s\u00falyos dolog \u00e9s az hogy ez\u00e9rt hivatalb\u00f3l egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem k\u00e9r eln\u00e9z\u00e9st", " az Ady s\u00falyos mulaszt\u00e1s teh\u00e1t ez szerintem p\u00f3tolnia kell az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt is erre solita nem kell \u0151ket azzal kapcsolatban hogy hogy Hogyan l\u00e9pj\u00fcnk majd tov\u00e1bb Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben \u00e9n azt mondom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy b\u0151ven van tennival\u00f3nk a a turul on k\u00edv\u00fcl is ha \u00fagy tetszik hogy ha valaki j\u00e1r a hegyvid\u00e9ken \u00e9n amikor hazamegyek akkor a V\u00e1rosmajor utca 64 mellett mindig el szoktam menni ott van egy van egy eml\u00e9kt\u00e1bla azon az a mondat el hogy az ehely\u00fctt \u00e9let\u00fcket vesztett zsid\u00f3 \u00e1ldozatok eml\u00e9k\u00e9re itt sz\u00e1z\u00f6tven embert gyilkoltak meg pump\u00e1t R\u00e9ka ki tehetetlenek voltak betegen fek\u00fcdt ott 111 k\u00f3rh\u00e1zban teh\u00e1t ez ez szerintem nincsen rendj\u00e9n \u00e9s hogyha feljebb megy\u00fcnk a Sv\u00e1bhegyen akkor szinte m\u00e1r eml\u00e9kt\u00e1bl\u00e1kat se tal\u00e1lunk teh\u00e1t amikor amikor eml\u00e9kezetpolitika r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk a K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a hegyvid\u00e9ken az a helyzet hogy ezek az eml\u00e9kek javar\u00e9szt ki vannak t\u00f6r\u00f6lve \u00c9s legfeljebb a a csal\u00e1dunkt\u00f3l hallunk esetleg r\u00f3la hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt ott hogyha mes\u00e9lnek \u00e9s akkor elmes\u00e9lik azt hogy", " mondjuk valakinek a nagyapja 40 kil\u00f3san j\u00f6tt haza a munka t\u00e1borokb\u00f3l \u00e9s k\u00e9t h\u00e9tig nem mert az anyj\u00e1nak a szem\u00e9be n\u00e9zni \u00e9s tal\u00e1lkozni vele elmes\u00e9lik az hogy valakinek a d\u00edj nagyapja \u00fagy j\u00f6tt haza hogy \u00e1tl\u0151tt\u00e9k a tenyer\u00e9t a kab\u00e1tj\u00e1t \u00e9s a kalapj\u00e1t is \u00e9s ehhez hasonl\u00f3 t\u00f6rt\u00e9netek vannak \u00e9s ehhez k\u00e9pest semmit nem l\u00e1tunk ebb\u0151l a val\u00f3s\u00e1gb\u00f3l Ami egy\u00e9bk\u00e9nt mindannyiunk \u00e9let\u00e9ben ott van \u00e9s ezt a traum\u00e1t nem tudtuk feldolgozni A szocializmus alatt ebb\u0151l semmit nem l\u00e1tunk Jelenleg a hegyvid\u00e9ken Viszont Viszont iparkodunk kell mert egyre kevesebb t\u00fal\u00e9l\u0151 \u00e9l k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s az hogy \u0151k csal\u00e1dilag \u00e1t tudj\u00e1k adni ezeket az inform\u00e1ci\u00f3kat az teljesen term\u00e9szetes De itt a t\u00e1rsadalomnak kell ezeket a dolgokat meghallani Ja \u00e9s ez Pedig sokkal hitelesebb azokt\u00f3l akik ezeket a sz\u00f6rny\u0171s\u00e9geket \u00e1t\u00e9lt\u00e9k Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az Eml\u00e9kezet politik\u00e1t helyre kell tenni ezeket a gyal\u00e1zatos szobrokat \u00faj", " funkci\u00f3ja lehet de a t\u00far\u00f3nak \u00e9n nem tudok egy \u00faj funkci\u00f3j\u00e1t szoborparkot t\u00e9r fel\u00e9 teh\u00e1t szerintem ott gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 akkor parkban azt mondtam hogy ez is egy megold\u00e1s ha nem tal\u00e1lunk megold\u00e1sa Nem tudom egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ugye nem csak a hegyvid\u00e9ken vannak komoly konfliktus kiv\u00e1ltom neked a politikai beavatkoz\u00e1sok ezek 2005 \u00f6s beavatkoz\u00e1st A2010 ut\u00e1na csak h\u00e1rom ilyet enni csak a f\u0151v\u00e1rosban Lehetne ak\u00e1r f\u0151v\u00e1rosunk k\u00edv\u00fclr\u0151l \u00e9s eml\u00edteni ilyeneket a Kossuth t\u00e9r \u00e1talak\u00edt\u00e1sa szabads\u00e1g t\u00e9ri \u00fagynevezett eml\u00e9km\u0171 majd p\u00e9ld\u00e1ul a Trianon eml\u00e9km\u0171 Ezek olyan nyomot hagy\u00f3 beavatkoz\u00e1sok amelyek felvetik azt a k\u00e9rd\u00e9s hogy az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny amely Igen kritikus volt ezekkel a beruh\u00e1z\u00e1sok ezek az eml\u00e9kezetpolitikai szimbolikus beavatott", " sokkal hogy mit h\u00edvn\u00e1nak nekik mit fognak kezdeni ezekkel milyen sors v\u00e1r ezekre a beavatkoz\u00e1sokra megtartj\u00e1k fel\u00fclvizsg\u00e1lj\u00e1k te hogyan lehet ez \u00fagy visszany\u00falni hogy r\u00e9szben a bek\u00f6vetkezett igazs\u00e1gtalans\u00e1gokat is beazonos\u00edts\u00e1k valamilyen m\u00f3don az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny elv\u00e1r\u00e1sait is kiel\u00e9g\u00edts\u00e9k de k\u00f6zben a fidesszel szimpatiz\u00e1l\u00f3 v\u00e1lasztok se \u00e9rezz\u00e9k a rezsit v\u00e1lt\u00e1s elt\u00f6rli azt ami sz\u00e1mukra l\u00e9nyeges fontos \u00e9s azonosul\u00e1sra alkalmas volt \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Hajnal Mikl\u00f3s \u00e1ll a sz\u00f3 hogy ha megn\u00e9zz\u00fck p\u00e9ld\u00e1ul a szabads\u00e1g teret amit \u00f6n is eml\u00edtett ott a az Eleven eml\u00e9km\u0171 csoport csin\u00e1lt ugye egy egy egy alternat\u00edv\u00e1t egy val\u00f3di holokauszt megeml\u00e9kez\u00e9s \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ehhez hasonl\u00f3 l\u00e9p\u00e9sekre ehhez hasonl\u00f3 szembes\u00edt\u00e9se van sz\u00fcks\u00e9g amikor amikor ilyen eml\u00e9km\u0171veket \u00e1ll\u00edtottak orm\u00e1ny vagy vagy vagy vagy b\u00e1rhogyan identit\u00e1spolitika szimb\u00f3lum politiz\u00e1l akkor akkor akkor eleg\u00e1nsan kell felvenni a keszty\u0171t De m\u00e9gis kontrasztot kell mutatni \u00e9s szerintem ebben a szabads\u00e1g t\u00e9ri", " eml\u00e9km\u0171 az ami amilyennek tal\u00e1n a legszebb p\u00e9ld\u00e1ja hogy korm\u00e1nyon mit lehet tenni \u00e9n \u00e9n \u00e9n nem tartom azt hogy j\u00f3 ir\u00e1nyba hogy hogy ezeket lebontjuk \u00c9n \u00c9n nem tartom azt egy \u00faj l\u00e1nynak hogy a hogy mondhatta busics csuk ezeket a szimb\u00f3lumokat ezek innent\u0151l kezdve a vel\u00fcnk \u00e9l\u0151 t\u00f6rt\u00e9nelem r\u00e9szeit a Kossuth t\u00e9r is a Szabads\u00e1g t\u00e9r is a turul szobor is Az viszont nagyon fontos hogy oda tegy\u00fck mell\u00e9 azt hogy milyenek a t\u00f6rt\u00e9nete hol hib\u00e1ztunk Mert egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem a legt\u00f6bb ember aki Aki aki aki \u00e1ldozat volt vagy vagy vagy hogy \u00e9s olyan csal\u00e1di trag\u00e9di\u00e1k on kereszt\u00fcl \u00e9rintett ebbe a t\u00f6rt\u00e9netbe az ilyen B\u00e1r egyfajta felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1st v\u00e1r egyfajta bocs\u00e1natk\u00e9r\u00e9st de legink\u00e1bb azt v\u00e1rja hogy mi lesz a garancia arra hogy ehhez hasonl\u00f3 dolgok nem fordulnak el\u0151 a j\u00f6v\u0151ben \u00e9s szerintem erre nyilv\u00e1nval\u00f3an vannak megfelel\u0151 t\u00e1rsadalompolitikai eszk\u00f6z\u00f6k de az egyik legjobb eszk\u00f6z az hogyha ott hagyjuk ezeket mint mint egy 11 m\u00faltbeli politikai morbid politikai hib\u00e1knak a a a a let\u00e9t", " \u00e9s \u00e9s szembes\u00edtj\u00fck azzal hogy ez a szemem mit kellett volna tenni egy k\u00e9rd\u00e9s engedje meg mert ott nem akarok semmilyen gondot az \u00f6n sz\u00e1j\u00e1ba adni de hogy j\u00f3l \u00e9rtem hogy ebb\u0151l az is kiolvashat\u00f3 hogy az a liber\u00e1lis v\u00e1rosvezet\u00e9s am 190 ut\u00e1n elt\u00f6r\u00f6lte a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zt\u00e9ri szobrokat \u00e9s egy\u00e9b praktik\u00e1kat amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt ugye ott f\u0151v\u00e1ros k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 terein h\u0151s\u00f6kre vagy kiemelt szem\u00e9lyis\u00e9gekre pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k f\u00f3kusz\u00e1lni a figyelmet az \u00e1llamszocializmus kapcs\u00e1n tett hogy a szoborpark l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t az ilyen szempontb\u00f3l nem tartja egy j\u00f3 vagy helyes d\u00f6nt\u00e9snek 8990 ut\u00e1n szerintem ez egy m\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9net abb\u00f3l a szempontb\u00f3l hogy azok konkr\u00e9tan Egy\u00e9bk\u00e9nt ugye olyan hatalmi szimb\u00f3lumokat is tartalmaznak amelyeket eleve nem enged\u00fcnk meg a sz\u00f3l\u00e1sszabads\u00e1g keretein bel\u00fcl ezek a szimb\u00f3lumok azt gondolom hogy ezt a hat\u00e1rt s\u00farolj\u00e1k Teh\u00e1t ha nem is Nett\u00f3 hergel \u00e9s \u00e9s gy\u0171l\u00f6letbesz\u00e9d hogyha valaki kirak egy turult egy karton a sz\u00e1j\u00e1ban De az\u00e9rt az\u00e9rt nagyon ezt a hat\u00e1st s\u00farolja nyilv\u00e1nval\u00f3an hogyha valaki kirak egy v\u00f6r\u00f6s csillagot akkor akkor majd Vagy vagy egy plasztik\u00e1t", " meg t\u00falmegy ezen a hat\u00e1ron Teh\u00e1t itt itt Szerintem itt itt h\u00faz\u00f3dik meg ez a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g hogy ha ha jogilag n\u00e9zz\u00fck r\u00f6viden r\u00f6viden ennyit akkor az Orb\u00e1n rendszert k\u00f6zt\u00e9ri szobrai nak a parketten tervezik kivel vezetni egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Isten mentsen hogy az Orb\u00e1n rezsimnek egyfajta m\u00fazeumot \u00e1ll\u00edtsunk Kom\u00e1rom tart a gondoljuk meg a Fidesz amikor ez a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz 12 \u00e9vig uralkodott \u00e9s l\u00e9trehozott olyan havi a harmincas \u00e9vek st\u00edlus\u00e1ban belef\u00e9r a dolgokat eml\u00e9km\u0171veket \u00e9p\u00fcleteket egyebeket amit az akkor sz\u00fcnetet gyerekek akik ma 6 osak 12 \u00e9vesek lesznek azok m\u00e9g nem tudj\u00e1k hogy mi volt \u00e9s mi lett teh\u00e1t \u0151neki kell ezt valahogy megtan\u00edtani \u00e9s az Eml\u00e9kezet politik\u00e1hoz hogy ha m\u00e1r itt tartunk a t\u00f6rt\u00e9nelem n\u00e9l", " beletartozik az \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1gra hoz\u00e1sa is amint az forr\u00f3 krumplit mindenki dobta el mag\u00e1t hogy ez szerintem a most alakul\u00f3 korm\u00e1ny j\u00f6v\u0151re alakul\u00f3 korm\u00e1ny ezt komolyan fogja venni \u00e9s meg kell a gyerekeimnek tan\u00edtani hogy mi a j\u00f3 Mi a rossz mi volt \u00e9s mi lett j\u00f3l \u00e9rtem hogy azt \u00e1ll\u00edtja hogy elk\u00f6telezi mag\u00e1t a teljes azt a nyilv\u00e1noss\u00e1g mellett eg\u00e9szen biztos hogy van Magyarorsz\u00e1gon n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1l olyan tud\u00f3s ember \u00e9s szak\u00e9rt\u0151 aki tiszt\u00e1ban van azzal hogy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl lelhet\u0151 fel az \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k n\u00e1l Ennek vannak intelligens m\u00f3dszerei amikor megfelel\u0151 m\u00f3don h\u0151k\u00f6zl\u00e9s \u00e9s azok akik \u00e9rintettek ezekbe az akt\u00e1kban magukt\u00f3l visszavonulnak \u00e9s elt\u0171nnek a k\u00f6z\u00e9letb\u0151l \u00e9s h\u00e1t annak a forradalmi megold\u00e1sok amit \u00e9n nem nagyon szeretn\u00e9k egy gyors k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g mert egy\u00e9bk\u00e9nt hajnalig plusz csak 25 m\u00e1sodperc van de szereti hogyha \u00e9s v\u00e1laszolt ut\u00e1n r\u00e1szolg\u00e1lni \u00fagy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zben kutat\u00e1sok\u00e9rt v\u00e1laszt\u00e1si eredm\u00e9nyek alapj\u00e1n igen", " megalapozottan felt\u00e9telezhet\u0151 az hogy ellenz\u00e9ki jelenleg ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 jeles vagy 22:00 ut\u00e1n hegyvid\u00e9knek a k\u00e9rd\u00e9s \u00dagy sz\u00f3l hogy viszont a polg\u00e1rmester tov\u00e1bbra is Fidesz sz\u00ednekben fog majd polg\u00e1rmesterk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dni a tov\u00e1bbiakban r\u00e1ad\u00e1s egy Igen kedvelt ellenz\u00e9ki k\u00f6r\u00f6kben is kedvelt polg\u00e1rmesterr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk mi a garanci\u00e1ja annak hogy nem alakul ki \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n \u00e9s Pokorni Zolt\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt mi a garancia Anna Kopogni tudnak majd t\u00e9nylegesen egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st v\u00e1llalni vele \u00e9s a hegyvid\u00e9kiek nem l\u00e1tj\u00e1k k\u00e1r\u00e1t annak hogyha ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 lesz majd De k\u00f6zbe a parlando 22:00 ut\u00e1n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt kom\u00e1romi Zolt\u00e1n elad\u00f3 \u00e9n 24 \u00e9ve ismerem Pokorni Zolt\u00e1n t \u00e9s tudom a rossz \u00e9s a j\u00f3 oldalait viszont tudtam vele egy\u00fctt dolgozni amikor erre sz\u00fcks\u00e9g volt ha mi lesz\u00fcnk korm\u00e1nnyal \u00e9s \u0151 ellenz\u00e9kben eg\u00e9szen biztos hogy tudunk olyan programokat hozni a hegyvid\u00e9kre ami az \u0151 hogy t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t is el fogja nyerni", " nem megy m\u00e1sk\u00e9ppen egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dni a telep\u00fcl\u00e9si ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal akkor is ha politikailag szembe \u00e1llunk egym\u00e1ssal Ebb\u0151l ne vita legyen hanem egyeztet\u00e9s legyen ebben harmadik f\u00e9lk\u00e9nt legyenek ott a lakosok akik Ugyan n\u00e9gy \u00e9ve szavaznak n\u00e9gy\u00e9vente szavaznak De hogyha egy konkr\u00e9t \u00fcgy ker\u00fcl ter\u00edt\u00e9kre akkor lehet hogy m\u00e1s a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fck mint egy \u00e9vvel ezel\u0151tt Bocs\u00e1ss amire felcsig\u00e1zta k\u00edv\u00e1ncsis\u00e1gomat megnevezni hogy mi a j\u00f3 \u00e9s ami a rossz oldala Pokorni Zolt\u00e1nnak H\u00e1t ja j\u00f3 ja j\u00f3 fideszes ez a k\u00e9p van r\u00f3la \u00c9s \u0151 ezt el is mondta azt hogy lev\u00e1gja azoknak a kez\u00e9t akik beleny\u00falnak a k\u00f6z\u00f6sbe ez\u00e9rt \u0151 t\u00e1vol\u00edtott\u00e1k el nem \u0151 t\u00e1vol\u00edtott\u00e1k el a Fidesz vezet\u00e9s\u00e9b\u0151l \u00e9s a plusz pedig az hogy a Fidesz h\u00edv\u0151k \u00e1lljanak megfelel\u0151en minden k\u00f6zbeszerz\u00e9sn\u00e9l azt \u00e9rzi az ember hogy megvan a gy\u0151ztes mikor ki\u00edrt\u00e1k ki lesz a vesztes \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151n\u00e9l a vesztes lesz a gy\u0151ztes", " \u00e9s \u00edgy gyakorlatilag bugyiba elmegy az eg\u00e9sz dolog \u00e9s ezt felkereshet\u0151 mert a k\u00f6zbeszerz\u00e9si k\u00f6zlekednek l\u00e1that\u00f3k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Hajnal Mikl\u00f3s H\u00e1t erre az emberarc\u00fa fideszes dologra J\u00e1nos gondom hogy ez egy hamis m\u00edtosz amivel szemben nyilv\u00e1n nek\u00fcnk van feladatunk hogy ezt ezt a ezt a m\u00edtosz ha \u00fagy tetszik leromboljuk lesznek k\u00e9rd\u00e9sek amikben egy\u00fctt tudunk m\u0171k\u00f6dni Pokorni Zolt\u00e1n avagy a Hegyvid\u00e9ki \u00f6nkorm\u00e1nyzat a most is vannak folyamatban l\u00e9v\u0151 kezdem\u00e9nyez\u00e9seink amikben K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t itt a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban is itt \u00fcl Nov\u00e1k Istv\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ul aki a T\u00e1llya utcai j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r nek a fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t kezdem\u00e9nyezte \u00f6r\u00fcl\u00fcnk hogyha ehhez arcfest\u00e9ket az \u00f6nkorm\u00e1nyzat egyebekben viszont meg fogjuk h\u00fazni a v\u00f6r\u00f6s van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Misi Piroska ny\u00edregyh\u00e1zi ki lesz a korm\u00e1ny vagy semmi a k\u00e9pvisel\u0151 hogyha ellenz\u00e9ki lesz akkor nem ide ki m\u00f6g\u00f6tte egy Fidesz korm\u00e1ny vagy ellenz\u00e9ki korm\u00e1ny \u00e1r \u00c9n azt gondolom hogyha ezeket a korm\u00e1ny akkor minden fogjuk b\u00fcntetni a fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat Teh\u00e1t ezt a ezt a csod\u00e1latos zs\u00e1kot amit a Fidesz gyakorlatilag", " fura j\u00e1ratot ez te sz\u00edvem abba kell hagyni az az v\u00e1rhat\u00f3 \u00e9s ezt sajnos a jav\u00edt\u00e1s hogy amennyiben a fideszes korm\u00e1ny marad \u00e9s ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 szeretek akkor f\u00f6nt a b\u00fcntet\u00e9s az lehet hogy meg fog \u00e9rkezni \u00e9s pokorninak lesz a legrosszabb Egy\u00e9bk\u00e9nt merthogy a ez ap\u00e1d l\u00e1tszik hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l is azokat az er\u0151ket t\u00f6k\u00f6t b\u00fcnteti a korm\u00e1nyzat ahol ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 amely ellenz\u00e9ki polg\u00e1rmester nem vagyok benne biztos hogy nem lesz egy kicsi b\u00fcntet\u00e9s az\u00e9rt mert hogy a ker\u00fclet k\u00e9pes volt ellenz\u00e9ki jel\u00f6ltet v\u00e1lasztani mert l\u00e1tszik hogy a az Orb\u00e1n rendszer ez megtorol mindent H\u00e1t hogy minden pici kis el\u00e9gedetlens\u00e9get vagy ellen\u00e1ll\u00e1st \u00e9s adott esetben 12. ker\u00fclet n\u00e9l lehet hogy \u00e9rz\u0151dni fog az hogy hogy megharagudtak r\u00e1nk mert hogy mi\u00e9rt osztott\u00e1k a polg\u00e1rok ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 v\u00e1lasztani a zen\u00e9ket a politika kapcs\u00e1n Viszont lenne egy egy olyan gondoltam amit amit meg \u00e9ppen el szeretn\u00e9k mondani kom\u00e1romi Zolt\u00e1n Azt mondta nek\u00fcnk hogy ugye besz\u00e9l\u00fcnk otthon \u00e9s \u00e9s m\u00e1r", " ennek Az id\u0151sebbek hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fck Pokorni Zolt\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ja az hogy nem t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171en ez \u00edgy van hogy az \u0151 p\u00e9ld\u00e1jak\u00e9nt arra is nagyon j\u00f3 nem csak \u00fagy a turul szobor van a 12. ker\u00fclet memento hogy hogy mennyire elrontottuk Ezt a Ezt az Eml\u00e9kezet politik\u00e1t hanem az\u00e9rt szem\u00e9lyes \u00e9lete is ott van hogy rendszerv\u00e1lt\u00f3 fiatal politikusk\u00e9nt kellett szembes\u00fclnie az \u00e9desapja \u00fcgyn\u00f6k m\u00faltj\u00e1val ugye 92 ben majd k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt kell szembes\u00fclni azzal hogy a nagypap\u00e1ja viszont nyilas gyilkos volt te tudjad hogy mir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk ott a \u00e9s mir\u0151l Nem az\u00e9rt azt\u00e1n te m\u00e9g mindig problematikus Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s \u00e9s nagyon meghat\u00e1rozza azt hogy melyik t\u00f6rzsh\u00f6z tartoz\u00f3 \u00e9s a t\u00f6rzs\u00fcnk narrat\u00edv\u00e1j\u00e1t mondjuk teh\u00e1t ami azt a azt a gondolkod\u00e1st felmagasztalja \u00e9s azok a dics\u0151s\u00e9ges tetteket elmes\u00e9lj\u00fck \u00e9s ami esetleg azt valamilyen szinten \u00e1rnyalni azokat pedig nem teh\u00e1t a t\u00f6rzsi gondolkod\u00e1s ugyan\u00fagy l\u00e9tezik az Eml\u00e9kezet politik\u00e1ban \u00e9s akarlak megakad\u00e1lyozza Adott esetben csal\u00e1don bel\u00fcl hogy a traum\u00e1kat kibesz\u00e9lj\u00fck hogy el mosl\u00e9k", " mert a husit vava nagyon nagyon sok mindent a h\u00e1zon bel\u00fcl is tan\u00fas\u00edtva van Nem csak nem csak nem tetszik \u00e9n \u00e9s azt gondolja m\u00edg nincs egy konszenzus \u00e9s nincs egy k\u00f6z\u00f6s t\u00f6rt\u00e9nelm\u00fcnk addig nem fogunk tudni ebb\u0151l t\u00fall\u00e9pni \u00e9s addig maradnak ezek az \u00e1rkok ezek ez a t\u00f6rzsi gondolkod\u00e1s Addig am\u00edg nem tudok szemben\u00e9zni a m\u00faltunkkal \u00e9s mindenf\u00e9le m\u00faltunkkal tett hogy nemcsak a kommunizmust a n\u00e1cik mint mindennel ami m\u00f6g\u00f6tt\u00fcnk van addig addig egyszer\u0171en olyan s\u00e9relmek vez\u00e9relnek benn\u00fcnket hogy nincs nincs konszenzus magyarok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s nem tudunk igaz\u00e1b\u00f3l egys\u00e9ges nemzetk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dni \u00e9n azzal cenaria a nem sz\u00e1molok hogy ellenz\u00e9kbe lesz\u00fcnk \u00e9s a Fidesz gy\u0151ztek Egy\u00e9bk\u00e9nt nem \u00e1lln\u00e1nk itt h\u00e1rman \u00c9n b\u00edzom benne hogy rengeteg feladatunk lesz \u00e9s egy\u00fctt fogunk m\u0171k\u00f6dni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " ez volt a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ra besz\u00e9lek sor\u00e1n minden k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151ket fel azt k\u00e9rem hogy a kamer\u00e1ba besz\u00e9ljenek \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lnak arra koncentr\u00e1lni mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra mi k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg \u00f6n\u00f6ket a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaikt\u00f3l mi\u00e9rt k\u00e9rik a t\u00e1mogat\u00e1sokat a szavaz\u00f3knak \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt els\u0151k\u00e9nt visit Piroska z\u00e1rul besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik eddigi p\u00e1lyafut\u00e1som sor\u00e1n \u00e9n sok embert meg tudtam gy\u0151zni hogy csatlakozzon hozz\u00e1m hogy k\u00f6z\u00f6sen l\u00e9trehoznunk hogy meg \u00faj\u00edtsunk valamit emeli az \u00faj nagy K\u00f6z\u00f6s munka mell\u00e9 Szeretn\u00e9m megvenni azokat is akik sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e9g ismeretlen vagyok ennyi min\u00e9l t\u00f6bb szavaz\u00f3 bizalm\u00e1t \u00e9n valahogy a politikusoknak a k\u00f6zszolg\u00e1lat \u00e1t kell ell\u00e1tniuk \u00e9s vissza kell szerezn\u00fcnk a politika becs\u00fclet\u00e9t mindannyiunknak c\u00e9lom az \u00e1llamban \u00e9s az egym\u00e1sba vetett bizalom helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa mindenki sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e9lt\u00f3 \u00e9s \u00e9lhet\u0151 j\u00f6v\u0151k\u00e9pet kell", " tanulunk ez a politikusok feladata Az ell\u00e1t\u00e1snak deklar\u00e1lt c\u00e9lja a hogy minden k\u00f6lt\u00f6tt bent kiv\u00e1lasszuk a azt a politikust akik tavasszal a legnagyobb es\u00e9llyel fog tudni elindulni \u00e9s a v\u00e1ltoz\u00e1snak a mozgat\u00f3rug\u00f3ja lesz \u00e9n nekem meg edz\u00e9sem hogy nekem j\u00f6n a jel\u00f6ltek k\u00f6zeleg t\u00f6bb es\u00e9lyem arra hogy a k\u00f6rzetben a p\u00e1rtot nem v\u00e1laszt\u00f3 a politik\u00e1b\u00f3l ki\u00e1br\u00e1ndult vagy a fideszt\u0151l el p\u00e1rtol\u00f3 szavaz\u00f3kat meg sz\u00f3l\u00edtsam \u00e9n \u00fagy mondom hogy A v\u00e1laszok kellett polg\u00e1rait hitelesen tudn\u00e1m k\u00e9pviselni hiszen \u00e9rt\u00e9krendem k\u00f6zel \u00e1ll a jobboldali konzervat\u00edv szavaz\u00f3k hoz ugyanakkor vagyok el\u00e9g auton\u00f3m liber\u00e1lis be\u00e1ll\u00edtotts\u00e1g\u00fa \u00e9s szoci\u00e1lisan \u00e9rz\u00e9keny ahhoz hogy a baloldali szavaz\u00f3k is partnert \u00e9s k\u00e9pvisel\u0151 tal\u00e1ljanak bennem haina Mikl\u00f3s hogy ebbe fog list\u00e1r\u00f3l ker\u00fcl j\u00f3l a parlamentbe \u00e9s szerintem szakpolitikus k\u00e9t kom\u00e1romi Zolt\u00e1n is \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom ha nekem szabad", " A bizalmat a v\u00e1laszt\u00f3k akkor akkor mindh\u00e1rman egy\u00fctt fogunk m\u0171k\u00f6dni a ker\u00fclet \u00e9s az orsz\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s szeretn\u00e9k egy szem\u00e9lyes dolgot elmondani a nemzetpolitika kapcs\u00e1n hogy amikor 2002 ben a kok\u00e1rd\u00e1t elhagytuk magunkon Orb\u00e1n Viktor k\u00e9r\u00e9s\u00e9re akkor \u00e9n nem \u00e9reztem azt hogy ez micsoda aljas dolog t\u0151l\u00fcnk \u00e9s nagyon szeretn\u00e9m meg k\u00f6vetni az embereket emiatt \u00e9s Sz\u00e9gyellem magam hogy ezt \u00e9n v\u00e9gig csin\u00e1ltam \u00e9s nagyon szeretn\u00e9m k\u00e9rni mindenkit hogy 15 \u00e9n mindannyian Tegy\u00fck ki a kok\u00e1rd\u00e1t \u00e9s ne verjen ezeket k\u00f6z\u00e9nk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet a fidesznek t\u00e1n az egyik utols\u00f3 b\u00e1sty\u00e1ja Budapesten itt lesz a lek\u00e9rdezett e v\u00e1rhat\u00f3an a verseny mindent meg fognak tenni az\u00e9rt hogy ezt a B\u00e1stya lyukat ha \u00fagy tetszik megtarts\u00e1k Ez\u00e9rt Ez\u00e9rt is k\u00fcldtek ide egy \u00fajabb emberarc\u00fa fideszes a ker\u00fcletben fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k az m", " 20 \u00e9vben ezt a ezt a hamis m\u00edtoszt az emberarc\u00fa fideszes Taki ugyanaz int\u00e9zm\u00e9nyes\u00fclt korrupci\u00f3t az az Anettnek a aki \u00e9p\u00edt\u0151knek a r\u00e9sze m\u00e9gis egy rendes ember egy m\u0171velt intelligens J\u00f3 modor\u00fa valaki az igazs\u00e1g azonban az hogy az aktu\u00e1lis fideszes jel\u00f6lt De majdnem emberarc\u00fa hanem egy mor\u00e1lisan v\u00e1llalhatatlan politikus a fidesznek a beton katon\u00e1ja ez\u00e9rt vele szemben egy olyan ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt kell aki nemcsak a t\u00f6rt szavaz\u00f3kat sz\u00f3l\u00edtja meg olyan ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt kell aki otthon van az orsz\u00e1gos politik\u00e1ban is \u00e9s olyan ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt kell aki ki\u00e1llja a propaganda m\u00e9dia v\u00e1rhat\u00f3 karaktergyilkoss\u00e1g azt hiszem hogy k\u00e9pes vagyok erre hogy veletek egy\u00fctt k\u00e9pesek lesz\u00fcnk m\u00e9g itt is gy\u0151zni az elm\u00falt h\u00f3napok munk\u00e1ja is azt bizony\u00edtja hogy rengeteg feladatunk van hogy csak a k\u00f6zelm\u00faltb\u00f3l id\u00e9zzek nemr\u00e9g feljelentettem m\u00e9sz\u00e1rost \u00e9s Tiborcz ot Kartel gyan\u00faval az Alkot\u00e1s utcai testnevel\u00e9si egyetem \u00fcgy\u00e9ben amir\u0151l itt is besz\u00e9lt\u00fcnk azt\u00e1n t\u00f6bb sz\u00e1z al\u00e1\u00edr\u00e1s gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk a lejt\u0151 utcai sporttelep megv\u00e9d\u00e9se mellett a helyi lakos", " valamint El\u0151terjeszt\u00e9s ny\u00fajtottunk be az \u00f6nkorm\u00e1nyzathoz Tegnap pedig \u00e9ppen azt lepleztek le vagy a Fidesz M\u00e9g a saj\u00e1t Hegyvid\u00e9ki irod\u00e1j\u00e1t is b\u0171ncselekm\u00e9ny gyan\u00fasan b\u00e9rli a Momentum k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltk\u00e9nt \u00e9n arra v\u00e1llalkozom hogy a parlamentben is ugyanilyen lend\u00fclettel \u00e9s ugyanilyen akt\u00edvan k\u00e9pviselem ezeket a k\u00f6z\u00f6s \u00fcgyeinket \u00e9rdekeinket \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k abban hogy ebben mert most is t\u00f6bb p\u00e1r t\u00e1mogat jobbr\u00f3l is balr\u00f3l is arra k\u00e9rlek titeket hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son t\u00e1mogass\u00e1tok ti is a szavazatokkal hogy itt a hegyvid\u00e9ken \u00e9s Bel Bud\u00e1n is hozz\u00e1j\u00e1ruljunk ezzel a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hoz \u00e9s olyan jel\u00f6lt\u00fcnk legyen aki mint helyben mind orsz\u00e1gosan k\u00e9pes tenni a v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e9rt \u00e9n egy ilyen jel\u00f6lt vagyok \u00e9s erre v\u00e1llalkozom a vita v\u00e9g\u00e9n pedig szeretn\u00e9m megism\u00e9telni amit az elej\u00e9n mondtam nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy l\u00e9trej\u00f6tte \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy van vita \u00e9s rem\u00e9lem hogy a k\u00f6vetkez\u0151 fordul\u00f3ban mivel a zugl\u00f3i \u00e1tj\u00f6nnek elj\u00f6n T\u00f3th Csaba is Hajr\u00e1 Hadh\u00e1zy \u00c1kos Kom\u00e1r", " Zolt\u00e1n z\u00e1rva veszed a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9n is ezzel kezdem hogy j\u00f3 hogy id\u00e9n m\u00e1r vannak politikai vit\u00e1k nagyon el szoktunk t\u0151le igaz most m\u00e9g csak az egym\u00e1shoz sz\u00f6vets\u00e9ges p\u00e1rtok \u00e9s jel\u00f6ltek vitatkoznak egym\u00e1ssal \u00e9s a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek de akkor is ezt meg kell becs\u00fclni \u00e9s \u00e9s ezeken a vit\u00e1kon el kell mondani azt hogy mit l\u00e1tunk milyen v\u00edzi\u00f3nk van van Magyarorsz\u00e1g j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l mi nem ellens\u00e9ged vagyunk egym\u00e1snak hanem sz\u00f6vets\u00e9gesei \u00e9s \u00edgy vagy \u00fagy de okt\u00f3ber ut\u00e1n eg\u00e9szen biztos hogy egy\u00fctt fogunk dolgozni Term\u00e9szetesen rem\u00e9lem hogy nekem Fog seg\u00edteni a m\u00e1sik k\u00e9t fiatalabb partnerem \u00e9s le fogjuk bontani a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9nek \u00e9s ennek a kidolgoz\u00e1sa Iszony\u00fa nagy feladat lesz ott minden szak\u00e9rtelemre sz\u00fcks\u00e9g lesz K\u00f6sz\u00f6nettel tartozunk Guly\u00e1s M\u00e1rton nak \u00e9s a st\u00e1bnak a partiz\u00e1n st\u00e1bj\u00e1nak hogy hogy megismerhettek vel\u00fcnk \u00e9s \u00fagy gondolom hogy ez", " politikai innov\u00e1ci\u00f3k k\u00f6z\u00fcl az ut\u00f3bbi \u00e9vekben a legjobb ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s mert megmozgatja az embereket m\u00e9g az igazi v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt \u00e9n meg\u00edg\u00e9rhetem hogy kem\u00e9nyen fogok dolgozni Akkor sz\u00e1llj ki \u00fcl\u00e9sben hogy meg fogom seg\u00edteni fogom hogy fel lehessen \u00e1ll\u00edtani az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy miniszt\u00e9riumot hogy hely\u00e9re ker\u00fclj\u00f6n a k\u00f3rh\u00e1zi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a n\u0151k \u00e9s ujjal kell szervezni az \u00c1NTSZ mert m\u00e9g egy ilyen vil\u00e1gj\u00e1rv\u00e1nyt Magyarorsz\u00e1g nem fog tudni kezelni igazi szakemberek kellenek j\u00e1r\u00e1si szintre megyei szintre orsz\u00e1gos szintre vissza kell \u00e1ll\u00edtani azt ami j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u00f6tt \u00c9s ez j\u00f3l is fog m\u0171k\u00f6dni b\u00edzom benne hogy ezek a tervek \u00e9s a ti terveitek is val\u00f3ra v\u00e1lnak \u00e9s ehhez k\u00e9rem most a szavaz\u00f3polg\u00e1rok nak a seg\u00edts\u00e9g\u00e9t a Pali v\u00e1laszt\u00e1son is \u00e9s k\u00e9s\u0151bb \u00e1prilisba az \u00e9les l\u00f6v\u00e9szeten is k\u00f6szi", " K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt Budapest 3 as sz\u00e1m\u00fa egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6rzet\u00e9nek az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1ja Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck voltak szeretn\u00e9k egy nagy tapsot k\u00e9rni a k\u00e9pvisel\u0151 retek mindegyik\u00e9nek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen hogy itt voltak mert te pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet nem \u00e9rtek sehova mert alig egy 40 perc m\u00falva folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n on az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1knak a sorra \u00e9rkeznek Vagy \u00e9rkezik megl\u00e1tjuk Pontosan m\u00e9g fog bek\u00f6vetkezni Budapest 8 as sz\u00e1m\u00fa egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje hogy jel\u00f6ltjei \u00fagyhogy 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l folytat\u00f3dnak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1k itt a parti v\u00e1ros m\u00e9diapartner\u00fcnk a 44 400 nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 m\u00e9dia fel\u00fcletein is figyelemmel tudod k\u00f6vetni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kat van egy h\u00f3napunk el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu c\u00edmen ittak", " vit\u00e1kat \u00e9s vissza tudod k\u00f6vetni illetve tudsz t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arra vonatkoz\u00f3an hogy pontosan m\u00e9g milyen k\u00f6rzetekben lesznek majd vit\u00e1k \u00e9s \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzetben szervez\u00fcnk ilyen vit\u00e1kat eg\u00e9szen a j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig r\u00e1sz\u00e1ntam a helyen tudsz m\u00e9g becsatlakozni hogyha \u00e9rdekel van Ani Vivinek hogy reggelig h\u00edrlevele ez a reggel 4:00 ha erre feliratkoz\u00f3 akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legjobb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve 1 munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmed Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]