["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n Csongr\u00e1d Csan\u00e1d megye 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Mucsi Tam\u00e1s a DK jel\u00f6ltje valamint M\u00e1rki Zay P\u00e9ter a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton hogy ezeket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyr\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n", "A szervezet ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vitasorozat nagyj\u00e1b\u00f3l most m\u00e1r a harmadik h\u00e9t k\u00f6zepe fel\u00e9 j\u00e1runk ugye hogy \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzetben szervez\u00fcnk ilyen vit\u00e1kat M\u00e9g messze a vita szeretn\u00e9k becsatlakozni Ak\u00e1r egy kisebb jellemez vagy szem\u00e9lyesen is r\u00e9szt venni valamelyik Rit\u00e1nak a felv\u00e9telen akkor azt megteheted van egy honlapunk a az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu ahol Egyr\u00e9szt a kor\u00e1bbi Isaac mindegyiket vissza tudod n\u00e9zni illetve a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l tudsz t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni hogy hol mikor ki fog \u00f6sszecsapni \u00c9s regisztr\u00e1lni \u00c9s tudsz a n\u00e9z\u0151k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiba ahogy mondtam a mai napon H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen vagyunk \u00c9s jelenleg a Fekete Sas b\u00e1lterm\u00e9ben jelentkez\u00fcnk ahol most Csongr\u00e1d Csan\u00e1d 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei fognak \u00f6sszecsapni ami a Patrik tov\u00e1bbra is a 4b Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n ter\u00fcletein hanem a 444 fel\u00fcleten is lehet k\u00f6vetni a vit\u00e1kat van a Vivinek egy reggeli napind\u00edt\u00f3 k\u00e9ne vele is ez a reggel 4:00 ha erre feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg az el\u0151z\u0151 vit\u00e1knak a legjobb almasav", "legfontosabb pillanatait \u00e9s akkor a szab\u00e1lyokr\u00f3l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret a rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatainak a kifejt\u00e9s\u00e9re lesz egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d ez ennyit tud ez a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek elmond\u00e1sa sor\u00e1n a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni lehet azonban 3bit ablakunk amiben szint\u00e9n azonos id\u0151kerete mindenkinek rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00c9s ezen vita blokkok alatt b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a sz\u00f3t a m\u00e1sikt\u00f3l k\u00e9rdezhet sz\u00e1molhattak vit\u00e1kat egym\u00e1ssal \u00e9s k\u00e9rn\u00e9m is a k\u00e9pvisel\u0151 a tudat hogy egym\u00e1ssal vit\u00e1znak \u00e9s ne velem lehet\u0151s\u00e9g szerint K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tiszt\u00e1k a szab\u00e1lyok Igen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dj\u00f6n a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3 besz\u00e9dek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " titeket Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit mind a kamer\u00e1kon \u00e9s az internet nyilv\u00e1noss\u00e1gon kereszt\u00fcl mint itt helyben a teremben megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m Mucsi Tam\u00e1st ellenfelet ebben a vit\u00e1ban K\u00f6z\u00e9p Eur\u00f3pa legnagyobb b\u00e1lterm\u00e9ben vagyunk a v\u00e1s\u00e1rhelyiek egyik b\u00fcszkes\u00e9ge itt a Fekete Sas sokkal jogosan k\u00e9rdezik azt hogy mi\u00e9rt indulok \u00e9n el minisztereln\u00f6k jel\u00f6lts\u00e9g \u00e9s a jelenlegi polg\u00e1rmesteri poz\u00edci\u00f3 mellett egy ilyen helyi megm\u00e9rettet\u00e9sben \u00e9s erre azt szoktam mondani hogy h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi sem lehet szabad addig am\u00edg Magyarorsz\u00e1g nem szabad teh\u00e1t nek\u00fcnk a v\u00e1ros \u00e9rdek\u00e9ben is meg kell tenn\u00fcnk hogy rendszer v\u00e1ltunk nem is csak korm\u00e1nyt hanem rendszerv\u00e1lt\u00f3k \u00e9s \u00e9n azt l\u00e1tom hogy L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos kih\u00edv\u00f3ja k\u00e9nt nekem van a legnagyobb es\u00e9lyem ha bizonytalanok at \u00e9s a kor\u00e1bban Fideszre szavaz\u00f3k Atis megsz\u00f3l\u00edtani minden egyes mand\u00e1tum sz\u00e1m\u00edt nagyon fontos az hogy minden egyes k\u00f6rzetet el tudjuk hozni amit csak el lehet hozni a fideszt\u0151l a 2022 es \u00e1prilisi v\u00e1laszt\u00e1son a 22 es \u00e1prilis v\u00e1laszt", " Pedig most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son fog eld\u0151lni nagyon fontos az hogy mindannyian menjenek el szavazni adj\u00e1k le szavazatukat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son az orsz\u00e1gban t\u00f6bb mint 700 helyen vannak s\u00e1trak itt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely P\u00e9ter \u00e9n is Mak\u00f3n is \u00e1lland\u00f3 s\u00e1torban \u00e9s a t\u00f6bbi telep\u00fcl\u00e9sen pedig egy egy mozg\u00f3 s\u00e1torban Nagyon fontosnak tartom azt hogy mi m\u00e1r H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen bizony\u00edtottunk ezt a m\u00e1s kult\u00far\u00e1t szeretn\u00e9k meghonos\u00edtani orsz\u00e1gosan is korrupci\u00f3 mentes tisztess\u00e9ges orsz\u00e1got akarunk ahol a becs\u00fclet mellett a tehets\u00e9g \u00e9s a teljes\u00edtm\u00e9ny hat\u00e1rozza meg hogy kijut el\u0151re \u00e9s nem ap\u00e1d kapcsolatok nem a p\u00e1rtpolitika p\u00e1r f\u00fcggetlen jel\u00f6ltk\u00e9nt ez\u00e9rt indultam el nem csak minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt hanem itt helyben L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos es\u00e9lyes kih\u00edv\u00f3ja kint is Nek\u00fcnk nagyon fontos hogy ezt a k\u00f6rzetis meg tudjuk nyerni \u00e9s a teljess\u00e9get szabad\u00edtsuk fel H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely et m\u00e1r felszabad\u00edtottak most nagyon fontos hogy V\u00e1s\u00e1rhely \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s a teljes v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek tudjuk elhozni L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos t\u00f3 \u00e9s a fideszt\u0151l", " K\u00f6szi sz\u00e9pen Mucsi Tam\u00e1s nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik Tisztelettel \u00e9s szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m mindazokat akik itt a teremben Hallgatjuk a hitelt \u00e9s mindazokat akik itt a k\u00e9perny\u0151 el\u0151tt \u00fclve k\u00f6vetik a Csongr\u00e1d 4 es sz\u00e1m\u00fa vit\u00e1t a partiz\u00e1nok Igen P\u00e9ter elmondta bizony\u00edtottunk val\u00f3ban bizony\u00edtottunk H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen mindannyian hiszen P\u00e9ter DK s t\u00e1mogat\u00e1ssal lett polg\u00e1rmester \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ma a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra a kulcsa annak hogy ebben az orsz\u00e1gban v\u00e1ltoz\u00e1s legyen \u00c9n azt gondolom hogy P\u00e9ter sz\u00e1mos j\u00f3 \u00f6tlettel vezeti ezt a v\u00e1rost \u00e9s azt gondolom hogy ennek \u00edgy is kell maradnia ugyanakkor a programom \u00e9l\u00e9t M\u00e9giscsak az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z adja hogy H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen \u00e9s Mak\u00f3n cs\u00f6kkenjenek a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k \u00e9s azt gondolom hogy az a legfontosabb hogy", " mi k\u00f6z\u00f6sen v\u00e1llvetve harcoljunk az pedig hagyjuk meg a v\u00e1laszt\u00f3knak hogy ki ki a leges\u00e9lyesebb hamarosan el fog d\u0151lni a sorok el\u0151tt s\u00e1trak \u00e1llnak mint Mak\u00f3n mint H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen \u00c9n b\u00edzom abban hogy \u00f6n\u00f6k b\u00f6lcsen d\u00f6ntenek \u00e9s a legjobb szem\u00e9t fogj\u00e1k kiv\u00e1lasztani d\u00f6ntsenek \u00d6n\u00f6k arr\u00f3l hogy mi kell ennek az orsz\u00e1gnak hogy kell egy Dobrev korm\u00e1ny kell panelprogram hogy kell e az hogy Csongr\u00e1d megye fejl\u0151dj\u00f6n hogy kell az hogy k\u00fcl\u00f6n k\u00f3rh\u00e1za legyen mak\u00f3nak \u00e9s h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelynek \u00f6n\u00f6k\u00e9 a d\u00f6nt\u00e9s K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blokknak a c\u00edme eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy helyzete Mak\u00f3n \u00e9s H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen A megcsal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nti sorsol\u00e1sa d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Mucsi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal fogok majd kapni de term\u00e9szetesen M\u00e1rki Zay P\u00e9ter nek is van lehet\u0151s\u00e9ge b\u00e1rmikor k\u00f6zben v\u00e1gni kifejteni a gondolatait a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l most nyit\u00f3besz\u00e9d\u00e9ben a mellett foglalt \u00e1ll\u00e1st hogy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 k\u00f3rh\u00e1zi ell\u00e1t\u00e1sra a kell rendelkeznie Mak\u00f3n a 90 h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelynek ugye lehet tudni azt hogy H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely p\u00e9ld\u00e1ul hi\u00e1nyzik a sz\u00fcl\u00e9szeten a menet foglalt \u00e1ll\u00e1st is sz\u00fcks\u00e9g lenne egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 Sz\u00fcl\u00e9szeti centrumnak vagy egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 Sz\u00fcl\u00e9szeti r\u00e9szlegnek a megalkot\u00e1s\u00e1ra Ugyanakkor az \u00d6n\u00f6k p\u00e1rtj\u00e1nak az eln\u00f6ke Gyurcs\u00e1ny Ferenc mikor Mak\u00f3n j\u00e1rt egy ottani f\u00f3rum\u00e1n \u00edgy fogalmazott \u00e9s akkor id\u00e9zem szakemberek azt mondj\u00e1k hogy \u00c9vi ezer sz\u00fcl\u00e9sn\u00e9l kevesebbel nem lehet biztons\u00e1gosan fenntartani sz\u00fcl\u00e9szetet ezekben a kisv\u00e1rosokban azonban csak n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1z van ennek alapj\u00e1n kinek kell hinni e az \u00f6n t\u00e1mogat\u00f3 v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak az \u00f6n p\u00e1rtj\u00e1nak az eln\u00f6k\u00e9nek vagy pedig \u00f6nnek amikor azt mondja hogy Mak\u00f3n sz\u00fcks\u00e9g lenne \u00e9s ugye", " ell\u00e1t\u00e1sra nagyon egyszer\u0171 a v\u00e1lasz erre a k\u00e9rd\u00e9sre azt kell megvizsg\u00e1lni hogy mennyi id\u0151n bel\u00fcl lehet el\u00e9rni milyen infrastrukt\u00far\u00e1val lehet el\u00e9rni egy k\u00f3rh\u00e1zat Mak\u00f3 \u00e9s kist\u00e9rs\u00e9ge rosszul mondtam m\u0171sorvezet\u0151 \u00far mert h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyre Mak\u00f3n sz\u0171nt meg m\u00e1sf\u00e9l \u00e9ve a sz\u00fcl\u00e9szet Ez egy kardin\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s mert Mak\u00f3 kist\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben 14 telep\u00fcl\u00e9s tal\u00e1lhat\u00f3 rossz utakkal most k\u00e9pzelj\u00e9k el azt a szitu\u00e1ci\u00f3t hogy egy vesz\u00e9lyeztetett terhes sz\u00fcl\u0151 n\u0151t kell h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyre a k\u00f3rh\u00e1zba a sz\u00fcl\u00e9szetre besz\u00e1ll\u00edtani betegbiztons\u00e1gi szempontb\u00f3l nem garant\u00e1lhatjuk azt hogy az a kismama vagy a magzat a t\u00fal\u00e9li ezt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1st ezen az \u00faton h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi Gyurcs\u00e1ny Ferenc Nem konkr\u00e9tan mak\u00f3t eml\u00edtette hanem azt mondta hogy vannak olyan telep\u00fcl\u00e9sek ahol ha nincs meg az ezer friss sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m", " akkor \u00e1t kell gondolni hogy ak\u00e1r mondjuk egy aut\u00f3p\u00e1lya mellett szuper k\u00f3rh\u00e1zat \u00e9p\u00edts\u00fcnk ahol ahova mindenhonnan tudjuk vinni p\u00e9ld\u00e1ul a betegeket Mak\u00f3 eset\u00e9ben Ugyanakkor az lehet a priorit\u00e1s \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen a nyit\u00f3 besz\u00e9demet j\u00f3v\u00e1hagyva kv\u00e1zi egyet\u00e9rtve azzal hogy Mak\u00f3ra kell hogy visszaker\u00fclj\u00f6n a sz\u00fcl\u00e9szet \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 egys\u00e9gk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dj\u00f6n m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert irt\u00f3zatosan megn\u0151ttek a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k a V\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1zba ugye nem csak a sz\u00fcl\u00e9szetr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk nyilv\u00e1n nincs v\u00e1r\u00f3lista m\u00e1r ha sz\u00fclni kell sz\u00fclni kell a szoba t\u00f6v\u00e9ben is de a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k irt\u00f3zatosan megn\u0151ttek a mak\u00f3i k\u00f3rh\u00e1zat V\u00e1ci \u00fajranyitjuk akkor le tudjuk venni a terhel\u00e9st a V\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1zr\u00f3l a betegbiztons\u00e1g n\u0151 az emberek Pedig j\u00f3l j\u00e1rna De ahhoz hogy egy\u00e9bk\u00e9nt ezt meg tudjuk val\u00f3s\u00edtani 160 milli\u00e1rd forintot kell \u00e9vente bele\u00f6nteni a rendszerbe 100", " 60 milli\u00e1rd forint kell ahhoz hogy beteg biztons\u00e1gr\u00f3l besz\u00e9lgess\u00fcnk \u00e9s arr\u00f3l hogy legyen megfelel\u0151 szakember 3000 szakorvos hi\u00e1nyzik a rendszerb\u0151l \u00e9s 10 \u00e9ven bel\u00fcl 500 h\u00e1ziorvos le lesz sz\u00fcks\u00e9g ez a 160 milli\u00e1rd forint rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1ll legut\u00f3bbi vit\u00e1kban P\u00e9ter azt mondta hogy hogy hogy \u00e9n csak \u00edg\u00e9rgetnek \u00edg\u00e9rgetnek De hol a forr\u00e1s nem adunk sz\u00e1z milli\u00e1rdot a hazug k\u00f6zm\u00e9di\u00e1nak vagy 29 milli\u00e1rd forintot p\u00e9ld\u00e1ul a korm\u00e1nyzati kommunik\u00e1ci\u00f3ra vagy 30 egymilli\u00e1rdot a minisztereln\u00f6ks\u00e9g alap\u00edtv\u00e1nyainak m\u00e1r \u00f6ssze is j\u00f6tt mert az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy fontosabb \u00e9s m\u00e9g annyit ehhez a t\u00e9m\u00e1hoz hogy L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos \u00e9rzi ezt a probl\u00e9m\u00e1t Teh\u00e1t akkor amikor a DK al\u00e1\u00edr\u00e1st gy\u0171jt\u00f6tt a K\u00e1lvin utcai rendel\u0151 megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt mert be akart\u00e1k z\u00e1ratni \u00e9rezt\u00e9k visszahoztak meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k most folyamatosan k\u00f3rh\u00e1zat \u00e9p\u00edt csak egyetlen egy dolgot felejt\u00fcnk el hogyha l\u00e1tszat\u00e1t f\u00f6ntartja L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos annak", " mintha fejleszten\u00e9k az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet de az \u00e9p\u00fclet az nem fejleszt\u00e9s havi reset maradnak \u00e9s nem lesznek benne szakemberek \u00c9n azt gondolom hogy ez a legfontosabb egy \u00e9rtem ezeket engedje meg k\u00f6z\u00f6m a pontos\u00edt\u00e1st El\u0151sz\u00f6r is val\u00f3ban Mak\u00f3n hi\u00e1nyzik a gyermekoszt\u00e1ly f\u00fcl\u00e9szeti lett a pszichi\u00e1tria a k\u00e9rd\u00e9s ugyanakkor M\u00e9giscsak az is akar ez a m\u00e1sodik r\u00e9sze a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1som nak hogy ezen 3 oszt\u00e1ly k\u00f6z\u00fcl mint\u00e1nak meg\u00edg\u00e9rik a k\u00f6rzetben lak\u00f3knak vagy pontosan milyen \u00fctemez\u00e9sben melyik egykori z\u00e1rva tartanak fontosnak hogy l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n h\u00e1t De els\u0151sorban a sz\u00fcl\u00e9szet \u00e9s a gyermek oszt\u00e1lynak kell visszaker\u00fclni a Mak\u00f3ra a pszichi\u00e1tria az egy \u00e9rdekes k\u00e9rd\u00e9s mert a pszichi\u00e1tria jelenleg Szegeden tal\u00e1lhat\u00f3 \u00c9n annak se vagyok ellene hogyha itt tal\u00e1ljuk meg a hely\u00e9t H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen akkor legyen a Pszichi\u00e1triai Oszt\u00e1ly H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely Ez teh\u00e1t ez nem vita k\u00e9rd\u00e9se ez Igaz\u00e1ndib\u00f3l orvos szakmai k\u00e9rd\u00e9s legnagyobb Szerencs\u00e9nkre ugye doktor kom\u00e1romi Zolt\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ul a DK szakpolitikusok \u00e9n ebben j\u00f3 seg\u00edts\u00e9get tud ny\u00fajtani hiszen ne higgy\u00e9l", " azt hogy egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 mindenhat\u00f3 az a l\u00e9nyeg hogy j\u00f3 st\u00e1b legyen m\u00f6g\u00f6tt\u00fcnk hogy a szakpolitikai k\u00e9rd\u00e9sekben tudjunk egy\u00fctt dolgozni \u00e9s megfelel\u0151 tan\u00e1csok ment\u00e9n utols\u00f3 \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s hogy a Gyurcs\u00e1ny Ferenc \u00fagy fogalmazott ezernyi sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m alatt \u00e9ves sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m alatt nincs \u00e9rtelme \u00f6n\u00e1ll\u00f3 sz\u00fcl\u00e9szeti oszt\u00e1ly nak Mekkora a sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m akkor nem j\u00f6n szerint indokolja az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 sz\u00fcl\u00e9szeti oszt\u00e1ly H\u00e1t ez most egy nagyon j\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s mert a statisztikai sz\u00e1mokat nem tudom pontosan de ezer alatt van mert H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen 250 te H\u00e1t igaz\u00e1ndib\u00f3l Nem az a l\u00e9nyeg Egy\u00e9bk\u00e9nt hanem az hogy gyakorlott orvosok legyenek teh\u00e1t Meg lehet azt oldani hogy mondjuk a szegedi klinik\u00e1val egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve tartjuk f\u00f6nt a sz\u00fcl\u00e9szetet teh\u00e1t ennek nincsen akad\u00e1lya ugye az hogy gyakorlata legyen az egy alapfelt\u00e9tel a sz\u00fcl\u00e9sz orvosn\u00e1l Abszol\u00fat de egy\u00e9bk\u00e9nt hogy szerzi meg a gyakorlatot de erre van egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00e1mogat\u00e1si rendszer is Teh\u00e1t azt mondom hogy aki Mak\u00f3n sz\u00fcletik Az mondjuk", " p\u00e9ld\u00e1ul magasabb \u00e9rt\u00e9k\u0171 babak\u00f6tv\u00e9nyt vagy csal\u00e1d t\u00e1mogat\u00e1st kap \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck a mak\u00f3i sz\u00fclet\u00e9st ugyan\u00edgy ebben az esetben Mondjuk a V\u00e1s\u00e1rhelyen sz\u00fclet\u00e9snap a M\u00e1rki Zay P\u00e9ter sz\u00fcks\u00e9g van e \u00f6n\u00e1ll\u00f3 sz\u00fcl\u00e9szeti oszt\u00e1ly romaco akarom hogy Igen m\u00e9ghozz\u00e1 az\u00e9rt mert val\u00f3ban special sz\u00fcl\u00e9szetben viszonylag otthon vagyok nem csak az mert k\u00e9t gyermekem van hanem a feles\u00e9gem ezzel foglalkozott Na most a szab\u00e1lyok szerint hogy B\u00e1r 20 perc az az id\u0151 amit be kell \u00edrni egy k\u00f3rh\u00e1zba b\u00e1rhonnan ahhoz hogy a biztons\u00e1gos sz\u00fcl\u00e9sre sz\u00fcl\u00e9s lehessen levezetni teh\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3 jobban jogos az hogy mondjuk nagylakr\u00f3l Szeged m\u00e1r 20 percen bel\u00fcl nem el\u00e9rhet\u0151 az ezres sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m az valszeg irre\u00e1lisan magas ebb\u0151l a szempontb\u00f3l hogy mondtam H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely mintegy 250 gyermek sz\u00fcletik \u00e9vente az itteni k\u00f3rh\u00e1zban megn\u00e9zem hogy ez kev\u00e9s teh\u00e1t enn\u00e9l kor\u00e1bban nagyobb sz\u00e1mok is voltak \u00c9n azt gondolom hogy \u00f6nmag\u00e1ban az hogy egy sz\u00fcl\u00e9szet legyen ez nem ig\u00e9nyel extra felt\u00e9teleket Amennyiben az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy abba az ir\u00e1nyba fejl\u0151dik ahogy Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban van", " akkor alapvet\u0151en sz\u00fcl\u00e9szn\u0151k is le vezethetnek sz\u00fcl\u00e9st A szak\u00e1pol\u00f3k nak a tud\u00e1sszintj\u00e9t emelni kell a l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1t emelni kell Teh\u00e1t az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyre form\u00e1j\u00e1ban beletartozik az is hogy az orvosok dr\u00e1ga munkaidej\u0171 helyett Sok esetben szakdolgoz\u00f3k tudnak ell\u00e1tni nagyon fontos magas szakmai szinten is feladatokat ugyan\u00fagy m\u00e9g a polg\u00e1rmesteri kamp\u00e1nyban tett \u00edg\u00e9retet a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1zi ell\u00e1t\u00e1sa hib\u00e1k jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra Itt ugye jelezte az tipila Courteney \u00e1gyakat kellene vissza\u00e1ll\u00edtani ugye van j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s nak hat\u00e9konyan megszervez\u00e9s\u00e9re tett \u00edg\u00e9reteit ezekb\u0151l keveset l\u00e1ttunk eddig teljes\u00fclni Mi az amit tud v\u00e1llalni a ciklusa v\u00e9g\u00e9ben t\u00e9nylegesen fog tudni el\u0151re l\u00e9p\u00e9seket tenni illetve hogy nem fogja ellehetetlen\u00edteni ezeknek az \u00edg\u00e9ret\u00e9nek a teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t az hogyha Adott esetben lesz a t\u00e9rs\u00e9g orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je \u00e9ppen ellenkez\u0151leg sajnos ahhoz sz\u00fcks\u00e9ges e korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra ezeket az \u00edg\u00e9reteket meg tudjam tartani hogy esetben kom\u00e1romi Zolt\u00e1nnal besz\u00e9lt\u00fck meg azt hogy a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s nyeres\u00e9ggel kihozhat\u00f3 H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen is az \u00e1llami k\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l", " de sajnos egy apr\u00f3 t\u00e9ved\u00e9s cs\u00faszott ebbe a sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba nevezetesen hogy t\u00f6rv\u00e9nnyel vitt\u00e9k el a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1st a k\u00f3rh\u00e1zzal egy\u00fctt a rendel\u0151int\u00e9zetet Teh\u00e1t ahhoz val\u00f3sz\u00edn\u0171 korm\u00e1nyt kell v\u00e1ltani hogy H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s \u00fajra \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9zbe hozzuk pedig Budapesten nagyon j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 rendel\u0151int\u00e9zetek vannak \u00f6nkorm\u00e1nyzati K\u00f6zben \u00e9n azt is \u00edg\u00e9rtem hogy p\u00e9ld\u00e1ul az egyik se kelljen Szegedre menni azt mondom hogy ezt meg tudjuk oldani a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t szint\u00e9n tervezz\u00fck megoldani a polg\u00e1rmester \u00far itt van p\u00e9ld\u00e1ul aki velem egy\u00fctt dolgozik nemcsak h\u00e1ziorvos hanem p\u00e9ld\u00e1ul a r\u00e9szt vett az elegy nev\u0171 ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s nev\u0171 szervez\u0151d\u00e9sben elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vben olyan szakemberek dolgoztak ki eg\u00e9szs\u00e9gpolitikai komoly anyagokat korm\u00e1nyprogramot mit\u0151l de Falus Ferenc vagy Pusztai Erzs\u00e9bet Teh\u00e1t \u00e9n azon vagyok nagyon komoly sz\u00e9les t\u00e1bor dolgozott Ezeken az anyagokon \u00e9n azt rem\u00e9lem hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokhoz vissza tud ker\u00fclni", " legal\u00e1bb a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s \u00e9s akkor azt hogy gipszel\u00e9s \u00e9nekeljen Szegedre menni hogy a v\u00e1r\u00f3list\u00e1kat egy diagnostic elj\u00e1r\u00e1sn\u00e1l 67 a l\u00e1gy m\u0171t\u00e9tn\u00e9l hat h\u00f3nap al\u00e1 cs\u00f6kkentj\u00fck ezt el tudjuk \u00e9rni mondd hogy egy \u00e9rdekellent\u00e9t mak\u00f3iak \u00e9s H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely k\u00f6z\u00f6tt nevezetesen az hogy ugye nagyon sokan sz\u00edvesen j\u00e1rnak motorral \u00e9s adott esetben h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyre hogy az t\u00f6bben is eml\u00edtett\u00e9k a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1sra emiatt viszont a h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi v\u00e1r\u00f3list\u00e1k is megny\u00falnak Hogyan lehet ezt az \u00e9rdekellent\u00e9t egyszer oldani an\u00e9lk\u00fcl hogy b\u00e1rkinek Adott esetben s\u00falyosabb f\u00e9lre lenne mint ami jelenleg kialakult m\u00e1r most meggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00fcnk szerint Nincs \u00e9rdekellent\u00e9t egy\u00e9bk\u00e9nt sajnos mint a V\u00e1s\u00e1rhelyi mint a mak\u00f3i p\u00e1ciensek Els\u0151sorban Szegedre szoktak menni hogy a klinika miatt is Teh\u00e1t sajnos azt l\u00e1tjuk hogy magasabb szint\u0171 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1sban rem\u00e9nykedve mennek oda sokan mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ell\u00e1t\u00e1st is ig\u00e9nybe vesznek H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen is van egy ilyen int\u00e9zm\u00e9ny De sokszor itt is szegedi orvosok rendelnek Szegeden t\u00f6bb klinika is van mag\u00e1nklinika ahol nyilv\u00e1n fizet\u0151s magasabb \u00c1ron de", " j\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1s kapnak \u00c9n azt szeretn\u00e9m orsz\u00e1gosan is javasolni amit itt nek\u00fcnk is sokat seg\u00edtene hogyha mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy sz\u00ednvonal\u00e1t kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1t udvariass\u00e1g a figyelmess\u00e9g\u00e9t tudn\u00e1nk az \u00e1llami ell\u00e1t\u00e1sban is biztos\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00fagyhogy k\u00e9pvisel\u0151t \u00far abszol\u00fat nincs \u00e9rdekellent\u00e9t makovics V\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f6z\u00f6tt a mak\u00f3iak az\u00e9rt j\u00e1rnak V\u00e1s\u00e1rhelyre mert m\u00e1r gyakorlatilag teljesen ki\u00fcr\u00edtett\u00e9k a az ell\u00e1t\u00e1s Mak\u00f3n \u00c9s igen Szeged fel\u00e9 gravita Egy\u00e9bk\u00e9nt az ell\u00e1t\u00e1s \u00e9s ez\u00e9rt mondtam azt hogy hogy a szegedi egyetemnek \u00e9s a szegedi orvos t\u00e1rsadalomnak a seg\u00edts\u00e9g\u00e9t is k\u00e9rhetj\u00fck mi itt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen is Mak\u00f3n az\u00e9rt hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt javuljon az ell\u00e1t\u00e1sra k\u00f6rzetben dr\u00e1mai Egy\u00e9bk\u00e9nt a mag\u00e1n eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet eml\u00edtette P\u00e9ter nem lehet mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben id\u0151pontot kapni a feles\u00e9gem pr\u00f3b\u00e1lta az orvos\u00e1hoz id\u0151pontot k\u00e9rni \u00e9s mondt\u00e1k hogy h\u00e1t majd akkor okt\u00f3berben telefon \u00faj telefon\u00e1ljon \u00fajra mert nem tudnak id\u0151pontot adni", " id\u0151pont\u00e9rt kell telefon\u00e1lni okt\u00f3berben teh\u00e1t annyira kiv\u00e9geztette a Fidesz korm\u00e1ny az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet hogy leterhelt e vele a mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy et is ez a dr\u00e1mai dr\u00e1mai ami itt zajlik az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi sz\u00ednt\u00e9ren \u00e9s gyakorlatilag ebbe nap mint nap emberek halnak bele \u00e9s nem vessz\u00fck figyelembe K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy k\u00e9rd\u00e9s \u00d6n\u00f6k alap\u00edtani megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt mit szorgalmaznak ink\u00e1bb a szegedi kapacit\u00e1sokat kell n\u00f6velni annak \u00e9rdek\u00e9ben a t\u00e9rs\u00e9g eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s ig\u00e9nyeit is k\u00e9pes legyen kiszolg\u00e1lni hogy ellenkez\u0151leg helyben kell eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1si kapacit\u00e1sokat fejleszteni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter riaszt\u00f3 \u00c9n azt gondolom hogy a legfontosabb lesz\u00f6gezni az hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi probl\u00e9m\u00e1im nem most nem is az elm\u00falt 10 \u00e9vben keletkeztek alszok 30 \u00e9v \u00e9s r\u00e9gebben teh\u00e1t nagyon sok eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi probl\u00e9ma volt Kor\u00e1bban a kapacit\u00e1sok racionaliz\u00e1l\u00e1sa ez a k\u00f6zleked\u00e9si h\u00e1l\u00f3zat fejleszt\u00e9s\u00e9vel gyorsabban el\u00e9rhet\u0151", " cs\u00facs k\u00f3rh\u00e1zakkal val\u00f3ban jav\u00edthat\u00f3 vannak olyan ell\u00e1t\u00e1sok ahol ez racion\u00e1lis tekn\u0151ben val\u00f3 Mondjuk a szem\u00e9szet f\u00fcl\u00e9szet \u00e9s nagyon sok m\u00e1s ter\u00fclet is \u00fctemezhet\u0151 m\u0171t\u00e9tek ott a szak\u00e9rtelem a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek biztos\u00edt\u00e1sa a fontosabb mint a s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi se hiszem most is v\u00e1rakozni kell sokszor h\u00f3napokat mondjuk egy ortop\u00e9diai m\u0171t\u00e9tre \u00e9s sat\u00f6bbi teh\u00e1t ezekben az esetekben p\u00e9ld\u00e1ul Szeged ide\u00e1lis tartott egy cs\u00facs K\u00f3rh\u00e1z egyetemi klinika van megfelel\u0151 szakemberek professzorok minden seg\u00edts\u00e9g rendelkez\u00e9sre \u00e1ll Teh\u00e1t nem is szeretn\u00e9nk hogyha ezt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen kellene neadjisten kev\u00e9sb\u00e9 rutinos szakemberek megoldani Igen Erre ott van Szeged ami legfontosabb \u00e9s Sajnos ezt m\u00e9g a Gyurcs\u00e1ny korm\u00e1ny is annak idej\u00e9n elhib\u00e1zta hogy s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi betegell\u00e1t\u00e1s viszont minden\u00fctt legyen mert ott az \u00e9leteket fogja megmenteni az hogy van a k\u00f6zelben megfelel\u0151 ember megfelel\u0151 szakember \u00e9s term\u00e9szetesen maga az A kapacit\u00e1s \u00e9s a s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi betegell\u00e1t\u00f3 oszt\u00e1ly H\u00e1t \u00e9n Nagyon fontosnak tartom azt hogy els\u0151sorban ilyen jelleg\u0171 kezel\u00e9s legyen egy", " \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt leadom k\u00e9pen megoldhat\u00f3 Teh\u00e1t az sem az a kateg\u00f3ria aminek felt\u00e9tlen Szegedre kellene menni egy sz\u00fcl\u00e9szet\u00e9rt ami s\u00fcrg\u0151s beavatkoz\u00e1st azokat min\u00e9l k\u00f6zelebb kell kezelni ami pedig magas szakmai szintet \u00e9s ritk\u00e1n elv\u00e9gzett nem rutin m\u0171t\u00e9teket illeti ott mindig a legfontosabb tud\u00e1sod kapacit\u00e1sod kell igaz\u00edtani a helysz\u00edn nyilv\u00e1n Szeged a megye orvosi k\u00f6zpontja teh\u00e1t nek\u00fcnk erre kell rep\u00fcln\u00fcnk nem gondolom hogy ez probl\u00e9m\u00e1t jelenthetnek ak\u00e1r h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelynek ak\u00e1r mak\u00f3nak hogy Szegedr\u0151l kell az orvosokat ide hoznunk nyilv\u00e1n hogyha belerakjuk a rendszerbe ezt az \u00c9vi 160 milli\u00e1rd forintot amir\u0151l besz\u00e9ltem akkor az elegend\u0151 lesz arra hogy ezek az orvosok ezek a szakdolgoz\u00f3k szak\u00e1pol\u00f3k motiv\u00e1ltak legyenek arra hogy esetleg 30 kilom\u00e9tert utazzanak egy j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00faton egy j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9ssel", " ez a 160 mi lehet de mondjuk vitatkozn\u00e9k ez egy nagyon optimista megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s enn\u00e9l az meg j\u00f3val t\u00f6bb p\u00e9nzt kell csak az b\u00e9remel\u00e9sek te is l\u00e9nyegesen nagyobb \u00f6sszegeket lehet szedni nem besz\u00e9lve nyilv\u00e1nos egy\u00e9b kapacit\u00e1sokra kell m\u00e9g hozni mert Redmi telefonok m\u00e9g egy perc ebben a vit\u00e1ban k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 test\u00fcleti k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni id\u0151keret\u00e9t \u00e9s ezt nem lehet \u00e1t\u00edrni a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e9nyleg csak most lehet felhaszn\u00e1lni szeretn\u00e9k elmondani m\u00e9g a t\u00f6bbes jelenl\u00e9v\u0151k \u00e9s az interneten feedel\u00e9s sz\u00e1m\u00e1ra hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy az az Orb\u00e1n korm\u00e1ny elm\u00falt 11 \u00e9v \u00e9nek az egyik katasztr\u00f3fa s\u00fajtotta ter\u00fclete az oktat\u00e1s mellett ez a k\u00e9t ter\u00fclet az ahonnan legt\u00f6bb Forr\u00e1s vontak ki az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban a GDP ar\u00e1nyos k\u00f6lt\u00e9sek a legalacsonyabbak ezeken a ter\u00fcleteken vagy az egyik legalacsonyabbak \u00e9s az elm\u00falt 10 \u00e9vben Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don cs\u00f6kkent is ha csak az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3knak a v\u00e9r\u00e9t n\u00e9zz\u00fck Botos Katalin akit nem lehet baloldali a hall\u00e1ssal v\u00e1dolni kimutatta azt hogy 2010 ben m\u00e9g csak t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kkal volt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi", " b\u00e9re az \u00e1tlagb\u00e9r alatt most 2020 ra Teh\u00e1t egy \u00e9vvel ezel\u0151ttre ez 40% ra n\u0151tt teh\u00e1t \u00f3ri\u00e1si lemarad\u00e1s volt az eg\u00e9szs\u00e9gi dolgozok v\u00e9r\u00e9ben Nem v\u00e9letlen\u00fcl a Corvinn\u00e1l az \u00f3ri\u00e1si hal\u00e1loz\u00e1si ar\u00e1ny Hiszen az eg\u00e9sz vil\u00e1gon a m\u00e1sodik legt\u00f6bben haltak meg Magyarorsz\u00e1gon ennek az egyik \u00f6sszetev\u0151je is ez volt \u00e9s nem v\u00e9letlen kellett megemelni az orvos b\u00e9reket K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme a dolgoz\u00f3k v\u00e9delme A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter mondhatja majd a gondolatai De term\u00e9szetesen Mucsi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal is nyugodtan fejcs\u0151 majd ki a n\u00e9zeteit a k\u00e9rd\u00e9s pedig sz\u00f3l 2020 \u00e9rt a robbant ki az a konfliktus a mak\u00f3i Continental gy\u00e1rban amelyben a gy\u00e1r egy oldalam felmondta kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s \u00e9s ezzel tudja a covid l\u00e1ss\u00e1k alatt kiesett termel\u00e9s p\u00f3tolni Ez igen s\u00falyos \u00e9rdeks\u00e9relmet eredm\u00e9nyezett \u00e9s v\u00e9g\u00fcl id\u00e9n febru\u00e1rban sz\u00fcletett egy figyelmeztet\u00e9s osztr\u00e1k nyom\u00e1s\u00e1ra egy hat\u00e1rid\u0151 kitol\u00e1s 2021 v\u00e9g\u00e9ig ezt a kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s most hat\u00e1rba helyezt\u00e9k de tov\u00e1bbra is ott lebeg a damokl\u00e9sz akart hogy mi lesz ezzel mi lesz az \u00e9v v\u00e9ge ut\u00e1na kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben \u00fagyhogy \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s polg\u00e1rmesterk\u00e9nt nem nagyon tal\u00e1ltunk megnyilatkoz\u00e1st amelyikben kifejezetten szolidarit\u00e1s\u00e1t helyezte volna ki a mak\u00f3i dolgoz\u00f3kkal szemben hol foglal \u00e1ll\u00e1st Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben a konfliktusban H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is szeretn\u00e9m lesz\u00f6gezni hogy \u0151 H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely", " polg\u00e1rmester vagyok nem mak\u00f3i teh\u00e1t nyilv\u00e1n hogyha h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi gy\u00e1rban t\u00f6rt\u00e9nt volna mindez akkor term\u00e9szetesen k\u00f6zelebbr\u0151l \u00e9rintett volna \u00e9s megsz\u00f3laltam volna Ezzel szemben \u00e1ltal\u00e1ban a dolgoz\u00f3 jogok k\u00e9pviselete nagyon fontos sz\u00e1munkra \u00e9n m\u00e9gis k\u00f6zgazd\u00e1szk\u00e9nt is Abban hiszek hogy legink\u00e1bb a gazdas\u00e1g fejleszt\u00e9se ad megold\u00e1st a dolgoz\u00f3 probl\u00e9m\u00e1ira Hiszen \u0151 mag\u00e1ban a dolgoz\u00f3i \u00e9rdekk\u00e9pviseletek \u00e9s akkor tudnak hat\u00e9konyan nyom\u00e1st kifejteni \u00e9s itt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen \u00e9ppen az im\u00e9nt besz\u00e9ltem nemr\u00e9gen az egyik szakszervezeti vezet\u0151vel a vill\u00e1r\u00f3l gy\u00e1rban a legnagyobb h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi gy\u00e1rban Teh\u00e1t az \u0151 hat\u00e9konys\u00e1guk is att\u00f3l f\u00fcgg hogy a munk\u00e1ltat\u00f3 mennyire \u00e9rdekelt mennyire elk\u00f6telezett a hely termel\u00e9sben Amennyiben Magyarorsz\u00e1g elm\u00falt 10 \u00e9v hez hasonl\u00f3an Magyarorsz\u00e1g Els\u0151sorban olcs\u00f3 b\u00e9rmunka telepre alacsony hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k\u0171 nagyon k\u00f6nnyen p\u00f3tolhat\u00f3 munk\u00e1sokkal akkor a fizet\u00e9sek is alacsonyak lesznek Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s a munk\u00e1ltat\u00f3i jogok sem lesznek er\u0151sek hiszen a \u00e9s", " l\u00e1tjuk az elm\u00falt 10 \u00e9vben Orb\u00e1n Viktor a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t is \u00fagy m\u00f3dos\u00edtotta \u00e9s minden szab\u00e1lyoz\u00e1st meg teh\u00e1t hogy a multi c\u00e9geknek olcs\u00f3 munkaer\u0151t biztos\u00edtson jogok azok a munkav\u00e1llal\u00f3i jogok jelz\u00e9st a munk\u00e1ltat\u00f3i jogokat Orb\u00e1n Viktor gyakorlatilag a felt\u00e9telrendszert teremtette meg hogy ide meg\u00e9ri beruh\u00e1zni \u00e9s nagyon sok Nyugati c\u00e9g nyilv\u00e1n ez\u00e9rt nagyon h\u00e1l\u00e1s nekik m\u00e9g az eur\u00f3 bevezet\u00e9se is az\u00e9rt k\u00e9slekedik V\u00e9lem\u00e9nyem szerint mert \u00edgy sokkal k\u00f6nnyebben lehet j\u00e1tszani ak\u00e1r a v\u00e9re kell is Teh\u00e1t hogyha \u00e9ppen a munkaer\u0151hi\u00e1ny miatt tizenhat sz\u00e1zal\u00e9kkal emelkednek a b\u00e9rek \u00e9s nem a korm\u00e1ny j\u00f3t\u00e9konys\u00e1ga miatt akkor ebbe nagyon k\u00f6nny\u0171 t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kot vissza cs\u00edpni akkor winkle \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9vel nyilv\u00e1n hogyha eur\u00f3 lenne akkor ezt nem lehetne megtenni Teh\u00e1t ez\u00e9rt nagyon fontos p\u00e9ld\u00e1ul az Eur\u00f3 bevezet\u00e9se is de magasabb hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k\u0171 munk\u00e1k a jobban megfizetett magasabb tanulm\u00e1nyokat vagy nagyobb rutint \u00e9s szaktud\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151 munk\u00e1k nak a magyarorsz\u00e1gi fejleszt\u00e9se az I love", " meghonos\u00edt\u00e1sa Ez mind mind emelni fogja versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t a magyar munkav\u00e1llal\u00f3knak ez\u00e1ltal a fizet\u00e9s\u00e9t is \u00e9s sokkal kev\u00e9sb\u00e9 lesz\u00fcnk kiszolg\u00e1ltatva azoknak a multi c\u00e9geknek amelyek els\u0151sorban a b\u00e9rsz\u00ednvonal alapj\u00e1n d\u00f6ntik el hogy hova helyezz\u00fck a termel\u00e9s\u00fcket \u00e9rtem ezt a k\u00e9rd\u00e9st jogosnak tartja a gy\u00e1r dolgoz\u00f3inak azonk\u00f6zben mint amit a kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt folytatnak Term\u00e9szetesen \u00e9n azt gondolom hogy a versenyt azt Nemcsak a politik\u00e1ban a demokr\u00e1cia k\u00e9pviseli hanem a piacon is a piaci verseny \u00e9s a munkav\u00e1llal\u00f3i \u00e9s munk\u00e1ltat\u00f3i t\u00e1rgyal\u00e1sok sor\u00e1n is az \u00e9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s teljesen legitim eszk\u00f6ze a szakszervezet \u00e9s a kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s Mi az hogy Anit\u00e1t hogy milyen fell\u00e9p\u00e9st tud biztos\u00edtani a gy\u00e1r dolgoz\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra Akkor amikor ez a kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9s le fog j\u00e1rni \u00e9s ott lesz egy olyan helyzet \u00fajra kell t\u00e1rgyalni vagy elfogadni a gy\u00e1rnak a dikt\u00e1tum \u00e1t mit tud nekik \u00fczenni innen most hogy els\u0151sorban a h\u00edrneve azzal a c\u00e9geknek amely miatt egy egy ilyen multic\u00e9g Nagyon k\u00e9nyes szokott", " arra hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k j\u00f3l \u00e9rezz\u00e9k magukat teh\u00e1t a publicit\u00e1s a nyilv\u00e1noss\u00e1g az \u00f6nmag\u00e1ban is egy nagyon komoly er\u0151 \u00e9s term\u00e9szetesen nyilv\u00e1n a politikaiak toroknak a figyelme L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos Facebook poszt \u00c9s eg\u00e9szen biztos vagyok benne hogy seg\u00edtett a Continental dolgoz\u00f3i hiszen l\u00e1tt\u00e1k azt hogy nagyobb figyelem ir\u00e1nyul erre a ter\u00fcletre K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Puszi Tam\u00e1s p\u00e9terre az els\u0151 mondatot dal el\u00e1rultad magad orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt egy ekkora probl\u00e9m\u00e1k mint ami a gumigy\u00e1rban van azt r\u00e9szletesen ismerni kell hogy akarsz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 lenni hogyha Mak\u00f3 \u00e9s igen kis t\u00e9rs\u00e9g\u00e9t nem tudott k\u00e9pviselni ezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni kell \u00e9n nem voltam rest is felh\u00edvtam a szakszervezet vezet\u0151j\u00e9t tegnap \u00e9s megk\u00e9rdeztem Egy\u00e9bk\u00e9nt szoktunk besz\u00e9lni \u00e9s megk\u00e9rdeztem hogy mondd el nekem hogy hogy nektek mi a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1tok mert un\u00e1sig ismerj\u00fck a a t\u00fal\u00f3ra t\u00fal\u00f3r\u00e1ra vonatkoz\u00f3 passzusokat ilyen dolgokat eml\u00edtette nekem", " P\u00e9ld\u00e1ul hogy hogy azt mondja hogy k\u00e9pzeld el hogy a munk\u00e1ltat\u00f3 az az utols\u00f3 pillanatig is am\u00fagy m\u0171szakbeoszt\u00e1s azt a tudja v\u00e1ltoztatni mondja nekem a p\u00e9ld\u00e1t hogy k\u00e9pzeld el azt amikor be utazik egy \u00f3ra hossz\u00e1t mak\u00f3i gy\u00e1rba munkav\u00e1llal\u00f3 \u00e9s azt mondj\u00e1k neki hogy bocs Ma nincs munka \u00e9s majd hazautazik egy \u00f3r\u00e1t \u00e9s nem kapj\u00e1k k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1st persze enn\u00e9l ugye nyilv\u00e1n vannak s\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1k is a 2006 os gazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1g hat\u00e1sai 2008 ra gy\u0171r\u0171ztek be a mak\u00f3i gumigy\u00e1rban amikor is kider\u00fclt k\u00e9t \u00e9v vizsg\u00e1lat ut\u00e1n der\u00fclt ki hogy csoportos l\u00e9tsz\u00e1mle\u00e9p\u00edt\u00e9st hajtott v\u00e9gre szab\u00e1lytalanul a gy\u00e1r a munka munkav\u00e1llal\u00f3nak megvan 30 napja jogorvoslatot k\u00e9rni hogyha szab\u00e1lytalans\u00e1got \u00e9szlel", " hi\u00e1ba der\u00fclt ki k\u00e9t \u00e9v m\u00falva sz\u00f3val olyan olyan probl\u00e9m\u00e1k vannak a gy\u00e1rban amik amiket szer\u0171en egy \u00faj t\u00f6rv\u00e9nnyel kezelhet\u0151 csak egy \u00faj munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet Kell alkotni \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt nem akarja szakszervezet se vissza\u00e1ll\u00edtani a r\u00e9gi kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9st egy \u00faj modern j\u00f3 kollekt\u00edv szerz\u0151d\u00e9st akar ami a munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9rdekeit v\u00e9dik mert most nyilv\u00e1n nem tudunk pontos adatokat mert agy\u00e1t nem szolg\u00e1ltat pontos adatokat de h\u00e1t az\u00e9rt ismerem az embereket Teh\u00e1t akkor amikor elk\u00fcldt\u00e9k Pist\u00e1t J\u00f3sk\u00e1t Ferit akik Egy\u00e9bk\u00e9nt ott sztr\u00e1jkoltak \u00e9s 20 \u00e9ve ott dolgoztak a gy\u00e1rba \u00e9s most hirtelen l\u00e9tsz\u00e1mle\u00e9p\u00edt\u00e9s el elk\u00fcldt\u00e9k \u0151ket \u00e9s akkor itt K\u00e9rdezem \u00e9n hogy egy\u00e9bk\u00e9nt ott van a munkaer\u0151 k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9s szab\u00e1ly ami ugye arra j\u00f6tt l\u00e9tre hogy hirtelen tudjanak felt\u00f6lteni Vagy sz\u00fcks\u00e9g szerint a gy\u00e1rt\u00e1s miatt le\u00e9p\u00edteni a munka", " v\u00e1llal\u00f3 l\u00e9tsz\u00e1mb\u00f3l \u00e9s nem azt az olcs\u00f3 munkaer\u0151t k\u00fcldi el Nem azt a munkaer\u0151t k\u00fcldi el aminek Egy\u00e9bk\u00e9nt n\u00e9h\u00e1ny hetes felmond\u00e1ssal v\u00e9gkiel\u00e9g\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl f\u00f6l tud mondani hanem elk\u00fcldi a r\u00e9gi H\u00fasz \u00e9ves dolgoz\u00f3kat akik ott sztr\u00e1jkoltak ez ez elk\u00e9peszt\u0151 \u00e9s Elk\u00e9peszt\u0151en pof\u00e1tlan \u00c9s ez ellen tenni kell \u00e9s nyilv\u00e1n dolgozunk ezen az \u00fcgyet hiszen sz\u00e1mos sz\u00e1mos j\u00f3 szakember most a nemes G\u00e1bor t\u00f3l kezdve a kord\u00e1s L\u00e1szl\u00f3 ig aki ugye most csatlakozott a demokratikus koal\u00edci\u00f3hoz vagy eml\u00edthetn\u00e9nk mezei Zsolt a Dunaferr be \u0151k mind mind mind ami h\u00e1tt\u00e9r csapatunkba dolgoznak az\u00e9rt dolgoznak hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9s a munk\u00e1ltat\u00f3k jogait is \u00fagy k\u00e9pviselj\u00fck egy egys\u00e9ges szab\u00e1lyoz\u00e1sban hogy senki Ne j\u00e1rjon rosszul mert jelen pillanatban a munk\u00e1ltat\u00f3 t\u00fal hatalmat kapott a munkav\u00e1llal\u00f3 pedig le van tolva", " egy \u00e9rtem ezeket engedje meg ugye a m\u00falt sz\u00ednes \u00e1llatok Magyarorsz\u00e1g a cs\u00e1b\u00edt\u00e1snak k\u00e9t eszk\u00f6ze volt az Orb\u00e1n korm\u00e1ny kez\u00e9ben az egyik kutya a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nagyar\u00e1ny\u00fa \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1soknak a meg\u00edt\u00e9l\u00e9se a m\u00e1sik pedig pont az a fajta flexibilis \u00c9s kifejezetten k\u00e1rt\u00e9kony munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve ami lehet\u0151v\u00e9 tette Azt hogy ilyenkor mi kiszolg\u00e1ltatotts\u00e1ggal lehessen foglalkoztatni a dolgoz\u00f3kat ugye pont maga Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter ismerte meg p\u00e9ld\u00e1ul a n\u00e9met nagyt\u0151ke k\u00e9rte t\u0151le Azt t\u0151l\u00fck Magyarorsz\u00e1gt\u00f3l hogy legyen egy sokkal rugalmasabb foglalkoztat\u00e1si keret ugye netet eredm\u00e9nyen a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny Na most j\u00f6v\u0151re m\u00e9g a m\u00e9rt\u00e9kad\u00f3 k\u00f6zgazd\u00e1szok szerint recesszi\u00f3 v\u00e1rhat\u00f3 Magyarorsz\u00e1gon Teh\u00e1t ha lesz \u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s egy olyan gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben kell helyt\u00e1llni ahol nem biztos hogy lesz a magyar korm\u00e1nynak Olyan mozg\u00e1sterem sokkal er\u0151sebb biztos\u00edt\u00e9kokat k\u00edn\u00e1ljon a munkav\u00e1llal\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra Mi az \u00edg\u00e9ret amit felel\u0151ss\u00e9ge meg lehet mostani ebben a vit\u00e1ban ami tartoz\u00f3 is lesz akkor hogyha \u00e9n lesz a t\u00e9rs\u00e9g orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je n\u00e9zem a le\u00e9p\u00edt\u00e9sek ellen tenni nem tud", " azt tudom Azt tudjuk tenni hogy egy szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3t ny\u00fajtunk azoknak az embereknek akik \u00e1tmenetileg a munk\u00e1jukat vesz\u00edtett\u00e9k mert jelen pillanatban nincsen szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 \u00e9s hogyha megn\u00e9zz\u00fck Egy\u00e9bk\u00e9nt a munka\u00fcgyi statisztik\u00e1kat az l\u00e1tszik bel\u0151le hogy h\u00e1rom h\u00f3nap ut\u00e1n kiker\u00fcl rendszerbe a Vagy esetleg m\u00e9g regisztr\u00e1l hogy h\u00e1tha kap valami k\u00e9pzett vagy hat h\u00f3nap ut\u00e1n kiker\u00fcl a rendszerb\u0151l Az embert \u00e9s az nem sz\u00e1m\u00edt bele a statisztik\u00e1ba nek\u00fcnk nem adatokat kell hamis\u00edtani hanem tudnunk kell hogy h\u00e1ny emberen kell seg\u00edteni \u00e9s persze emellett t\u00e1mogatni kell a munkav\u00e1llal\u00f3i oldalt a munkav\u00e1llal\u00f3i oldalt \u00fagy hogy olyan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekre k\u00f6telezz\u00fck a munk\u00e1ltat\u00f3t hogy ilyen j\u00f3 legyen ott dolgozni \u00e9s a munk\u00e1ltat\u00f3kat pedig nyilv\u00e1n a gazdas\u00e1gi teljes\u00edtm\u00e9ny f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben t\u00e1mogatni kell abban hogy min\u00e9l t\u00f6bb munkav\u00e1llal\u00f3t megtartsa egy saj\u00e1t p\u00e9ld\u00e1t hadd mondjak Azt mondt\u00e1k hogy a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyeket a sz\u00e1ll\u00e1shelyeket ugye t\u00e1mogatta a pand\u00e9mia alatt a korm\u00e1ny", " H\u00e1t nagyon \u00e9rdekes m\u00f3don mi v\u00e1llalkoz\u00e1sunknak egy r\u00e9sz\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 egy ilyen sz\u00e1ll\u00e1shely mi nem k\u00fcldt\u00fck el az alkalmazottakat de nem kaptunk egy b\u00fcd\u00f6s vas t\u00e1mogat\u00e1s sem mert van a c\u00e9g\u00fcnknek egy m\u00e1sik \u00fczlet\u00e1ga \u00e9s \u00fagy gondolta a korm\u00e1ny hogy majd abb\u00f3l ki termelj\u00fck teh\u00e1t hogy hogy hogy gyakorlatilag csak az \u00e1m\u00edt\u00e1s megy a seg\u00edts\u00e9g nem Na ezen fogunk v\u00e1ltoztatni hogyha dobre korm\u00e1ny lesz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen M\u00e1rki Zay P\u00e9ter ugye az a k\u00e9rd\u00e9s az Hogyan lehet nem elidegen\u00edteni asztal m\u00falt\u00e1n sz\u00e1ll\u00e1s t\u0151k\u00e9t amely ugye pont amiatt j\u00f6tt Magyarorsz\u00e1gra mert itt bent nagyar\u00e1ny\u00fa t\u00e1mogat\u00e1st kapott r\u00e9szben pedig rendk\u00edv\u00fcl flexibilis volt a foglalkoztat\u00e1si k\u00f6rnyezet \u00e9s j\u00f6v\u0151re recesszi\u00f3 v\u00e1rhat\u00f3 milyen v\u00e1ltoztat\u00e1s lehets\u00e9ges ami CBA munkav\u00e1llal\u00f3kat de k\u00f6zben nem vesz\u00e9lyezteti ezeknek a telephelyeit igen H\u00e1t ez szeretn\u00e9m kell pontos\u00edtani hogy az hogy valaki h\u00e1rom h\u00f3nap ut\u00e1n elvesz\u00edt az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si j\u00e1rad\u00e9kot az nem a szerint egy kiker\u00fcl a statisztik\u00e1b\u00f3l", " att\u00f3l m\u00e9g regisztr\u00e1lt \u00e1ll\u00e1skeres\u0151k\u00e9nt kaphat \u00e9s fog kapni \u00e1ll\u00e1st meg h\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3an ami sokaknak nem szimpatikus De a legink\u00e1bb a marad a rendszer seg\u00e9ly helyett munka az\u00e9rt mert fontos gondolat \u00c9n azt gondolom hogy az ember \u00f6nbecs\u00fcl\u00e9se miatt is nagyon fontos hogy ne seg\u00e9lyben hanem munk\u00e1ban gondolkozzunk munka helyben \u00e9s ebben az \u00e1llamnak term\u00e9szetesen nagy feladata van nyilv\u00e1n a munkav\u00e1llal\u00f3i jogok tekintet\u00e9ben nem k\u00f6vetend\u0151 p\u00e9lda az Egyes\u00fclt \u00c1llamok de az \u00e9n \u00e9letem sor\u00e1n \u00e9n a helyi munkaer\u0151 fejleszt\u00e9s bizotts\u00e1gnak fel\u00fcgyel\u0151bizotts\u00e1gi tagja voltam \u00e9s m\u00e9g ebben az orsz\u00e1gban is ahol nem a nagyar\u00e1ny\u00fa \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sok a jellemz\u0151ek de a v\u00e1ls\u00e1g idej\u00e9n is \u00edgy a 2090 ott m\u00e1r v\u00e1ls\u00e1g volt 2008 ban m\u00e1r v\u00e1ls\u00e1g volt minden v\u00e1llalatnak a munkaer\u0151 megtart\u00e1s hoz munkahely megtart\u00e1s hoz tiltott t\u00e1mogat\u00e1sokat tudtunk adni \u00c9n azt gondolom hogy egy recesszi\u00f3 eset\u00e9n anticiklikus gazdas\u00e1gpolitik\u00e1t kell folytatni az \u00e1llamnak nyilv\u00e1nval\u00f3an akkor kell besp\u00e1jzolni amikor szalad a gazdas\u00e1g Ezt Orb\u00e1n Viktor sajnos elhanyagolta \u00e9s a recepci\u00f3ra f\u00f6lk\u00e9sz\u00fclve", " tankokat k\u00e9pezn\u00e9 amit a recesszi\u00f3 eset\u00e9n kell kifizet\u00e9seket ezt k\u00f6z\u00f6lve munkahelyeket megtartani a covid ha m\u00e1r meg eml\u00edtette Tam\u00e1s A covidot hihetetlen az hogy Magyarorsz\u00e1gon b\u00e1r itt is voltak Egy\u00e9bk\u00e9nt munkaer\u0151 vagy munkahely megtart\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1sok De j\u00f3val kisebb m\u00e9rt\u00e9kben mint p\u00e9ld\u00e1ul Ausztri\u00e1ban Nyilv\u00e1n nem egyenl\u0151 \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1si alapnak nagyon fontos lenne hogy a korm\u00e1ny okosan felel\u0151sen gazd\u00e1lkodjon bestbuy sz\u00f3ljon \u00e9s nem elsz\u00e1ll\u00f3 deficittel Kiricsi a kassz\u00e1t mint amit most Orb\u00e1n csin\u00e1l te sp\u00e1jzolj on tartal\u00e9k olyan arra az esetre amikor majd az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g a munkaer\u0151piacon is illetve a c\u00e9gek fenntart\u00e1s\u00e1ra az is nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s ugye Muci k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l tette fel hogy van sz\u00fcks\u00e9g lenne arra hogy sokkal biztons\u00e1gosabb szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 legyen ami Adott esetben a munk\u00e1kat vessz\u0151ket v\u00e1rja \u00e9s nem engedi Azt hogy olyan lehetett m\u00e9g vezetek el k\u00e9ne szembes\u00fclni", " nagyon sok t\u00edzezer polg\u00e1rt\u00e1rsunk nak a Kovi v\u00e1ls\u00e1g alatt ebb\u0151l a szempontb\u00f3l \u00e9rdekes k\u00e9rd\u00e9s az ilyen D\u00e9l alf\u00f6ldi r\u00e9gi\u00f3 az orsz\u00e1g \u00e9s Eur\u00f3pa egyik legszeg\u00e9nyebb r\u00e9gi\u00f3ja \u00e9s emellett ugye a \u00f6n \u00e1ltal v\u00e1lasztott p\u00e1rbesz\u00e9d p\u00e1rt aminek a facial bel\u00fcl neve Amennyiben lesz a k\u00e9pvisel\u0151je a t\u00e9rs\u00e9gnek most ugye az alapj\u00f6vedelem \u00f6tlet\u00e9vel h\u00e1zalnak aminek a ugye az lenne a k\u00f6vetkezm\u00e9nye hogy igen komolyan Tudn\u00e1l seg\u00edteni azokat is akik Adott esetben \u00e1ll\u00e1sokat tetszik de azokat is amit Adott esetben Nem kiel\u00e9g\u00edt\u0151 b\u00e9rek\u00e9rt dolgoznak a b\u00e9ke ugye egy\u00e9rtelm\u0171 elutas\u00edtotta az alapj\u00f6vedelem \u00f6tlet\u00e9t a p\u00e1rbesz\u00e9d ahogy m\u00e1r mondtam ki tartozom akivel nem ettem el\u0151tte Csak k\u00e9rdezem azt p\u00e9ld\u00e1ul t\u00e1mogatta az alapj\u00f6vedelem \u00f6tlet\u00e9t illetve mi\u00e9rt oppon\u00e1l Ja az alapj\u00f6vedelem \u00f6tlet\u00e9t kompon\u00e1lja hogy azt a t\u00e1rgyat eszi \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter n\u00e9ha sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9n magam az alapj\u00f6vedelem ellen m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r felsz\u00f3laltam szem\u00e9ly szerint azt is tudni kell hogy a p\u00e1rbesz\u00e9dnek a javaslata val\u00f3j\u00e1ban nem is alapj\u00f6vedelem ez a juniperus szebb\u00e9 Szeg\u00e9nyk\u00e9m koncepci\u00f3 Ugyanis az arr\u00f3l sz\u00f3l hogy mindenki", " mondjuk Adott esetben a javaslat szerint 100000 Ft ot minden egyes h\u00f3napban f\u00fcggetlen att\u00f3l hogy dolgozik vagy nem Szeg\u00e9ny vagy gazdag teh\u00e1t Ezek t\u00e9nyleg \u00e1tl\u00e1ssa alapj\u00f6vedelem Ez az Ez a defin\u00edci\u00f3ja ennek az alapj\u00f6vedelem fogalomnak a Ezzel szemben egy garant\u00e1lt minim\u00e1lb\u00e9r k\u00e9nt funkcion\u00e1lna ink\u00e1bb az a koncepci\u00f3 Anita amit a p\u00e1rbesz\u00e9d megfogalmazott teljesen m\u00e1s koncepci\u00f3ra van sz\u00f3 rendk\u00edv\u00fcl f\u00e9lrevezet\u0151 adott az alapja velem kifejez\u00e9s az alapj\u00f6vedelem el \u00e9n sem \u00e9rtek egyet nem gondolom hogy a nem r\u00e1szorul\u00f3 embereknek az\u00e9rt hogy ne dolgozzon a kellene fizetni k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy olyan orsz\u00e1gban nem mint ahogy most Magyarorsz\u00e1g is van ahol munkaer\u0151hi\u00e1ny van \u00e9s nem munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Most Tam\u00e1s", " most m\u00e1r sokadszorra csillogtatta meg a szoci\u00e1lis \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9g edet \u00c9n pedig azt mondom hogy az embereknek Igenis seg\u00edteni kell seg\u00edteni kell el\u0151sz\u00f6r is munk\u00e1t tal\u00e1lni de addig is seg\u00edteni kell azt hogy \u00e9letben maradjanak \u00e9s seg\u00edteni kell \u0151ket szociol\u00f3gia eszk\u00f6z\u00f6kkel hogyha olyan m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151 r\u00e9tegek akiket vissza kell vezetni a t\u00e1rsadalomban \u00c9n azt gondolom hogy az alapj\u00f6vedelem most jelenleg nem aktu\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s ily m\u00f3don \u00e9n sem tudom t\u00e1mogatni hiszen a vil\u00e1gban minden\u00fck csak mintaprojektek szociol\u00f3gia mintaprojektek vannak Erre \u00e9n ink\u00e1bb azt mondom hogy emelj\u00fck dupl\u00e1j\u00e1ra a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot hogy legyen egy k\u00f6zm\u0171 minimum hogy ha v\u00e9letlen valaki elvesz\u00edti az \u00e1ll\u00e1s\u00e1t az\u00e9rt ne z\u00e1rj\u00e1k el n\u00e1la a vizet vagy a villanyt viszont aki a medenc\u00e9j\u00e9t f\u0171tik az meg fizessen magasabb d\u00edjat a villanyt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egy k\u00e9rd\u00e9st mivel nagyon kev\u00e9s id\u0151 maradt h\u00e1tra ha az alapj\u00f6vedelmet nem is egy milumil j\u00f6vedelem koncepci\u00f3j\u00e1t t\u00e1mogatn\u00e1k e H\u00e1t \u0151 az \u00e1llam emelje oda", " az 11 t\u0151l els\u0151 bev\u00e9teleknek a sz\u00e1m\u00e1t ami ennek a minimum j\u00f6vedelemnek meg van hat\u00e1rozva sz\u00ednk\u00e9nt \u00e9s ha igen akkor hol hat\u00e1rozz\u00e1k meg ezt a szintet mekkora minimum j\u00f6vedelmet t\u00e1mogatn\u00e1nak ha egy\u00e1ltal\u00e1n t\u00e1mogatnak ezt az \u00f6tletet \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter riaszt\u00f3 \u00c9n ezzel nem \u00e9rtek egyet Term\u00e9szetesen szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sok most is az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l vannak azt gondolom hogy sokkal megfelel\u0151 szakmai alapon \u00e9s szoci\u00e1lis alapon t\u00e9ny alapon tudjuk elosztani olyan embereknek akik nem r\u00e1szorul\u00f3k nem kell seg\u00edteni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00fagyse Tam\u00e1s \u00c9n pedig azt gondolom hogy azokat az embereket akik elvesz\u00edtik az \u00e1ll\u00e1sokat \u00e9s vannak egy \u00e1tmeneti id\u0151szakban \u00e9s nem tal\u00e1lnak \u00e1ll\u00e1st azokat Igenis t\u00e1mogatni kell hogy azt az \u00e9letsz\u00ednvonalat tudj\u00e1k tartani addig am\u00edg vissza nem ker\u00fclnek a munka vil\u00e1g\u00e1ba \u00e9s ne hagyjuk \u0151ket leszakadni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen erre van Igen erre van erre az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si j\u00e1rul\u00e9k aminek j\u00e1rad\u00e9k aminek val\u00f3ban a h\u00e1rom h\u00f3napos hossza az rendk\u00edv\u00fcl r\u00f6vid teh\u00e1t erre van egy m\u00e1sik fogalom", " M\u00e1rki Zay P\u00e9ter meg 14 m\u00e1sodpercen m\u00falt a Tam\u00e1snak \u00f6t m\u00e1sodperce maradni k\u00e9rdezd meg k\u00e9pvisel\u0151t Rakacai k\u00edv\u00e1nj\u00e1k haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n szerettem volna elmondani korm\u00e1nya gyakorlata miatt nem biztos hogy mindenki sz\u00e1m\u00e1ra hiteles lesz a b\u00e9k\u00e1nak ez a programja akkor is nagyon sokan maradtak munkan\u00e9lk\u00fcli seg\u00edts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " az utols\u00f3 vitorla c\u00edme korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151h\u00f6z a tegnapi napon volt egy \u00e9les vita a Parlament amely T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Jakab P\u00e9ter a jobbik frakci\u00f3vezet\u0151je illetve minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje Orb\u00e1n Vikt\u00f3ria kiszor\u00edtotta meg Orb\u00e1n Viktort \u00e9s azt helyezte kil\u00e1t\u00e1sba beb\u00f6rt\u00f6nz\u00e9se eset\u00e9ben szexu\u00e1lis er\u0151szak \u00e1ldozata lesz majd mit gondolnak olyan j\u00f3 Jakab P\u00e9ter kijelent\u00e9s\u00e9r\u0151l hogyan viszonyulnak ehhez els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter H\u00e1t \u00e9n szem\u00e9ly szerint azt gondolom hogy ez sajt\u00f3 figyelem megszerz\u00e9se volt a c\u00e9lja nem gondolom hogy az emberek az alapj\u00e1n v\u00e1lasztanak minisztereln\u00f6k\u00f6t minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet hogy ki tud hasonl\u00f3 kijelent\u00e9seket tenni elfogadhat\u00f3 egy ellenz\u00e9ki minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt t\u0151l hogy Ilyen \u00e9rtelemben utaljon a homoszexualit\u00e1sra illetve a szexu\u00e1lis er\u0151szakra egyik sem elfogadhat\u00f3 \u00e9s azt gondolom hogy a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal de egy politikusnak \u00e9s egy nagyon magas politikai tiszts\u00e9gre p\u00e1ly\u00e1z\u00f3nak a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1val sem c\u00e9lszer\u0171 ezt \u00f6sszeegyeztetni \u00c9n azt gondolom hogy tisztelj\u00fck egym\u00e1sban az embert az", " nem feled \u00e9s tisztelj\u00fck egym\u00e1sba magunkat mert aki valaki m\u00e1st ilyen sz\u00f3lamokkal \u00e9s ilyen gondolatokkal T\u00e1mad a saj\u00e1t mag\u00e1t sem tiszteli K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Mucsi Tam\u00e1s", " H\u00e1t \u00e9n erre azt tudom mondani \u00e9s akkor viszonyulok egy picit az el\u0151z\u0151 vita blokk v\u00e9g\u00e9re hogy ez egy olyan figyelemfelkelt\u00e9s mint p\u00e9ld\u00e1ul M\u00e1rki Zay P\u00e9ter nek a rendszeres Gyurcs\u00e1ny az es\u0151t Dobrev ez \u00e9s \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy hogy ezeket az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00e9 \u00e9kelt verhetnek \u00c9n azt gondolom hogy hogy az\u00e9rt m\u00e9rt\u00e9ktart\u00f3 nak kell lenni \u00e9s nem szabad les\u00fcllyedni a Fidesz szintj\u00e9re ugyanakkor mindannyian tudjuk hogy ker\u00fclt\u00fcnk olyan szitu\u00e1ci\u00f3ba ak\u00e1r egy f\u00f3rumon ahol bizony Egy Rosszul siker\u00fclt mondattal vagy egy k\u00e9s\u0151bb rosszul els\u00fclt mondattal szembes\u00fclt\u00fcnk mondtunk mi is ilyeneket ak\u00e1r P\u00e9ter vagy ak\u00e1r r\u00e9gebben n\u00e1lam is fordult ilyen el\u0151 \u00c9n azt gondolom hogy hogy nem kell ekkora jelent\u0151s\u00e9get tulajdon\u00edtani neki Viszont arra felh\u00edvn\u00e1m P\u00e9ter a figyelmedet hogy te al\u00e1 \u00edrt\u00e1l egy \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatot al\u00e1\u00edrta egy \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatot \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d sz\u00edneiben szeretn\u00e9l Be\u00fclni a", " kisebb frakci\u00f3ba \u00e9s ebben az \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatban ebben az \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatban te azt v\u00e1llaltad hogy fel\u00fclsz arra a k\u00f6z\u00f6s vonatra ami vissza nyugat fel\u00e9 \u00e9s azt mondod hogy a kapit\u00e1ny az nem megfelel\u0151 \u00e9s a kapit\u00e1nyt le kell l\u00f6kni a sz\u00e9kr\u0151l mert te mint kalauz jobban vezetned a vonatot \u00c9n azt gondolom hogy ez mindenk\u00e9ppen elfogadhatatlan \u00e9s \u00e9n elhoztam neked ezt az \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatot \u00e9n ezt \u00e1t is adn\u00e1m neked hogy hogy olvasd el l\u00e9gy sz\u00edves hogy mit \u00edrtunk al\u00e1 ebben az \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatban benne vannak a k\u00f6z\u00f6s \u00e9rt\u00e9keink az hogy B\u00e1r m\u00e1sk\u00e9pp k\u00e9pzelj\u00fck a vil\u00e1got \u00c9s azt gondolom hogy mi ketten k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen m\u00e1sk\u00e9pp k\u00e9pzelj\u00fck a vil\u00e1got m\u00e9gis kultur\u00e1lt vit\u00e1kat tudunk folytatni \u00e9s \u00e9n nem azt mondom r\u00e1d hogy alkalmatlan vagy azt mondom hogy jobban j\u00e1rna V\u00e1s\u00e1rhely hogyha te polg\u00e1rmester maradn\u00e1l A kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt \u00f3ri\u00e1si nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van mert azt gondolom hogy", " sillye Dobrev korm\u00e1ny lesz \u00e9s nagy es\u00e9llyel a DK nak lesz a legnagyobb frakci\u00f3ja az orsz\u00e1gos tan\u00e1cs tagjak\u00e9nt a legnagyobb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt tagjak\u00e9nt az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben sokkal t\u00f6bbet tudn\u00e9k tenni h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyiek mert Mak\u00f3 Ilyet mint te A legkisebb frakci\u00f3 Megt\u00f6rt tagjak\u00e9nt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen azon a reakci\u00f3 lehet\u0151s\u00e9g \u00fagyse k\u00e9pvisel\u0151 t\u00faljutottam azt az\u00e9rt egy nyilatkozatot arra vonatkoz\u00f3an hogy felh\u00edvja a figyelm\u00e9t M\u00e1rki Zay P\u00e9ter neckar hogy mik voltak azok a k\u00f6z\u00f6s \u00e9rt\u00e9kek amelyiket az Egyes\u00fclt ellenz\u00e9k elfogadott ugye Ebben benne van az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g v\u00e9delme is most m\u00e9gis relativiz\u00e1lja kapit\u00e1r kijelent\u00e9s\u00e9t \u00fagy fogalmazott ilyet csak egy Rosszul siker\u00fclt mondat nincs itt ellentmond\u00e1s egy Rosszul siker\u00fclt mondat vagy egy folyamatos Gyurcs\u00e1ny oz\u00e1s \u00e9s Dobrev ez \u00e9s P\u00e9ter r\u00e9sz\u00e9re \u00c9n azt gondolom hogy nem vethet\u0151 egy M\u00e9rleg a vagy nem rakhat\u00f3 r\u00e1 egy m\u00e9rlegre hiszen ha valaki mondott egy rosszat az\u00e9rt ak\u00e1r Adott esetben", " tud eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rni vagy tudja cselekedeteivel helyretenni de P\u00e9ternek ez kamp\u00e1ny kamp\u00e1ny az hogy nem azt bizony\u00edtja hogy \u0151 alkalmas jel\u00f6lt hanem azt bizony\u00edtja hogy a m\u00e1sik alkalmatlan szerintem ez nem hely\u00e9nval\u00f3 Ball\u00f3sz\u00f6gi capita kritikus egy kev\u00e9sb\u00e9 lenn\u00e9nek \u00e9rz\u00e9kenyek erre a mondatra k\u00f6zben a jobbik maga nem szavazta volna meg azt az \u00fagynevezett gyermekv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9ny amely egyen\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00f6sszevesztem a pedofilokat a homoszexu\u00e1lis okkal \u00e9s ezt k\u00f6vet\u0151en hangzott ez az \u00e1ll\u00edt\u00e1sok a P\u00e9tert\u0151l az orsz\u00e1gh\u00e1zban \u00edgy is fenntartja azt mondod H\u00e1t ilyet csak egy Rosszul siker\u00fclt mondat lett volna \u00e9n nem szeretn\u00e9k a jobbik bel\u00fcgyeibe belesz\u00f3lni \u00e9n meglep\u0151dve tapasztaltam P\u00e9ld\u00e1ul hogy kih\u00e1tr\u00e1lt a jobbik M\u00e1rki Zay P\u00e9ter m\u00f6g\u00fcl a szavaz\u00f3lapon le bocsi t\u00e9ved\u00e9s volt hogy nem ker\u00fclt r\u00e1 szavaz\u00f3lapra nem h\u00e1tr\u00e1l t\u00e9ved\u00e9s t\u00e9ved\u00e9s volt hogy hogy akkor t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l nem ker\u00fclt r\u00e1 a szavaz\u00f3lapra jobbik log\u00f3 \u00e9n nem tudom hogy hogy fordulhatott el\u0151 ilyen t\u00e9ved\u00e9st Mindenesetre k\u00f6zben helyben meg a j\u00f3", " vezet\u0151i kollabor A nak a fidesszel ez a jobbiknak a bel\u00fcgye de P\u00e9ter meg sz\u00edvesen fogadja a t\u00e1mogat\u00e1sokat \u00e9s rendszeresen mutatkozik vel\u00fck nem hiszem hogy kollabor a nak de ha t\u00e9nyleg nem sz\u00e1m\u00edt egymilli\u00e1rd forintos V\u00edzik\u00f6zm\u0171 vagyont nem tudta volna \u00e1tadni az \u00e1llamnak Mak\u00f3 v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata mert m\u00e9g a fideszes k\u00e9pvisel\u0151k is bojkott\u00e1lt\u00e1k ezt \u00e9s csak \u00fagy lett meg hozz\u00e1 a test\u00fcleti t\u00f6bbs\u00e9g hogy az MSZP \u00e9s a jobbik k\u00e9pvisel\u0151i bementek a test\u00fclet \u00fcl\u00e9se hat\u00e1rozatk\u00e9ptelen hat\u00e1rozatk\u00e9pes lett a test\u00fcleti \u00fcl\u00e9st majd igennel szavaztak arra hogy az e tit\u00e1n egymilli\u00e1rdos V\u00edzik\u00f6zm\u0171 vagyon az \u00e1llamhoz ker\u00fclt akkor m\u00e1r olyan nagyon fontos \u00e9rt\u00e9keket tartalmaz mint p\u00e9ld\u00e1ul korrupci\u00f3ellenes \u00e9g teh\u00e1t vannak olyan fel\u00e9d illeszked\u00e9snek Attila az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g hogyha ezekhez Egy adott b\u00e1rmelyik politikai szerepl\u0151 b\u00e1rmelyik p\u00e1rtn\u00e1l", " nem alkalmazkodik az nemcsak hogy nem m\u00e9lt\u00f3 arra hogy az \u00f6sszeveszik el\u0151tt legyen de ami nagyobbik baj vagy legal\u00e1bb nem nagyobb de legal\u00e1bb ekkora probl\u00e9ma lesz hogy 2022 \u00e1prilis\u00e1ban nem fogja tudni a v\u00e1ltani a Fideszt nek\u00fcnk \u00fagyis a legfontosabb c\u00e9lunk hogy Magyarorsz\u00e1g ezer\u00e9ves t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek legkorruptabb rendszer\u00e9t legkorruptabb korm\u00e1ny\u00e1t egy\u00fctt \u00f6sszefogva eltakar\u00edtjuk hogyha \u00e9n gyorsan hozni szeretn\u00e9k akkor term\u00e9szetesen meg tudn\u00e1m ezt tenni hiszen a 2010 el\u0151tti korm\u00e1nyokat innent\u0151l napestig tudn\u00e1nk kritiz\u00e1lni ezt \u00e9n nem szoktam megtenni \u00c9n azon egyszer\u0171 t\u00e9nyleg szoktam felh\u00edvni a figyelmet hogy Magyarorsz\u00e1g ma nem jobb \u00e9s baloldali emberekb\u0151l \u00e1ll Els\u0151sorban hanem h\u00e1romosztat\u00fa t\u00e1rsadalmi szempontb\u00f3l vagy politikai szempontb\u00f3l vannak az elk\u00f6telezett Fidesz szavaz\u00f3k \u00e9s vannak az elk\u00f6telezett ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k on k\u00edv\u00fcl egy egyharmadnyi bizonytalan szavaz\u00f3 ezek az emberek Sajnos bizony se voltak le \u00e9s h\u00e1t ak\u00e1rhogy is n\u00e9zz\u00fck de Gyurcs\u00e1ny Ferenc neve rendk\u00edv\u00fcl riaszt\u00f3 lakhat r\u00e1 egyszer\u0171en nem hajland\u00f3ak lesz szavazni \u00e9s akkor", " nem rossz az \u00e9rt\u00e9k h\u00e1l\u00f3zatot ahogy n\u00e9h\u00e1ny Ferenccel \u00e9s a DK val egy\u00fctt m\u0171k\u00f6dik majd azt mondod hogy Gyurcs\u00e1ny Ferencet Vegy\u00fck ki ebb\u0151l a k\u00e9pletb\u0151l nem tisztess\u00e9ges Nagyon j\u00f3 lett volna de nem mondtam ilyet egy\u00e1ltal\u00e1n nem mondtam ilyet Azt mondtam hogy p\u00e9ld\u00e1ul ne legyen ott az els\u0151 helyen a neve \u00fagyis a Gyurcs\u00e1ny Ferenc lesz a neve ott lesz az els\u0151 \u00f6t helyen a szavaz\u00f3lapon kinyomtatva akkor egy csom\u00f3 embert be fog menni a f\u00fclk\u00e9be amikor szavazni kell megl\u00e1tja Gyurcs\u00e1ny nev\u00e9t \u00e9s a tied az a baj hogy el\u00e9rted azt hogy a DK szavazok pont \u00edgy vannak a te neveddel Ez\u00e9rt mondtam azt hogy nagyon k\u00e1ros az az az az amit most jelenleg az ellenz\u00e9ki t\u00e9rf\u00e9len ki mert \u00e9n \u00e9n azt mondtam hogy az lett volna az ide\u00e1lis egy\u00e9bk\u00e9nt hogyha P\u00e9ter a szememb\u0151l a p\u00e1rtot csin\u00e1l \u00e9s a saj\u00e1t \u00e9rt\u00e9krendj\u00e9t k\u00e9pviselem egy kicsit \u00fagy \u00e9rzem hogy \u00fagy pr\u00f3b\u00e1lja mag\u00e1ra h\u00fazni a az ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s nak az \u00e9rt\u00e9kei csak nem nagyon megy egy kicsit sz\u00f3lj pr\u00f3b\u00e1lom Isten \u0151rizz hogy \u00e9n Magamra h\u00fazom b\u00e1rmelyik ellenz\u00e9ki p\u00e1rtnak az \u00e9rt\u00e9keik nekem nagyon stabil \u00e9rt\u00e9krendem van an\u00e9lk\u00fcl is szenvedsz", " szemben a p\u00e1rt jel\u00f6ltek nem \u00e9rzed azt amit mondhatn\u00e9k bev\u00e1lt\u00e1s\u00e1hoz valakinek ki kell mondani az igazs\u00e1got mert az a probl\u00e9ma akkor hogyha itt doblak korm\u00e1nyr\u00f3l \u00e1lmodozunk akkor Orb\u00e1n korm\u00e1ny kapunk cser\u00e9be az a baj hogyha M\u00e1rki Zay korm\u00e1nyr\u00f3l \u00e1lmodozunk akkor szint\u00e9n Orb\u00e1n korm\u00e1ny kapunk cser\u00e9be mert a DK szavaz\u00f3k ezek ut\u00e1n biztosan nem fognak r\u00e1d sz\u00f3lni de rossz h\u00edrem van b\u00e1r lehet hogy nem kedvelnek a DK t szavaz\u00f3it dedik\u00e1l szabadulj Orb\u00e1n ellen le fognak szavazni ak\u00e1r r\u00e1m ak\u00e1r egy Jobbikos A is \u00e9s term\u00e9szetesen addig Dobrev Kl\u00e1ra Isten fognak szavaz\u00f3 aki korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ne felejts\u00fck el 2018ban 200 ezerrel t\u00f6bb szavaz\u00f3ja volt az ellenz\u00e9knek mint a fidesznek 48% kal szerzett a Fidesz k\u00e9tharmadot ha csak 2018a tudjuk hozni ezzel az \u00f6sszefog\u00e1s", " m\u00e1r k\u00f6zel\u00e9ben vagyunk a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st akar Egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00e1madni a saj\u00e1t minisztereln\u00f6k jelen fejezet vagy olyanokat mondani hogy l\u00e9pjen vissza Kar\u00e1csony Gergely akkor nagyobb lesz az es\u00e9lyed ha vissza l\u00e9psz a javamra nekem nagyobb lesz az es\u00e9lyed k\u00e9ts\u00e9gk\u00edv\u00fcl de mondtam olyat hogy l\u00e9pjen vissza a Kar\u00e1csony Gergely ezt majd hallgasd meg l\u00e9gysz\u00edves teh\u00e1t azt mondom hogy semmi jobb bizony\u00edt\u00e9k nem kell ezt legut\u00f3bbi k\u00f6z\u00f6s vit\u00e1kban is elmondtam Mak\u00f3n volt egy k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki polg\u00e1rmester jel\u00f6lt \u00fagy h\u00edvt\u00e1k hogy Mucsi Tam\u00e1s a DK sz\u00edneiben 45% ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3 volt \u00f6sszesen 2528 van szavaztak Mucsi Tam\u00e1s ra ami 27 eg\u00e9sz 78% m\u00edg az ellenz\u00e9knek a harmada vagy 40% a se volt hajland\u00f3 le szavazni egy d\u00e9lel\u0151ttre m\u00edg az ellenz\u00e9ki 40% a fot\u00f3d a te t\u00e1mogatod czeisler \u00c1d\u00e1m a jobbiknak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti eln\u00f6k egy t\u00e9ged t\u00e1mogat \u00e9s minden\u00fctt ott vagy tapsol szavazta meg a v\u00edzik\u00f6zm\u0171vek \u00e9s \u0151vele voltam k\u00e9nytelen \u00fagy \u00f6sszefogni hogy el\u0151tte a Fidesz ember\u00e9t akart\u00e1k t\u00e1mogatni a baloldali v\u00e1laszt\u00e1son az\u00e9rt hogy engem ki sz\u00f3l\u00edtsanak mit", " teljes v\u00e1llsz\u00e9less\u00e9ggel be\u00e1lltunk a h\u00e1tad meg \u00e9s mikor felh\u00edvt\u00e1l hogy Seg\u00edts\u00e9g kellene v\u00e1laszt\u00e1s eln\u00e9z\u00e9st Eln\u00e9z\u00e9st Ez hazugs\u00e1g j\u00f3 \u00e9n amikor te te neved l\u00e9gysz\u00edves hazugnak hallgass\u00e1l tet\u0151 h\u00edvt\u00e1l is felelt a seg\u00edts\u00e9get a R\u00e9k\u00e1nak \u00e9n egy valamit k\u00e9rtem ne sz\u00f3ljatok meg ne t\u00e1mogassatok ne Gyurcs\u00e1ny adhatok j\u00f6ssz \u00e1t Nem t\u00f6rlik olyan V\u00e1s\u00e1rhelyen Nem t\u0151led semmit Tam\u00e1s soha nem k\u00e9rtem t\u0151led semmit soha soha egy valami tiltakoztam elleni t\u00e1mogassatok az a baj azt a de hadd fejezzem be ezt a gondolatot Hallgasd v\u00e9gig K\u00e9rlek sz\u00e9pen \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k is k\u00e9rem hogy Hallgasd v\u00e9gig a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ak\u00f6z\u00f6tt hogy ha egy p\u00e1r f\u00fcggetlen civil jel\u00f6lt lesz az \u00f6ssz ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt vagy egy DK jel\u00f6ltje lesz az \u00f6sszes Ez\u00e9kiel \u00e9n az pontosan az a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g mint Mak\u00f3 \u00e9s H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely k\u00f6z\u00f6tt 2019 okt\u00f3ber\u00e9ben az hogy m\u00e9g az ellenz\u00e9knek a 40% az sem fog elmenni \u00e9s szavazni a k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6lt be mint Mak\u00f3n \u00e9s 67% kal fog gy\u0151zni a Fidesz k\u00e9tharmada lesz a fidesznek mint ma", " what-dog.net H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen ahol lehet hogy jobb h\u00edj\u00e1n m\u00e9g a DK szavaz\u00f3k is elszaladt a k\u00f6r\u00f6m mert r\u00e1m hogy zavarjuk el a Fideszt \u00e9s itt nem Csak \u00f6ssze a fot\u00f3 volt az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki szavazat hiszem hogy ha kor\u00e1bban megn\u00e9zz\u00fck H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtokra 6000 ember szavazott mi amikor el\u0151sz\u00f6r n\u00e9zt\u00fcnk azon az id\u0151k\u00f6zi v\u00e1laszt\u00e1son ahol k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem hogy ne sz\u00f3ljatok megismert t\u00e1mogassatok akkor 13000 szavazatot kaptunk 13000 szavazatot m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb 13500 szavazatot mi bebizony\u00edtottuk hogy ha nem jobb vagy bal oldalt nem Jobbikos vagy d\u00e9k\u00e1s jel\u00f6lt hanem egy p\u00e1r f\u00fcggetlen sz\u00e9les k\u00f6rben m\u00e9g a ki\u00e1br\u00e1ndult fideszeseknek is elfogadhat\u00f3 civil el\u0151tt lesz akkor az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3 nem Csak \u00f6ssze adhat\u00f3k hanem meg is szoros hat\u00f3ak t\u00f6bb mint k\u00e9tszer annyian szavaztak r\u00e1nk mint amikor a k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n p\u00e1rtokra kellett szavazni \u00dagyhogy ez a nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ak\u00f6z\u00f6tt hogy egy Sokak \u00e1ltal elutas\u00edtott baloldali miel\u0151tt fog nyilv\u00e1nval\u00f3an Nem t\u00fal szerencs\u00e9s korm\u00e1nyzati h\u00e1tt\u00e9rrel vagy okoss\u00e1ggal elindulni vagy \u00e9ppens\u00e9ggel egy olyan civil aki Igenis megtudja nyerni m\u00e9g a Fidesz szavaz\u00f3inak egy r\u00e9sz\u00e9t is ez a k\u00fcl\u00f6n", " A k\u00e9t modell k\u00f6z\u00f6tt Tudod \u00e9n voltam civil te \u00f6ssze politik\u00e1t ad a civileket is ez \u00edgy nagyon cs\u00fanya dolog a civilek Azok val\u00f3ban p\u00e1rt f\u00fcggetlenek de te nem vagy p\u00e1r f\u00fcggetlen neked van egy \u00e9rt\u00e9krended amit ki is mondasz csak nem tal\u00e1lsz hozz\u00e1 p\u00e1rtot Akkor csin\u00e1lj\u00e1l egyet Ne haragudj mi itt nem vit\u00e1zunk hogyha akkor azon az id\u0151k\u00f6zi v\u00e1laszt\u00e1son a DK ind\u00edt egy polg\u00e1rmesterjel\u00f6ltet veled szemben teh\u00e1t a DK nak a t\u00e1mogat\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl te nem vagy polg\u00e1rmestere V\u00e1s\u00e1rhelyen az\u00e9rt mert az volt a c\u00e9l hogy megval\u00f3s\u00edtsuk egy olyan k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki \u00f6sszefog\u00e1st amellyel v\u00e9gre vissza vehetj\u00fck egy megyei jog\u00fa v\u00e1rosban a hatalmat soha nem vett\u00e9tek mert ebbe a v\u00e1rosba Egy DK soha nem j\u00e1rt soha nem is fogok az\u00e9rt az\u00e9rt nem ind\u00edtottak", " elmondom az\u00e9rt nem ind\u00edtottak semmit sem m\u00e1s el\u0151tt mert egyr\u00e9szt nektek nyerhetett lenne t\u0171nt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely minden alappal m\u00e1sr\u00e9szt hogy ha akar elind\u00edtottuk egy DK s jel\u00f6ltet az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sok el\u0151tt hat h\u00e9ttel bebizony\u00edtotta volna hogy alig n\u00e9h\u00e1ny szavazatot kapott volna \u00e9s senki nem szabadott volna a DK ra \u00e1prilisban Teh\u00e1t ez\u00e9rt nem ind\u00edtottak jel\u00f6ltet mert akkor \u00e1t buktatok volna hogy sz\u00e9gyen lett volna \u00e9s m\u00e9g \u00c9s m\u00e9g azt is elmondtad hogy nem teheted meg hogy ne t\u00e1mogassatok vagy jel\u00f6ltet indultatok vagy t\u00e1mogattok \u00fagyhogy hi\u00e1ba k\u00e9rtem hogy ne t\u00e1mogassatok csak maradjatok ki ebb\u0151l azt mondtad Musz\u00e1j t\u00e1mogatni elfogadtam elfogadtam K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez az \u00e9lre maradjunk annyiban hogy mosakod\u00e1s nak t\u0171nik sz\u00e1momra de azt mondd meg nekem hogy ha van e k\u00f6ze annak hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt az igen magas DK szavaz\u00f3 b\u00e1zis V\u00e1s\u00e1rhelyen hanem szavazz r\u00e1d az\u00e9rt j\u00f6ttek ki ezek az eredm\u00e9nyek hogy most L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos t\u00e9ged sim\u00e1n levenni akkor amikor minisztere", " jel\u00f6lt vagy H\u00e1t ezek az eredm\u00e9nyek a jobbik kamp\u00e1nycsapat a turk\u00e1l\u00f3ban ez a vicces benne engem t\u00e1mogat Jakab P\u00e9ter \u00e9s \u00e9n k\u00fczd\u00fcnk a harmadik hely\u00e9rt a Jakab P\u00e9ter felm\u00e9r\u00e9se szerint ez\u00e9rt j\u00f6ttek ki ezek az eredm\u00e9nyek 2500 al\u00e1\u00edr\u00e1st gy\u0171jt\u00f6tt egy minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti kamp\u00e1nyhoz H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen \u00c9n nem gondolom azt hogy a H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely ek azok \u00e9tlen beleszerettek L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos ba h\u00fas Tam\u00e1snak kilenc m\u00e1sodpercen M\u00e1rki Zay P\u00e9ter megtan\u00edthat m\u00e1sodperce Van m\u00e9g ennek tudat\u00e1ban k\u00e9rem hogy tegy\u00e9k meg a v\u00e9gs\u0151 mondatait ebben a blogban", " Tam\u00e1s l\u00e9gysz\u00edves akkor de \u00e9n lemondok sz\u00edvesen hat m\u00e1sodperccel is folytathatjuk majd akkor folytassuk Szerintem ezt a t\u00e9m\u00e1t kives\u00e9zt\u00fck ez volt a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blog az \u00e1ra besz\u00e9l bek\u00f6vetkeznek", " az \u00e1ra besz\u00e9lek elmond\u00e1s\u00e1nak sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Mucsi Tam\u00e1s z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy vel\u00fcnk tartottak itt a n\u00e9z\u0151t\u00e9ren \u00e9s a k\u00e9perny\u0151k el\u0151tt is \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m vita partneremnek hogy igaz\u00e1n j\u00f3 vit\u00e1t folytattunk \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1n munkat\u00e1rsainak is hogy vit\u00e1ra \u00e9rdemesnek tal\u00e1lta k\u00f6rzetet sz\u00e1mos olyan dolgot tudn\u00e9k mondani amit mi honos\u00edtott unk meg ebben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben akkor amikor M\u00e1rki Zay P\u00e9ter m\u00e9g Fidesz szavaz\u00f3 volt Mi m\u00e1r akkor a Fidesz ellen k\u00fczd\u00f6tt\u00fcnk \u0151 azzal kamp\u00e1nyol hogy ki\u00e1br\u00e1ndult Fidesz szavaz\u00f3 \u00c9n pedig azt mondom hogy sosem d\u0151ltem be a fidesznek Ez\u00e9rt van ekkora \u00e9rdekellent\u00e9t k\u00f6zt\u00fcnk mert \u00e9rt\u00e9k ellent\u00e9t k\u00f6zt\u00fcnk Ink\u00e1bb \u00edgy mondom mert teljesen m\u00e1sk\u00e9pp gondolkodunk m\u00e1s aspektusokb\u00f3l vil\u00e1g\u00edtjuk meg \u00e9nnekem a szoci\u00e1lis \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge \u00e9s az hogy egy\u00e9bk\u00e9nt a az embereket seg\u00edts\u00fck \u00e9s seg\u00edts\u00fck ki a m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gb\u0151l vagy k\u00fczdj\u00fcnk az ellen hogy ne s\u00fcllyedjen ek le az mindenn\u00e9l fontosabb az hogy", " a panel programot vagy p\u00e9ld\u00e1ul nagyon tetszett a tegnapi partiz\u00e1n vita amikor doktor binszki J\u00f3zsef a harmadik Tisza h\u00edd r\u00f3l besz\u00e9lt hiszen \u00e1t t\u00fal kell gondolnunk 11 v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek \u00e9s egy\u00fctt kell egym\u00e1ssal m\u0171k\u00f6dn\u00fcnk P\u00e9ter m\u00e9g azt sem tudta hogy mi folyik Mak\u00f3n a gumi gy\u00e1rba \u00c9n pedig m\u00e1r azon gondolkoztam hogy a Szegeden meg \u00e9p\u00fclne a harmadik tiszah\u00edd Akkor hogyan tudn\u00e1nk becsatorn\u00e1zni Budapestre a mak\u00f3i k\u00f6zleked\u00e9st \u00e9s hogyan tudjuk levenni a forgalmat a 43 as f\u0151\u00fatvonalr\u00f3l hogy mennyire fontos lenne P\u00e9ld\u00e1ul a kiszombori elker\u00fcl\u0151 meg\u00e9p\u00edt\u00e9se vagy fel\u00faj\u00edtani a csan\u00e1dalberti nagy\u00e9r Pitvaros k\u00f6rny\u00e9ki utakat hogy ne csak arra \u00e9p\u00fclj\u00f6n \u00faj aszfalt amerre L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos a H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy annak ellen\u00e9re egy\u00e9bk\u00e9nt hogy P\u00e9ter nagyon sok mindenben nem \u00e9rt\u00fcnk egyet az\u00e9rt a fejl\u0151d\u00e9sben a korrupci\u00f3ellenes harcban mindenk\u00e9ppen egyet\u00e9rt\u00fcnk \u00e9s \u00e9n azt mondom hogy ha \u0151 polg\u00e1rmester marad \u00e9s ilyen", " az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 nagyon j\u00f3l tudunk majd egy\u00fctt dolgozni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen jel\u00f6lt fogja \u00f6n\u00f6ket k\u00e9pviselni majd 2022 ben Orb\u00e1n Viktor korm\u00e1ny\u00e1val \u00e9s helyi el\u0151ter\u00e9ben szemben akikre m\u00e9g a vid\u00e9kiek a bizonytalanok S\u0151t m\u00e9g a Fidesz kor\u00e1bbi szavaz\u00f3 is le fognak szavazni csak ilyen fel\u00e1ll\u00e1sban van nek\u00fcnk es\u00e9ly\u00fcnk a gy\u0151zelemre \u00fagyhogy Nagyon fontosnak tartom hogy bizony\u00edtott hiteles olyan jel\u00f6lteket v\u00e1lasszanak akit a Fidesz nagyon nehezen tud lej\u00e1ratni akire ahogy eml\u00edtettem vid\u00e9ken is \u00e9s a bizonytalanok is le fognak szavazni ebben a k\u00f6rzetben csak \u00edgy fogjuk tudni legy\u0151zni L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nost \u00e9s orsz\u00e1gosan csak \u00edgy fogjuk tudni legy\u0151zni Orb\u00e1n Viktort K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez a Rita v\u00e9get \u00e9rt nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " k\u00e9pvisel\u0151t aki Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s itt voltak \u00e9s v\u00e1laszolt a k\u00e9rd\u00e9seinkre illetve hogy lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k a gondolatait megismer\u00e9s\u00e9t amib\u0151l k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9ne kin\u00e9z\u0151 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l mindk\u00e9t jel\u00f6lt sz\u00e1m\u00e1ra mert te pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet ez volt m\u00e1ra a partizani v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1ja De holnap is folytat\u00f3dik \u00e9rkez\u00fcnk Orosh\u00e1z\u00e1ra este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l B\u00e9k\u00e9s 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak majd \u00f6ssze hogy pontosan hol \u00e9s hogyan tudsz regisztr\u00e1lni te szeretn\u00e9d szem\u00e9lyesen is elj\u00f6nni \u00e9s \u00edgy tudja n\u00e9zni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban most ezeket az inform\u00e1ci\u00f3kat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tal\u00e1lod meg csak \u00fagy mint a kor\u00e1bbi vit\u00e1nk \u00f6sszes felv\u00e9tel\u00e9t a m\u00e9dia Patrik tov\u00e1bbra is a 444 Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 Facebook oldal\u00e1n lesz a YouTube csatorn\u00e1j\u00e1n is tudod k\u00f6vetni az egyes vit\u00e1kat van a n\u00e9ni neki reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel", " n\u00e9gy amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt k\u00fcldj\u00fck ki nektek az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1t legfontosabb eg\u00e9sz galmas a pillanatait \u00e9rdemes erre is feliratkozni munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelm\u00e9t M\u00e1rton voltam H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyr\u0151l j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok cs\u00e1\u00f3"]