["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151", "tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i K\u00e1lm\u00e1n Olga a DK jel\u00f6ltje valamint Tordai Bence az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itthon a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton Sz\u00e9p j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok k\u00f6sz\u00f6nte n\u00e9zz\u00fcnk egy Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l ahol folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a \u00f6sszesen 32 k\u00f6rzetben szervez\u00fcnk ilyen vita", "multitel ind\u00edtottuk el ezt a sorozatot is eg\u00e9szen a j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig tartanak a vit\u00e1k a szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni vagy a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l inform\u00e1ci\u00f3t fellelni hogy hol mikor \u00c9s kik fognak \u00f6sszecsapni Vagy esetleg regisztr\u00e1l n\u00e9zz\u00e9l kint hogy szem\u00e9lyesen k\u00f6vethesd a v\u00e9gig a vit\u00e1knak a lefoly\u00e1s\u00e1t akkor javaslom neked az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalt ahol minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk ezzel kapcsolatban a hideg k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 mert \u00e9n csak a partiz\u00e1n hanem a 444 fel\u00fcleten is tudod k\u00f6vetni az aktu\u00e1lis vit\u00e1kat van m\u00e9g a n\u00e9vjegy h\u00edrlev\u00e9l is ha reggel n\u00e9gy amelyre a feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 este vit\u00e1inak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg \u00e9s akkor most amit a szab\u00e1lyair\u00f3l mindk\u00e9t jel\u00f6ltek azonos id\u0151keret \u00e1ll a rendelkez\u00e9s\u00e9re Amennyiben az id\u0151keret\u00e9t felhaszn\u00e1lja \u00fagy m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r nem sz\u00f3lhat fel az adott mit ablakban van Egy nyit\u00f3besz\u00e9d \u00e9letrajz\u00e1r\u00f3l besz\u00e9d amelynek az elmond\u00e1sa sor\u00e1n", "A m\u00e1sik jel\u00f6ltnek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben k\u00e9rdezni nincs lehet\u0151s\u00e9ge b\u00e1rmilyen m\u00f3don is megsz\u00f3lalni Balatonban 3bit ablakunk amelyben b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a sz\u00f3t a m\u00e1sikt\u00f3l k\u00e9rdezhetek \u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l g\u00e1tolhatj\u00e1k is a mondatait teh\u00e1t vitatottak egym\u00e1ssal \u00fagyhogy innen is k\u00e9rn\u00e9m a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s egym\u00e1ssal vit\u00e1zva nak \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem hogy Kisz\u00e1llt a szab\u00e1lyok Nem sz\u00e9pen akkor k\u00f6vetkezzenek a nyit\u00f3besz\u00e9de", " a nyit\u00f3 besz\u00e9lek elmond\u00e1s\u00e1nak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt K\u00e1lm\u00e1n Olga nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok mindenkinek K\u00e1lm\u00e1n Olga vagyok a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ks\u00e9gi tagja Budapest 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben a DK k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje a jobbik a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom \u00e9s a liber\u00e1lis p\u00e1rt t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val indulok Hidegk\u00fati lakos vagyok k\u00e9t gyermek \u00e9desanyja tulajdonk\u00e9ppen 18 \u00e9ves korom \u00f3ta arra k\u00e9sz\u00fcltem hogy politikai \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 legyek \u00e9s Nem m\u00e1s\u00e9rt hanem az\u00e9rt hogy feltegyem azokat a k\u00e9rd\u00e9seket amelyekkel azt\u00e1n rem\u00e9nyeim szerint a v\u00e1laszt is ki tudom k\u00e9nyszer\u00edteni Mert hogy ha vil\u00e1gnak azon a fel\u00e9n azon a azon a t\u00e9rfel\u00e9n ahol m\u00e9g m\u0171k\u00f6dik a demokr\u00e1cia bizony van s\u00falya a kimondott sz\u00f3nak \u00e9s A politikusok a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3k v\u00e1llalj\u00e1k a k\u00f6vetkezm\u00e9nyeket a tetteik\u00e9rt meg a szavai k\u00e9rt mondom a vil\u00e1gnak azon a fel\u00e9n ahol m\u00e9g m\u0171k\u00f6dik a demokr\u00e1cia Magyarorsz\u00e1g meg nem ilyen hely", " \u00e9n a telev\u00edzi\u00f3s p\u00e1lyafut\u00e1som sor\u00e1n ismerhetnek 25 \u00e9v \u00f3ta k\u00e9rlelhetetlen t\u00e1ntor\u00edthatatlan \u00e9s Nagyon magabiztos akartam lenni mindig abban amit k\u00e9pviselek abban a t\u00e9m\u00e1ban amiben a k\u00e9rd\u00e9seket felteszem tulajdonk\u00e9ppen ugyanez a politikai hitvall\u00e1som is mert ugye a politik\u00e1hoz ebben az orsz\u00e1gban \u00e9s ahhoz hogy valamit megtudjunk \u00e9s v\u00e9gre ki k\u00e9nyszer\u00edts\u00fck az igaz besz\u00e9det a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3k b\u00f3l a fideszes k\u00e9pvisel\u0151k b\u0151l a korm\u00e1nytagok b\u00f3l bizony Sokszor k\u00e9rlelhetetlen s\u00e9g kell gondolkodok neked p\u00e9ld\u00e1t eml\u00e9keznek r\u00e1 hogy 2020 m\u00e1rcius\u00e1ban \u00e1prilis\u00e1ban szij\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter ki\u00e1lt \u00e9s azt mondta hogy minden rendben van vett\u00fcnk t\u00f6bb mint k\u00e9tmilli\u00f3 pcr tesztet K\u00e9rdeztem k\u00e9rdeztem hol vannak a tesztek Most kaptam meg a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi hat\u00e1rozatot mert hogy v\u00e9g\u00fcl pereskednek kellett mit gondolnak Hol vannak a rakt\u00e1rban Nos ezek ut\u00e1n pedig a", " az\u00e9rt fogok k\u00fczdeni hogy ezeket felhaszn\u00e1lhassuk ingyenesen ezt a k\u00e9pe lehetetlens\u00e9get fogom a m\u00e1sodik \u00e9s harmadik ker\u00fcletiek szolg\u00e1lat\u00e1ba Tordai Bence nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik Sziasztok El\u0151sz\u00f6r is szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak hogy mag\u00e1t okra v\u00e1llalt\u00e1tok Ezt a K\u00f6zszolg\u00e1lati feladatot mi p\u00e1rbesz\u00e9dek m\u00e1r 2014 \u00e9s 2018 el\u0151tt is javasoltuk hogy legyen el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s az pedig vita kell \u00dagyhogy k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m olg\u00e1nak is hogy Ez\u00fattal itt van vel\u00fcnk valamit K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Daninak aki az utols\u00f3 vagy az el\u0151z\u0151 vit\u00e1ban volt a partnerem \u00e9s az\u00f3ta Pedig nagyon sokat seg\u00edt a Momentum csapat\u00e1val nek\u00fcnk \u00fagyhogy K\u00f6szi sr\u00e1cok \u00e9n Bence vagyok z\u00f6ld k\u00f6zgazd\u00e1sz szociol\u00f3gus p\u00e1rommal rit\u00e1val \u00e9s n\u00e9gy gyerek\u00fcnkkel Misi De k\u00faton \u00e9l\u00fcnk ahogy Olga \u00e9s az\u00e9rt indulok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son mert ahhoz a munk\u00e1hoz annak a munk\u00e1nak a folytat\u00e1s\u00e1hoz szeretn\u00e9k", " t\u00f6rtek felhatalmaz\u00e1st k\u00e9rni amit eddig is folytattam az elm\u00falt hetekben nagyon sok jel\u00f6lte a hallottam hogy nem fog meg remegni a t\u00e9rd\u00fck amikor majd olyan helyzetbe ker\u00fclnek H\u00e1t \u00e9n 2010 \u00f3ta k\u00fczd\u00f6k az Orb\u00e1n rezsim ellen \u00e9s nem remegett meg a t\u00e9rdem amikor a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny elleni tiltakoz\u00e1st az Orb\u00e1n Viktor arc\u00e1ba kellett tolni a kamer\u00e1t de amikor tarl\u00f3s Istv\u00e1n utalhat az \u00e9n aut\u00f3mban megafon akkor sem remegett a t\u00e9rdem nem remegett a t\u00e9rdem amikor K\u00f6v\u00e9r L\u00e1szl\u00f3 milli\u00f3s b\u00fcntet\u00e9sekkel s\u00fajtott valamikor egy demonstr\u00e1ci\u00f3n el a h\u00eddr\u00f3l kell k\u00f6t\u00e9len le l\u00f3gni vagy \u00e9ppen a rend\u0151r\u00f6k k\u00f6nnyg\u00e1zzal oszlattak minket nem csak kem\u00e9nynek kell lennem A szakmai munk\u00e1t is kem\u00e9nyen kell csin\u00e1lni az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben t\u00f6bb mint 300 felsz\u00f3lal\u00e1s t\u00f6bb mint 500 ind\u00edtv\u00e1nyt gazdas\u00e1gi szoci\u00e1lis z\u00f6ld \u00fcgyekben oktat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sekben \u00c9s persze helyi \u00fcgyekben k\u00f6t\u0151dik a nevemhez \u00e9s \u00e9n vagyok az egyik szerkeszt\u0151je annak a k\u00f6z\u00f6s hatp\u00e1rti programnak amely k\u00f6z\u00f6s alap n\u00e9ven v\u00e1lt ismertt\u00e9 \u00e9s ugyanilyen fontos a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti munka az elm\u00falt id\u0151szakban", " behoztuk A Budai z\u00f6ld k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t amihez T\u00f6bb sz\u00e1z olyan ember csatlakoz\u00f3t akik felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llalnak nemcsak \u00f6nmaguk\u00e9rt hanem a k\u00f6rnyezet\u00fck\u00e9rt t\u00e1rsadalmi \u00e9s term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet\u00fck\u00e9rt egy\u00fctt sz\u00e1mos programot szervezt\u00fcnk az ingyenes magazinunk a 2. \u00e9vfolyam a t\u00e9li \u00e9s h\u00e1rom tudtak helysz\u00ednen t\u00e1rtunk fel hely \u00fcgyeket \u00fagyhogy ennek a munk\u00e1nak a folytat\u00e1s\u00e1hoz k\u00e9rek t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s akkor megval\u00f3sul amit hirdett\u00fcnk t\u00f6bb z\u00f6ld kevesebb K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " A bels\u0151 vita blog c\u00edmek kult\u00farpolitika a m\u00e1sodik \u00e9s a harmadik ker\u00fcletben valamint az orsz\u00e1gban a k\u00e9rdez\u00e9s a v\u00e1laszad\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt egy szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt majd Tordai k\u00e9pvisel\u0151t \u00farr\u00e1 lesz a sz\u00f3 de K\u00e1lm\u00e1n olg\u00e1nak is szeretn\u00e9m majd hallani a v\u00e1lasz\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l a ker\u00fclet egyik prominens kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nye az \u00c1trium a fut\u00e1st\u00f3l kivezet\u00e9se miatt sz\u00fcneteltetni k\u00e9nyszer\u00fclt a saj\u00e1t tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t \u00e1ltal\u00e1ban \u00e9s a kultur\u00e1lis t\u00f3 megvon\u00e1sa a nem \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9ny szerepl\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z helyzetet teremtett lehetne sorolni a f\u00fcggetlen t\u00e1rsulatokat \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb milyen megold\u00e1st tartanak k\u00edv\u00e1natosnak egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben az ilyen kult\u00farpolitikai s\u00e9relmek orvosl\u00e1s\u00e1ra megold\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Tordai Bence kultur\u00e1lis kivezet\u00e9se az csak az egyik l\u00e9p\u00e9s a f\u00fcggetlen int\u00e9zm\u00e9nyek ellehetetlen\u00edt\u00e9se nek a sor\u00e1ban teh\u00e1t amikor arr\u00f3l besz\u00e9lj\u00fcnk Kar\u00e1csony Gergely hogy vissza kell adni az auton\u00f3mi\u00e1t azt is jelenti hogy azt a finansz\u00edroz\u00e1st is vissza kell adni ami ezt az auton\u00f3mi\u00e1t biztos\u00edt", " Ja mikor kivezett\u00e9k atout azt mondt\u00e1k hogy k\u00e1rp\u00f3tolni fogj\u00e1k ezeket a sz\u00ednh\u00e1zat f\u00fcggetlen j\u00e1tsz\u00f3 helyeket az \u00c1trium 168 milli\u00f3 Ft ot bukott ezen az \u00fagynevezett k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sa mint az 50 milli\u00f3s a \u00edg\u00e9rt meg neki a Miniszt\u00e9rium \u00c9s ilyenkor nem maradt m\u00e1s v\u00e1laszt\u00e1sa mint hogy a ker\u00fcleti polg\u00e1rokhoz fordult a ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat hoz fordult \u00e9s a f\u0151v\u00e1roshoz fordult Szerencs\u00e9re \u00f6rsi Gergely szem\u00e9ly\u00e9ben a 2. ker\u00fclet neki sem vezet\u00e9s van \u00e9s Kar\u00e1csony Gergely szem\u00e9ly\u00e9ben a f\u0151v\u00e1rosnak is a Megtal\u00e1lta ezt a helyzetet ami ellehetetlen\u00edtette t\u00e9nyleg a tov\u00e1bbi munk\u00e1t de egy\u00e9bk\u00e9nt is a fidesznek ez a kult\u00farharcos politik\u00e1ja az aminek a meg\u00e1llj kell szabnunk az a t\u00e9rfoglal\u00e1s az a az az er\u0151t\u00e9r kialak\u00edt\u00e1sa hogy Demeter Szil\u00e1rd ott id\u00e9zzem ami a gyakorlatban azt jelenti hogy mindent ami a kult\u00far\u00e1ban \u00e9l \u00e9s mozog megpr\u00f3b\u00e1lnak magukkal a gy\u0171rni legyen a Sz\u00ednh\u00e1z \u00e9s akkor valahogy a magyar te\u00e1trumi t\u00e1rsulattal a vigy\u00e1zz k\u00e9kbe gy\u0171r\u0171 legyen az t\u00e9nyleg a kult\u00far\u00e1nak a k\u00f6nny\u0171 zen\u00e9nek \u00e9s m\u00e1s \u00e1gazatoknak b\u00e1rmely terepe ami de", " Szil\u00e1rd birodalm\u00e1hoz fog tartozni vagy amir\u0151l tal\u00e1n kevesebbet besz\u00e9l\u00fcnk mert nem a magas kult\u00far\u00e1nak a r\u00e9sze annyira az a nemzeti m\u0171vel\u0151d\u00e9si Int\u00e9zet amit pedig lezs\u00e1k S\u00e1ndor einstandot \u00e9s 3500 int\u00e9zm\u00e9ny f\u00f6l\u00f6tt vette \u00e1t az orsz\u00e1gban az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st tegy\u00fck hozz\u00e1 hogy amikor kij\u00e1tszott\u00e1k a ker\u00fcletben \u00c9s persze mindenhol az orsz\u00e1gban azokat a k\u00f6zvagyon hoz tartoz\u00f3 ingatlanokat akkor megint csak a kultur\u00e1lis te foglal\u00e1snak voltunk Tanulj a 2. ker\u00fcletben \u00edgy vitt\u00e9k el a Klebelsberg kast\u00e9ly ki kapta meg Varga Mih\u00e1ly alap\u00edtv\u00e1nya akit elvileg ugye nem lehet innen kirobbantani Elvitt\u00e9k a Millen\u00e1ris ki kapta meg L\u00e1ng Zsolt bukott 2. ker\u00fcleti fideszes polg\u00e1rmester Elvitt\u00e9k a Zichy kast\u00e9lyt Elvitt\u00e9k a f\u00e9l \u00d3budai szigetet elvittek gyakorlata mindent ami\u00e9rt hozz\u00e1f\u00e9rtek \u00e9s \u00edgy val\u00f3ban nem marad de r\u00e1 nem marad mozg\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get a szabad \u00e9s f\u00fcggetlen kult\u00far\u00e1nak \u00fagyhogy ez\u00e9rt az az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s hogy ezeket a teljesen t\u00f6rv\u00e9nytelen\u00fcl kij\u00e1tszott k\u00f6zvagyon", " visszavessz\u00fck k\u00e9sz Passat hogy az a t\u00f6rv\u00e9ny ami ezt lehet\u0151v\u00e9 tette az nyilv\u00e1nval\u00f3an \u00fctk\u00f6zik mindenf\u00e9le erk\u00f6lccsel \u00e9s jogszab\u00e1lya de m\u00e9g az \u0151 alapt\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk el is \u00fagyhogy vissz\u00fck ezeket a helyeket is Nyilv\u00e1n biztos\u00edtunk egy olyan f\u00fcggetlen finansz\u00edroz\u00e1st ami nem a nagy c\u00e9geknek a keny\u00e9r m\u00falik hanem szeretn\u00e9nk hogyha a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s normat\u00edv alapon biztos finansz\u00edroz\u00e1st adnak a f\u00fcggetlen j\u00e1tszanak \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban a k\u00fatra int\u00e9zm\u00e9nyeinek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e1lm\u00e1n Olga azt mondta a Tordai Bence hogy milyen szerencse hogy a 2. ker\u00fcletnek ellenz\u00e9ki polg\u00e1rmestere van \u00e9s ellenz\u00e9ki f\u0151polg\u00e1rmester e a f\u0151v\u00e1rosnak \u00e9s Milyen szerencse hogy van egy Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151je a hum\u00e1npolitikai alpolg\u00e1rmesteri helyettesi irod\u00e1n\u00e1l gy N\u00e9meth Erzs\u00e9bet szem\u00e9ly\u00e9ben merthogy \u00edgy siker\u00fclt ak\u00e1r az \u00c1trium t\u00e1mogatni illetve \u00edgy siker\u00fcl gondos gazdak\u00e9nt a t\u00f6bbi int\u00e9zm\u00e9nynek is valami seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtani ami kabin ett\u00fcnk r\u00e9v\u00e9n", " Sz\u00f3val ahogy tud nagy Vencel is fogalmazott ez egyszer\u0171en agyr\u00e9m nemcsak az hogy hogy az a korm\u00e1ny k\u00e9nye kedve szerint osztogatja a p\u00e9nzt a kedves gyerekeknek hanem igaz\u00e1b\u00f3l az a felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 hogy ha valami valamely int\u00e9zm\u00e9ny egy Kutas int\u00e9zm\u00e9ny \u00e9rt\u00e9ket tesz le a a az asztalra a sz\u00ednpadra akkor az egy kicsit sem sz\u00e1m\u00edt az \u00c1trium eset\u00e9ben egy m\u00e1sodpercig nem sz\u00e1m\u00edtott hogy ott mi t\u00f6rt\u00e9nik kik j\u00e1tszanak milyen sz\u00ednvonala j\u00e1tszanak Eg\u00e9sz egyszer\u0171en volt nincs majd lesz helyette m\u00e1s eml\u00e9keznek arra a t\u00f6rt\u00e9netre amikor nagyon v\u00e1rtuk hogy mi lesz ez a m\u00e1s amivel a kult\u00fara ot ki fogja p\u00f3tolni az \u00e1llam H\u00e1t l\u00e9tre is j\u00f6tt mindj\u00e1rt egy ilyen nagyon furi nev\u0171 ez az emberi er\u0151forr\u00e1s t\u00e1mogat\u00e1skezel\u0151 ami aminek ilyen neve van az m\u00e1r mindj\u00e1rt egy kicsit gyan\u00fara ad okot biztos eml\u00e9kezn\u00e9k r\u00e1 hogy volt olyan fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 feles\u00e9ge aki szint\u00e9n j\u00e1r kapott ebb\u0151l a t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l tal\u00e1n ad\u00f3ss\u00e1gkezel\u0151 c\u00e9ge volt a m\u0171v\u00e9szeti c\u00e9g", " menete Mindegy biztosan j\u00f3l m\u0171velsz volt \u00e9s biztos \u0151 \u00e9rdemelte meg legink\u00e1bb sz\u00e1mtalan olyan int\u00e9zm\u00e9ny \u00f6nkorm\u00e1nyzatok is kaptak ebb\u0151l a p\u00f3tl\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l de mondok neki egy m\u00e1sik p\u00e9ld\u00e1t a TAO val kapcsolatban hogyha 2 ker\u00fcletiek \u00e9s \u0151 nekik vel\u00fcnk mert pedig a DK b\u00f3l tudom hogy \u00fclnek bizony\u00e1ra az MSZP p\u00e1rbesz\u00e9d r\u00e9sz\u00e9r\u0151l is \u00e9s bizony\u00e1ra n\u00e9znek is minket H\u00e1t van nek\u00fcnk egy csoda uszod\u00e1nk a 2. ker\u00fcletben Ez bizony 70 sz\u00e1zal\u00e9kban TAO p\u00e9nzb\u0151l \u00e9p\u00fclt nem kult\u00far TAO ha nem ugyanaz a met\u00f3dus c\u00e9gek adjanak azt\u00e1n majd k\u00e9r\u00fcnk valamit tudj\u00e1k mit k\u00e9rtek ami uszod\u00e1nk uszod\u00e1k eset\u00e9ben A tan\u00fa \u00e9rt cser\u00e9be gyakorlatilag az lett a k\u00f6vetkezm\u00e9nye ha sok minden m\u00e1s hiba mellett hogy most a lakoss\u00e1g eg\u00e9sz id\u00e1ig most tal\u00e1n szeptembert\u0151l siker\u00fcl valamit v\u00e1ltoztatni napi egy eg\u00e9sz \u00f3r\u00e1ra haszn\u00e1lhatta csak a megmaradt medenc\u00e9ket Merthogy az egyik lukas a m\u00e1sik kett\u0151t", " merthogy a TAO p\u00e9nzek\u00e9rt Cser\u00e9ben biztos\u00edtani kell a v\u00edzilabda ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1s nak az edz\u00e9si lehet\u0151s\u00e9get rendben van Na de h\u00e1t a lakoss\u00e1g mert egy percig ne feledj\u00fck hogy legyen sz\u00f3 kult\u00fara arr\u00f3l legyen sz\u00f3 sport t\u00e1mogat\u00e1sokr\u00f3l az A mi p\u00e9nz\u00fcnk az az ad\u00f3 amit \u00fagy t\u0171nik hogy mintha nagy kegyesen a c\u00e9gek oda adn\u00e1nak ak\u00e1r kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nynek ak\u00e1r int\u00e9zm\u00e9nyeknek az egy befizetend\u0151 ad\u00f3 \u00e9s hogyha a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sbe folyna be akkor ugye Abb\u00f3l lehetne az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy a b\u00e1rmif\u00e9le ell\u00e1t\u00e1s hogy b\u00e1rmif\u00e9le fejleszt\u00e9s teh\u00e1t ugyanarr\u00f3l a zsebb\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Ez nem egy most mi \u00edgy j\u00e1rtunk az uszoda eset\u00e9ben De h\u00e1t majd err\u0151l m\u00e9g sz\u00e9p t\u00f6rt\u00e9neteket tudok \u00f6n\u00f6knek mes\u00e9lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s reag\u00e1ljon kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s sem lenne azt mondtad hogy nem sz\u00e1m\u00edt hogy ki \u00e9s mit j\u00e1tszik az \u00c1trium Mert \u00e9n att\u00f3l tartok hogy nagyon is sz\u00e1m\u00edt teh\u00e1t az hogy a", " a korm\u00e1nynak \u00c9ppen az\u00e9rt l\u0151tt\u00e9k ki \u0151ket mert p\u00e9ld\u00e1ul Alf\u00f6ldi R\u00f3bert J\u00e1tszik ott \u00e9s hasonl\u00f3 kiv\u00e1l\u00f3 a korm\u00e1nyt\u00f3l nem f\u00e9l\u0151 a sz\u00e1jukat nem befog\u00f3 sz\u00edn\u00e9szek \u00e9s rendez\u0151k \u00e9s nagyszer\u0171 kult\u00far emberek m\u00e9g egy dolog tal\u00e1n amit a ker\u00fcletben izgalmas hogy Hogy b\u00e1nik a Budai kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9ggel a kultur\u00e1lis \u00e9rt\u00e9kekkel a Fidesz a radetzky Laktanya \u00fcgyeleten Eml\u00e9keztek olyan sokat foglalkoztunk vele Mi is egy 180 \u00e9ves m\u0171eml\u00e9k \u00e9p\u00fcletet ledu voltak az\u00e9rt hogy ott luxusingatlan luxus a sz\u00e1llod\u00e1t \u00e9s luxus irodah\u00e1zat l\u00e9tes\u00edtsenek a narancs v\u00e1rok r\u00e1 konkr\u00e9tan korm\u00e1nybiztosok vett\u00e9k meg maguknak ezt a bizniszt \u00e9s ehhez t\u00f6rv\u00e9nyt \u00edrtak \u00e9s ehhez alapt\u00f6rv\u00e9nyt s\u00e9rtettek de ez a teljes nonszensz is \u00e1tmegy \u00e9s ennek megint csak Els\u0151sorban mi budaiak vagyunk a k\u00e1rvallottjai H\u00e1t m\u00e9g tal\u00e1n rosszabb a helyzet a radetzky Laktanya eset\u00e9ben mert nem csak hogy t\u00f6rv\u00e9nyt \u00edrnak b\u00e1rmire ami nekik tetszik vagy akin\u00e9l valamelyik Tibor a nap meg tetszik Legyen az a Balaton be\u00e9p\u00edt\u00e9ssel vagy a n\u00e1das kiirt\u00e1sa a rodesz", " Laktanya \u00e9s hasonl\u00f3 sors\u00fa int\u00e9zm\u00e9nyek vagy \u00faj eml\u00e9kek eset\u00e9ben Eg\u00e9sz egyszer\u0171en \u00fagy alak\u00edtott\u00e1k sz\u00e9p lassan fokozatosan a m\u0171eml\u00e9kv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9nyt az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g v\u00e9delmet eg\u00e9sz pontosan hogy mind a hat\u00e1sk\u00f6r ker\u00fclj\u00f6n ki az igaz\u00e1n szakma kez\u00e9b\u0151l az \u00f6nkorm\u00e1nyzat kez\u00e9b\u0151l \u00e9s innent\u0151l kezdve a radetzky Laktanya hogy annyira viharos m\u00faltja volt nemcsak a t\u00f6rt\u00e9nelemben hanem volt ez m\u00e1r kicsit v\u00e9dett m\u0171eml\u00e9kileg azt\u00e1n v\u00e9dett m\u0171eml\u00e9kileg Most meg m\u00e1r semmi Nemzetgazdas\u00e1gi szempontb\u00f3l kiemelt beruh\u00e1z\u00e1s innent\u0151l kezdve valamelyik mert oligarch\u00e1k azt csin\u00e1l amit akar hogy ha neki nem tetszik ez a homlokzat felbontja hogy ha kicsi akkor meghosszabb\u00edtja bicsk\u00e9ig", " m\u0171k\u00f6dik ez a k\u00e9rd\u00e9s K\u00e1lm\u00e1n Olga F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat tan\u00e1csad\u00f3k\u00e9nt \u00fagy fogalmazott hogy a f\u0151v\u00e1ros megval\u00f3sul\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek 1% \u00e1t kellene a F\u0151v\u00e1rosi kultur\u00e1lis \u00e9let fejleszt\u00e9s\u00e9re k\u00f6telez\u0151en beszedni ezekb\u0151l a beruh\u00e1z\u00e1sokb\u00f3l milyen szab\u00e1lyoz\u00e1sa lehet azt el\u00e9rni hogy ha ezt \u00edgy bevezetn\u00e9k egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n hogy az \u00fcgyben \u00edgy keletkez\u0151 bev\u00e9tel ne klient\u00fara m\u0171v\u00e9szeknek az apan\u00e1zs ezt szolg\u00e1lja 2022 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s teh\u00e1t innent\u0151l kezdve H\u00e1t sz\u00e1mtalan m\u00e1s \u00f6tlet\u00fcnk is van \u00e9s tudom hogy n\u00e9ha az ember egy kicsit olyan fura helyzetekbe ker\u00fclnek azt mondja hogy nem mondunk el mindent \u00e9s nem ter\u00edt\u00fcnk ki minden k\u00e1rty\u00e1t az asztalra mert hogy nem akarunk tippeket adni a fidesznek hogy mit von nyomd meg \u00e9s mit torped\u00f3 azon meg m\u00e9g a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt de de az hogy az ilyen t\u00edpus\u00fa beruh\u00e1z\u00e1sok 1% a kultur\u00e1lis \u00e9letre menjen \u00e9s \u00e9s a szakmai alapon ossz\u00e1k sz\u00e9t H\u00e1t erre az\u00e9rt a vil\u00e1gon M\u00e1r milli\u00f3 garanci\u00e1t kital\u00e1ltak", " Gyula Fidesz vil\u00e1g\u00e1ban szok\u00e1s az hogy cimbor\u00e1k nak bar\u00e1toknak oligarch\u00e1knak \u00e9s az \u0151 csal\u00e1dtagjaiknak adjanak K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m t\u00fal\u00f3r\u00e1t le kell sz\u00e1llni a politik\u00e1nak a m\u0171v\u00e9szet kell hagyni hogy auton\u00f3m m\u00f3don m\u0171k\u00f6dj\u00f6n ez az a gyakorlat amit p\u00e9ld\u00e1ul Duna\u00fajv\u00e1rosban j\u00e1tszott\u00e1k le azt hiszem hogy a miniszt\u00e9riumi f\u0151tan\u00e1csad\u00f3 a K1 jog\u00e1sz v\u00e9gzetts\u00e9g\u0171 figura megk\u00fcldi a sz\u00ednh\u00e1znak annak a kurat\u00f3riumnak a n\u00e9vsor\u00e1t amely Majd kinevezi a k\u00f6vetkez\u0151 sz\u00ednh\u00e1zigazgat\u00f3 \u00c9s ez a k\u00f6vetkez\u0151 sz\u00ednh\u00e1zigazgat\u00f3 \u0151 maga lehet a helyben elismert sz\u00edn\u00e9sz rendez\u0151 ellen\u00e9ben H\u00e1t ilyen a vil\u00e1gon Nincsen H\u00e1t ez abszurdiszt\u00e1n k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6m te t\u00e9nyleg csak hagyni kell a f\u00fcggetlen szakmai testeteket m\u0171k\u00f6dni \u00e9s akkor nem fognak j\u00e1tssz\u00e1l nomos d\u00f6nt\u00e9seket hozni \u00fagy az \u00e1llami \u00f6nkorm\u00e1nyzati sz\u00ednh\u00e1zak igazgat\u00f3i kinevez\u00e9s helyn\u00e9l 2010 el\u0151tt is voltak detekt\u00e1lhat\u00f3 a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rti le kell 2010 ut\u00e1ni akkor milyen fajta sz\u00e9gyen\u00e9rzet n\u00e9lk\u00fcl ny\u00edltan p\u00e1rtok M\u00e1rkot neveznek ki a legt\u00f6bb esetben a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sz\u00ednh\u00e1zak \u00e9n Nagyj\u00e1b\u00f3l egy kis sz\u00ednh\u00e1zban ami k\u00e9pes tartani mag\u00e1t egyfajta rezerv\u00e1tum ig\u00e9ny kultur\u00e1lis ilyen m\u0171v\u00e9szet", " rezerv\u00e1tum Kint lehet e \u00e9s milyen biztos\u00edt\u00e9kokat be\u00e9p\u00edteni a k\u00f6vetkez\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1sba a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n arra vonatkoz\u00f3an hogy ne p\u00e1rt k\u00e1derek meg az ejt\u0151erny\u0151s telephelye legyen 11 \u00e1llami vagy \u00f6nkorm\u00e1nyzati Sz\u00ednh\u00e1z", " L\u00e1tod olyan olyan egyszer\u0171 dolgokr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk csak m\u00e1r el szoktunk az egyszer\u0171 dolgokt\u00f3l az hogy a szakma d\u00f6nts\u00f6n a szakma sors\u00e1r\u00f3l j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l hogy egy T\u00e1rsulat d\u00f6nts\u00f6n arr\u00f3l hogy ki legyen a T\u00e1rsulat \u00e9l\u00e9n H\u00e1t ezek alapvet\u00e9sek csak m\u00e1r el szoktunk t\u0151le 150 az a k\u00e9rd\u00e9s hogy a szakm\u00e1r\u00f3l vesz\u00fcnk pont a sz\u00ednh\u00e1z eset\u00e9ben a te\u00e1trumi t\u00e1rsas\u00e1g Jelenleg a legsz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171 reprezentat\u00edv szervezete a sz\u00ednh\u00e1z hatn\u00e1nak A legt\u00f6bb szagot sz\u00e1ml\u00e1ja \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171en Be van k\u00f6tve a korm\u00e1nyzathoz haszn\u00e1lt alja neki akkor nyilv\u00e1n valami kis ezt a gyakorlatot fogj\u00e1k folytatni h\u00e1l Istennek rajtunk k\u00edv\u00fcl is vannak m\u00e9g szakemberek Mi alapj\u00e1n lehet akkor v\u00e1logatni k\u00f6z\u00f6tt\u00fck H\u00e1t hogy ha valakir\u0151l A napn\u00e1l Vil\u00e1gosabb hogy az elm\u00falt \u00e9vekben \u00e9vtizedekben a d\u00f6nt\u00e9seit a szakma azt mondja hogy nem a szakma alapj\u00e1n \u00e9s nem a szakma \u00e9rdek\u00e9ben hozta meg a kaz\u00e1nt Ez nem k\u00e9rd\u00e9s h\u00e1t akkor annak a test\u00fcletnek nincs ott helyem most nem neves\u00edtve \u00e1ltal\u00e1noss\u00e1gban mondom ha valakir\u0151l a saj\u00e1t szakm\u00e1ja azt mondja hogy ez nem szakmai szervezet volt", " akkor a szent elfogadni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Tordai Bence hogyha nem centraliz\u00e1lt A hatalom hogyha egy olyan hatalommegoszt\u00e1s van ahol m\u00e1r a korm\u00e1nyzatban is be vannak \u00e9p\u00edtve a f\u00e9kek \u00e9s az ellens\u00falyok ld16 p\u00e1rti koal\u00edci\u00f3ra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk korm\u00e1nyz\u00e1sa akkor biztos hogy nem fogok engedni egym\u00e1snak hogy a m\u00e1sik p\u00e1rt az \u0151 p\u00e1r katon\u00e1j\u00e1t rakja oda tal\u00e1n voltak ebb\u0151l compute konfliktusok \u00c9s volt is fontos tanuls\u00e1g hogy igen a m\u0171holdak nak annyival jobb nak kell lennie hogy azt tessz\u00fck a dal aki \u00e9rt hozz\u00e1 nem azt aki valamelyik p\u00e1rtn\u00e1l j\u00f3l fekszik \u00e9s t\u00e9nyleg szerencse hogy ha valamelyik p\u00e1rt ezt a hatb\u00f3l elkezdi m\u00e1sikat fogja visszatartani Bocs\u00e1nat ilyen rug\u00f3zott de szinte de nagyon fontos r\u00e9sze sokan Egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zvet\u00edt\u00e9seink ben is jelezt\u00e9k az\u00e9rt mindenk\u00e9ppen k\u00e9rdezz\u00fcnk r\u00e1 H\u00e1t ugyanezt a szakmais\u00e1got akkor \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni amikor azt lehet l\u00e1tni kompletten a szakmai szervezetek vannak rendk\u00edv\u00fcl s\u00falyos T\u00e1rk\u00e1ny be\u00e1gyazotts\u00e1ga mostan\u00e1ban l12 lassan 12 t\u00e9v\u00e9ben amelyek mellett Nincsen m\u00e9g egy olyan reprezentat\u00edv genium ami p\u00e9ld\u00e1ul mondjuk v\u00e9lem\u00e9nyt tudna nyilv\u00e1n\u00edtani egy kinevez\u00e9st kapcs\u00e1n Hogyan lehet igazs\u00e1got tenni \u00dagy hogy a", " meg reprezentat\u00edvabb szervezetek egyetemre van a k\u00f6zpont mostani korm\u00e1nyhoz \u00e9s feltehet\u0151en hogyha van is korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ezek a szervezetek tov\u00e1bbra is meghat\u00e1roz\u00f3 szakmai s\u00faly fognak majd k\u00e9pezni ezt nem gondolom ezeknek a szervezeteknek az az ereje hogy van valami Fidesz k\u00f6zeli vezet\u0151j\u00fck akit\u0151l azt v\u00e1rj\u00e1k hogy majd sz\u00e1ll\u00edtja a p\u00e9nzeket \u00e9s innent\u0151l kezdve akar mindenki hozz\u00e1juk igazodik onnant\u00f3l vagy le v\u00e1ltottuk a Fidesz onnant\u00f3l hogy \u0151k nem tudj\u00e1k sz\u00e1ll\u00edtani a k\u00f6zp\u00e9nzeket elveszti a vonzerej\u00e9t egy ilyen \u00fagynevezett szakmai szervezet nagyon hamar ki fognak \u00f6r\u00fclni mert hogy a m\u0171v\u00e9szek alapvet\u0151en \u00e9s t\u00f6bbs\u00e9g\u00fckben nem Fidesz sz\u00fcljek nem Fidesz b\u00e9rencek hanem ha t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00fck \u00e9rdek\u00e9ben n\u00e9h\u00e1nyan azt mondt\u00e1k hogy j\u00f3 ha most ez a rendszer akkor ebben fogunk valahogy t\u00fal\u00e9lni de onnant\u00f3l kezdve hogy orb\u00e1n\u00e9k megbuknak Szerintem nincsen es\u00e9lye az ilyen t\u00edpus\u00fa politikailag felf\u00fajt Fidesz k\u00f6z\u00fcl szervezeteknek a hasonl\u00f3 s\u00faly\u00e1nak a megtart\u00e1s\u00e1ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e1lm\u00e1n 21 m\u00e1sodpercre tudod hogy Benc\u00e9nek 59 m\u00e1sodperce van m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fckkel ebben a blogban \u00c9n igen legal\u00e1bbis hogyha m\u00e1r a kult\u00far\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk akkor egy nagyon fontos", " musz\u00e1j \u00e9rintenie pedig a kultur\u00e1lis dolgoz\u00f3knak helyzete mi szeretn\u00e9nk hogyha hogyha \u0151k \u00fajra k\u00f6zalkalmazottak lenn\u00e9nek szeretn\u00e9nk hogyha vissza kapn\u00e1k azt a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gokat azt a rangjukat ami kor\u00e1bban volt nekik \u00e9s szeretn\u00e9nk hogyha a k\u00f6zalkalmazotti b\u00e9rt\u00e1bla szerint kapn\u00e1l mindenki innent\u0151l kezdve j\u00f6vedelm\u00e9t aminek pedig az illetm\u00e9ny alapj\u00e1t \u00f6tven sz\u00e1zal\u00e9kkal Meg kell emelni teh\u00e1t a mostani 38650 Ft osat r\u00e1toni 60000 Ft ra \u00e9s annak a megfelel\u0151 szorz\u00f3val kalkul\u00e1lni a b\u00e9reket mert j\u00f3l megfizetett kulturmunk\u00e1sok n\u00e9lk\u00fcl nincsen sz\u00ednvonalas kult\u00fara k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen igaz Ez azokban a kev\u00e9sb\u00e9 vonz\u00f3 kultur\u00e1lisan kev\u00e9sb\u00e9 pezsg\u0151 r\u00e9gi\u00f3ban ahol van egy darab kult\u00farh\u00e1z ezeket plusz normat\u00edv a val kell seg\u00edteni meg kell nyitni Az Oktat\u00e1si \u00e9s szoci\u00e1lis c\u00e9lok el\u0151tt is Teh\u00e1t egy olyan komplex kultur\u00e1lis centrumot kell alkotniuk ami a telep\u00fcl\u00e9s megtart\u00f3 erej\u00e9t is seg\u00edti \u00e9s t\u00e9nyleg azt a azt a kultur\u00e1lis \u00e9letet t\u00e1mogatja ami ha fent marad akkor j\u00f3 lesz Jani vid\u00e9ken is \u00e9ppen ebben a", " k\u00e9rd\u00e9s van nem k\u00e9rd\u00e9s 20 ezer emberrel szurdi a korm\u00e1ny \u00edg\u00e9rtek hat sz\u00e1zal\u00e9kos b\u00e9remel\u00e9st b\u00e9rt\u00f6meg emel\u00e9st nagyon sok helyen m\u00e9g ez sem kapt\u00e1k meg \u00e9s ez az amir\u0151l folyamatosan besz\u00e9l\u00fcnk hogy t\u00e1madt egy jobb \u00f6tlet \u0151 kezdte csak 20 ezer embernek Azt mondj\u00e1k hogy szevasz neked holnapt\u00f3l m\u00e1s lesz a sorsod ilyet nem j\u00e1tszunk K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen megvolt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme egy igazs\u00e1gos ad\u00f3rendszer fel\u00e9 a megcsal\u00e1sr\u00f3l a Gyurit is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt K\u00e1lm\u00e1n k\u00e9pvisel\u0151t alszanak lesz majd lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait de ut\u00e1na Tordai Bence is hozz\u00e1 teheti a maga gondolatait a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l a zene ciki oldalon az elm\u00falt 10 \u00e9vben folyamatosan felmer\u00fclt a vagyonad\u00f3 \u00f6tlete mint az egyik lehets\u00e9ges eszk\u00f6ze arra hogy hogyan lehet a kialakult oligarchia elsz\u00e1moltatni a n\u00e1luk keletkezett vagyonelemeket visszaszerezni vagy Legal\u00e1bbis abb\u00f3l valamilyen r\u00e9szesed\u00e9st az \u00e1llamnak visszavenni t\u00e1mogatn\u00e1nak egy vagyonad\u00f3t a 2022 es esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ha igen milyen form\u00e1ban \u00e9s hogyan magyar\u00e1zza kellenek a sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra kimondottan az oligarch\u00e1k elsz\u00e1moltat\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben ki\u00edrom hogy arra korl\u00e1tozz\u00e1k vagy pedig bizonyos vagyon mennyis\u00e9get k\u00f6rny\u00e9ke p\u00e9ld\u00e1ul H\u00e1t azt gondolom hogy a dolog \u00e9rtelmezhetetlen az oligarch\u00e1k elsz\u00e1moltat\u00e1sa az nem ad\u00f3z\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se a lopott vagyont azt El kell kobozni", " nem ad\u00f3ztatni kell ez ilyen egyszer\u0171 aki lopott mondok egy h\u00e9tk\u00f6znapi hasonlatot \u00e9s azt mondj\u00e1k majd hogy Ja t\u00e9nyleg bankot rabolni szabad k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l k\u00f6zp\u00e9nzt lopni szabad nem hogyha valaki bankot rabol akkor azt mondjuk hogy hova f\u00e9r be a zs\u00e1kba H\u00e1t akkor megad\u00f3ztatn\u00e1 Ez\u00e9rt b\u00f6rt\u00f6n j\u00e1r hogyha valaki a k\u00f6zp\u00e9nzt vitte haza az\u00e9rt is b\u00f6rt\u00f6n j\u00e1r ez a korm\u00e1ny nem \u00faszhatja meg de t\u00e9nyleg \u00e9s nem mindig azt szokta mondani Nem politikai revanche nem arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy most megbosszulj\u00e1k az elm\u00falt 11 \u00e9vet nem hallottak akkor nekik b\u00f6rt\u00f6nbe a hely\u00fck Nem m\u00e1s\u00e9rt az\u00e9rt mert lopni b\u0171n ez ilyen egyszer\u0171", " A vagyonad\u00f3 vel kapcsolatban pedig azt mondom hogy ez egy nagyon nagyon neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s mint ahogy m\u00e1r Tordai Bence eml\u00edtette hatp\u00e1rti koal\u00edci\u00f3ra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk ez nem sz\u00e1mh\u00e1bor\u00fa Teh\u00e1t \u00e9n att\u00f3l Minden jel\u00f6ltet minden k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6ltet \u00f3vni hogy valakibe dobjon egy ilyen kulcsot olyan kulcsot ilyen sz\u00e1zal\u00e9kot ilyen hat\u00e1rt mert ugye ez az orsz\u00e1g sorsa ezen m\u00falik a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9let\u00fcnk \u00e9s ezen m\u00falik a gazdas\u00e1g egy\u00e1ltal\u00e1n az eg\u00e9sz orsz\u00e1gnak a sorsa az ad\u00f3z\u00e1s \u00fagy \u00e1talak\u00edtani hogy az igazs\u00e1gosabb legyen hogy a gazdagabbak jobban hozz\u00e1j\u00e1ruljanak a k\u00f6ztehervisel\u00e9s hez ez a hat p\u00e1rtnak az egyik alapvet\u00e9se a vagyoni ad\u00f3 mint olyan Az viszont az egyik legnehezebb k\u00e9rd\u00e9s k\u00edv\u00e1ncsi vagyok hogy err\u0151l van Ez saj\u00e1t v\u00e9lem\u00e9nye a p\u00e1rbesz\u00e9d meg hogy mi az a vagyon Mi az a t\u00f6bb vagy olyan ami kort\u00f3l kezdve azt mondjuk hogy te m\u00e1r a DOS t\u00f6bbet v\u00e9lem\u00e9ny Teh\u00e1t ezt az\u00e9rt kialakul", " egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s azt mondtuk hogy igen az \u00f3ri\u00e1s vagyonokat a luxus vagyont\u00e1rgyakat a T\u00f6bb milli\u00e1rdos kast\u00e9lyokat \u00e9s hasonl\u00f3kat meg kell ad\u00f3ztatni ebben a DK is egyet\u00e9rt vel\u00fcnk \u00e9s szerintem nincs ember az orsz\u00e1gban aki ezt megk\u00e9rd\u0151jelezni \u00e9rdemben S\u0151t a olyan kor\u00e1bban neoliber\u00e1lis nak tartott szervezetek mint az a n\u00e9met vagy az \u00faj cd s azt mondj\u00e1k hogy a t\u00falzott vagyoni egyenl\u0151tlens\u00e9gek azok m\u00e1r a gazdas\u00e1gi fejl\u0151d\u00e9snek is a k\u00e1rty\u00e1t jelentik Val\u00f3ban meg kell k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetn\u00fcnk h\u00e1rom dolgot az egyik a vagyonad\u00f3 valahol Nagyon magasan a luxus ingatlanokra a mag\u00e1nrep\u00fcl\u0151 a mag\u00e1nak tokra meg a mag\u00e1n helikopterek r\u00e1 fogjuk verni De van a m\u00e1sik ami tolva m\u00e1r eml\u00edtett tulajdonk\u00e9ppen hogy mi az amit vissza kell venni vagy a t\u00f6rv\u00e9ny erej\u00e9vel vagy a b\u00fcntet\u0151jog erej\u00e9vel a t\u00f6rv\u00e9ny erej\u00e9vel vessz\u00fck vissza a kett\u0151 nev\u0171 borzalmak ba menek\u00edtett k\u00f6zvagyon egyszer\u0171en Azok semmisek azok a t\u00f6rv\u00e9nyek \u00e9s a BTK b\u00fcntet\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben ismert vagyonelkobz\u00e1s m\u00f3dszer\u00e9vel fogjuk azokat a b\u0171n\u00f6z\u0151ket akik a k\u00f6zvagyon m\u00e9g enn\u00e9l is prof\u00e1n", " m\u00f3don lopt\u00e1k ki megb\u00fcntetni eddig t\u00f6k\u00e9letesen egyet\u00e9rt\u00fcnk de van m\u00e9g egy dolog hogy az\u00e9rt az oligarch\u00e1kat az ad\u00f3ztat\u00e1s m\u00f3dszer\u00e9vel is meg kell sanyargatni mert att\u00f3l tartok az \u00f6sszes t\u00fal\u00e1razott k\u00f6zbeszerz\u00e9st nem fogja tudni felt\u00e1rni az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g vagy nem el\u00e9g gyorsan fogja tudni felt\u00e1rni Elk\u00e9peszt\u0151en sz\u00f6vev\u00e9nyes b\u0171n\u00fcgyek Ezek ezek a vagyonok azok ott lesznek hossz\u00fa \u00e9vekig mire 11 b\u00fcntet\u0151\u00fcgy lefolyik \u00fagyhogy \u00e9n azt mondom \u00e9s Egy\u00e9bk\u00e9nt ebben megint csak hatp\u00e1rti konszenzus van de nagyon t\u00e1mogatjuk \u00e9s tal\u00e1n m\u00e9g p\u00e1r besz\u00e9desek javasoltuk el\u0151sz\u00f6r Igenis legyen egy oligarcha ad\u00f3 ami a vagyongyarapod\u00e1s alapj\u00e1t hat\u00e1rozza meg egy s\u00e1vos progressz\u00edv nagyon massz\u00edvan emelked\u0151 ad\u00f3 kulcsokkal meghat\u00e1roz \u00fagyhogy \u00edgy is \u00e9s \u00fagy is visszavessz\u00fck ezeket a vagyonokat hogy a hat p\u00e1rt r\u00e9szletesebb terv\u00e9ben szerepelt az im\u00e9nt felsorolt hogy a jachtokat", " luxus rep\u00fcl\u0151ket \u00e9s nem tudom miket meg kellene ad\u00f3ztatni Van egy rossz h\u00edrem Ezek igazi gazfick\u00f3k merthogy a legt\u00f6bb ilyen vagyont\u00e1rgy az k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n van bejegyezve \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldi tulajdonosa van nem a magyar oligarch\u00e1k az igazi tulajdonos \u0151 csak haszn\u00e1lja Szerintem a legt\u00f6bb Fidesz cimbora Na kis Orb\u00e1n cic\u00e1nak a nev\u00e9n nincs a jacht meg nincs a rep\u00fcl\u0151 hanem az valahol valami offshore szigeten van bejegyezve valamilyen c\u00e9gn\u00e9l ezeket ugye Nagyon neh\u00e9z lenne te haszn\u00e1lod akkor te fizess ut\u00e1na ad\u00f3t de ez egy bonyolult k\u00e9rd\u00e9s az ingatlanad\u00f3 teh\u00e1t a vagyoni \u00e9rt\u00e9ket hogy ha az ingatlan k\u00e9pezi az pedig az\u00e9rt szint\u00e9n \u00f3ri\u00e1si k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9st ig\u00e9nyel a hat p\u00e1rt r\u00e9sz\u00e9r\u0151l mert most itt az aj\u00e1nl\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s kapcs\u00e1n \u00c9n nagyon nagyon nagyon sok olyan utc\u00e1ban j\u00e1rtam olyan ker\u00fcletben j\u00e1rtam amelyik a 2. ker\u00fcletnek az egyik leggazdagabb r\u00e9szei \u00e9s h\u00e1t ilyen t\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00f3 Ft os vill\u00e1k vannak \u00e9s a", " t\u00f6bb sz\u00e1zmilli\u00f3 forintos villa szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban pedig egy r\u00e9gi ak\u00e1r 80 100 \u00e9ves vagy Sz\u00e1z \u00e9v f\u00f6l\u00f6tti h\u00e1z ahol Gener\u00e1ci\u00f3k n\u0151ttek fel \u00e9s Gener\u00e1ci\u00f3k \u00e9ltek nagyon sok ilyen alagsori lak\u00e1sba teh\u00e1t a sz\u00e9p hogy nem volt sz\u00e9p \u00e9p\u00fclet alagsori lak\u00e1s\u00e1ban j\u00e1rtam t\u00f6bb helyen is ezek az emberek nem tehetnek arr\u00f3l hogy \u0151k a sz\u00fclei kad\u00e9t sz\u00fcleik itt n\u0151ttek fel Viszont ez a h\u00e1z a ter\u00fcletnek \u00e9s a ker\u00fclet nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en ak\u00e1r t\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00f3 forintot is \u00e9rhet most \u0151 nem akarja eladni mert itt akarja le\u00e9lni az \u00e9let\u00e9t tudj\u00e1k H\u00e1ny ilyen sorson a 2. ker\u00fcletben ne csak a vill\u00e1kat Vegy\u00fck \u00e9szre hanem Vegy\u00fck \u00e9szre ezeket a sorsokat is \u0151ket p\u00e9ld\u00e1ul hogy vessz\u00fck ki a nagy kalapb\u00f3l hogy van egy \u00e9rt\u00e9kes ingatlanod Akkor fizet ad\u00f3t", " ez egy ez egy nagyon egyszer\u0171 szab\u00e1lyoz\u00e1si k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s els\u0151 fel\u00e9ben eml\u00edtett probl\u00e9m\u00e1kra \u00e9s azt mondom hogy nincs lehetetlen csak tehetetlen van nemzetk\u00f6zi igazs\u00e1g\u00fcgyi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s Teh\u00e1t hogyha kiadat\u00e1si k\u00e9relem k\u00e9relemmel fordulok egy m\u00e1sik orsz\u00e1ghoz hogyha a k\u00e9t rend\u0151rs\u00e9g egy\u00fctt m\u0171k\u00f6dik hogy az europol a t\u00fckr\u00f6z\u00e9st Akkor bizony a k\u00fclf\u00f6ldre menek\u00fclt vagyon egy r\u00e9sze \u00e9s visszaszerezhet\u0151 att\u00f3l hogy valaki Ki j\u00e1tszotta a c\u00e9geit att\u00f3l nem fogja b\u00fcntetlen\u00fcl meg\u00faszni \u00fagyhogy szerintem az\u00e9rt Adjuk meg az es\u00e9lyt a kiv\u00e1l\u00f3 gazdas\u00e1gi nyomoz\u00f3knak meg azoknak az \u00fcgy\u00e9szek nek akik alig v\u00e1rj\u00e1k hogy m\u00e1r v\u00e9gre r\u00e1 vehess\u00e9k a balh\u00e9t ezekre a b\u0171n\u00f6z\u0151kre hogy v\u00e9gezz\u00e9k a dolgokat ezt fel kell szabad\u00edtani m\u00e1r az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1st ad\u00f3z\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l \u00e9n ezen tudom \u00e9rtelmezni a kiadat\u00e1si k\u00e9relmet \u00e9n ugye abb\u00f3l a szempontb\u00f3l igen s\u0151t H\u00e1t hogyha Ugye ezt m\u00e1r sokszor elmondtuk Dobrev Kl\u00e1ra minisztereln\u00f6k", " meg a tervei k\u00f6z\u00f6tt nagyon komoly olyan int\u00e9zm\u00e9nyek int\u00e9zm\u00e9nyrendszerek fel\u00e9p\u00edt\u00e9se \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa szerepel ami pont ezeket a gazembereket fogja majd nyakon cs\u00edpni Na de hogyha valakinek nem a c\u00e9ge van kimeneti meleg\u00edtve ilyen is van sz\u00e9p sz\u00e1mmal hanem az a rep\u00fcl\u0151 amit \u0151 haszn\u00e1l az kint van bejegyezve egy m\u00e1sik c\u00e9g nev\u00e9ben \u00e9s onnan b\u00e9rl\u0151 azt nehezen tudjuk megad\u00f3ztatni de Minden megold\u00e1s \u00e9rdekel legyen \u00fagy hogy ezeket is \u00e9s mindent amit ezek \u00f6ssze loptak f\u00fcggetlen\u00fcl 2015 \u00e9s 2010 ut\u00e1n is jelen van a magyar nyilv\u00e1noss\u00e1ggal mit lehet kezdeni az ostoba menek\u00edtett k\u00f6zbe nyomelemekkel van egy nagyon fontos k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g 2010 el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n el\u0151tte volt forr\u00e1sad\u00f3 teh\u00e1t az Auchanba kimenek\u00edtett p\u00e9nzeket megad\u00f3ztatt\u00e1k a fidesznek az els\u0151 int\u00e9zked\u00e9seinek az egyike volt helyette elt\u00f6r\u00f6lje akik addig az offshore lovagok ellen k\u00fczd\u00f6ttek azok hirtelen szabadd\u00e1 tett\u00e9k az utat az offshore lovagok el\u00e9 demo", " m\u00e9g t\u00f6bbet az ad\u00f3 transzparencia elleni nemzetk\u00f6zi uni\u00f3s egyezm\u00e9ny az megint csak a Fidesz ellen\u00e1ll\u00e1sa miatt a tudott nagyon lassan \u00e9s neh\u00e9zkesebb megval\u00f3sulni De ugyan\u00edgy az a nemzetk\u00f6zi glob\u00e1lis minimum ad\u00f3 ami azt mondja hogy 15% alacsonyabb t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3 kulcsokat ne lehessen megszabni az megint csak a Fidesz ellen\u00e1ll\u00e1s\u00e1val tal\u00e1lkozik teh\u00e1t azt l\u00e1tjuk hogy ezeknek az ad\u00f3elker\u00fcl\u00e9s meg ezeket az ezeknek az ad\u00f3paradicsomok a vad\u00e1sz\u00f3 befektet\u0151knek a Fidesz biztos\u00edtja a h\u00e1tteret Ebb\u0151l is l\u00e1tszik hogy \u0151k az 1% \u00e9rdekeit k\u00e9pviselik a 99% \u00e9rdekei helyett csak az ad\u00f3 transzparencia hi\u00e1nya miatt \u00c9vi t\u00f6bb mint 200 milli\u00e1rd Ft t\u00f3l esik el a magyar k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s k\u00f6sz\u00f6ntem besz\u00e9lj\u00fcnk szerintem ez ad\u00f3rendszerrel mert ugye ez egy nagy \u00e1tfog\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s volt nem csak a vagyon \u00e9s a vagyoni t\u00edpus\u00fa ad\u00f3 vesz\u00fcnk ennek arr\u00f3l a r\u00e9szletekr\u0151l \u00e9s ami minket \u00e9rdekel M\u00e1rmint hogy \u00e9rint a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9let\u00fcnkben Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3", " Szia vagy az \u00e1fa hogy ezzel m\u00e9gis mi a sorsa a 6 p\u00e1r miatt mi a terve a hat p\u00e1rtnak \u00c9s mi lesz ennek a sorsa Ja itt is egyet\u00e9rt\u00e9s volt a hat perc k\u00f6z\u00f6tt hogy az igazs\u00e1gos ad\u00f3rendszer fel\u00e9 kell k\u00f6zel\u00edthet\u00fcnk Merthogy ez nem j\u00e1rja ak\u00e1r a rezsics\u00f6kkent\u00e9s eset\u00e9ben ak\u00e1r az ad\u00f3z\u00e1s eset\u00e9ben hogy mindenki egy\u00e9rt elmen\u00e9s egy\u00f6ntet\u0171en Ugyanannyit fizessen holott iszony\u00fa nagyok a j\u00f6vedelmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek De itt is azt mondom hogy \u00f3ri\u00e1si k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9ssel van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk Merthogy ez is a j\u00f6v\u0151nkr\u0151l sz\u00f3l 2500 milli\u00e1rd forintnyi bev\u00e9tel van \u00e9vente Csak abb\u00f3l az \u00e1llamnak Ez nem akkora p\u00e9nz amivel szabadon lehet j\u00e1tszani hogy mennyi lehet hogy mennyit nem lehet ezt nagyon komolyan \u00e1t kell gondolni de az biztos hogy aki sokkal de sokkal t\u00f6bbet keres annak egy kicsivel t\u00f6bbet kell majd hozz\u00e1j\u00e1rulni a k\u00f6zj\u00f3 hoz", " elmondani mert az meg a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki program azt a saj\u00e1tja de eln\u00f6k sz\u00edtja m\u00e9gis kell hogy adjak v\u00e1laszt arra vonatkoz\u00f3an hogy a magyar korm\u00e1ny mostani \u00e1ll\u00e1spontja az hogy egykulcsos szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 illetve eur\u00f3pai uni\u00f3s szinten rekordalacsony t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3 milyen elvek alapj\u00e1n pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k ezen v\u00e1ltoztatni vagy pedig meghallj\u00e1k ezt \u00edgy 122 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Tordai Bence riaszt\u00f3 az es\u0151 nem rekordalacsony hanem hogyha az alacsony j\u00f6vedelm\u0171ek \u00e1tn\u00e9zz\u00fck akkor majdnem rekord magas az ad\u00f3 egy k\u00f6zel 43% os verik a ny\u00e1lukat a Fideszesek hogy milyen alacsony az S Ja \u00e9s hogy az egykulcsos ad\u00f3 mennyire szuper Na most ez ad\u00f3emel\u00e9st jelentettek is keresett jacknek mi lehet cs\u00f6kkents\u00fck az \u0151 eset\u00fckben az ad\u00f3kulcsot \u00e9n a nulla kulcsot prefer\u00e1lom Teh\u00e1t az els\u0151 200000 Ft ig legyen nulla az Eszti a kulcs Mondjuk \u00edgy van h\u00e1t hogyha j\u00f3s\u00e1gos Orb\u00e1n Aty\u00e1nk majd megadja nek\u00fcnk ugye van egy m\u00e1sik konkr\u00e9t sz\u00e1m az a kat\u00e1soknak a 40% os b\u00fcntet\u0151 ad\u00f3ja", " biztos hogy elt\u00f6r\u00f6lj\u00fck viszont amiben m\u00e9g egy kis gondolkod\u00e1s \u00e9s t\u00e9nyleg prec\u00edz tervez\u00e9s kezd az \u00e1facs\u00f6kkent\u00e9s nek a mik\u00e9ntje mi azt mondjuk hogy egy\u00e9bk\u00e9nt is Magyarorsz\u00e1gnak egy z\u00f6ld \u00e9s szoci\u00e1lis fordulatra van sz\u00fcks\u00e9g a azoknak a term\u00e9keknek kell cs\u00f6kkenteni Els\u0151sorban az \u00e1f\u00e1j\u00e1t aminek a szoci\u00e1lis jelent\u0151s \u00e9n megtettem amit a szeg\u00e9nyebb r\u00e9teg fogyasztanak t\u00f6bbet Illetve ami a fenntarthat\u00f3 gazdas\u00e1g fel\u00e9 val\u00f3 \u00e1tmenetet seg\u00edti \u00fagyhogy ebben biztos hogy nagyon sokat kell v\u00e1ltozni \u00e9s t\u00e9nyleg kisz\u00e1llni abb\u00f3l a lefel\u00e9 tart\u00f3 ad\u00f3 versenyb\u0151l ami a nagy c\u00e9geknek adok paradicsomot jelent de egyre cs\u00f6kken\u0151 ad\u00f3bev\u00e9teleket \u00e9s ennek megfelel\u0151en egyre roml\u00f3 k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokat az embereknek egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00e9rd\u00e9s hogy a vibr\u00e1ci\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re g20 elfogadott egy olyannal aj\u00e1nl\u00e1sa miszerint 15% felemeln\u00e9k a glob\u00e1lis t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3kulcsot Magyarorsz\u00e1g ez 9% Momentum lehetett hallani hogy 12% os ad\u00f3kulcs is tudnak elmenni mit fog tenni ezzel az esetleges aj\u00e1nl\u00e1ssal egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ezt az aj\u00e1nl\u00e1st a 130 orsz\u00e1g m\u00e1r elfogadta", " gyakorlatok az \u00f6sszes fejlett gazdas\u00e1g azt mondta r\u00e1 hogy ez rendben van Mi Azt mondjuk r\u00e1 hogy ez abszol\u00fat rendben van eml\u00e9kezz\u00fcnk 2017 ben 19 sz\u00e1zal\u00e9k volt m\u00e9g a nagysz\u00fcl\u0151knek az ad\u00f3kulcs a teh\u00e1t az az ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9s ami levitte 9% ra az a nagy c\u00e9geknek 10% fontos cs\u00f6kkent\u00e9st a kisv\u00e1llalkoz\u00e1soknak 1% pontos cs\u00f6kkent\u00e9sre H\u00e1t egy\u00e9bk\u00e9nt a t\u00e9nylegesen befizetett t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 az effekt\u00edv ad\u00f3kulcs az nagyj\u00e1b\u00f3l 5% \u00c9s min\u00e9l feljebb megy\u00fcnk a c\u00e9g m\u00e9retben ann\u00e1l alacsonyabb a top 30 v\u00e1llalat 1% os ad\u00f3t fizet \u00e1tlagosan annyi kedvezm\u00e9nyt kapnak meg annyi direkt t\u00e1mogat\u00e1st kapnak vissza a saj\u00e1t ad\u00f3 lyukb\u00f3l \u00dagyhogy ezt a rendszert fel kell sz\u00e1molni Igen fizessenek 15% h\u00e1t egy\u00e9rtelm\u0171 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e1lm\u00e1n olg\u00e1t H\u00e1t \u00e9n a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1t ink\u00e1bb ezzel a mesebeli Beruh\u00e1z\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1sokkal l\u00e1tom teh\u00e1t ma multic\u00e9gek nem igaz\u00e1n az\u00e9rt j\u00f6nnek ide mert hogy olyan kedvez\u0151 az t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3", " nyeres\u00e9gad\u00f3 ha nem akkor a t\u00e1mogat\u00e1sokat adnak itt csak \u00fagy rep\u00fclnek a milli\u00e1rdok hogy a cigire j\u00f6jj\u00f6n valamelyik multinacion\u00e1lis c\u00e9g azt kell el\u00e9rni hogy a tud\u00e1sunk k\u00e9r j\u00f6jj\u00f6n ide az\u00e9rt a hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s \u00e9rt amit Magyarorsz\u00e1g biztos\u00edtani tud \u00e9s nem kell \u0151ket milli\u00e1rdokkal t\u00e1mogatni \u00fagy hogy a hazai kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat meg nem t\u00e1mogatjuk ez \u00edgy nem j\u00e1rja Szerintem szerintem ebben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti Buda v\u00e1llalkoz\u00f3i kult\u00far\u00e1ja utat mutat nagyon sok olyan kisv\u00e1llalkoz\u00e1s van ahol magasan k\u00e9pzett szakemberek nagy hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9kkel \u00e9s kis \u00f6kol\u00f3giai l\u00e1bnyommal dolgoznak akiket \u00e9rdemes lenne Mindenki m\u00e1snak k\u00f6vetni akik a motorja lehetnek egy z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1snak akik azt a harmadik szektort k\u00e9pviselik Ami egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6sszes fejlett gazdas\u00e1gban j\u00f6vedelmek nagy r\u00e9sz\u00e9t megtermeli teh\u00e1t az az er\u0151ltetett ostoba iparos\u00edt\u00e1s amit orb\u00e1n\u00e9kt\u00f3l nak az egy zs\u00e1k", " az \u00f6kol\u00f3giai szempontok \u00e9s a gazdas\u00e1gi szempontok is azt mutatja hogy err\u0151l le kell j\u00f6nn\u00fcnk \u00e9s t\u00e9nyleg oda megmutatja az itteni tisztess\u00e9ges v\u00e1llalkoz\u00f3i kult\u00fara az a kisv\u00e1llalkoz\u00f3i eltol hogy hogyan lehet egy z\u00f6ld emberl\u00e9pt\u00e9k\u0171 gazdas\u00e1got l\u00e9trehozni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Fel k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni gazt akinek m\u00e1sodpercet hogy mehet\u00fcnk tov\u00e1bb ha odaadom K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vissza block", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s m\u00e9g rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l azoknak a c\u00edme \u00e9s akkor Els\u0151 k\u00e9rd\u00e9sem \u00edgy sz\u00f3ljanak hogy k\u00e9t rendk\u00edv\u00fcl er\u0151s sz\u00e9les k\u00f6rben ismert karak\u00e1n ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt \u00e1ll most itt a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u0151tt sz\u00e1mos ki\u00edrja benedeki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st arra vonatkoz\u00f3an hogy Budapestre koncentr\u00e1l a f\u0151v\u00e1rosban ind\u00edtsa el az igaz\u00e1n Er\u0151s ember \u00e9s mik\u00f6zben a f\u0151v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl kellene a billeg\u0151 k\u00f6rzeteket \u00e1t\u00e1ll\u00edtani hiszen feltehet\u0151en hogyha helyt\u00e1ll\u00f3ak akkor igen komoly ellenz\u00e9ki gy\u0151zelem lesz a f\u0151v\u00e1rosban Am\u00fagy is nem itt fog eld\u0151lni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st k\u00e9rd\u00e9se Ehhez k\u00e9pest most k\u00e9t er\u0151s jel\u00f6lt nyer\u0151 k\u00f6rzetben m\u00e9rk\u0151zik meg egym\u00e1ssal szemben \u00fagyhogy azt k\u00e9rem \u00f6n\u00f6kt\u0151l az el\u0151z\u0151 k\u00e9t dologban nem igaz\u00e1n der\u00fcl ki szerintem a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g szemre hogy mi az ami \u00e9lesen megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket egym\u00e1st\u00f3l azt k\u00e9rem hogy Els\u0151 k\u00f6rben mondjanak egy olyan szakpolitika javasoltad hogy b\u00e1rmilyen m\u00e1s politika javaslatot amit \u00d6n\u00f6k k\u00e9pviselt megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetetten k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukkal szemben \u00e9s amiatt k\u00e9rik a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t a szavaz\u00f3knak a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el", " ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt K\u00e1lm\u00e1n \u00f3r\u00e1ja sz\u00f3 nehezen tudok enni valamit kiemelni mert hogy jobbn\u00e1l jobb \u00f6tleteink vannak a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 van \u00e9s ezeket az \u00f6tleteket M\u00e1r tudj\u00e1k is hogy mit kell megval\u00f3s\u00edtani ebben az orsz\u00e1gban \u00e9s mikor elment megval\u00f3s\u00edtani 2. \u00e9s 3. ker\u00fcletben m\u00e9gis hogyha most nem az orsz\u00e1gos szintre \u00e9rv\u00e9nyes programokat tekintem \u00e1t hanem a saj\u00e1t lak\u00f3 helyemre \u00e9s most ez esetben v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet m re koncentr\u00e1lok akkor azt mondom hogy ennek a k\u00e9t ker\u00fcletnek a k\u00f6zleked\u00e9si gondjait meg kell oldani", " ez m\u00e1r Egyszer\u0171en nem t\u0171r halaszt\u00e1st m\u00e9g szerintem elfogult vagyok a f\u0151v\u00e1ros legszebb ker\u00fclet\u00e9ben lakunk de hogy innen az emberek amikor bejutnak Vagy megpr\u00f3b\u00e1lok bejutni a gyerek\u00fck iskol\u00e1j\u00e1ba megpr\u00f3b\u00e1lok bejutni a munkahely\u00fckre az mennyi id\u0151t vesz el az \u00e9let\u00fcnkb\u0151l az eg\u00e9sz egyszer nem maradhat \u00edgy n\u00e9zz\u00e9k meg hogy milyen az \u00fath\u00e1l\u00f3zat n\u00e9zz\u00e9k meg hogy milyen a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s \u00fath\u00e1l\u00f3zat n\u00e9zz\u00e9k meg a b\u00e9k\u00e1smegyeri H\u00c9V akad\u00e1lymentes\u00edt\u00e9s\u00e9t ne keress\u00e9k mert nincs n\u00e9zz\u00e9k Meg azt hogy a a H\u0171v\u00f6sv\u00f6lgyi villamossal Mennyi id\u0151 alatt \u00e9rnek be a Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9rre milyen sebess\u00e9ggel \u00e9s menjenek el egy nyugat eur\u00f3pai v\u00e1rosban \u00e9s n\u00e9zz\u00fck meg hogy hogy j\u00e1rnak ott a v\u00e1roson bel\u00fcl \u00e9s a agglomer\u00e1ci\u00f3ban a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00f6ld alatti j\u00e1rm\u0171vek mert sz\u00e1mtalan n\u00e9vre hallgatnak m\u00e1r nem csak metr\u00f3r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Az biztos hogy k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt", " az egyik els\u0151 dolgom hogy Budapestre k\u00e9t ker\u00fclet\u00e9nek a k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9vel az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a korm\u00e1ny \u00e9s a szakemberek bevon\u00e1s\u00e1val azonnal \u00fclj\u00fcnk le \u00e9s azonnal tal\u00e1ljunk megold\u00e1st azonban odaadom azt k\u00e9rdezte hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet minket egym\u00e1st\u00f3l k\u00f6z politikailag H\u00e1t ez biztos hogy nem \u00e9s szerintem nagyon kev\u00e9s a javaslat van ami benne \u00e9rten\u00e9nk egyet Ezt szerencse de val\u00f3ban fontosak a hangs\u00falyok \u00e9s V\u00e9gtelen\u00fcl Egyet\u00e9rtek olg\u00e1val a k\u00f6zleked\u00e9s ter\u00e9n iszonyat sok dolgunk van egy dologban tal\u00e1n vitatkozn\u00e9k 56 os 59 es 61 es villamos t\u00f6k j\u00f3l j\u00e1r nagyon gyorsan be lehet jutni vele a v\u00e1rosba hogy hogy \u00e9rdemes n\u00e9ha kipr\u00f3b\u00e1lni ami ami tal\u00e1n engem megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet hogy nekem volt m\u00e1r es\u00e9lyem kidolgozni t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatokat \u00e9s p\u00e9ld\u00e1ul az hogy Magyarorsz\u00e1gnak van egy kl\u00edma t\u00f6rv\u00e9nye az annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 hogy mi a p\u00e1rbesz\u00e9des st\u00e1bbal beny\u00fajtottunk egy ilyet \u00c9s a Fidesz", " nem mert nemet mondani a z\u00f6ld \u00e1t\u00e1ll\u00e1sa nem mert nemet mondani arra hogy felk\u00e9sz\u00fclj\u00fcnk a kl\u00edmakatasztr\u00f3fa \u00e9s elkezdj\u00fcnk hozz\u00e1 alkalmazkodni mik\u00f6zben pr\u00f3b\u00e1ljuk lass\u00edtani \u00e9s megt\u00f6rni ennek az erej\u00e9t az hogy teljesen kibelezt\u00e9k \u00e9s gyakorlatok az ellent\u00e9t\u00e9re ford\u00edtott\u00e1k az nyilv\u00e1n a Fideszt jellemzi az hogy mi ez t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00f3dos\u00edtani pr\u00f3b\u00e1ltuk majd most \u00e9ppen a h\u00e9ten meg t\u00e1madtuk az alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gn\u00e1l is mert egyszer\u0171en nem hozza az eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezethez val\u00f3 alap jogunkat az egy K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s mutatja azt hogy mennyire komoly ez az elk\u00f6telezetts\u00e9g \u00c9n a magam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l biztos hogy Abban nagyon sok munk\u00e1t fogok beletenni hogy Magyarorsz\u00e1gnak legyen egy tisztess\u00e9ges kl\u00edmat\u00f6rv\u00e9ny \u00e1t a gondom hogy a legz\u00f6ldebb v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet meg Legal\u00e1bbis a f\u0151v\u00e1ros legz\u00f6ldebb v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek a z\u00f6ld \u00fcgyekben \u00e9len kell j\u00e1rnia ez Nyilv\u00e1n nem \u00e1rt hogyha egy z\u00f6ld k\u00e9pvisel\u0151t v\u00e1laszt \u00e9s ebben eg\u00e9szen biztos hogy sz\u00e1m\u00edthattok r\u00e1m m\u00e9dia vigyek 2010 ut\u00e1n a Fidesz korm\u00e1ny", " eg\u00e9szen sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges propaganda konglomer\u00e1tum ot hozott l\u00e9tre sz\u00e1mos alcsoportja van ennek lehet e besz\u00e9lni a k\u00f6zm\u00e9dia r\u00f3la r\u00f3la m\u00e1r t\u00f6bben is besz\u00e9ltek hogy milyen m\u00f3don aki tal\u00e1lk\u00e1t van Ugyanakkor egy olyan konglomer\u00e1tum amir\u0151l kev\u00e9s sz\u00f3sz szokott els\u0151 mik\u00f6zben tal\u00e1n befoly\u00e1s\u00e1t tekintve fontosabb is egy kicsit mintha k\u00f6zm\u00e9diumok eg\u00e9sze ezt m\u00e9g a kesma birodalom mit lehet kezdeni ak\u00e1cfa birodalom a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben \u00e1llamos\u00edtani kell vagy pedig kiab\u00e1lni kell milyen m\u00f3don lehet azt a befoly\u00e1st megsz\u00fcntetni a mivel jelenleg konkr\u00e9tan a vid\u00e9ki lap h\u00e1l\u00f3zat eg\u00e9sz\u00e9t domin\u00e1lja a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat \u00fagy p\u00e9nz\u00fcgyileg mint egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00fczeneteket tekintve \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt K\u00e1lm\u00e1n olg\u00e1val sz\u00f3 H\u00e1t \u00e9n ezt a bizonyos kesma birodalmat csak m\u00e9dia tesznek h\u00edvom biztos eml\u00e9kezn\u00e9k r\u00e1 amikor minden v\u00e1llalkoz\u00f3 akinek m\u00e1r m\u00e1r megvolt a a kis maga jussa a Fidesz birodalm\u00e1ba egyszer csak Jaj t\u00e9nyleg azt felaj\u00e1nlom \u00c9s mi neki felaj\u00e1nlotta a k\u00f6z\u00f6sbe biztos eml\u00e9kezn\u00e9k r\u00e1 ami\u00e9rt elk\u00e9sz\u00edtett egy \u00f6ssze\u00e1ll", " \u00e9s nem is ide ez az \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s hogy 496 sajt\u00f3term\u00e9k ker\u00fclt m\u00e1r a fideszhez \u00e9s a Fidesz k\u00f6rnyezet\u00e9ben egy kesma birodalom r\u00e9v\u00e9n hogy mit kell ezzel csin\u00e1lni", " H\u00e1t sz\u00e9jjel zavarni ezt a k\u00e9pz\u0151dm\u00e9nyt Ez nem k\u00e9rd\u00e9s a propagand\u00e1t meg\u0151rizni vagy a propagand\u00e1r\u00f3l b\u00e1rmit gondolni hogy van e k\u00f6ze a m\u00e9di\u00e1hoz van e k\u00f6ze a sajt\u00f3szabads\u00e1g hoz van e k\u00f6ze b\u00e1rmilyen m\u00e9diat\u00f6rv\u00e9ny hez szab\u00e1lyozza semmi H\u00e1t azt csin\u00e1lnak amit akarnak sz\u00f3t\u00f6vek gyakorlatilag a korm\u00e1nypropaganda birodalm\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy az egyes \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k \u00e9s az \u0151 m\u00e9diumokkal Ami meg volt hogy mi legyen azt szerintem d\u00f6nts\u00e9k el \u0151k szabad\u00edtsuk fel \u0151ket szerintetek vagy \u00d6n\u00f6k szerint azok a vid\u00e9ki napilapok akiknek egyszer csak sz\u00f3ltak a szerkeszt\u0151s\u00e9gnek hogy holnapt\u00f3l te is a kocsm\u00e1ba tartozol azok mind egy egy emberk\u00e9nt \u00f6r\u00fcltek annak hogy na akkor csatlakozhatunk a Fidesz birodalm\u00e1hoz Dehogy \u00f6r\u00fcltek adjuk vissza a megyei napilapokat a megy\u00e9knek adjuk vissza jogos tulajdon\u00e1t de ezt a", " M\u00e1rmint hogy ez egy sz\u00f6rnysz\u00fcl\u00f6tt ezt abban a pillanatban meg kell sz\u00fcntetni Az biztos egy\u00e9rtelm\u0171 hogy S\u00fcrg\u0151s 155 engedje meg ki fogja Akkor m\u0171k\u00f6dtetni ezeket a lapokat l\u00e1tja azokat a m\u00e9dia befektet\u0151ket akiket bestinvest \u00e1lln\u00e1nak vagy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok feladata lenne vagy Adott esetben \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1ssal is lehetne m\u0171k\u00f6dtetni ezeket a dolgokat Szerintem enn\u00e9l sokkal egyszer\u0171bb a helyzetet most is az\u00e9rt vannak a szabad sajt\u00f3 lap megmaradt kis cs\u00edr\u00e1i a vid\u00e9ki teh\u00e1t a megy\u00e9ken megy\u00e9ben is a megyei jog\u00fa v\u00e1rosokban Els\u0151sorban ponte zs\u00e1km\u00e1nyolt kesma lapok ut\u00e1n j\u00f6ttek l\u00e9tre egy egy szabad \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 t\u00e1rsas\u00e1g alak\u00edtotta vissza kell adni nekik Nem biztos hogy mindenhova \u00f3ri\u00e1si t\u0151k\u00e9t kell beadni Egy\u00e9bk\u00e9nt a sajt\u00f3 p\u00e9nzbe ker\u00fcl De bizony ott az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot az \u00e1llam ott vannak az eddigi tulajdonosok a megyei lapok eset\u00e9ben Minden minden \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt meg kell keresni \u00e9s meg kell mondani hogy szabads\u00e1g", " ott kell csin\u00e1lni ennyi k\u00e9pz\u0151dm\u00e9ny a kesma tulajdonk\u00e9ppen M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc", " ez ilyen egyszer\u0171 karhatalmi er\u0151vel vagy mi a mi fog t\u00f6rt\u00e9nni Dehogyis nincs kesma mint olyan hib\u00e1san megoldjuk De t\u00e9nyleg nem \u00e9rted H\u00e1t nem pontosan szeretem l\u00e1tni a cselekv\u00e9si tervet Mit nem \u00e9rtesz azon hogy ha valami A magyar t\u00e1rsadalom a magyar demokr\u00e1cia ellen cselekedett akkor azt meg kell sz\u00fcntetni ez ilyen egyszer\u0171 Bence ha egyszer akkor \u00e1t fogjuk b\u00edzni ezt mert nek\u00fcnk van egy m\u00e9g egyszer\u0171bb megold\u00e1sunk ugye Kar\u00e1csony Gergely egy nagyon r\u00e9szletes cselekv\u00e9si tervet dolgozott ki arra hogy hogyan lehet az \u00e1tmenetet az Orb\u00e1n rezsim lebont\u00e1sa ut\u00e1ni \u00e1llapotba megtenni \u00e9s ennek r\u00e9sze az is Nyilv\u00e1n hogy ezt az Elk\u00e9peszt\u0151 m\u00e9dia propagandag\u00e9pezete ezt megsz\u00fcntetni \u00e9s v\u00e9gtelen egyszer\u0171 a meg", " el kell z\u00e1rni a p\u00e9nz csapokat a kesma birodalom olyan massz\u00edvan vesztes\u00e9ges hogy miut\u00e1n az \u00e1llami p\u00e9nzek nem fognak oda tov\u00e1bb folyni ezeknek a nagy r\u00e9sze pillanatok alatt cs\u0151dbe megy egy z\u00e1szl\u00f3shaj\u00f3 tudnak megtartani ideig \u00f3r\u00e1ig de azok is pusztulni fognak mert nem hoznak min\u0151s\u00e9get nincs olvasotts\u00e1got nincs n\u00e9zetts\u00e9g\u00e9t nincs hallgatott se erre az ostoba usz\u00edt\u00e1ssal Magyarorsz\u00e1gon Szerencs\u00e9re nagyon kevesen k\u00edv\u00e1ncsi Honnant\u00f3l kezdve hogy \u00e1llami sz\u00e1zmilli\u00e1rd dobol \u00e9ve szinten nem tartj\u00e1k fent a klub irodalom \u00d6ssze fog omlani Szerint\u00fcnk ez az egyszer\u0171 megold\u00e1s de az\u00e9rt nem ez a k\u00e9rd\u00e9s ide is sz\u00f3l mi lesz a hely\u00e9n teh\u00e1t honnan lesznek majd olyan m\u00e9diatulajdonosok akik elind\u00edtanak egy egy ilyen v\u00e1llalkoz\u00e1st pl\u00e1ne a n\u00e9v ut\u00e1n mikor azt lehetett l\u00e1tni hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ok vannak \u00e9s azzal Egy\u00e9bk\u00e9nt tulajdonosi viszonyok is teljesen megv\u00e1ltoznak ki fog fektetni egy \u00faj m\u00e9diabirodalom l\u00e9trehozott R\u00e1ba ugye h\u00e1t csak egy lapnak az elind\u00edt\u00e1s\u00e1ban", " Szerintem annak nem j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1k Magyarorsz\u00e1gon hogy m\u00e1s nagyok a partiz\u00e1n is ilyen nem hiszem hogy nagy befektet\u0151nek vannak mellette Szerintem a m\u00e9rce is ilyen az hogy t\u00e1mogat\u00e1sokb\u00f3l az olvas\u00f3k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel meg tud \u00e9lni egy sz\u00ednvonalas lap az iszony\u00fa nagy er\u0151t jelent \u00e9s egyre t\u00f6bben f\u0151leg Nyilv\u00e1n az online t\u00e9rben erre \u00e1llnak r\u00e1 hogy ha megny\u00edlik a t\u00e9r el\u0151tt\u00fck hogyha kapnak ak\u00e1r valami t\u00e1mogat\u00e1st kock\u00e1zati befektet\u0151 t\u0151kealapok k\u00fcldje erre az Uni\u00f3 is ad p\u00e9nzt van annyi szabad t\u0151ke a vil\u00e1gban de ehhez nem kell sok ehhez \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 kellenek ehhez n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p kell ehhez nyomdai kapacit\u00e1s kell \u00e9s egy minimum minim\u00e1lis Liquid t\u0151ke be tudnak indulni \u00fajs\u00e1gok be tudn\u00e9k indulni szabads\u00e1g torn\u00e1k a vid\u00e9ki Magyarorsz\u00e1gon is \u00e9s v\u00e9gre tudj\u00e1k hozni azt a sz\u00ednvonalat amit szabadon dolgoz\u00f3 szerkeszt\u0151s\u00e9g tudtak hozni az elm\u00falt \u00e9vtizedekben az Orb\u00e1n rezsim el\u0151tt lehets\u00e9ges \u00e1llami forr\u00e1sokat", " ugye nemzetk\u00f6zi tendencia az hogy a nagy techc\u00e9gek Olyan m\u00e9rt\u00e9kben uralt\u00e1k le az egyes nemzeti rekl\u00e1m piacokat hogy eg\u00e9sz egyszer\u0171en hi\u00e1ba van B\u00e9la Magyarorsz\u00e1g rendk\u00edv\u00fcli ki tetszik a korm\u00e1nyzatnak emellett a n\u00e9lk\u00fcli kitetts\u00e9g a TEK c\u00e9geknek ha neked \u00e9s egyszer\u0171en elt\u00e9r\u00edtik a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rekl\u00e1m bev\u00e9teleket van sz\u00e1mos olyan terv nyugat eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban hogy a techc\u00e9gek osztanak vissza rekl\u00e1mbev\u00e9telekb\u0151l a tartom el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00f3 egy nemzet\u00e1llami keretek k\u00f6z\u00f6tt Magyarorsz\u00e1gon hogyan lehetne ez ellen a trend ellen tenni ami kiemelten s\u00fajtja a korm\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen nyilv\u00e1noss\u00e1got els\u0151k\u00e9nt nem bocs\u00e1tod meg mentem t\u00f6bb ideje van tess\u00e9k ezt nem nemzet\u00e1llami szinten kell megtenni azt legal\u00e1bb uni\u00f3s szinten kell megtenni \u00e9s van is erre T\u00f6rekv\u00e9s teh\u00e1t ahogy mondjuk Ausztr\u00e1li\u00e1ban ezt m\u00e1r v\u00e9gigvitt\u00e9k az Uni\u00f3 hogy szab\u00e1lyozni fogja hogy az oka a sajt\u00f3term\u00e9kek Media platformok amik tartalmat \u00e1ll\u00edtanak el\u0151 \u00e9s amiknek A megoszt\u00e1s\u00e1n kereszt\u00fcl az ilyen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia platformok mint mondjuk a Facebook Elk\u00e9peszt\u0151 profitra tehet szert azok kapjanak vissza ebb\u0151l hiszen a hozz\u00e1adott\u00e9rt\u00e9k", " az a szerkeszt\u0151s\u00e9gek t\u0151l sz\u00e1rmazik a Facebook \u00e9s t\u00e1rsai pedig csak technol\u00f3giai platform ot adnak neki Teh\u00e1t az a tiszta az a jogos az a m\u00e9lt\u00e1nyos hogyha osztoznak az ebb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 bev\u00e9telek erre lesz eur\u00f3pai szab\u00e1lyoz\u00e1s Varga Judit ugye nagyon k\u00fczd ellene de akkor is meglesz mi m\u00e1r nem fogunk k\u00fczdeni ellene ha nem jav\u00edtjuk \u00e9s akkor meg lesz mindenki el\u00e9gedve K\u00e1lm\u00e1n Olga H\u00e1t az biztos hogy az Isten mentsen meg minket att\u00f3l hogy a Fidesz kezdje szab\u00e1lyozni \u00e9s azon mosogatni \u00e9s azon gondolkodni hogy hogyan szab\u00e1lyozza az internetet \u00e9s a bev\u00e9teleket mert akkor ott is ugyanazt l\u00e1tn\u00e1nk mint a cash m\u00e1n el teh\u00e1t ugyanarr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Egy\u00e9bk\u00e9nt egy gondolatra Visszat\u00e9rve arra hogy el kell zavarni \u0151ket Mindent p\u00e9nz csapot elz\u00e1rni nincs \u00e1llami hirdet\u00e9s mert \u00e9n nem vagytok Eg\u00e9sz egyszer\u0171en \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 GTI korm\u00e1ny sz\u00f3cs\u0151 propaganda vagytok \u00e9ppen egy hirdet\u00e9si fel\u00fclet nincs k\u00f6zel a sajt\u00f3hoz \u00e9s a m\u00e9di\u00e1hoz de egy \u00f3ri\u00e1si falat r\u00f3l nem besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e9g a m\u00e9dia \u00fcgyek kapcs\u00e1n Azt pedig a k\u00f6ztelev\u00edzi\u00f3 ami a l\u00e1nykori neve a k\u0151", " telev\u00edzi\u00f3 mert most ezt is m\u00e1r \u00e1llami TV nek h\u00edvjuk sz\u00e1zmilli\u00e1rd forint \u00e9vente meg goly\u00f3\u00e1ll\u00f3 kapu 500 milli\u00f3\u00e9rt mit\u0151l f\u00e9lnek ezek de t\u00e9nyleg mit\u0151l t\u0151l\u00fcnk vagy hogy valamelyik k\u00e9pvisel\u0151 majd megint oda akar menni egy sz\u00e1l maga \u00e9s bemenn\u00e9l valamit megtudni a szerkeszt\u0151s\u00e9gbe Nem tudom de ezek a ezek az \u00f6sszegek amit R\u00e1ad\u00e1sul a h\u00edr hamis\u00edt\u00e1sra \u00e9s a propagand\u00e1ra k\u00f6rt a korm\u00e1ny a mi p\u00e9nz\u00fcnkb\u0151l ez valami olyan b\u0151d\u00fcletes mennyis\u00e9g\u0171 p\u00e9nzt hogy hogy nagyon sok \u00e9rtelmes dologra fogjuk majd k\u00f6lteni \u00d6r\u00fcl\u00f6k \u00d6r\u00fcl\u00f6k hogy Olga behozta k\u00f6zm\u00e9di\u00e1t \u00c9n \u00e1ltal\u00e1ban a k\u00f6zszolg\u00e1latis\u00e1g r\u00f3l besz\u00e9ln\u00e9k \u00e9s azt gondolom hogy itt nemcsak a TV re kell gondolni hanem t\u00f6bb platformon kell megjelenni a k\u00f6zszolg\u00e1lat nak \u00c9s hogyha azt mondjuk hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s m\u00e9dia akkor szerintem itt az ideje hogy azokon a platformokon is megjelenjenek a K\u00f6zszolg\u00e1lati tartalmak amelyek mondjuk jellemzem fiatalokhoz jutnak el \u00e9s amely", " nekem nem nem annyira jellemz\u0151ek mostan\u00e1ban a K\u00f6zszolg\u00e1lati kontentet mire gondolok meg lehet finansz\u00edrozni ilyen tartalmakat hogy azt\u00e1n a fiatal youtuberek vagy m\u00e9g fiatalabb tiktokkerek ter\u00edt\u00e9k \u00e9s olyan t\u00e1rsadalmi \u00fczeneteket lehet beton \u00edgy amik Egy\u00e9bk\u00e9nt nem jutn\u00e1nak el se hogy az \u00e9rintett koroszt\u00e1lyokhoz \u00c9s nyilv\u00e1n ez nem egy nem egy forradalmi \u00fajdons\u00e1g az hogy az hogy el kell menni azokra csatorn\u00e1kra amit az emberek hallgatnak bele kell menni ak\u00e1r a popul\u00e1ris m\u00e9di\u00e1nak is a bugyraiba Afrik\u00e1ban P\u00e9ld\u00e1ul amikor az AIDS elleni v\u00edrus terjed\u00e9se ellen k\u00fczd\u00f6ttek akkor r\u00e1di\u00f3s tele reg\u00e9nyekben pakolt\u00e1k bele azt az edukat\u00edv tartalmat aminek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en megtanultak az emberek p\u00e9ld\u00e1ul \u00f3vszert haszn\u00e1lni Most is csak egy perces h\u00edrad\u00f3nak h\u00edvjuk Amennyiben a k\u00f6zszolg\u00e1lat nagyon kev\u00e9s ideig marad De mindenk\u00e9ppen szerett\u00fcnk egy k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6re m\u00e9g ak\u00e1r csak R\u00f6viden \u00e9s Mih\u00e1ly mondott erre ide tudn\u00e1nak reag\u00e1lni Balaton \u00e9s az \u00e9l\u0151vizek k\u00e9rd\u00e9se ugye", " Velencei t\u00f3 konkr\u00e9tan vacsora sodika Balaton eset\u00e9ben m\u00e9g azt lehet l\u00e1tni hogy hihetetlen m\u00e9rt\u00e9kben telep\u00fclt r\u00e1 a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 oligarchikus k\u00f6r\u00f6knek a Sz\u00e1mos k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 le\u00e1gaz\u00e1sa hotelek szabadstrandok elindul\u00e1sa is \u00edgy tov\u00e1bb Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don sz\u0171k\u00fclt a hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st ezekhez a tavakhoz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen szab\u00e1lyoz\u00e1s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak Egyr\u00e9szt a v\u00edzmin\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l 2 a hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s sz\u00e9les\u00edt\u00e9se nek a szempontj\u00e1b\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Tordai Bence riaszt\u00f3 Ez val\u00f3ban csak r\u00e9szben \u00f6kol\u00f3giai k\u00e9rd\u00e9seidre demokr\u00e1cia k\u00e9rd\u00e9s a k\u00f6z\u00f6s javaink hoz a legjobb k\u00f6z\u00f6s tavaink hoz van e hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si joga minden magyar \u00e1llampolg\u00e1rnak Szerint\u00fcnk van a Balaton t\u00f6rv\u00e9nyt azt \u00fagy kell \u00e1t\u00edrni \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi nagy t\u00f3ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1st \u00fagy kell \u00e1t\u00edrni hogy csak kiv\u00e9teles esetekben lehessen elz\u00e1rni a part egyes r\u00e9szeit a k\u00f6zforgalom el\u0151l azt kell legyen az Alap\u00e9rtelmez\u00e9s hogy mindenki eljuthat a v\u00edzpartra ingyen \u00e9s ez megval\u00f3sult p\u00e9ld\u00e1ul szuper m\u00f3don a 3. ker\u00fcletben a Duna parton nagyon b\u00fcszke vagyok a", " \u00d3buda b\u00e9k\u00e1smegyeri \u00f6nkorm\u00e1nyzatra a m\u00e1sik a v\u00edzmin\u0151s\u00e9g k\u00e9rd\u00e9se erre megvannak a szakmai tervek Teh\u00e1t ezt nem t\u0151l\u00fcnk elv\u00e1rni azt kidolgozt\u00e1k esetben is k\u00f6lts\u00e9ggel take a Velencei t\u00f3 megment\u00e9se 40 milli\u00e1rd forintba ker\u00fclne az hogy Egy \u00fagynevezett term\u00e9szeti ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s ami a vad\u00e1szati vil\u00e1gki\u00e1ll\u00edt\u00e1s az belef\u00e9r 77 milli\u00e1rdba de a Velencei t\u00f3 megment\u00e9se 40 milli\u00e1rd\u00e9rt nem f\u00e9r be a korm\u00e1nyn\u00e1l H\u00e1t az \u00e9rt\u00e9krend k\u00e9rd\u00e9se ez a nyilv\u00e1nval\u00f3 k\u00f6nyv v\u00e1ltoztatni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindenk\u00e9ppen a Balatonra az eg\u00e9sz Fidesz korm\u00e1nynak egy ilyen legyen tabl\u00f3k\u00e9pe amit lehetett lerak\u00f3dott olcs\u00f3n megszereztek ut\u00e1na pedig fel markolt\u00e1k az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st hogy fel\u00faj\u00edts\u00e1k a sz\u00e1llod\u00e1t \u00e9s ut\u00e1na be se megyek a haszna ez is p\u00e9ld\u00e1ul a tisztess\u00e9gtelen\u00fcl szerzett vagyon elemek k\u00f6z\u00e9 tartozik Szerintem itt sincs Pardon ezeket is vissza kell szerezni mi p\u00e9nz\u00fcnkb\u0151l vett\u00e9k mi p\u00e9nz\u00fcnkb\u0151l \u00faj\u00edtott\u00e1k fel", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Tordai mentek van m\u00e9g h\u00e1rom m\u00e1sodpercen k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni mehet\u00fcnk e v\u00e1llaln\u00e1m K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blokk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ru besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt Tordai Bence z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik akit nem tudtam meggy\u0151zni az elm\u00falt \u00e9vtized munk\u00e1j\u00e1val vagy az elm\u00falt h\u00f3napok kamp\u00e1ny\u00e1val akit nem gy\u0151znek meg a sz\u00e1mok arr\u00f3l hogy a leger\u0151sebb k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltet kell t\u00e1mogatnia aki a Fideszt A legink\u00e1bb meg tudja venni majd j\u00f6v\u0151 \u00e1prilisban azt most m\u00e1r bazdmeg nem fogom tudni meggy\u0151zni egy perc 40 m\u00e1sodperc alatt \u00fagyhogy most azokhoz sz\u00f3lok ahhoz a t\u00f6bbezer Budai polg\u00e1rhoz akik viszont j\u00f3 sz\u00edvvel t\u00e1mogatnak hogy nem el\u00e9g a csendes szimp\u00e1tia el kell menni szavazni be kell \u00e1llni a s\u00e1trakn\u00e1l a sorokban lehet hogy nagyon hossz\u00fa sorokban hogy regisztr\u00e1lni kell az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son az online szavaz\u00e1s a a s\u00e1trakat megtal\u00e1lj\u00e1tok a p\u00e1rbesz\u00e9d pont hu per Tordai Bence oldalon nyitvatart\u00e1sok helysz\u00ednek minden ott van ne t\u00e9vedj\u00fcnk a k\u00f6z\u00f6ny kutat\u00e1sokat megnyerni nem el\u00e9g v\u00e1laszt\u00e1s kell nyerni \u00e9s ehhez el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s kell nyerni \u00fagyhogy nagyon Sz\u00e1m\u00edtok r\u00e1tok rem\u00e9lem ott lesztek", " v\u00e9g\u00fcl Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st a 2. \u00e9s 3. ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat vezet\u0151inek k\u00e9pvisel\u0151knek polg\u00e1rmestereknek a polg\u00e1rmestereknek amit a kamp\u00e1nyban ny\u00fajtottak \u00e9s Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl azoknak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t akik ki\u00e1llnak mellettem kar\u00e1csony gergelynek M\u00e1rki Zay P\u00e9ter nek \u00e9s fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s nak valamint a p\u00e1rbesz\u00e9d az MSZP a Momentum az LMP szemeim az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt a Budai Kossuth k\u00f6r a z\u00f6ld frontosa illetve a Budai z\u00f6ld aktivist\u00e1knak a Seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nagyon vagytok egy\u00fctt egy\u00fctt Elk\u00e9peszt\u0151 erej\u0171 kamp\u00e1ny csin\u00e1ltunk \u00f6t h\u00f3nap alatt jel\u00f6lt ismerts\u00e9g 16 sz\u00e1zal\u00e9kra t\u00e1mogatotts\u00e1g 24 sz\u00e1zal\u00e9kponttal ment fel ezt az er\u0151t fogjuk a Fidesz ellen ford\u00edtani ebbe az \u00f6sszefog\u00e1sban v\u00e1rjuk DK s bar\u00e1tainkat hogy Azt\u00e1n k\u00f6z\u00f6sen Egyes\u00fclt er\u0151vel", " t\u00f6rt\u00e9nelmi veres\u00e9get m\u00e9rt\u00fcnk Bud\u00e1n a Fideszre hogy elmondhassuk Buda utat mutat gyertek vel\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e1lm\u00e1n Olga z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lget\u0151 vetkezik H\u00e1t nagy a t\u00e9t nagy a t\u00e9t Merthogy az orsz\u00e1g egy haza sz\u00e9t rabl\u00e1s \u00e1ra szakosodott b\u0171nbanda uralma al\u00e1 ker\u00fclt H\u00e1t ez alabin Vand\u00e1val kell most szemben\u00e9znie 106 k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek \u00e9s egy nagyon j\u00f3 minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt meg az a helyzet hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n \u00f6n\u00f6kre B\u00edzzuk a d\u00f6nt\u00e9st hogy v\u00e1lassz\u00e1k ki azt a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet akiben a Kitart\u00e1st az er\u0151t l\u00e1tj\u00e1k mert bizony a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel szemben\u00e9zni szembeni kitart\u00e1s \u00e9s er\u0151t ig\u00e9nyel", " ugyan\u00fagy a jel\u00f6ltt\u0151l ugyanolyan minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt Ma Magyarorsz\u00e1gon a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 a leger\u0151sebb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre \u00e9p\u00edtkezt\u00fcnk nem mindenkinek siker\u00fclt ez \u00e9s abban hogy ez az er\u0151s p\u00e1rt l\u00e9trej\u00f6tte elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben nekem is volt r\u00e9szem nekem is volt feladatom hogyha a m\u00e1sodik ker\u00fcletiek vissza gondolnak hogy 2018 ban milyen volt a v\u00e1laszt\u00e1si matek a ker\u00fcletben akkor eml\u00e9kezhetnek r\u00e1 hogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 jel\u00f6ltje alig p\u00e1r sz\u00e1zal\u00e9kkal maradt alul a fideszes Varga Mih\u00e1ly m\u00f6g\u00f6tt \u00fagyhogy egy m\u00e1sik ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt elvitt t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kot azt\u00e1n a t\u00f6bbiek is m\u00e9g p\u00e1rat Most viszont az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n kiv\u00e1lasztj\u00e1k hogy ki az az egy aki szemp\u00e1r majd 2022 ben v\u00e1llalja a megm\u00e9rettet\u00e9st \u00e9s a kih\u00edv\u00e1st a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel", " eg\u00e9szen biztosak lehetnek hogy mint ahogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje Dobrev Kl\u00e1ra fogalmazott az \u0151 hangja nem fog el csuklani a h\u00e1tt\u00e9rben nem fog meg remegni a Fideszesek kell \u00e1ll szembe H\u00e1t az eny\u00e9m se fog el csuklani \u00e9s a t\u00e9rdem remegni hogyha a m\u00e1sodik \u00e9s a harmadik ker\u00fcleti v\u00e1laszt\u00f3k \u00e9rt Kell ki \u00e1llnom \u00fagyhogy k\u00e9rem Szeptember 18 t\u00f3l 26 ig szavazzanak r\u00e1m az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ez a vita v\u00e9get \u00e9rt Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s egy megismertetik a gondolataikat a n\u00e9z\u0151inket egy nagy tapsot szeretn\u00e9k \u00e9n a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek", " Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet anya k\u00f6veteltek a mai napon is benn\u00fcnket Holnap is lesznek m\u00e9g vit\u00e1k \u00e9s \u00f6t \u00f3rakor \u00e9rkeznek ide Budapest hetes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje azt\u00e1n pedig 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Budapest 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje hogy pontosan kik csaptak \u00f6ssze azt megtal\u00e1lj\u00e1tok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalon a regisztr\u00e1lj \u00e9s tudtok ezekre a vit\u00e1kra a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l is tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni K\u00f6szi sz\u00e9pen a n\u00e9vnek a m\u00e9dia partners\u00e9get amivel lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k az \u0151 fel\u00fcleteiken is l\u00e1that\u00f3ak legyenek ezek a vit\u00e1k van egy h\u00edrlevel\u00fcnk ez a reggel 4:00 ha erre \u00e9s feliratkoztak akkor pedig minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkaphatja \u00e1tok az el\u0151z\u0151 este vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok Guly\u00e1s M\u00e1rta voltam Budapestr\u0151l cs\u00e1\u00f3"]