["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n Budapest 6 os sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1sai vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i manhalter D\u00e1niel a DK jel\u00f6ltje Demeter M\u00e1rta A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje Csord\u00e1s anetta C8 Egyes\u00fclet jel\u00f6ltje valamint j\u00e1mbor Andr\u00e1s a szikra mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nteni minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 most este 7:00 \u00f3rakor Budapest 6 os sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek egy\u00e9ni ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze \u00f6sszesen 3 h\u00e9ten kereszt\u00fcl 3210 \u00e1tszervezz\u00fck meg nagyj\u00e1b\u00f3l m\u00e1sf\u00e9l hete tartanak ezek a vit\u00e1k a kor\u00e1bbi vit\u00e1kr\u00f3l \u00e9s a j\u00f6v\u0151n vit\u00e1kr\u00f3l minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1ltok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon teh\u00e1t ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9z\u00e9s ott tudj\u00e1tok illetve ha esetleg n\u00e9z\u0151k\u00e9nt sz\u00edvesen j\u00f6nn\u00e9tek hogy \u00e9l\u0151ben is k\u00f6vess\u00e9tek az esem\u00e9nyeket Na ezen az oldalon kereszt\u00fcl tudtok regisztr\u00e1lni \u00e9s helyet szerezni magatoknak Ha pedig szeretn\u00e9tek megkapni a vit\u00e1t \u00f6sszefoglal\u00e1s\u00e1t akkor iratkozzatok fel a 444 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k legfontosabb legizgalmasabb pillanatait k\u00fcldi el nektek els\u0151k\u00e9nt mostani a vita szab\u00e1lyair\u00f3l amit a minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatainak aki", "minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek lehet\u0151s\u00e9g lesz egy hint\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9det elmondani ezen nyit\u00f3 lett a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek alatt a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t nem sz\u00f3lalhat meg nem v\u00e1gtad k\u00f6zben elint\u00e9zted k\u00e9rd\u00e9st k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsai fel\u00e9t amelyben szint\u00e9n azonos id\u0151kereten mindenki rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00edgy szabadon b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a sz\u00f3t k\u00e9rd\u00e9st int\u00e9zhetnek egym\u00e1shoz g\u00e1tolhatj\u00e1k \u00e9l\u0151 t\u00e1rsaik mondand\u00f3j\u00e1t de b\u00e1rmilyen m\u00f3don \u00e1tvehetik a sz\u00f3t kifejezetten visszatenni s\u00fcn\u00f6ket arra hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get egym\u00e1ssal vit\u00e1znak \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem a k\u00e9pviselete 2 tippek a szab\u00e1lyok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dj\u00f6n a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3besz\u00e9de sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben most els\u0151k\u00e9nt manhalter D\u00e1niel nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m \u00f6n\u00f6ket Sziasztok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen hogy itt lehetek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a megh\u00edv\u00e1st M\u00e1rton 2005 ben v\u00e9geztem egyszerre a k\u00f6zg\u00e1zon \u00e9s a sz\u00ednm\u0171v\u00e9szeti Egyetem TV \u00e9s szak\u00e1ll hogy kicsit otthon \u00e9rzem magam ebbe a st\u00fadi\u00f3ban Ut\u00e1na viszont dolgoztam \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k\u00e9nt dolgoztam v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt dolgoztam az \u00e1llamigazgat\u00e1sban dolgoztam multiknak dolgoztam sokat K\u00fclf\u00f6ld\u00f6n dolgoztam sokat civil szervezeteknek Ez nagyon fontos r\u00e9sze az \u00e9letemnek \u00e9s dolgoztam egy p\u00e1rtnak is a DK nak a K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl f\u00e9l \u00e9vvel ezel\u0151tt kar\u00e1csony el\u0151tt cs\u00f6rg\u00f6tt a telefonom DK n\u00e9ps\u00e9ge h\u00edvott \u00e9s K\u00e9rdezt\u00e9k hogy elinduln\u00e9k a j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00c9s te tudod", "gyorsan azt mondtam hogy igen \u00e9s az\u00e9rt mondtam hogy igen mert egyr\u00e9szt ismerem a k\u00f6rnyezetet hiszen itt \u00e9ltem sok\u00e1ig ide j\u00e1rtam iskol\u00e1ba m\u00e1sr\u00e9szt pedig ami szerintem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9se hogy k\u00e9pesnek \u00e9rzem magam arra hogy legy\u0151zzem a f\u00fcvet Teh\u00e1t ez\u00e9rt mondtam igaz\u00e1b\u00f3l Igen egy olyan ember tudja legy\u0151zni a Fideszt az \u00e9n \u00e1ll\u00e1spontom szerint aki ha kell elmegy a falig ez n\u00e9ha k\u00e9nyelmetlen De \u00e9n t\u00e9nyleg ilyen vagyok \u00e9n elmegyek a falig egy olyan ember tudja legy\u0151zni a Fideszt aki tudja \u00e9s \u00e9rti a helyiek probl\u00e9m\u00e1it ez\u00e9rt nem egy k\u00f6nny\u0171 feladat ehhez nagyon sokat kell j\u00e1rni a ker\u00fcletet De volt egy felt\u00e9telem azt k\u00e9rtem az eln\u00f6ks\u00e9gt\u0151l \u00e9n hogy \u00e9n hat politiz\u00e1l haschak \u00fagy ahogy eddig dolgoztam \u00e9s azt mondt\u00e1k hogy rendben van \u00e9s els\u0151k\u00e9nt a MOM 6.hu weboldalon le programoztam egyh\u00e1zhoz h\u00edv\u00f3 rendszert az a l\u00e9nyege hogy b\u00e1rki aki szeretne velem tal\u00e1lkozni Ha csak v\u00e1laszt egy szabad id\u0151pontot most is vannak szabad id\u0151pontok Sz\u00f3val Tess\u00e9k foglalni \u00e9s \u00e9n odamegyek \u00e9s meghallgatom a probl\u00e9m\u00e1it \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1lok r\u00e1 k\u00f6z\u00f6sen megold\u00e1st tal\u00e1lni", "Ez szerintem egy nagyon fontos \u00fczenet mert \u00e9n nem akarom elv\u00e1rni a v\u00e1laszt\u00f3 into majd hogy hozz\u00e1m j\u00f6jjenek sem a kamp\u00e1ny alatt sem hogyha megv\u00e1lasztan\u00e1k k\u00e9pvisel\u0151nek nem egy k\u00e9pvisel\u0151 menjen oda az emberekhez \u00e9s k\u00e9pviselje a m\u00e1sik pedig el\u0151re megmondtam Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak hogy \u00e9n egy ilyen kij\u00e1r\u00f3s k\u00e9pvisel\u0151 leszek hogy hogy \u00e1lland\u00f3an az ajtaj\u00e1n fogok kopogtatni azt mondta hogy ez \u00edgy neki Ok\u00e9 k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen csod\u00e1s Anett nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m \u00f6n\u00f6ket El\u0151sz\u00f6r is szeretn\u00e9m mindazoknak a munk\u00e1j\u00e1t megk\u00f6sz\u00f6nni akik tettek az\u00e9rt hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s l\u00e9trej\u00f6jj\u00f6n Ez egy \u00f3ri\u00e1si dolog Magyarorsz\u00e1gon \u00c9n nagyon boldog vagyok hogy ennek a r\u00e9szese lehetek orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt viszont \u00f3ri\u00e1si a t\u00e9t egy ez t\u00e9nyleg ahogyan D\u00e1niel eml\u00edtettem meg kell tal\u00e1lnunk a Fidesz legjobb ellenfel\u00e9t m\u00e1sik pedig azt az embert is aki B\u00e1r hogyan alakul a v\u00e1laszt\u00e1st de k\u00e9pes lesz", "munk\u00e1val eredm\u00e9nyeket produk\u00e1lni csod\u00e1san \u00e1t vagyok pedag\u00f3gus k\u00f6zoktat\u00e1si vezet\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gszervez\u0151 vagy \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9rdek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se foglalkoz\u00f3 szakember j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9lek a N\u00e9psz\u00ednh\u00e1z utc\u00e1ban lakom \u00e9desany\u00e1m ferencv\u00e1rosban \u00e9n a Soroks\u00e1ri \u00faton ez\u00e9rt \u00e9n azt mondhatom hogy val\u00f3ban itt vagyok itthon nekem nem kell ahhoz m\u00e1r nagyon sok emberrel tal\u00e1lkoztam most is a kopogtat\u00e1s sok sor\u00e1n De h\u00e1t nekem ahhoz hogy megismerjem a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet probl\u00e9m\u00e1it nem kell elmennem hiszen El\u00e9g hogyha csak a szomsz\u00e9daim m\u00e1r besz\u00e9lgetek hiszen itt \u00e9lek tal\u00e1n mindj\u00e1rt j\u00f6n elfogadj\u00e1k azt hogy csak azok ker\u00fclnek a parlamentbe akik m\u00e1r bizony\u00edtott\u00e1k azt hogy val\u00f3s eredm\u00e9nyeket tudnak letenni az asztalra \u00e9n egy ilyen jel\u00f6lt vagyok k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt vezet\u00e9semmel el\u00e9rt\u00fck azt hogy Magyarorsz\u00e1gra bevezet\u00e9sre ker\u00fclt egy \u00faj szoci\u00e1lis juttat\u00e1s 10 \u00e9v ut\u00e1n el\u0151sz\u00f6r ker\u00fclt bevezet\u00e9sre egy \u00faj szoci\u00e1lis utaz\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon ez a juttat\u00e1s t\u00f6bb mint h\u00faszezer csal\u00e1d \u00e9let\u00e9ben hozott jelent\u0151s v\u00e1ltoz\u00e1st", "jelenleg ez a juttat\u00e1s a h\u00e1romszorosa az eredetinek \u00e9s j\u00f6v\u0151re N\u00e9h\u00e1ny nappal ezel\u0151tt Nov\u00e1k Katalin Csal\u00e1d\u00fcgyi miniszter bejelentette hogy el\u00e9ri a minim\u00e1lb\u00e9r szintj\u00e9t \u00e9n k\u00e9pes voltam nem a Parlamentb\u0151l hanem k\u00edv\u00fclr\u0151l \u00f3ri\u00e1si v\u00e1ltoz\u00e1st k\u00e9zzelfoghat\u00f3 v\u00e1ltoz\u00e1st el\u00e9rni vajon ha beker\u00fcl\u00f6k a parlamentbe mi mindenre leszek k\u00e9pes", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Demeter M\u00e1rta nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Jelenleg most m\u00e1r m\u00e1sodik ciklusomat t\u00f6lt\u00f6m a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s akik k\u00f6vetik a munk\u00e1mat tudj\u00e1k hogy els\u0151sorban biztons\u00e1g politik\u00e1val foglalkoz\u00f3 sz\u00e1mos olyan \u00fcgy voltam \u00edgy siker\u00fclt felt\u00e1rni \u00edgy p\u00e9ld\u00e1ul a minisztereln\u00f6k \u00e9s gait pharaon a terrorizmusfinansz\u00edroz\u00e1s helyet k\u00f6r\u00f6z\u00f6tt b\u0171n\u00f6z\u0151 kapcsolata a leteleped\u00e9si k\u00f6tv\u00e9nyek a botr\u00e1nyos \u00fcgyes vagy pedig az hogy maga minisztereln\u00f6k soha nem esett \u00e1t Nemzetbiztons\u00e1gi \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1son mondhatni Egy\u00e9bk\u00e9nt Be is dobtam magam \u00fagymond ezekkel az \u00fcgyekkel l\u00e1that\u00f3an Anettnek a sz\u00edv\u00e9be \u00e9s hogy mi\u00e9rt indulok j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nem l\u00e9tezik Budapest J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros n\u00e9lk\u00fcl olyan ker\u00fcletek amik rendk\u00edv\u00fcl frekvent\u00e1lt a k\u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3 Budapest \u00e9let\u00e9ben az itt \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra v\u00e9gre j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s biztons\u00e1got kell biztos\u00edtani emellett Pedig szimbolikus ez a v\u00e1laszt\u00e1s hiszen kocsis", " M\u00e1t\u00e9nak vagy valamely ember\u00e9nek a legy\u0151z\u00e9se ebben a k\u00f6rzetben egyben az Orb\u00e1n rendszer legy\u0151z\u00e9s\u00e9t szimboliz\u00e1lja \u00e9s engedj\u00e9k meg hogy a t\u00f6bbi id\u0151t a k\u00f6sz\u00f6netnek szentelyem nagyon szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a csapatomnak a munk\u00e1j\u00e1t akik t\u00e9nyleg \u00e9jt nappall\u00e1 t\u00e9ve azon dolgoznak hogy min\u00e9l t\u00f6bb emberrel tudjunk tal\u00e1lkozni a 8 9. ker\u00fcletben \u00e9s itt Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a j\u00f3zsefv\u00e1rosi akna kis a Ferencv\u00e1rosi az meg H\u00e1t rengeteg tartalmas besz\u00e9lget\u00e9st nyitotts\u00e1got amit tapasztaltunk azt hogy megismerhettem a val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1ikat a rengeteg megold\u00e1si javaslatot amit \u0151k maguk adtak \u00e9s term\u00e9szetesen ezt be is \u00e9p\u00edtett\u00fcnk a programba \u00c9s nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nekik azt hogy L\u00e9nyeg\u00e9ben befogadtak minket az \u00e9let\u00fckbe hiszen sz\u00e1mos esetet tapasztaltunk meg saj\u00e1t magunk hogy milyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9lnek emberek Teh\u00e1t nem t\u0171r halaszt\u00e1st Hab\u00e1r A v\u00e1ltoz\u00e1s j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s biztons\u00e1got kell adni a j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s a ferencv\u00e1rosban \u00e9l\u0151", " \u00c9n erre v\u00e1llalkozom \u00e9s ehhez k\u00e9rem az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t j\u00e1mbor Andr\u00e1s nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 est\u00e9t j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok \u00e9n is mindenkinek Egy\u00e9bk\u00e9nt egy nagyon izgalmasnak van tartjuk mert ezt a vit\u00e1t mert ez a nemzetk\u00f6zi demokr\u00e1cia napja \u00c9s ez szerintem nagyon sz\u00e9pen kifejezi hogy egy ilyen el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1t mikor is kell megrendezni j\u00e1mbor Andr\u00e1s vagyok 35 \u00e9ves 22 \u00e9ve \u00e9lek a ker\u00fcletben j\u00f3zsefv\u00e1rosban dolgoztam ferencv\u00e1rosban \u00e9s j\u00f3zsefv\u00e1rosban itt a hat \u00e9ves kisl\u00e1nyom Itt j\u00e1r iskol\u00e1ba a h\u00e1rom \u00e9ves Kisfiam \u00edgy j\u00e1r \u00f3vod\u00e1ba az elm\u00falt 10 \u00e9vben \u00e9n azzal t\u00f6lt\u00f6ttem az id\u0151met hogy a Fidesz ellen \u00e9s az igazs\u00e1goss\u00e1g\u00e9rt k\u00fczd\u00f6ttem kommunik\u00e1ci\u00f3s szakemberk\u00e9nt civil szervezetek munk\u00e1j\u00e1t seg\u00edtettem \u00c9s p\u00e1rtok munk\u00e1j\u00e1t seg\u00edtettem", " t\u00fcntet\u00e9seket szerveztem mint Anett ad\u00f3s t\u00fcntet\u00e9s vagy a ceu ellen ceu melletti t\u00fcntet\u00e9sek azt most pedig a f\u0151v\u00e1rosban Kar\u00e1csony Gergely mellett Dolgozom mint szoci\u00e1lpolitikai szakember de a legfontosabb dolog \u00e9s amire a legb\u00fcszk\u00e9bb vagyok egy\u00e9bk\u00e9nt az elm\u00falt 10 \u00e9vben az ami egyszer megalap\u00edt\u00e1sra a semmib\u0151l 0 Ft b\u00f3l kiz\u00e1r\u00f3lag az olvas\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val hoztunk l\u00e9tre egy orsz\u00e1gos h\u00edrport\u00e1lt \u00e9s hogy \u00e9s amikor elj\u00f6ttem a m\u00e9rc\u00e9t akkor \u00fagy j\u00f6ttem el hogy 16 embernek tudtunk munk\u00e1t adni \u00c9s \u00e9n ez\u00e9rt is hogy indulok ezen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s ez\u00e9rt is k\u00e9rem a szavazatokat Majd \u00e9n azt gondolom hogy azt a tud\u00e1st tapasztalatot \u00e9s azokat az embereket akiket az elm\u00falt 10 \u00e9vben mellettem voltak most \u00f6ssze tudtam szedni \u00e9s el tudunk indulni azon az \u00faton ami a v\u00e9g\u00e9n a Fideszre be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1hoz vezet majd megszervezt\u00fck a di\u00e1kv\u00e1ros melletti t\u00fcntet\u00e9st hogy t\u00f6bb mint 10 ezren voltak gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk 16 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1s n\u00e9pszavaz\u00e1s kezdem\u00e9nyezt\u00fcnk kar\u00e1csony gergellyel k\u00f6z\u00f6sen hogy megj\u00f6jj\u00f6n az a 12000 koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely \u00e9s 5800 b\u00e9rlak\u00e1st amire ennek az", " \u00e9s ennek a v\u00e1rosnak sz\u00fcks\u00e9ge van 400 aktivista el mellett\u00fcnk egy \u00f3ri\u00e1si kamp\u00e1nyt \u00e9p\u00edtett\u00fcnk \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ilyen kamp\u00e1nyokat kell \u00e9p\u00edteni az hogy helyben \u00e9s orsz\u00e1gosan is legy\u0151zz\u00fck a Fidesz mert nem egy egy helyben legy\u0151zni a Fideszt amire a k\u00f6vetkez\u0151 m\u00e1sf\u00e9l \u00f3r\u00e1ban besz\u00e9lni fogunk amiket mondani fogunk az csak akkor fog megval\u00f3sulni ha orsz\u00e1gosan is legy\u0151zz\u00fck 2022 \u00e1prilis\u00e1ban a Fideszt K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blog c\u00edme b\u00fcntetni vagy seg\u00edteni A megcsal\u00e1s sorrendje \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt j\u00e1mbor k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak lesz lehet\u0151s\u00e9ge megsz\u00f3lalni de mindegyik k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l V\u00e1rom majd a v\u00e1laszt a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lt 2010 ut\u00e1n a fidesz alapvet\u0151en rend\u00e9szeti b\u00fcntet\u0151jogi k\u00e9rd\u00e9snek tekintett a hajl\u00e9ktalans\u00e1g kezel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a 2019 el\u0151tti J\u00f3zsefv\u00e1rosi v\u00e1rosvezet\u00e9s is alapvet\u0151en ink\u00e1bb rend\u00e9szeti k\u00e9rd\u00e9sk\u00e9nt tekintet a hasa \u00e9s nem pedig szoci\u00e1lpolitikai k\u00e9rd\u00e9sk\u00e9nt nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy a ker\u00fclet R\u00e9szben igen jelent\u0151s koncentr\u00e1ci\u00f3ja van a hajl\u00e9ktalan ell\u00e1t\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nyrendszer\u00e9nek ami igen komoly fesz\u00fclts\u00e9geket tud okozni a k\u00e9rd\u00e9sem \u00dagy sz\u00f3l hogy mit gondolnak a Fidesz kifejezetten hajl\u00e9ktalanokat \u00e9rint\u0151 politik\u00e1r\u00f3l az elm\u00falt 10 \u00e9vb\u0151l \u00e9s hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t a hajl\u00e9ktalan ell\u00e1t\u00e1s megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n els\u0151k\u00e9nt j\u00e1mbor Andr\u00e1s riaszt\u00f3 a legeml\u00e9kezetesebb mozzanat ebben a b\u00fcntet\u0151politika is ebben a 2011 es hajl\u00e9ktalan n\u00e9pszavaz\u00e1s volt a j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00c9n eml\u00e9kszem akkor a helyi jelent\u00e9se", " dolgoztam egy\u00fctt \u00e9s ment\u00fcnk a felkelsz felvon\u00e1sban egy tuti vesztes \u00fcgybe Mert a senki nem mehet bele rajtunk k\u00edv\u00fcl abba hogy a szoci\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9sk\u00e9nt kell megoldani a hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9rt de a hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9sed nem lehet csak \u00fagy megoldani hogy a hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9sed akarjuk megoldani Ez egy t\u00e1rsadalompolitikai probl\u00e9ma amit a fentr\u0151l lefel\u00e9 haladva kell megoldani a teljes lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1got kell felsz\u00e1molni a teljes r\u00e9sz \u00e9s ell\u00e1t\u00f3rendszert kell \u00e1ll\u00edtanunk amit a Fidesz az elm\u00falt 12 \u00e9vben gyakorlatilag lerombolt Ez\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t re a k\u00f6zhelyet k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sban dolgoz\u00f3k b\u00e9remel\u00e9se az \u00f6regs\u00e9gi nyugd\u00edjminimum a megrendel\u00e9s\u00e9re a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k megjelen\u00e9s\u00e9re valamit rokkants\u00e1g \u00e9s munkan\u00e9lk\u00fcli ell\u00e1t\u00e1sok radik\u00e1lis emel\u00e9s\u00e9re \u00e9s az\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g b\u00e9rlak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re alapvet\u0151en a devizahitelesek t\u0151l kezdve a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g Magyarorsz\u00e1gon egy folyamatosan g\u00f6rd\u00fcl\u0151 \u00e9s egyre brut\u00e1lisabb probl\u00e9ma Nem csak b\u00e9rlak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g hanem a komfortfokozat\u00fa kever\u00e9s\u00e9re \u00e9s ez\u00e9rt van Ezek nagyon", " Most p\u00e9ld\u00e1ul az hogy a panel \u00e9s gangos h\u00e1zak fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ban belekezd\u00fcnk v\u00e9gre \u00e9s a \u00fajraind\u00edt\u00e1s ellopott felhaszn\u00e1lva majd a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n fel\u00faj\u00edtsuk azokat a h\u00e1zakat Amiket az elm\u00falt 10 \u00e9vben Egy\u00e9bk\u00e9nt a Fidesz nem \u00faj\u00edtott fel hanem k\u00edv\u00fclr\u0151l lefestette a vakolatot K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen bord\u00e1s Anett hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t hajl\u00e9kok ad\u00e1s\u00e1val lehet megoldani a lakhat\u00e1si emberi jog \u00e9s ennek megfelel\u0151en mindenkinek biztos\u00edtani kell azt\u00e1n minimumot amib\u0151l amiben lakhat lakni tud amib\u0151l \u00e9tkezni tugi semmib\u0151l \u00e9rt k\u00f6lt\u00f6zk\u00f6dni tud \u00e9s amib\u0151l \u00e9lni tud e a hajl\u00e9ktalans\u00e1g megold\u00e1sa egyr\u00e9szt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi lak\u00e1soknak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel gazdas\u00e1gos minigarzonok nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00e9n h\u00edve vagyok az els\u0151k\u00e9nt lakhat\u00e1si ennek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s Forr\u00e1s kell biztos\u00edtani k\u00f6zponti Forr\u00e1s kell biztos\u00edtani arra hogy a hajl\u00e9ktalans\u00e1gr\u00f3l kimen\u0151 szoci\u00e1lis munk\u00e1nak a a a", " szoci\u00e1lis munk\u00e1ra \u00e9s akkor a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1gr\u00f3l ha m\u00e1r az Andr\u00e1s behozta az \u00e9n h\u00e1rom ter\u00fcleten amiben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben foglalkozni szeretn\u00e9k az az egyik a lakhat\u00e1s a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok rendszere \u00e9s a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok rendszere vagy anya \u00e9s az igazs\u00e1gos \u00fajraeloszt\u00e1sa javaknak \u00e9s az oktat\u00e1s az ember \u00e9s a lakhat\u00e1s b\u00f3l \u00e9n hirdetek hirdetni szeretn\u00e9k egy nemzeti b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si programot \u00e9vente 5 \u00e9ven kereszt\u00fcl \u00c9vi 4000 b\u00e9rlak\u00e1s kellene \u00e9p\u00edteni \u00c9n nem gondolom azt hogy ezeket a lak\u00e1sokat el kellene adni hanem ezek a lak\u00e1sok pontosan arra val\u00f3k amire Egy\u00e9bk\u00e9nt hivatottak voltak annak idej\u00e9n hogy a fiatalok a fiatal csal\u00e1dok els\u0151k\u00e9nt M\u00e9g megszerzik a saj\u00e1t lak\u00e1sokat addig ott \u00e9lhessenek teh\u00e1t a b\u00e9rlak\u00e1s program a nemzeti lak\u00e1s program azonk\u00edv\u00fcl csatlakozom ahhoz amit az Andr\u00e1s mondott hogy igenis \u00e9s a leromlott \u00e1llapot\u00fa b\u00e9rh\u00e1zakat f\u00f6l kell \u00faj\u00edtani erre k\u00f6zponti Forr\u00e1s kell biztos\u00edtani valamint nagyon", " kezd\u0151t\u0151k\u00e9vel az \u00fcres lak\u00e1sokat ki kell az \u00fcres lak\u00e1sokat szoci\u00e1lis lak\u00e1s\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g elkelt kell kialak\u00edtani K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Demeter M\u00e1rta j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban a leg\u00e9get\u0151bb probl\u00e9m\u00e1knak az egyike a lakhat\u00e1si probl\u00e9ma a m\u00e1sik pedig a munkahelye k\u00e9rd\u00e9se Ezeket jel\u00f6lt\u00e9k meg legink\u00e1bb az emberek \u00c9s az gondom egy\u00e9bk\u00e9nt orsz\u00e1gosan is borzaszt\u00f3 fontos k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk egy\u00e9rtelm\u0171 hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sok sz\u00f6rnyen rossz \u00e1llapotban vannak a lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny Na k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl az egy \u00f6t\u00f6de \u00e1ll \u00fcresen \u00e9s a bentlak\u00f3k is olyan probl\u00e9m\u00e1kra panaszkodnak minthogy borzaszt\u00f3 pen\u00e9szesek A falak leomlik a vakolat egy gangon egy mosd\u00f3 van amit 56 csal\u00e1d haszn\u00e1l Isaszeg f\u0171tetlen helyis\u00e9get teh\u00e1t azonnali cselekv\u00e9st kell H\u00e1t igen sz\u00fcks\u00e9g van", " b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si programra viszont aki Magyarorsz\u00e1gon \u00e9p\u00edtkezett pontosan tudja hogy Ez nem egyik percr\u0151l a m\u00e1sikra megy teh\u00e1t amellett hogy azonnal el kell kezdeni egy ilyen programot s\u00fcrg\u0151s t\u0171zolt\u00f3 seg\u00edts\u00e9g kellett pedig amit m\u00e1r magam is megtettem az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben javaslatod hogy minden csal\u00e1d ig\u00e9nyesen h\u00e1rommilli\u00f3 forintos lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1s amit egy \u00e9ves szinten m\u00e1sf\u00e9l milli\u00e1rd forintos keretb\u0151l lehet leh\u00edvni \u00edgy azonnal megkezdhet\u0151 a lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny \u00e1llapot\u00e1nak jav\u00edt\u00e1sa a m\u00e1sik fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy hol dolgoznak az ott \u00e9l\u0151 emberek jellemz\u0151en j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban nagyon sokan helyben dolgoznak vagy helyben szeretn\u00e9nek dolgozni \u00e9s hagyom\u00e1nyosan rengeteg \u0151 egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00e1s kis \u00e9s k\u00f6zepes v\u00e1llalkoz\u00e1sok m\u0171k\u00f6dik Itt Egy\u00e9bk\u00e9nt orsz\u00e1gos a n\u0151k foglalkoztatj\u00e1k az embereknek a hetven sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t teh\u00e1t \u00e9rdemes ezeket a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat t\u00e1mogatni \u00edgy Term\u00e9szetesen helyben \u00e9s mind az infrastrukt\u00fara fejleszt\u00e9ssel mind a munkav\u00e1llal\u00f3i munk\u00e1ltat\u00f3i terhek nek a cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9vel is", " \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni A foglalkoztat\u00e1s \u00e9s el\u0151seg\u00edteni hogy tisztess\u00e9ges b\u00e9rt tudjanak fizetni ezek a v\u00e1llalkoz\u00e1sok a helyi embereknek azt gondolom hogy j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban \u00e9s tisztess\u00e9ges lakhat\u00e1st is megfizethet\u0151 lakhat\u00e1st kell biztos\u00edtani a kem\u00e9nyen dolgoz\u00f3 emberek sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s Igen term\u00e9szetesen a hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel is foglalkozni kell a 8 9. ker\u00fclet naponta szembes\u00fclnek ezzel a probl\u00e9m\u00e1val nagyon komplex int\u00e9zked\u00e9seket ig\u00e9nyel nem el\u00e9g hogy valakinek puszt\u00e1n fed\u00e9l ker\u00fcl a feje f\u00f6l\u00e9 annak az embernek dolgozni kell tudni annak az embernek sajnos sok esetben ment\u00e1lis seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9ge \u00e9s mondom b\u00fcntet\u0151jogi relevanci\u00e1t is hiszen \u0151 az mondom a t\u00e1rsadalmi norm\u00e1kat viszont mindenkinek Be kell tartani \u00e9s ami nagyon fontos \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00e9rinti a 8. ker\u00fcleti eket P\u00e9ld\u00e1ul hogy meg kell k\u00e9rdezni az embereket az ott \u00e9l\u0151ket hogy hogyan viszonyulnak ehhez az int\u00e9zm\u00e9ny rendszerhez \u00e9s hogyan lehet ezt \u00fagy hat\u00e9konyan m\u0171k\u00f6dtetni hogy seg\u00edteni az embert\u00e1rsak on", " de a helyileg helyieknek is megel\u00e9ged\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1ljon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagyon fontos az hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokt\u00f3l elvont forr\u00e1sokat visszaadni ugye J\u00f3zsefv\u00e1ros t\u00f3l 650 milli\u00f3 Ft ot mondtak erre 107b lak\u00e1snak a fel\u00faj\u00edt\u00e1ssal tette volna lehet\u0151v\u00e9 mert itt Igaz\u00e1b\u00f3l az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s az az hogy az elv\u00e1r\u00e1soknak a visszaad\u00e1sa K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t haladjunk sorban nagyon sok fontos dolgot elmondhatok \u00e9n ezt egy picit nem szeretn\u00e9m egyr\u00e9szt v\u00e1laszoln\u00e9k a k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re Ez egy n\u00e9znem b\u00fcntet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s a v\u00e9lem\u00e9nyem szerint csak meg ugye sz\u00fcletett azt a k\u00e9rd\u00e9s hogy b\u00fcnteti b\u00fcntetni vagy seg\u00edteni seg\u00edteni r\u00f6vid k\u00f6z\u00e9p \u00e9s hossz\u00fa t\u00e1von kell gondolkozni el\u00e9gg\u00e9 a sz\u00e1mok embere vagyok Magyarorsz\u00e1gon \u00e9l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl neh\u00e9z Kutatni ideje k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 15 ezer hajl\u00e9ktalan honfit\u00e1rsunk ebb\u0151l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl k\u00e9t", " Azeri a j\u00f3zsefv\u00e1rosban is ferencv\u00e1rosban 3600 \u00f6nkorm\u00e1nyzat van Magyarorsz\u00e1gon k\u00f6nny\u0171 kisz\u00e1m\u00edtani hogy az\u00e9rt ez egy ar\u00e1nytalannak teher \u00c9s igen seg\u00edteni kell a hajl\u00e9ktalanokat \u00e9s emelet nem szabad a homokba dugni a fej\u00fcnket nekem nagyon sok megkeres\u00e9s sem volt az \u00fcgyben hogy neh\u00e9z az egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s az utols\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt leszek aki Criminal is \u00e1llj\u00e1k a hajl\u00e9ktalanokat az utols\u00f3k ut\u00e1n is eggyel Viszont azt is tudom hogy valamit az egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s fejleszt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben seg\u00edteni kell ez\u00e9rt r\u00f6vidt\u00e1von mi erre az adatra hivatkozva a Dobrev korm\u00e1nyt\u00f3l azt fogjuk k\u00e9rni hogy fejleszthess\u00fck j\u00f3zsefv\u00e1rosban a ker\u00fclet \u0151rs\u00e9get ferencv\u00e1rosban pedig alak\u00edtsuk nek j\u00f3zsefv\u00e1rosban 145 milli\u00f3 forintot k\u00f6ltenek ma a ker\u00fclet \u0151rs\u00e9gre 35 en vannak Szerintem sokkal t\u00f6bb ember k\u00e9ne mit tudna tenni ez a ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g ez a ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g figyelni arra hogy a k\u00f6z\u00f6s \u00e9let szab\u00e1lyait mindenki tartsa be ez a ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g figyelni arra hogy ha valahol baj van akkor gyorsan oda\u00e9rjenek a polg\u00e1r\u0151r\u00f6k vagy a rend\u0151r\u00f6k \u00e9s ami nagyon fontos", " A ker\u00fclet \u0151rs\u00e9gbe meg kell h\u00edvni dolgozni Azokat a hajl\u00e9ktalan honfit\u00e1rsainkat akik tudnak \u00c9s szeretn\u00e9lek dolgozni a hajl\u00e9ktalanok 79% a szeretne munk\u00e1t v\u00e1llalni ez egy nagyon j\u00f3 haza \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogyha hajl\u00e9ktalanok 79% a szeretne dolgozni \u00e9s a korm\u00e1ny erre ad plusz forr\u00e1st akkor vigy\u00e1zzunk egy\u00fctt a 8. \u00e9s a 9. ker\u00fcletre Mert erre van es\u00e9ly \u00e9s van lehet\u0151s\u00e9g mit lehet csin\u00e1lni k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von M\u00e1rta mondta hogy hogy fel\u00faj\u00edtani k\u00e9ne a lak\u00e1sokat ugye hogy k\u00e9ne egy egy egy hitelt az a helyzet hogy ez egy j\u00f3 \u00f6tlet t\u00e1mogat\u00e1s Igen de j\u00f3 es\u00e9llyel lesz Egy\u00e9bk\u00e9nt ha t\u00e1mogat\u00e1s akkor tal\u00e1n vissza tud akkor nem kell visszafizetni \u00e9n \u00fagy eml\u00e9keztem Bocs\u00e1nat hogy k\u00f6lcs\u00f6nt kapnak de hogy indul Egy\u00e9bk\u00e9nt a Dobrev korm\u00e1ny alatt egy \u00faj lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1si program nagyon sokat t\u00e1rgyaltak az eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151ink hogy ez elindulhasson 2022 ben a v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n ennek az a l\u00e9nyege hogy 100000 lak\u00e1s tudunk majd \u00e9vente", " anya reggelire nagyon viszont Arr\u00f3l nem besz\u00e9ltem hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt meg megtett\u00e9l hogy a hogy a saj\u00e1t programodat bemutat\u00f3 vide\u00f3ban hajl\u00e9ktalanokat mutogatta el a hajl\u00e9ktalan embereknek ugyan\u00fagy erre a m\u00e9lt\u00f3 emberi jogokat \u00e9s ez\u00e9rt \u00fajs\u00e1gokban megetettem \u0151ket vagy hogy ma hadd fejezzem be amit szerettem volna hogy hogy egyszer\u0171en hogy besz\u00e9lhet valaki arr\u00f3l hogy \u0151 mit szeretne hajl\u00e9ktalans\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben megtenni mikor olyan alapvet\u0151 dolgokat nem hogy mondjuk a hajl\u00e9ktalanokat nem mutogatja kiszolg\u00e1ltatott \u00e1llapotukban nem hiszem el nem hiszem azt hogy te egyeztett\u00e9l volna vel\u00fck hogy hogy felvedd \u0151ket vagy azt hogy a le\u00edrtak volna r\u00e1 \u00edrt\u00e1k volna azt hogy", " H\u00e1t lehet hogy ott van a probl\u00e9ma akkor akkor alapvet\u0151en itt van a probl\u00e9ma mert k\u00e9pzeld el hogy egy\u00e9bk\u00e9nt ezt a filmet forgattunk hogy de nagyon sok interj\u00fat k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk a hajl\u00e9ktalanokkal \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n is megn\u00e9ztem \u00fajra ezt a filmet szerintem nem l\u00e1tszik a hajl\u00e9ktalanokat tartom\u00e1nyf\u0151n\u00f6ke k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa De egy\u00e9bk\u00e9nt is egy fontos dolog hogy ha \u00fagy \u00e9rzitek hogy ott valamilyen Szem\u00e9lyis\u00e9gi jogot \u00e9n se \u00e9rtettem \u00e9s ez \u00edgy is van akkor \u00e9n iszom hib\u00e1ztam \u00e9n ezt elfogadom azt hogy nek\u00fcnk semmilyen c\u00e9lunk nincs azzal hogy egyiket hajl\u00e9ktalan embert\u00e1rsainkat rossz helyzetben hozzunk az eg\u00e9szen bizonyos De egy\u00e9bk\u00e9nt Igen ma mert nagyon sok hajl\u00e9ktalan a besz\u00e9lgett\u00fcnk Bementem egy hajl\u00e9ktalan sz\u00e1ll\u00f3ra s\u0151t tov\u00e1bb Megyek besz\u00e9ltem a Dank\u00f3 utca is besz\u00e9ltem nagyon sokat egyeztettem a Dank\u00f3 utcai hajl\u00e9ktalan \u00f3vodapedag\u00f3gus \u00e1ll\u00e1s", " nem \u00e9reztem hogy az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1guk van meg\u00e9rtettem volna \u0151ket de ok\u00e9 meg szeretn\u00e9m jelezni hogy a hajl\u00e9ktalans\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t azt neki mint a desigual azt hogy ez egy ez egy \u00f3ri\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g Magyarorsz\u00e1gon Egyszer\u0171en meg kell oldani nem az a megold\u00e1s ilyen mindenf\u00e9le rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9sek kel\u00e9sek Szerintem ki kell mondani Anett Anett nagyon egyet gondolunk is szent m\u00e1rtonnak hogy azzal kezdtem hogy nem krimin\u00e1lis Anya nem seg\u00edteni kell az embereket akkor tov\u00e1bb Megyek ugye ott tartottunk hogy fel kell \u00faj\u00edtani 100000 lak\u00e1st merthogy egy\u00e9bk\u00e9nt ez egy k\u00f6z\u00f6s probl\u00e9m\u00e1ja Bocs\u00e1nat oda besz\u00e9lek Igen de hogy felkelteni 100000 lak\u00e1s mert ezek k\u00f6z\u00f6s probl\u00e9ma de mit lehet hosszabb t\u00e1von csin\u00e1lni hosszabb t\u00e1von El kell \u00e9rn\u00fcnk azt hogy ebb\u0151l a teherb\u0151l az orsz\u00e1g \u00f6sszes \u00f6nkorm\u00e1nyzata kivegye a r\u00e9sz\u00e9t Eg\u00e9sz egyszer\u0171en nem fair az hogy ekkora teher van J\u00f3zsef v\u00e1roson \u00e9s Ferencv\u00e1ros a mondok csak egy p\u00e9ld\u00e1t a 12. ker\u00fcleti h\u00e1rom milli\u00f3 Ft ot fizet a M\u00e1ltai Szeretetszolg\u00e1lat", " az\u00e9rt hogy ell\u00e1ss\u00e1k a hajl\u00e9ktalanokat szerintem ez nem szerintem legyen mindenki r\u00e9szt ebben a k\u00f6z\u00f6s probl\u00e9m\u00e1ban \u00e9s hogyha ez hozhatn\u00e1l van megval\u00f3sult \u00e9s hogyha v\u00e9gre siker\u00fcl a szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s sokat fel\u00faj\u00edtani akkor van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk arra hogy az a probl\u00e9ma \u00e9rdemben cs\u00f6kkenjen K\u00f6szi Csak az\u00e9rt nem bocs\u00e1nat mert el fog fogyni a vide\u00f3t szeretn\u00e9m \u00e9s a m\u00e1sodik k\u00e9rd\u00e9s k\u00e9r\u00e9s lenne lehet\u0151s\u00e9g\u00fck majd kifejtem az \u00e1ll\u00e1spontjukat de el\u0151tte fordulok j\u00e1mbor Andr\u00e1s \u00fczeneted m\u00e1r k\u00edv\u00e1nok hozz\u00e1 Sony k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsait \u00e1llatmenhely kutat\u00e1sa szerint a hajl\u00e9ktalan emberek t\u00f6bb mint 60% a dolgozik teh\u00e1t hogy hogy az hogy azt szeretn\u00e9m ha szeretn\u00e9nek hogyha dolgoznak teh\u00e1t hogy itt van egy ez \u00e9s ez a krimin\u00e1l \u00fczenet J\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en hogy \u00fagy \u00e1ll\u00edtjuk J\u00f3 de akkor makori mondok \u00e9n is egy adatot a covid alatt lehet hogy ezt meg nem olvasod a hajl\u00e9ktalanok akkor 49% a vesztette el a munk\u00e1j\u00e1t a 28 \u00e9v alattiaknak lehet hogy az elker\u00fclte a figyelmemet \u00e9s nem tudjuk hogy \u00fagy akkor vigye", " munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g h\u00e1romszoros\u00e1ra n\u00f6vekedett \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt ezt nagyon sok gondot is sokat Amit egy\u00e9bk\u00e9nt l\u00e1tunk az utc\u00e1n is tudok mert egyiket egyiket hajl\u00e9ktalanokat Fel vagyok \u00f6lt\u00f6zve de lehet venni szerintem nem az\u00e9rt kell felvenni \u0151ket mert hajl\u00e9ktalanok 3000 kell felvenni \u0151ket mert j\u00f3 munkaer\u0151 ebben maxim\u00e1lisan Egyet\u00e9rtek a m\u00e1sik amikor amikor azt mondod ugye hogy milyen alacsony l\u00e9tsz\u00e1mmal ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g igaz\u00e1b\u00f3l ugye nem arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy plusz ker\u00fclet \u0151rs\u00e9get kell csin\u00e1lni arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy l\u00e9teznek Most is olyan szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s ok ami kell azokat a probl\u00e9m\u00e1kat lehet orvosolni a Mike Legy\u00fcnk egy nyilv\u00e1n nekem is \u00e9reznek folyamatosan v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok a probl\u00e9ma itt az egyr\u00e9szt hogy hogy valjuk be hogy nemcsak hajl\u00e9ktalan emberek vizelnek az utc\u00e1n P\u00e9ld\u00e1ul ha nem p\u00f6r\u00f6g k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lyba embereket kiemelni azt hogy a hajl\u00e9ktalan emberek azok akik ezt \u00e9s ezt csin\u00e1lj\u00e1k az szerintem megint a k\u00e9miai reakci\u00f3 probl\u00e9m\u00e1ja de a l\u00e9nyeges az hogy vissza kell adni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak azokat a forr\u00e1s", " 2019 \u00f3ta evett a Fidesz az\u00e9rt mert nem a Fideszre szavaztak a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s ferencv\u00e1rosban \u00e9s akkor ebb\u0151l Fog jutni egy \u00f6nk\u00e9nt arra hogy meger\u0151s\u00edts\u00e9k a K\u00f6zter\u00fclet Fel\u00fcgyelet ez egy kicsit Egy\u00e9bk\u00e9nt jobb mint a ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g De ebbe a vit\u00e1ba ne menj\u00fcnk bele illetve h\u00e1t a m\u00e1sik pedig az hogy hogy a rend\u0151rs\u00e9get is meg kell er\u0151s\u00edteni Teh\u00e1t hogy \u00fagy meghosszabb\u00edtj\u00e1k most a a v\u00e1ls\u00e1ghelyzetet janu\u00e1r 1 ig \u00e9s nekem az a tippem hogy az\u00e9rt hosszabb\u00edtj\u00e1k meg a v\u00e1ls\u00e1ghelyzetet mert a magyar rend\u0151r\u00f6k nagy sz\u00e1zal\u00e9kkal s.r.l. ne ugye \u00e9s a v\u00e1ls\u00e1ghelyzet alatt nem tudnak leszerelni hogyha hogy olyan katasztr\u00f3fa fog itt be k\u00f6zel\u00edteni janu\u00e1r elsej\u00e9n amikor majd megny\u00edlik a lehet\u0151s\u00e9g eresz szerel\u00e9se amit meg kell el\u0151znek \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt most k\u00e9ne azonnal a rend\u0151r\u00f6k b\u00e9r\u00e9t megemelni \u00c9s nemcsak a rend\u0151r\u00f6ket hanem minden \u00e1llami dolgoz\u00f3ja mert ezzel lehetne az \u00e1llami ell\u00e1t\u00e1sok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 dolgoknak a sz\u00ednvonal\u00e1t megn\u00f6velni \u00fagy hogy az Egy\u00e9bk\u00e9nt ell\u00e1ssa azt a feladatot amit elv\u00e1runk az \u00e1llamt\u00f3l \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokt\u00f3l is", " M\u00e1rta M\u00e1rta nyilv\u00e1n olyan k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk olyan probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l amiknek az \u00fajratermel\u0151d\u00e9s\u00e9t is meg kell el\u0151zni teh\u00e1t komoly int\u00e9zked\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9ge a lakhat\u00e1ssal besz\u00e9l\u00fcnk akkor nem hagyhatjuk figyelmen k\u00edv\u00fcl hogy a fiatalok milyen helyzetben vannak egy kezd\u0151 fizet\u00e9se rendelkez\u0151 fiatal jelen pillanatban fizet\u00e9s\u00e9nek hetven nyolcvan sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t is elk\u00f6lti alb\u00e9rletre teh\u00e1t azonnali int\u00e9zked\u00e9s kell Ebben is \u00e9s nagyon fontos hogy lenyomjuk az alb\u00e9rlet \u00e1rakat egy olyan megold\u00e1st tal\u00e1ljunk amivel Egy\u00e9bk\u00e9nt a f\u0151b\u00e9rl\u0151 t is lehet kompenz\u00e1lni p\u00e9ld\u00e1ul az \u0151 sz\u00e1mukra jogi biztons\u00e1got kell ny\u00fajtania m\u00e1sik dolog pedig az hogy a saj\u00e1t lak\u00e1shoz jut\u00e1st is seg\u00edteni kell teh\u00e1t a mostani korm\u00e1ny int\u00e9zked\u00e9sei b\u0151l ami j\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s Az igen is meg kell tartani viszont ezeket a t\u00e1mogat\u00e1sokat \u00e9s hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st b\u0151v\u00edteni kell teh\u00e1t ne csak az juthasson saj\u00e1t lak\u00e1shoz", " \u0151 a Aki aki h\u00e1zas a partner\u00e9vel vagy aki adott sz\u00e1m\u00fa gyermeket nevel hanem m\u00e1s kond\u00edci\u00f3kkal is meg lehessen lehet tenni \u00fagyhogy azt gondolom ezek fontos int\u00e9zked\u00e9sek \u00e9s term\u00e9szetesen biztons\u00e1gban kell tudjuk az otthonainkat teh\u00e1t a k\u00f6zbiztons\u00e1g er\u0151s\u00edt\u00e9se az rendk\u00edv\u00fcl fontos a fiatalok lakhat\u00e1s\u00e9rt \u00e9s az alb\u00e9rlet \u00e1rak cs\u00f6kkent\u00e9sre nek\u00fcnk van egy eg\u00e9sz j\u00f3 megold\u00e1sunk amiatt m\u00e1r t\u00f6bb mint f\u00e9l \u00e9ve k\u00fczd\u00fcnk ez a di\u00e1kv\u00e1ros meg\u00e9p\u00edt\u00e9se 12000 koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyet 1800 b\u00e9rlak\u00e1s ezt Kar\u00e1csony Gergely egy\u00fctt meg fogjuk csin\u00e1lni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s h\u00e1t egy\u00e9bk\u00e9nt cs\u00f6kkenni fognak az alb\u00e9rlet \u00e1rak hogyha egy ilyen szint\u0171 plusz lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny a budapesti alb\u00e9rletpiacra bel\u00e9p K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de neten M\u00e1rton a 10 m\u00e1sodperce j\u00e1mbor Andr\u00e1s 614 m\u00e1sok", " Aha D\u00e1niel 2 m\u00e1sodperc \u00e1tmehetek 42 m\u00e1sodperc ha marad melyik k\u00e9pvisel\u0151t k\u00edv\u00e1n m\u00e9g ilyen az id\u0151 keret\u00e9vel \u00c9n teljesen egyet\u00e9rtek azzal hogy az es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9get biztos\u00edtani kell a di\u00e1kv\u00e1ros meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00e9n t\u00e1mogatom teljes m\u00e9rt\u00e9kig Baranyi Krisztina polg\u00e1rmesternek Asztal Asztal kijelent\u00e9s\u00e9t hogy ragaszkodni kell az eredeti elk\u00e9pzel\u00e9shez viszont meg kell oldani azoknak a budapesti fiataloknak \u00e9s \u00e9s az egy\u00e9b fiataloknak is akik nem a di\u00e1k v\u00e1rosban \u00e9lnek a lakhat\u00e1s\u00e1t \u00c9ppen ez\u00e9rt olyan megold\u00e1sokat kell tal\u00e1lni ami bennem a h\u00e1zass\u00e1ga domin\u00e1ns H\u00e1t az hogy valakinek h\u00e1zass\u00e1got kell k\u00f6tni most nagyon sok fiatal pontosan az\u00e9rt k\u00e9nyszer\u00fcl h\u00e1zass\u00e1gra mert egyszer\u0171en csak \u00edgy juthat lakhat\u00e1shoz ez ezen s\u00fcrg\u0151sen orvosolni kell \u00c9n tov\u00e1bbra is csak azt tudom mondani de a di\u00e1k v\u00e1rosban m\u00e9g nem lakik senki Itt vagy", " azoknak a fiataloknak a lakhat\u00e1s\u00e9rt akiknek majd a j\u00f6v\u0151ben kell megoldani a j\u00f6v\u0151ben fel\u00e9p\u00fcl\u0151 di\u00e1kver\u00e9s meg fogja majd Eriket egyet\u00e9rtek azzal hogy a cs\u00f3kod t\u00fal ki kell terjeszteni a fiatalok lakhat\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1s H\u00e1t mondjuk valamin pontosan ez a b\u00e9rlak\u00e1s program amit eml\u00edtettem az pontosan p\u00e9ld\u00e1ul a kisp\u00e9nz\u0171 fiataloknak is meg \u00faj megold\u00e1sa hogyha lakhat\u00e1shoz K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck senki t\u00f6bbet nem lesz di\u00e1kv\u00e1ros mert korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog szerezz\u00fcnk k\u00e1rtya hogy engem a k\u00f6vetkez\u0151 K\u00e9t ablakot k\u00e9rn\u00e9m", " soksz\u00edn\u0171 Magyarorsz\u00e1g amit ablaknak a c\u00edme megtal\u00e1l sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt Csord\u00e1s k\u00e9pvisel\u0151t asszony fog Majd v\u00e1laszol szolg\u00e1id a t\u00f6bbiekkel is sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s ugye v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti multietnikus \u00f6sszet\u00e9teli v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet t\u00f6rt\u00e9net\u00e9re multietnikus \u00f6sszet\u00e9tel\u0171 2015 hogy a korm\u00e1nyzat szisztematikusan gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 kirekeszt\u0151 kamp\u00e1nynak a fajta hanem feh\u00e9r b\u0151rsz\u00edn\u0171 honfit\u00e1rsaink ellen is kiemelten a menek\u00fcltek ellen megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan k\u00fclden\u00e9nek a szisztematikus kirekeszt\u00e9s illetve az \u00e1llami gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9s ellen els\u0151k\u00e9nt szorz\u00e1sa Netti a sz\u00f3 sz\u00fcks\u00e9g van \u00e9n el\u00edt\u00e9lem abszolult minden olyan gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 kamp\u00e1nyt amit a Fidesz folytat aminek Egy\u00e9bk\u00e9nt mestere lett \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt az az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s hogy ezt meg kell akad\u00e1lyozni is S\u0151t b\u00fcntetni kell azt aki ilyet tesz szab\u00e1lyozott migr\u00e1ci\u00f3 bev\u00e1ndorl\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s b\u00fcntetni kell azt hogyha valaki kereskedelmi c\u00e9lb\u00f3l haszn\u00e1lja a migr\u00e1ci\u00f3t vagy politikai rekl\u00e1moz\u00e1s", " Ennyit a migr\u00e1ci\u00f3r\u00f3l 2 9 z\u00e1mbor Andr\u00e1s riaszt\u00f3 ugye Nagyon \u00e9rdekes ebben a ker\u00fcletben err\u0151l a t\u00e9m\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lni mert hogy J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros \u00e9s k\u00e9t olyan ter\u00fclet ahol nagyon sok olyan embert\u00e1rsunk kelt\u00fcnk akinek Mondjuk nem magyar \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1ggal vagy Magyar \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1got De mondjuk m\u00e1s a b\u0151rsz\u00edne Ilyen szempontb\u00f3l szerintem nek\u00fcnk Ebben a t\u00e9m\u00e1ban szerencs\u00e9s helyzet\u00fcnk van mert mi tudjuk azt elmondani hogy \u00f6nk\u00e9nt ebben az orsz\u00e1gban hogy hogy nincsen ezzel az \u00e9g egy adta vil\u00e1gon semmi probl\u00e9ma hi\u00e1ba hazudj azt a korm\u00e1ny hogy itt az illeg\u00e1lis migr\u00e1ci\u00f3 az majd letter minket meg hogy ott Soros Gy\u00f6rgy meg nem tudom micsoda mi azt csin\u00e1ljuk hogy \u00e1tmegy\u00fcnk a szembe szemben a t\u00f6r\u00f6k boltba \u00e9s megvessz\u00fck az ol\u00edvabogy\u00f3 s\u00e9t\u00e1lunk az utc\u00e1n \u00e9s tal\u00e1lkozunk azokkal a honfit\u00e1rsainkat illetve nem honfit\u00e1rsaink a lakik Ez az \u00e9g egy adta vil\u00e1gon semmi gondunk nincsen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " bachata D\u00e1niel egy kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s hogy asszem Hogy Ferenc p\u00e1pa mondta azt hogy a migr\u00e1ci\u00f3 csak azoknak a fej\u00e9ben jelent fenyegetetts\u00e9get akiknek hangoztat\u00e1s\u00e1val ebbe ebbe hasznot h\u00faznak igen el\u0151bb el sz\u00f3ltam magam teh\u00e1t hogy lesz di\u00e1kv\u00e1ros \u00e9s nem lesz fur\u00e1n mert lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s De egy fontos dolog \u00e9s ezzel kapcsolatosan az egy\u00e9bk\u00e9nt tal\u00e1ltatok szervezet t\u00fcntet\u00e9sen is elhangzott \u00e9s szerintem nem lehet el\u00e9gszer mondani a fud\u00e1n miatt nem az\u00e9rt tiltakozunk mert oda k\u00ednai \u00e1llampolg\u00e1rok j\u00f6nn\u00e9nek ez egy nagyon fontos dolog \u00e9s azt k\u00e9rem hogy mindenki kapcsolja meg Mert enn\u00e9l fontosabb mint a fudan Egyetem ellen a fud\u00e1n Egyetem allam az\u00e9rt tiltakozunk mert ott egy k\u00ednai K\u00e9m k\u00e9pz\u0151 \u00e9p\u00fclnek teh\u00e1t amikor majd azt a foglak tal\u00e1lkozni hogy az ellenz\u00e9k a k\u00ednaiak ellen hergeli a k\u00f6zn\u00e9pet az eg\u00e9sz egyszer\u0171en nem igaz", " Spar Dani tedd kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9st az el\u0151z\u0151 bloghoz akkor \u00e9n is vagy hogy igaz\u00e1b\u00f3l akkor lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nem akkor hogyha \u00e9s sokszor elmondjuk hogy lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Nem a dolgozunk \u00e9rte p\u00e9ldak\u00e9pp\u00e9 De hogyha v\u00e9gigvissz\u00fck a di\u00e1kv\u00e1ros hogy ilyet mert hogyha a korm\u00e1ny nem Elena di\u00e1kv\u00e1ros hogy \u00e9rted akkor ez r\u00e1 fog \u00e9gni szavazatokat fog vesz\u00edteni miatta \u00fagyhogy nem azt kell mondani hogy a korm\u00e1ny lev\u00e1lt\u00e1sa lesz akkor meg\u00e9p\u00fcl a direktor \u00e9s ez \u00edgy lesz szerintem Ha nem azt kell mondani hogy addig kell ebben az \u00fcgyben menni ameddig a Fidesz vagy ne mellett t\u0151led vagy el nem vesz\u00edti a v\u00e1laszt\u00e1sokat Demeter M\u00e1rta", " H\u00e1t F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy kinek milyen a b\u0151rsz\u00edne a 8 9. ker\u00fcletben \u00e9l\u0151k meg ugyanazokkal a probl\u00e9m\u00e1kkal kerestek meg engem meg engem az emberek Ezek a lakhat\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sek voltak a meg\u00e9lhet\u00e9s k\u00e9rd\u00e9sek voltak a k\u00f6zbiztons\u00e1g VOLT a k\u00f6ztisztas\u00e1g volt hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik azokkal az egy\u00e9bk\u00e9nt sok 100 milli\u00e1rdos \u00e1llami beruh\u00e1z\u00e1sokkal Amiket most a korm\u00e1nyt valami a form\u00e1m megkezd elfelejtettem megk\u00e9rdezni a helyeket \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy a szeg\u00e9nys\u00e9get kell tudni kezelni \u00e9s megoldani az emberek sz\u00e1m\u00e1ra t\u00e9nylegesen megfizethet\u0151 lakhat\u00e1st re van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s munkahelyet kell biztos\u00edtsunk sz\u00e1mukra egy\u00e9rtelm\u0171 hogy p\u00e9ld\u00e1ul a 100 milli\u00e1rdos \u00e1llami beruh\u00e1z\u00e1sokn\u00e1l amir\u0151l nem k\u00e9rdezte meg ugye az embereket a korm\u00e1ny legyenek azok egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9s beruh\u00e1z\u00e1sok Vagy ak\u00e1r ferencv\u00e1rosban k\u00fcls\u0151 fele v\u00e1rudvara Dunapart nak a fejleszt\u00e9s amelyik val \u00f6sszeg megint valami a fideszes luxus beruh\u00e1z\u00e1s lesz \u00e9s nem a helyiek \u00e9rdek\u00e9t szolg\u00e1lja na", " ezeket kell \u00fagy m\u00f3dos\u00edtani \u0151 \u00e1tforgatni hogy ne a nagy beruh\u00e1z\u00f3k nyerjenek ezzel hanem Igenis a helyi emberek sz\u00e1m\u00e1ra legyen min\u00e9l t\u00f6bb munkahely pihen\u0151hely a csal\u00e1djuk sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi t\u00e9r ahol az emberek tudnak egym\u00e1ssal besz\u00e9lgetni \u00e9s megismerhetik egym\u00e1st kultur\u00e1lis programok \u00f3ri\u00e1si ig\u00e9ny van erre \u0151 ferencv\u00e1rosban is \u00e9s j\u00f3zsefv\u00e1rosban is ami nagyon fontos m\u00e9gis azt gondolom hogy akik szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9lnek sz\u00e1mukra is seg\u00edts\u00e9g lehet hogy olyan szolg\u00e1ltat\u00f3k k\u00f6zpontokat kellene l\u00e9trehozni t\u00f6bb jelz\u00e9st is kaptunk ezzel kapcsolatban hogy lenne r\u00e1 ig\u00e9ny ahol mind a postai szolg\u00e1ltat\u00e1sok Teh\u00e1t egy hossz\u00fa Posta nyitvatart\u00e1sa mint banki mind \u00e1llami k\u00f6zigazgat\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s Lehets\u00e9ges \u00e9s a helyben \u00e9l\u0151 emberek hatnak a seg\u00edts\u00e9get teh\u00e1t Ott tal\u00e1n a k\u00f6nyv nyomtat\u00f3t vannak ott szakemberek akik tudnak seg\u00edteni az elektronikus \u0171rlapok nak a kit\u00f6lt\u00e9s\u00e9ben rengetegen vannak Egy\u00e9bk\u00e9nt fiatalok borzaszt\u00f3 neh\u00e9z helyzetben \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt id\u0151sebbek akik", " vagy nem haszn\u00e1lj\u00e1k \u00fagy a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pet vagy pedig m\u00e1s okokb\u00f3l Nem f\u00e9rnek hozz\u00e1 akik sz\u00e1m\u00e1ra a seg\u00edts\u00e9g lenne azt gondolom hogy ez kell orvosolni k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r j\u00faniusban fogadtad az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s a gyermekv\u00e9delmi kint hivatkozott vajon a homoszexu\u00e1lisokat megb\u00e9lyegz\u0151 pedofilt\u00f6rv\u00e9ny a t\u00f6rv\u00e9ny megszavaz\u00e1s\u00e1t az ellenz\u00e9k egys\u00e9gesen bojkott\u00e1lta kiv\u00e9ve a jobbikot amely megszavazta Arra k\u00e9rem hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n nyilatkoznak arr\u00f3l hogy hogyan rendezn\u00e9nk az azonos nem\u0171 p\u00e1rok helyzet itt Magyarorsz\u00e1gon t\u00e1mogatn\u00e1k e a teljes jog\u00fa elismer\u00e9s\u00fcket vagy milyen m\u00e1s m\u00f3don rendezz\u00e9k az a helyzeteket \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Csord\u00e1s A Netti a sz\u00f3 egy kicsit vissza kell mennie 2009 ben Azt hiszem hogy a Gyurcs\u00e1ny korm\u00e1ny k\u00e9sz\u00edtette el\u0151 azt a jogszab\u00e1lyi m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslat hogy azt a javaslatot ami a meleg p\u00e1roknak a bejegyzett \u00e9lett\u00e1rsi viszony", " elk\u00e9pzel\u00e9s hogy ez a bajnai korm\u00e1ny alatt val\u00f3sult meg bejegyzett \u00e9lett\u00e1rsi kapcsolatuk lehet egym\u00e1s nev\u00e9t nem vehetik fel nem fogadhatnak gyermeket \u00f6r\u00f6kbe \u00e9s mesters\u00e9ges megterm\u00e9keny\u00edt\u00e9s Teh\u00e1t gyakorlatilag nem nem lehet csal\u00e1djuk vagy szerintem m\u00e1r ez akkor is egy \u00f3ri\u00e1si hiba volt ami azt\u00e1n tov\u00e1bb gy\u0171r\u0171z\u00f6tt \u00e9s ugye nyilv\u00e1n a Fidesz korm\u00e1ny alatt egy Egyszer\u0171en egy gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 homokot kamp\u00e1ny kamp\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9nt amit \u00e9n m\u00e9lys\u00e9gesen elutas\u00edt\u00f3k a csal\u00e1d az csal\u00e1d nagyon fontos egy akkor\u00e1t meg ezzel a jogszab\u00e1llyal azt mondt\u00e1k ki hogy nem azonosak az emberek \u00c9n minden olyasmit Elit illetve ami amibe nem egyenl\u0151ek Mi\u00e9rt Mi\u00e9rt lenne egy hete Opel sokkal \u00e9rt\u00e9kesebb \u00e9n t\u00e1mogatom a melegh\u00e1zass\u00e1got az \u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1s \u00e9s az\u00e9rt fogok k\u00fcldeni hogy ez megval\u00f3suljon Magyarorsz\u00e1gon mert mindenkinek j\u00e1r az hogy minden gyereknek j\u00e1r az hogy csal\u00e1dba", " \u00e9hesen \u00e9s a szeretet a szabad nagyon sokan meghaltak D\u00e1niel b\u00fcszke vagyok arra hogy a csal\u00e1d az csal\u00e1dot Egy\u00e9bk\u00e9nt j\u00f6het ezt a programot amit c\u00e9g\u00fcnk az els\u0151k\u00e9nt t\u00e1mogatta \u00e9s nem nyugaton egy tapasztalat k\u00e9pzelj\u00fck el amikor a kisebbik l\u00e1nyom sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n igen beteg volt akkor mi 10 napot t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zba Ez nem volt egy k\u00f6nny\u0171 id\u0151szak az \u00e9letemben \u00e9s amikor a gyerek \u00e9ppen aludt \u00e9s a feles\u00e9gemnek sem kellett seg\u00edteni akkor \u00e9n ott a gyerek oszt\u00e1lyon j\u00e1rk\u00e1ltam egy besz\u00e9lgettem nem tudtam mit csin\u00e1lni k\u00e9pzelj\u00fck el hogy vannak olyan gyerekek akik nem s\u00edrnak \u00e9s k\u00e9rdeztem a n\u0151v\u00e9rk\u00e9t hogy ez hogy lehets\u00e9ges \u00e9s elkerekedett szemekkel n\u00e9zett r\u00e1m hogy deh\u00e1t az \u00e1llami gondozott gyerekek nem s\u00edrnak \u00e9s k\u00e9rdeztem hogy hogy hogy H\u00e1t hogy eg\u00e9sz egyszer\u0171en annyira t\u00falfesz\u00edtett a rendszer hogy ezek a gyerekek az els\u0151 nyolc kilenc h\u00f3nap lyukba", " azt tanulj\u00e1k meg hogy hi\u00e1ba s\u00edrnak nem j\u00f6n oda Apa \u00e9s anya hogy felvegye \u0151ket azt tanulj\u00e1k meg hogy nem foglalkoznak azzal hogy s\u00edrnak \u00e9s most amikor N\u00e9zik ezt az ad\u00e1st \u00e9s most amikor n\u00e9ztek minket most is ott vannak a J\u00e1nos k\u00f3rh\u00e1zban azok a gyerekek akik az tanult\u00e1k meg az \u00e9let\u00fck els\u0151 nyolc kilenc h\u00f3napj\u00e1ban hogy nem s\u00edrnak biztos vannak k\u00f6zt\u00fcnk vit\u00e1k De abban Szerintem az\u00e9rt egyet\u00e9rt\u00fcnk hogy azok a politikusok akik gyerekekkel sz\u00f3rakoznak azok a politikusok akik gyerekek jog\u00e1t veszik el a csal\u00e1dt\u00f3l legyen egynem\u0171 legyen egysz\u00fcl\u0151s B\u00e1r teljesen mindegy azok Eg\u00e9sz egyszer\u0171en gazemberek", " Nekem erre nagyon egyszer\u0171 v\u00e1laszolnom \u00e9n 2011 ben voltam kint el\u0151sz\u00f6r a Pride az\u00f3ta minden \u00e9vben ott vagyok a bar\u00e1taim k\u00f6z\u00f6tt nagyon sok olyan ember van akinek amikor k\u00fczdeni fogunk az\u00e9rt hogy legyen leessen h\u00e1zass\u00e1g es verseny gyerek veled minden magyar ember sz\u00e1m\u00e1ra akkor a saj\u00e1t bar\u00e1tai mehet is fogok k\u00fczdeni \u00fagyhogy ez nekem nagyon egy\u00e9rtelm\u0171 a pedofilt\u00f6rv\u00e9ny park Erika pedig ki kell venni a homof\u00f3b Basszus nem szoktam Demeter M\u00e1rta H\u00e1t az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz val\u00f3 jog gyakorl\u00e1sa Sajnos Magyarorsz\u00e1gon de nem \u00fagy val\u00f3sul meg ahogy meg kellene egy\u00e9rtelm\u0171en v\u00e1ltoztat\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g \u00c9n azt gondolom hogy a konkr\u00e9t t\u00e9m\u00e1ban a kor\u00e1bbi szab\u00e1lyoz\u00e1s az egy olyan dolog amit amit mindenf\u00e9lek\u00e9ppen helyre kell \u00e1ll\u00edtani \u00e9s azt szerintem sem k\u00e9rd\u00e9s hogy a gyermekek \u00e9rdekel az els\u0151 legyen", " hogy nekem Nyilv\u00e1n van a nem csak a bar\u00e1taink miatt kell felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llalunk az al\u00e1bbi tiku k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9rt hanem az\u00e9rt is mert a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet Budapest Budapesten a legnagyobb ar\u00e1nyban ilyenek Elem Bt q emberek \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt k\u00f6teless\u00e9g\u00fcnk is a melegt\u0151l ki\u00e1llni k\u00edv\u00e1nok reag\u00e1lni", " k\u00f6lt ez a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r j\u00f3zsefv\u00e1rosban is ferencv\u00e1rosban az eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezethez val\u00f3 jog rendk\u00edv\u00fcl egy el\u0151tt nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl sz\u00e1mos olyan t\u00f6rt\u00e9netr\u0151l van tudom\u00e1sunk az elm\u00falt egy \u00e9vtizedben ami illeg\u00e1lis szem\u00e9tlerak\u00f3k vagy kifejezetten szennyez\u0151 telepeknek a t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t ismertett\u00e9k a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9g\u00edti az Illatos \u00fati lerak\u00f3 r\u00f3la besz\u00e9lni p\u00e9ld\u00e1ul \u00c9s h\u00e1ny olyan lerak\u00f3 lehet amir\u0151l nem is tudunk a mai napig a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan \u00e9rn\u00e9k el az ilyen illeg\u00e1lis \u00e9s kiemelten k\u00f6rnyezetk\u00e1ros\u00edt\u00f3 szennyez\u0151anyagok ne ker\u00fclhessenek szabadon l\u00e9gt\u00e9rben ne ker\u00fclhessenek szabadon ki a k\u00f6rnyezet\u00fcnkbe orsz\u00e1gosan milyen szab\u00e1lyoz\u00e1st kellene el\u00e9rni ahhoz hogy el\u00e9 lehessen venni az ilyen esetekre \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt j\u00e1mbor Andr\u00e1s riaszt\u00f3 ugye az \u00e9let kapcs\u00e1n most pont az a helyzet hogy k\u00e9ne 15 milli\u00e1rd forint \u00e9s akkor meg nem adja oda azt a 15 milli\u00e1rd forintot emberek \u00fati Beni lehetne ezt a ter\u00fcletet a pedig Egy\u00e9bk\u00e9nt erre lehetne \u00fagy forr\u00e1sokat ig\u00e9nybe venn\u00e9 Liget Budapesten nagyon sok olyan ter\u00fclet van a", " tudjuk hogy szennyezett tudjuk a rekult\u00edv elni k\u00e9ne \u00e9s egyszer\u0171en a korm\u00e1ny nem hajland\u00f3 ezeket megtenni most kicsit kil\u00e9pve v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben ott van ugye \u00d3bud\u00e1n a G\u00e1zgy\u00e1r ter\u00fclete ott van m\u00e9g sz\u00e1mos ter\u00fcleten erre r\u00e1 kell menni eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokat kell szerezni Ez az Ez az ez a legfontosabb dolog szerintem Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben hogy hogy egyszer\u0171en nem szabad f\u00e9lre n\u00e9zni \u00e9s nem szabad \u00fagy csin\u00e1lni mint hogyha ezek a dolgok nem lenne elk\u00fcldeni Krisztin\u00e1nak K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 26 szor kellett odamenni e ahhoz hogy legal\u00e1bb ezeket a hord\u00f3kat elvigy\u00e9k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fideszes politikusok a v\u00e9ge Orb\u00e1n Viktorral c\u00e9lba kellett m\u00e1sznia \u00c9n azt gondolom hogy egy Kar\u00e1csony Gergely korm\u00e1nynak teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 feladata lesz hogy ezeket a k\u00e9rd\u00e9seket megoldja n\u00e9zi a vide\u00f3imat mert pont err\u0151l tartottam vas\u00e1rnapot sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t \u00e9s pont ezt mondtam hogy 15 milli\u00e1rd forint Egy\u00e9bk\u00e9nt nem teljesen ezt mondta Baranyi Krisztina \u00fagy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 15 Ft \u00f6r\u00fcl\u00f6k ha megn\u00e9zted \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogyha ezzel \u00e9rvelt mert ez t\u00e9nyleg egy fontos dolog de szerintem nem kell v\u00e1rni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ig Ez egy nagyon fontos dolog ott van az Illatos \u00faton egy nagyon komoly", " talajszennyez\u00e9s ami t\u00f6bb t\u00edzezer embernek az eg\u00e9szs\u00e9ges iv\u00f3v\u00edz ell\u00e1t\u00e1s\u00e1t vesz\u00e9lyezteti ez\u00e9rt \u00e9n m\u00e9g vas\u00e1rnap felk\u00e9rtem arra Arat\u00f3 Gergely k\u00e9pvisel\u0151 urat hogy ezt k\u00e9pviseli a parlamentbe ezt Kocsis M\u00e1t\u00e9 ha lenne Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n nem gondolom hogy ezzel nek\u00fcnk kell v\u00e1rnunk a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00fagyhogy az Illatos \u00faton v\u00e9gre rendet tegyenek de nem eg\u00e9sz egyszer\u0171en abszurdum azt hogy 15 milli\u00e1rd forint hi\u00e1nyzik ahhoz hogy a 11 vagy ha tudja hogy ferencv\u00e1rosban v\u00e9gre a talajcser\u00e9t megcsin\u00e1lj\u00e1k abszurdum nem tudok erre m\u00e1s sz\u00f3t mondani \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy figyelsz te t\u00e9nyleg azt gondolod hogy ha retro Gergely Benedek t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatokat megfog meg fog old\u00f3dni azt gondolom hogy ez azt gondolom hogy nem \u0151 azt mondja hogy stop Gyurcs\u00e1ny Stock kar\u00e1csony de majd \u00e1t mert ezt is mondjak ebben osztozunk Igen de hogy ez a minimum hogy ezt meg kell tenni ez a minimum Egy\u00e9bk\u00e9nt focis M\u00e1rtinak \u00e9n ezt megtenni de nem biztos hogy j\u00f3 legyen \u00e9s kieg\u00e9sz\u00edt\u0151", " hogy a legfontosabb az hogy a Fidesz v\u00e1ltsuk le \u00e9s t\u00e9nylegesen az uni\u00f3s forr\u00e1sok azok meg\u00e9rkezzenek Magyarorsz\u00e1gra mert ugye tudjuk hogy most az\u00e9rt nem kapjuk meg Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l mert egyszer\u0171en nem b\u00edznak abban hogy Orb\u00e1n Viktor nem lopja el K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a m\u00e1sik hogy egyet\u00e9rtek azzal Andr\u00e1ssal hogy att\u00f3l hogy egy k\u00e9pvisel\u0151 bead egy beadv\u00e1nyt a Tomi nem fog v\u00e1ltozni semmi \u00c9n arra biztatlak benneteket hogy Akkor \u00e1lljunk egy k\u00f6z\u00f6sen \u00e9s itt a v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt akkor csin\u00e1ljunk egy olyan akci\u00f3 tudjunk le \u00c9n meg meg sokat tervezt\u00fcnk kamp\u00e1nyokat hogy akkor legyen ennek v\u00e9ge H\u00e1t hogy hogyan fogjuk megoldani hogy ne legyenek ilyen esetek lesznek olyan hat\u00f3s\u00e1gok amit v\u00e9gre majd tenni fogj\u00e1k a dolgokat a 2022 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en az gondolom ez alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa \u00c9s igen az eg\u00e9szs\u00e9ghez", " val\u00f3 jognak r\u00e9sze az mint ahogy \u00fagy eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fclt itt az Illatos \u00fat de mellette \u00fagy az illeg\u00e1lis szem\u00e9tlerak\u00f3k nak \u00e9s lerak\u00e1s nak a felsz\u00e1mol\u00e1sa Egy\u00e9bk\u00e9nt ugyan\u00edgy a k\u00f6ztisztas\u00e1g hiszen legy\u00fcnk \u0151szint\u00e9k hogy mind a k\u00e9t ker\u00fcletben Sajnos nagyon s\u00falyos probl\u00e9m\u00e1k vannak \u00e9s itt egy pillanatig sem azt gondolom hogy ez az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a felel\u0151ss\u00e9ge hogy a rengeteg p\u00e9nzt mondtak el t\u0151l\u00fcnk nagyon nehezen oldj\u00e1k meg ezt a feladatot ez Igenis \u00e1llami seg\u00edts\u00e9g kell de Maradjunk annyiba hogy az\u00e9rt olyan dolgok vannak ak\u00e1r a j\u00e1rda sz\u00e9l\u00e9n ami m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban jelenthetnek \u0151 K\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zatot teh\u00e1t a probl\u00e9m\u00e1t mindenkit komplexen kell orvosolni m\u0171k\u00f6d\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok kellenek sz\u00fcks\u00e9g van arra hogy \u00e9rdemben m\u0171k\u00f6dj\u00f6n \u0151 a rend\u0151rs\u00e9g a helyi rend\u00e9szeti szervezetek hiszen nyilv\u00e1n akkor illeg\u00e1lis hullad\u00e9klerak\u00e1s \u00e9s t\u00f6bb dolgot Egy\u00e9bk\u00e9nt meg lehet el\u0151zni ebben Egy\u00e9bk\u00e9nt komoly fejleszt\u00e9s kell teh\u00e1t Igenis t\u00f6bb rend\u0151r kell az utc\u00e1kra \u00e9n magam is t\u00f6bbsz\u00f6r Adtam be a parlamentbe a javaslatot hogyha", " van 1000 Ft ra kell v\u00e9gre elmenni az illetm\u00e9nyalap ott szolg\u00e1lati lak\u00e1sok kellenek a kapualjak nak a vil\u00e1gos\u00edt\u00e1sa kamerarendszer t\u00e9r gondnok jelentheted be kell vonni a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get ebbe a munk\u00e1ba emellett pedig \u0151 a k\u00f6ztisztas\u00e1g on is \u0151 jav\u00edtanunk kell ott is plusz szemeteseket kell kihelyezni \u00c9s mi nekik seg\u00edteni abban az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot hogy beszerezze azokat a g\u00e9peket berendez\u00e9seket ami mellett biztos\u00edtani lehet elz\u00e1rni sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Attila Demeter M\u00e1rta neked hogy ott a t\u00fcdeje ebben a k\u00f6rben m\u00e1r nem sz\u00f3lalt meg T\u00f6bbsz\u00f6r a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek van m\u00e9g lehet\u0151s\u00e9ge az ideje h\u00e1tralev\u0151 r\u00e9sze \u00edgy megsz\u00f3lalni Tess\u00e9k Mert erre reag\u00e1ln\u00e9k hogy az\u00e9rt azt gondolom hogy el kell k\u00fcl\u00f6n\u00edteni azt hogy mi\u00e9rt \u00f6nkorm\u00e1nyzat feladata megm\u00e9rni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek az hogy szemeteseket helyez ki vagy azt hogy jelz\u0151 rendszereket szerel fel ez az\u00e9rt azt gondolom hogy \u00f6nkorm\u00e1nyzati feladat t\u00e1mogatom azt hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak vissza kell adni az elvont jogk\u00f6r\u00f6ket", " \u00e9s azt gondolom hogy helyben lehet megoldani legink\u00e1bb a probl\u00e9m\u00e1kat \u00c9ppen ez\u00e9rt Forr\u00e1s kell biztos\u00edtani j\u00f3 orsz\u00e1gosan \u00c9s ezt kell nek\u00fcnk orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151knek megtenni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak hogy ell\u00e1thass\u00e1k ezt a feladatukat M\u00e1rt\u00e1nak mert nincs id\u0151 de szerintem a mert a pontosan err\u0151l besz\u00e9lt teh\u00e1t hogy amit az Anett mondat teh\u00e1t hogy nincs ellent\u00e9t szerintem sincs k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb ellent\u00e9t arr\u00f3l van sz\u00f3 egy k\u00e9pvisel\u0151nek mi a feladata mit\u0151l lesz j\u00f3 egy k\u00e9pvisel hogy egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151 hogy nagyon j\u00f3l egy\u00fctt dolgozik az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal hogy az utols\u00f3 fill\u00e9rt is megszerzik neki az utols\u00f3 lehet\u0151s\u00e9get is megszerzi neki \u00e9s Igen err\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk az el\u0151bb hogy ezt most nagyon hi\u00e1nyzik J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros \u00e9let\u00e9b\u0151l hogy puszt\u00e1n politikai d\u00fchb\u0151l Kocsis M\u00e1t\u00e9 nem seg\u00edti a ker\u00fclet vezet\u00e9s\u00e9t a k\u00e9t ker\u00fcletnek a vezet\u00e9s\u00e9t mikor csak Visszat\u00e9rve az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letm\u00f3dhoz Nekem ezzel kapcsolatosan van egy konkr\u00e9t tervem Persze h\u00e1t felmer\u00fclhet hogy ez most kinek k\u00e9ne hogy a feladata legyen az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak vagy a", " k\u00e9pvisel\u0151nek a Zala megy\u00e9be t\u00e1mogat\u00e1s Ne m\u00e1r hogy \u00e9p\u00fcl egy p\u00e1r ilyen fideszes luxus Stadion a6os v\u00e9ge van \u00e9s nekem feltett sz\u00e1nd\u00e9kom hogy ezek a meg\u00e9p\u00fclnek akkora ker\u00fcletiek ot ingyen sportol hassanak Ezt meg t\u00f6bb ker\u00fcletben meg tudt\u00e1k csin\u00e1lni Adjuk meg J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s a Ferencv\u00e1rosi lakoss\u00e1gnak \u00e9s azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy ezekben ilyen fideszes wellness wellness luxus k\u00f6zpontok legyenek csak ki mondtam hanem olyan helyek ahova t\u00e9nyleg a hegyek tudnak j\u00e1rni sportolni kikapcsol\u00f3dni 2027 m\u00e1sodperce manhalter D\u00e1niel 11 m\u00e1sodperces Csord\u00e1s mert mert 56 m\u00e1sodperce van m\u00e9g K\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nok \u00c9n az idej\u00fckkel Tess\u00e9k j\u00e1mbor Andr\u00e1s Igen soksz\u00edn\u0171 Magyarorsz\u00e1gra t\u00e9mak\u00f6r \u00e9s van a nyolcadik \u00e9s a 9. ker\u00fcletben egy olyan k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r ami szerintem ide illik \u00e9s hogyha nem besz\u00e9l\u00fcnk r\u00f3la akkor akkor hib\u00e1t k\u00f6vet\u00fcnk el ez pedig a cig\u00e1ny honfit\u00e1rsainknak a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6re \u00e9s \u00e9n azt szeretn\u00e9m", " mondani hogy k\u00e9pes vagyok \u00e9n szerintem nek\u00fcnk ezzel kiemelten kell foglalkoznom vissza kell \u00e1ll\u00edtanunk a tank\u00f6telezetts\u00e9g korhat\u00e1r\u00e1t 18 \u00e9vre van egy\u00e9bk\u00e9nt egy nagyon j\u00f3 deszegreg\u00e1ci\u00f3s program amit a p\u00e1rbesz\u00e9d alpolg\u00e1rmester er\u0151s G\u00e1bor vissza 8. ker\u00fcletben ez kiterjeszteni orsz\u00e1gos szintre \u00c9s az \u00f3vod\u00e1kb\u00f3l fel kell vinni az iskol\u00e1kig Ez egy nagyon egyszer\u0171 dolog a deszegreg\u00e1ci\u00f3 nagyj\u00e1b\u00f3l azt jelenti hogy a cig\u00e1nyoknak \u00e9s hanem cig\u00e1nyoknak is legyen j\u00f3 iskol\u00e1juk \u00c9n azt gondolom hogy nincsenek els\u0151 \u00e9s m\u00e1sodrend\u0171 emberek Magyarorsz\u00e1gon Pedig \u00fagy t\u0171nik hogy vannak S\u0151t harmadrang\u00fa aki is Ilyenek a ilyen aroma k\u00e9rd\u00e9s Ilyenek a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 ilyenek az Elem Bt q emberek egyszer\u0171en azt kell el\u00e9rn\u00fcnk hogy mindenkinek egyenl\u0151 es\u00e9lyek j\u00e1rjanak fel kell sz\u00e1molni a szegreg\u00e1ci\u00f3t \u00e9n tal\u00e1n", " egyed\u00fcl ilyen csatlakoztam a egy Magyarorsz\u00e1g mozgalomhoz Ahol mi pontosan a gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9s ellen sz\u00e1llt s\u00edkra", " nem rossz k\u00edv\u00e1n reag\u00e1lni hogy nem j\u00f3 van m\u00e9g 30 egy m\u00e1sodpercre csal\u00f3d\u00e1s Anettnek manhalter D\u00e1nielnek 11 m\u00e1sodperces j\u00e1mbor Andr\u00e1s 55 m\u00e1sodperces k\u00edv\u00e1nj\u00e1k felhaszn\u00e1lni m\u00e9g az id\u0151keretet t\u00f6bbi dolgot mondani azt milyen egyet\u00e9rtek veled Andr\u00e1s a roma honfit\u00e1rsaink felemelked\u00e9shez igaz\u00e1b\u00f3l a h\u00e1rom dolog kell tanul\u00e1s tanul\u00e1s \u00e9s tanul\u00e1s \u00e9s ugye biztos\u00edtsuk nekik ez rengeteg p\u00e9nz \u00e9s rengeteg energia kell vannak a j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor ez az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6s programra is benne van de akkor hangzik el itt \u00e9s hogy vissza kell vinni a GDP 6% erre az oktat\u00e1sra jut\u00f3 k\u00f6lts\u00e9geket \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt a tan\u00e1rk\u00e9pz\u00e9st \u00e1t kell alak\u00edtani jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 tan\u00e1rk\u00e9pz\u00e9sre meg kell menni a tan\u00e1rok b\u00e9r\u00e9rt hogy a fiatalok k\u00f6z\u00fcl sokkal t\u00f6bben v\u00e1lasztj\u00e1k A tan\u00e1ri szakm\u00e1t K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck k\u00edv\u00e1nja felhaszn\u00e1lni", " hogy mehet\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 Mit ablakra K\u00f6szi sz\u00e9pen elhoztam 2 itt ablak k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s els\u0151k\u00e9nt majd Demeter M\u00e1rta lesz a v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Nagyon egyszer\u0171 n\u00e9gy er\u0151s jel\u00f6lt \u00e1ll az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k el\u0151tt Benedek az elm\u00falt k\u00e9t dologban az\u00e9rt f\u00fcggeszti meg\u00edt\u00e9l\u00e9se alapj\u00e1n nem sok seg\u00edts\u00e9get kaptak \u00f6n\u00f6kt\u0151l arra vonatkoz\u00f3 Meg tudja k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni egym\u00e1st\u00f3l azonnal szakpolitikai elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s\u00e9t itt azt k\u00e9ne menni akkor hogy most a v\u00e1laszokban nagyon egy\u00e9rtelm\u0171 hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket k\u00e9pvisel\u0151vel t\u00e1rsukt\u00f3l Mi az amire hogyha a v\u00e1laszt\u00f3k bizalm\u00e1t megkapj\u00e1k akkor \u00d6n\u00f6k kiemelten fogj\u00e1k k\u00e9pviselni megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetetten a t\u00f6bbi jel\u00f6lt t\u00e1rsukt\u00f3l els\u0151k interneten m\u00e1rk\u00e1ja a sz\u00f3 \u00e9n el\u0151sz\u00f6r az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se mellett voln\u00e9k hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s egy\u00e9rtelm\u0171en rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9ged nem k\u00e9rd\u00e9s viszont nagyon s\u00falyos a helyzet Elk\u00e9peszt\u0151 harcokra kell Felk\u00e9sz\u00fclni \u00e9s azt gondolom hogy ezekben a harcokban mivel kev\u00e9s", " lesz az id\u0151 a felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9sre Ez\u00e9rt fontos lesz a tapasztalat \u00e9s ott gondom hogy az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i tapasztalat ebben fontos egy\u00e9bk\u00e9nt pedig a rendszerv\u00e1lt\u00e1snak az egyik alapja az hogy az \u00e1llami m\u0171k\u00f6d\u00e9st \u00fajraind\u00edtjuk \u00e9s \u00fajra \u00e9p\u00edts\u00fck hiszen jelen pillanatban az Orb\u00e1n korm\u00e1ny nem korm\u00e1nyoz most m\u00e1r azt mondjuk hogy sok sok \u00e9ve nem korm\u00e1nyoz kiz\u00e1r\u00f3lag a zseb\u00fcket t\u00f6mik \u00e9s nagyon sok esetben Egy\u00e9bk\u00e9nt ezek b\u00fcntet\u0151jogban \u00fctk\u00f6z\u0151 cselekm\u00e9nyek is telt az elsz\u00e1moltat\u00e1st azt v\u00e9gig kell tudni vinni \u00c9n azt gondolom hogy a hiteless\u00e9g az azon fog m\u00falni \u00e9s az lesz a hiteless\u00e9g kulcsa hogy kik azok akik v\u00e9gig tudj\u00e1k vinni az elsz\u00e1moltat\u00e1st \u00fagyhogy azt gondolom nagyon j\u00f3 hogy Jakab P\u00e9ter maga is eml\u00edtette a vas\u00e1rnapi vit\u00e1ban azt hogy amennyiben", " nem tudn\u00e1l v\u00e9gigvinni az elsz\u00e1moltat\u00e1s nak az \u00edg\u00e9ret\u00e9t akkor lemondana a minisztereln\u00f6ki sz\u00e9kr\u0151l posztr\u00f3l merthogy Igen most arra van sz\u00fcks\u00e9g hogy v\u00e9gre olyan emberek legyen akkor ott akik v\u00e1llalj\u00e1k a politikai felel\u0151ss\u00e9get \u00dagyhogy rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g 2022 ben Ez egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s alszok kezd\u0151dni \u00e9s az elsz\u00e1moltat\u00e1s ahogy azt val\u00f3ban megval\u00f3s\u00edtjuk ehhez a Gondolom szem\u00e9lyi garanci\u00e1k kellenek \u00e9s er\u0151 kell foglalkoztam mik\u00f6zben mehetek hallgattam hogy \u0151 elb\u00facs\u00fazott e m\u00e1r a 10. ker\u00fclet t\u0151l \u00e9s vajon az hogy a jobbikba ilyen \u00edgy \u00e1t\u00fclt ilyen hamar az vajon a bizalmat \u00e9p\u00edti az emberekben hanem ezt az emberek el fogj\u00e1k d\u00f6nteni a jelenlegi korm\u00e1nynak korl\u00e1tlan az uralma \u00e9s \u00e9n", " k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt azt fogom v\u00e1llalni hogy teszek az\u00e9rt hogy a korm\u00e1nynak kevesebb hatalma legyen \u00e9s sokkal t\u00f6bb az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak ez szerintem az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s \u00c9n hiszek abban hogy mindig a fej\u00e9t\u0151l b\u0171zlik a l\u00e1b \u00e9s a \u00c9ppen ez\u00e9rt azzal hogy nyilv\u00e1n Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1gjuk ez az els\u0151dleges c\u00e9l de a mellek nagyon fontos az is hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyeknek az \u00e9l\u00e9re olyan emberek ker\u00fcljenek olyan szakemberek akik val\u00f3ban \u00e9rtenek ahhoz amit csin\u00e1lnak az nem k\u00e9rd\u00e9s hogy az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez val\u00f3 csatlakoz\u00e1s vagy az hogy a korrupci\u00f3s bizonys\u00e1got kell fel\u00e9p\u00edteni viszont szerintem az egy nagyon fontos \u00e9s kulcsk\u00e9rd\u00e9s \u00e9s ebbe tal\u00e1n k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151ek vagyunk hogy ilyen nem csak abban hiszel hogy hiszek hogy el kell sz\u00e1moltatni hanem a k\u0151kem\u00e9ny munk\u00e1val itt tudom\u00e1sul kell venni azt hogy nem lesz egyik pillanatr\u00f3l a m\u00e1sikra v\u00e1ltoz\u00e1s nagyon komoly nagyon sokat kell az\u00e9rt dolgozni \u00e9s nagyon kitart\u00f3nak kell lenni hogy v\u00e1ltoz\u00e1sokat j\u00e1rjunk el \u00e9n m\u00e1r ezt bebizony\u00edtottam hogy k\u00edv\u00fclr\u0151l is v\u00e1ltoz\u00e1s tudok el\u00e9rni \u00e9s azt gondolom hogy \u00e9n garancia vagyok r\u00e1 hogy", " Parlament beker\u00fclve val\u00f3ban t\u00f6rt\u00e9nni fognak \u00e9rdemli v\u00e1ltoz\u00e1sok k\u00e9zzelfoghat\u00f3 v\u00e1ltoz\u00e1sok \u00fagyhogy gondolom a t\u00e9mav\u00e1laszt\u00e1s miatt err\u0151l eddig nem volt nagyon sok sz\u00f3 de hogy nekem az \u00e9letem egyik legfontosabb pillanata az volt amikor a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt t\u00fcntet\u00e9sek idej\u00e9n Ami egyszer tud\u00f3s\u00edt\u00f3jak\u00e9nt \u00e1lltam ott a Parlament l\u00e9pcs\u0151j\u00e9n \u00e9s kaptam a k\u00f6nnyg\u00e1zt az arcomba \u00e9s nem az\u00e9rt volt ez fontos pillanat Meg k\u00f6nnyg\u00e1z kaptam az arcomba nem az\u00e9rt volt fontos pillanat mert rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1ni Magyarorsz\u00e1gon el\u0151sz\u00f6r volt igaz\u00e1n sz\u00f3 a dolgoz\u00f3k jogair\u00f3l \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ami engem megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet de nem megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9st ami nekem is hogy igaz\u00e1n fontos az az hogy igazs\u00e1got tegy\u00fcnk Persze kattanjon a bilincs azok a rohad\u00e9kok akik a gyerekeink j\u00f6v\u0151h\u00e9t elvett\u00e9k Azokat b\u00fcntess\u00fck meg de tegy\u00fcnk mellette igazs\u00e1got \u00e9s \u00c9s nemcsak az elm\u00falt t\u00edz \u00e9vet hanem az elm\u00falt 30 \u00e9v miatt is tegy\u00fcnk igazs\u00e1got \u00e9s legyen meg az hogy megkapj\u00e1k a dolgoz\u00f3k azokat a jogok", " Amit az elm\u00falt 30 \u00e9vben nem kaptak \u00e1tt\u00f6r\u00f6lj\u00fck el a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt csin\u00e1ljunk norm\u00e1lis munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t alak\u00edtsuk \u00e1t az ad\u00f3rendszert \u00fagyhogy az egy progressz\u00edv ad\u00f3rendszer legyen legyen a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentes leessen boldogan \u00e9s meg\u00e9lni Magyarorsz\u00e1gon dolgoz\u00f3k\u00e9nt sz\u00e9pen manhalter D\u00e1niel 2022 t\u0151l egy \u00faj Magyarorsz\u00e1got fogunk \u00e9p\u00edteni ha van Orb\u00e1n Viktornak Egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00f6rt\u00e9nelmi eredm\u00e9nye akkor azt szerintem ez az egy hogy egyiket nagyon sok embert \u00f6sszefogott merthogy 2022 t\u0151l a korm\u00e1ny van ott lesz a jobb oldalt Azt a baloldal \u00f6ssze fiatal ott lesz az id\u0151s ott lesz a konzervat\u00edv ott lesz a liber\u00e1lis Elk\u00e9peszt\u0151 lehet\u0151s\u00e9gek el\u0151tt \u00e1llunk \u00e9s \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy ebben a v\u00e1laszt\u00e1si hardver a v\u00e1laszt\u00e1si k\u00fczdelemben \u00edgy r\u00e9szt vehetek", " lesznek ebben az \u00faj korm\u00e1nyban a civilek \u00e9s nem akarom elker\u00fclni a k\u00e9rd\u00e9sedet ugye el\u0151bb azt mondtam hogy tanul\u00e1s tanul\u00e1s \u00e9s tanul\u00e1s Szerintem vissza kell adni a politik\u00e1nak azt a lehet\u0151s\u00e9get az embereknek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geknek hogy amit lehetnek tegyenek saj\u00e1t maguk \u00e9s nem tudom h\u00e1nyan ismerik aki ismeri Sn\u00e9tberger Ferenc hogy egy vil\u00e1gh\u00edr\u0171 git\u00e1rvirtu\u00f3z r\u00f3l van sz\u00f3 egyiket egy cig\u00e1ny virtu\u00f3z Sajnos m\u00e1r nem \u00e9l Magyarorsz\u00e1gon Berlinben \u00e9l de igen gyakran j\u00e1r vissza Magyarorsz\u00e1gra T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt j\u00f3zsefv\u00e1rosban is ferencv\u00e1rosban is \u00e9s Ferenc tan\u00e1r \u00far azt csin\u00e1lja hogy \u00f6sszeszedi a m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151 gyerekeket \u00e9s tan\u00edtja \u0151ket iszony\u00fa kem\u00e9ny munk\u00e1val \u00e9s l\u00e1ttam \u0151t ahogy foglalkozik a gyerekekkel ott voltam a r\u00e9vf\u00fcl\u00f6pi t\u00e1bor\u00e1ban ott voltam hogy azt\u00e1n a gyerekekt\u0151l a m\u00fcp\u00e1ban a Bart\u00f3k B\u00e9la teremben el\u0151adnak a sz\u00fcleit s\u00edrtak a meghat\u00f3dott nem Ugyan m\u00fcp\u00e1ban m\u00e9g sz\u00ednh\u00e1zba se nagyon voltak \u00e9s ilyen Sn\u00e9tberger Ferenc efelett nagyon sok sok sz\u00fcks\u00e9g ebben a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyz\u00e1sban mert \u00e9n azt gondolom hogy te t\u00e9nyleg mindannyian Mindent meg fogunk tenni", " Ebben biztos vagyok de az egy\u00e9nek n\u00e9lk\u00fcl az emberek n\u00e9lk\u00fcl a civilek n\u00e9lk\u00fcl nem lehet\u00fcnk el\u00e9g eredm\u00e9nyesek r\u00e9ten mindenkinek biztos\u00edtani kell azt a minimumot Amib\u0151l meg tud \u00e9lni \u00e9n szeretn\u00e9m ha Magyarorsz\u00e1gon bevezetn\u00e9k a minimum j\u00f6vedelmek \u00e9s az\u00e9rt harcolni fogok a m\u00e1sik pedig ami nagyon fontos amit m\u00e1r eml\u00edtettem hogy sz\u00e1mot kell vetni azzal hogy mi mit csin\u00e1ltunk \u00e9s hogy k\u00e9rdezzem a j\u00e1mbor Andr\u00e1s mert azt v\u00edzzel szemben besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcnk a nem tudt\u00e1l egyenesen v\u00e1laszolni hogyha Zugl\u00f3ban \u00e9ln\u00e9l akkor kire kire szavaz meg furcsa v\u00e1ra vajon vagy Hadh\u00e1zy \u00c1kos ra nem \u00e9lek Zugl\u00f3ban alapvet\u0151en a \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy hogy az\u00e9rt van el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9s az\u00e9rt tudott egyet", " elindulni Hadh\u00e1zy \u00c1kos T\u00f3th Csab\u00e1val szemben mert sokan az elm\u00falt h\u00e9t \u00e9vben k\u00fczd\u00f6tt\u00fcnk az\u00e9rt hogy legyen el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st se \u00c9n se alszik hadd fejezzem be se \u00c9n se a szikra mozgalom nem t\u00e1mogatjuk T\u00f3th Csab\u00e1t viszont este akarom sz\u00f6gezni \u00e9s ez t\u00e9nyleg legyen nagyon ponttal \u00e9s ebben legy\u00fcnk nagyon pontosak t\u00e9nyleg Tedd amit nyert\u00fcnk a v\u00e1laszt\u00e1son t\u00e9nyleg elsz\u00e1moltat\u00e1s kell csin\u00e1lni \u00e9s telek az elm\u00falt harminc \u00e9vre kell elsz\u00e1moltat\u00e1st lenni \u00e9s F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy kinek milyen p\u00e1rt log\u00f3ja van f\u00fcggetlen\u00fcl f\u00fcggetlen\u00fcl egy linket olyan emberr\u0151l van sz\u00f3 aki mondjuk egy olyan percben ami engem t\u00e1mogat egy f\u00fcggetlen \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get kell l\u00e9trehozni \u00e9s ennek a f\u00fcggetlen \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek minden ilyen \u00fcgyet v\u00e9gig kell vizsg\u00e1lnia \u00e9s \u00e9n k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt azt is kezdem\u00e9nyezni fogom hogy az elm\u00falt 30 \u00e9vben el\u0151bb Vegy\u00fck az \u00faj a jegyeket el\u0151 Vegy\u00fck az \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k az el\u0151bb Vegy\u00fck az \u00e1facsal\u00e1sok botr\u00e1nyt \u00e9s n\u00e9zz\u00fck v\u00e9gig ezeket a dolgokat kem\u00e9nyen", " mert akkor a j\u00f3l \u00e9rtem akkor ezek szerint azt mondod hogy neked mindegy azt hogy melyik p\u00e1rt t\u00e1mogat \u00c9n azt gondolom hogy az\u00e9rt nagyon fontos az \u00e9s mindj\u00e1rt mindj\u00e1rt j\u00f6n val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nagyon komolyan v\u00e1laszt ha k\u00e9pvisel\u0151asszony k\u00e9pvisel\u0151 hogy hogy szerintem pontosan nagyon fontos ezeket a dolgokat tiszt\u00e1ba tenni hogy nem szabad ellen pert politikai alkuk \u00e1tk\u00f6tni \u00e9s fontos az elm\u00falt 30 \u00e9vben \u00e9n b\u00fcszke vagyok egy\u00e9bk\u00e9nt arra hogy a Momentum t\u00e1mogat az a p\u00e1rt aki Egy\u00e9bk\u00e9nt nem mozgol\u00f3dott be az elm\u00falt 30 \u00e9vben \u00e9s hogy pontosan \u00e9s azt gondolom hogy nagyon fontos az hogy hogy kitiszt\u00edtani a a p\u00e1rtokat \u00e9s hogy fontosabb hogy fontos az hogy ki t\u00e1mogat minket nem mindegy annak", " Anett Anett t\u00e9ged t\u00e1mogat Pik\u00f3 Andr\u00e1s Igen t\u00e1bla k\u00f6t\u00f6tt akkor amikor elfogadta az a m\u00e1sf\u00e9l t\u00e1mogat\u00e1sa Erik\u00e1nak a 2019es \u00c9n azt gondolom hogy most nem Pik\u00f3 Andr\u00e1s nak a v\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra van sz\u00f3 hanem az \u00e9n jel\u00f6lts\u00e9g m r\u0151l \u00e9s szerintem Vegy\u00fck ezt komolyan \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt Itt az\u00e9rt el szeretn\u00e9m mondani hogy nekem k\u00fczdeni kellett az\u00e9rt hogy a Momentum nak a log\u00f3ja \u00e9s fel k\u00edv\u00fclr\u0151l P8 m\u00e1r \u00e1t \u00e9s t\u00e1mogat m\u00e9g a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom \u00e9s az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt is \u00e9s nem \u00e9rtem Egy\u00e9bk\u00e9nt hogy ezt mi\u00e9rt kellett eltitkolni \u00e9n ezt nem titkolom b\u00fcszk\u00e9n v\u00e1llalom \u00e9n nem sz\u00e9gyellem a magyar szocialista p\u00e1rt a magyar szocialista p\u00e1rt ben a 8", " 9. ker\u00fcletben remek \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k vannak a magyar szocialista percben olyan emberek vannak mint komj\u00e1thi Imre aki az elm\u00falt \u00fcveget v\u00e9gigharcolta a dolgoz\u00f3k jogai az \u00e9n nem tudom ezeket az embereket sz\u00e9gyellni de az biztos hogy b\u00e1rki b\u00e1rmilyen p\u00e1rt log\u00f3val ker\u00fcl be a parlamentbe b\u00e1rki b\u00e1rmilyen p\u00e1rt log\u00f3val k\u00f6vetel b\u00e1rmit azt ki kell vizsg\u00e1lni \u00e9s az\u00e9rt kell f\u00fcggetlen \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get csin\u00e1lni hogy azt ki legyen vizsg\u00e1lva Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e9g egy dolog a anettet harmadszorra raktad fel nekem ezt a k\u00e9rd\u00e9st a szikra \u00e9s \u00e9n nem t\u00e1mogatjuk T\u00f3th Csab\u00e1t a DK is t\u00e1mogatja T\u00f3th Csab\u00e1t a jobbik \u00c9s t\u00e1mogatjuk a Csab\u00e1t \u00e9s mert egy \u00fclt\u0151 zugl\u00f3i MSZP eln\u00f6ks\u00e9ge m\u00e1r nekik mi\u00e9rt nem rakod fel ezt a k\u00e9rd\u00e9st felteszem nekik \u00e9s nem hagytad a milyen hat\u00e1suk van asszonyom Szerintem az a helyzet hogy persze ezek fontos k\u00e9rd\u00e9sek de szeretek f\u00f3kuszt Szeretek szeretek", " f\u00f3kusz\u00e1lt lenni teh\u00e1t mi egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k neki K\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk \u00e9s akkor azzal kell foglalkozni hogy a majd a k\u00f6z\u00f6sen megalkotott korm\u00e1ny politik\u00e1t hogyan tudjuk a magunk v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben a legjobban hasznos\u00edtani \u00e9s sokkal jobban \u00f6r\u00fcln\u00e9k ha besz\u00e9ln\u00e9nk a kiserd\u0151 \u00fcgy\u00e9r\u0151l sokkal jobban \u00f6r\u00fcln\u00e9k ha m\u00e9g besz\u00e9l\u00fcnk ne haragudj Andr\u00e1ssal az Illatos \u00fat \u00fcgy\u00e9r\u0151l sokkal jobban besz\u00e9l mert szerintem fontos az hogy ha egy k\u00e9pvisel\u0151 ezt fel f\u00f6lveszi teh\u00e1t hogy \u00e9n szerintem maradjunk a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet minden is foglalkozzunk azzal hogy \u0151ket Mi \u00e9rdekli \u00e9s szerintem az nagyon fontos hogy p\u00e9ld\u00e1ul mi lesz a kiserd\u0151 \u00fcgy\u00e9ben reszelt \u00e9s hogyha fel\u00e9p\u00fclt vonul\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e1laszolhat meg a brander k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re Szerinted hogyha valaki azt hirdeti hogy \u0151 egy \u00faj balek is szabad akkor nem tudom hogy hogy tudsz sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tni azzal a r\u00e9gi ballal aki Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e1r egy csom\u00f3 oldalr\u00f3l be mocskol\u00f3d\u00f3 hegyre visszakanyarodik a m\u00e1sik f\u00e9l is tudn\u00e9k a rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re hogy ha van r\u00e1 m\u00f3d", " Mi\u00e9rt fontos nem v\u00e1laszoltam a k\u00e9rd\u00e9sedre nem \u00e9rtem ezt a gondolatmenetet hogy \u00e9n azt gondolom hogy pontosan itt van az id\u0151 Itt van a lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk arra hogy igenis \u00e9s egy \u00faj rendszerv\u00e1lt\u00e1s legyen de rendszerv\u00e1lt\u00e1snak akkor tudjuk megtenni hogyha sz\u00e1mot vet\u00fcnk Egy\u00e9bk\u00e9nt a hib\u00e1kkal \u00c9s val\u00f3j\u00e1ban t\u00e9nyleg minden gyomot kinyomjuk \u00e9s felt\u00fcntet\u00fcnk annak ha megnyered ezt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st elfogad fogadni az MSZP log\u00f3j\u00e1t Azt v\u00e1rtam hogy \u00f6sszellenz\u00e9ki jel\u00f6lt leszek \u00e9s emiatt veszt\u00e9l \u00f6ssze ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt leszek de most nem az nem az MSZP nek a log\u00f3ja van az \u00e9n Puszi k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m visszakanyarodva a rendszerv\u00e1lt\u00e1ssal", " \u00e9s az elsz\u00e1moltat\u00e1sa Teh\u00e1t mi\u00e9rt is fontos m\u00e9g az elsz\u00e1moltat\u00e1s Elk\u00e9peszt\u0151 p\u00e9nzeket loptak el egy nagyon eklat\u00e1ns p\u00e9lda most is nagyon aktu\u00e1lis folyamatosan zajlik ez a fideszes mag\u00e1nalap\u00edtv\u00e1ny okb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kiszervez\u00e9se az \u00e1llami vagyon nak \u00f6sszesen 1750 darab \u00e1llami ingatlant adtak \u00e1t ingyen ezeknek az alap\u00edtv\u00e1nyoknak T\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00e1rd forintot k\u00f6zel ezer milli\u00f3s nagys\u00e1grendet is mindenf\u00e9le \u00c1llami c\u00e9g r\u00e9szv\u00e9nyeket \u00e9s k\u00f6zben van egy csom\u00f3 megoldand\u00f3 t\u00e1rsadalmi probl\u00e9ma ami \u00e9get\u0151 Teh\u00e1t nem v\u00e1rhat ezeket a p\u00e9nzeket vissza kell venni vissza kell venni az emberek sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s ezek a p\u00e9ntek is kellenek ahhoz hogy meg tudjuk oldani azokat a helyzeteket mint p\u00e9ld\u00e1ul \u0151 j\u00f3zsefv\u00e1rosban amit egy \u00e9desapa mes\u00e9lt nekem hogy megt\u00f6rt\u00e9nt \u00e9lhet most Magyarorsz\u00e1g f\u0151v\u00e1ros\u00e1ban Egy\u00e9bk\u00e9nt borzaszt\u00f3 ha b\u00e1rhol orsz\u00e1gosan is term\u00e9szetesen hogy hogy pici bab\u00e1t", " v\u00edzbe f\u00fcrdenek \u0151k is laborban mert nem megoldott az hogy norm\u00e1lisan meglegyen a v\u00edzvezet\u00e9k a lak\u00e1sban nem megoldott hogy j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 v\u00edz legyen teh\u00e1t tragikus \u00e9lethelyzetek vannak azonnali megold\u00e1st kell ehhez viszont forr\u00e1sok kellenek \u00e9s itt is szeretn\u00e9k mindenkit megnyugtatni afel\u0151l hogy vissza lehet venni ezeket a p\u00e9nteket S\u0151t vissza is fogjuk venni ezeket a p\u00e9nzeket r\u00e1ad\u00e1sul rengeteg kis \u00e9s k\u00f6zepes v\u00e1llalkoz\u00e1sok bajba itt a v\u00edrus helyzet ok\u00e1n pedig v\u00e9gk\u00e9pp nagyon sok olyan \u00e9lethelyzet van hogy semmilyen t\u00e1mogat\u00e1shoz nem jutnak sem hitelhez sz\u00e1mukra is seg\u00edts\u00e9get kell ny\u00fajtani a szeme van m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s K\u00f6r\u00f6s szeretn\u00e9m hogyha k\u00e9pvisel\u0151t asszonynak is lenne lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e1laszolni r\u00e1 Ez pedig \u00edgy sz\u00f3l a 22 ben van is korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s egy rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z gazdas\u00e1gi helyzetben kell majd \u00e1tvenni a korm\u00e1nyz\u00e1st Ugye itt", " csak arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy a covid v\u00e1ls\u00e1g ut\u00e1ni kil\u00e1bal\u00e1s az orsz\u00e1gnak hogy fog megt\u00f6rt\u00e9nni a Nemzetgazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezet eg\u00e9sz Egy\u00e9bk\u00e9nt komoly kitetts\u00e9gek lesz majd kit\u00e9ve \u00e9s ugye itt van n\u00e9gy olyan elvon\u00e1st pont J\u00f3zsefv\u00e1ros eset\u00e9ben amelyet 2020 ban ezt \u00f6r\u00fclt a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat ugye az \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s fejleszt\u00e9st elmondtak 620 milli\u00f3 forintot a b\u00f6lcs\u0151de \u00e9s \u00d3voda fejleszt\u00e9sekt\u0151l megmondta 200 milli\u00f3 forintot Horv\u00e1th Mih\u00e1ly t\u00e9r fejleszt\u00e9snek megvon\u00e1sa 150 milli\u00f3 forintot tett ki \u00e9s volt m\u00e9g egy k\u00f6zbiztons\u00e1gi fejleszt\u00e9seket illetve megvon\u00e1s is 95 milli\u00f3 forint \u00e9rt\u00e9kben \u00c9n biztos vagyok benne hogy \u00f6n\u00f6k mind a n\u00e9gy Forr\u00e1s \u00e9rt harcoln\u00e1nak k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt egy teljesen biztos vagyok a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt is fogok harcolni a saj\u00e1t k\u00f6rzet\u00e9nek a forr\u00e1sra \u00e9rt \u00c9ppen ez\u00e9rt azt k\u00e9rem \u00f6n\u00f6ket hogy azt a legfontosabb pir\u00edt\u00e1s t\u00f6r\u00f6lj\u00e9k ki amib\u0151l nem fognak engedni akkor sem hogyha recesszi\u00f3 lesz 2022 ben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n mi lesz az a forr\u00e1sra mi\u00e9rt T\u0171z\u00f6n v\u00edzen \u00e1t mennek j\u00f3zsefv\u00e1ros\u00e9rt v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9rt \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt manhalter D\u00e1nia riaszt\u00f3 \u00c9n egy kicsit", " zavarban vagyok megmondom \u0151szint\u00e9n nem fogok erre a tudni k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolni mert ahhoz hogy megtudjam ahhoz mondjuk kellene azokat az adatokat l\u00e1tnom amit a korm\u00e1ny eltitkol kellene l\u00e1tnunk azt hogy 2021 v\u00e9g\u00e9n milyen \u00e1llapotban lesz v\u00e1rosnak \u00e9s ferencv\u00e1rosnak a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sre egy ilyen fontos k\u00e9rd\u00e9s j\u00f6n az adatok birtok\u00e1ban tudok v\u00e1laszolni hogy \u00e9n ebben most egy kicsit h\u00e1tral\u00e9pek de term\u00e9szetesen minden Forr\u00e1s \u00e9rt harcolni fogok ahogy ezt meg is el\u0151legezte k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00e1mbor Andr\u00e1s \u00e9n menetrendr\u0151l kell belesz\u00f3lni hiszen a Kar\u00e1csony Gergely bemutatott az \u00fajraind\u00edt\u00e1si alap kapcsolni egy tervet amiben fel van v\u00e1laszolva hogy milyen p\u00e9nznek hogy k\u00f6lteni kell azokat a p\u00e9nzeket amit a Fidesz Egy\u00e9bk\u00e9nt nem vett fel \u00e9s ebben Egy\u00e9bk\u00e9nt a lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny fejleszt\u00e9se a b\u00e9rlak\u00e1sok fejleszt\u00e9se az benne van \u00fagyhogy az automatikusan megold\u00f3dik \u00fagyhogy a marad\u00e9k h\u00e1rmat Pedig meg fogjuk csin\u00e1lni \u00e9s meg fogjuk szerezni a p\u00e9nzt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen csod\u00e1s Anett \u00e9n nem tenn\u00e9k k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get \u00e9n mindegyiket harcolni fogok", " az\u00e9rt is fogok harcolni hogy ar\u00e1nyosan Teh\u00e1t ne egyenl\u0151en kapjanak az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok p\u00e9nzt hanem ar\u00e1nyosan a sz\u00fcks\u00e9gleteiknek megfelel\u0151en teh\u00e1t ott ahol nagyobb a probl\u00e9ma mint p\u00e9ld\u00e1ul az \u00e9n v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclete is oda t\u00f6bb forr\u00e1st kell biztos\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s ez\u00e9rt is mondom hogy a ker\u00fclet \u0151rs\u00e9gre sok p\u00e9nzt kell majd adni a korm\u00e1nynak Mert erre pont nagy sz\u00fcks\u00e9g van \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy Anett ezt t\u00e1mogatod visszat\u00e9rve erre az eg\u00e9sz dologra hogy ne felejts\u00fck el ne felejts\u00e9tek el k\u00e9rlek hogy mi abb\u00f3l kell a maximumot majd kihozni amit a k\u00f6z\u00f6sen hat\u00e1rt k\u00f6z\u00f6sen korm\u00e1nyprogram n\u00e9ven vagy letesz az asztalra nek\u00fcnk az lesz a dolgunk hogy abb\u00f3l kihozzuk a legt\u00f6bbet egy egy\u00e9ni k\u00e9pviselnek ez a feladata ez\u00e9rt kapjuk majd a p\u00e9nzt a v\u00e1laszt\u00f3kt\u00f3l az \u0151 fizet\u00e9s\u00fckb\u0151l \u00edrunk nekik kell abb\u00f3l a korm\u00e1ny programb\u00f3l kisajtolni a maximumot \u00e9s az\u00e9rt sem tudok erre a k\u00e9rd\u00e9sre k\u00e9rd\u00e9ssel k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re v\u00e1laszolni mert", " hogyha mondjuk igen beindulunk a lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1si program akkor valszeg onnan \u00e1t lehet csoport azonnal felszabadul p\u00e9nzt \u00e1t lehet m\u00e1shov\u00e1 csoportos\u00edtani hogyha being hogyha v\u00e9g\u00fcl a szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1sok az fel\u00faj\u00edtott\u00e1k akkor akkorra fent \u00f6sszeg is fel tud szabadulni teh\u00e1t hogy az\u00e9rt ez egy t\u00fal komplex k\u00e9rd\u00e9s ahhoz hogy erre ilyen gyorsan \u00edgy v\u00e1laszoljunk De a l\u00e9nyeg a feladat \u00e9s a feladat az az hogy a ker\u00fclet\u00e9rt a falig el kell menni az Ipoly annyira fontos mint egyik t\u00e9ma hogy mindegyiket Beny\u00fajtottam a 2022 es k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s hez m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslat k\u00e9nt Kocsis M\u00e1t\u00e9 arra nem vette a f\u00e1radts\u00e1got hogy bej\u00f6jj\u00f6n a parlamentbe is szavazzon ezekr\u0151l az egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon fontos m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatokr\u00f3l vissza kell adni mindenf\u00e9lek\u00e9ppen a p\u00e9nteket \u00c9s ezek egy\u00e9bk\u00e9nt technikailag is m\u00e1r c\u00edmk\u00e9zett p\u00e9ntek Teh\u00e1t amennyiben egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat ilyenform\u00e1n visszakapja forr\u00e1sokat akkor azt arra fogja tudni ford\u00edtani amire az el\u0151bb volt ir\u00e1nyozva", " innent\u0151l kezdve ez megval\u00f3sul j\u00e1mbor Andr\u00e1s a k\u00e9t m\u00e1sodpercre manhalter D\u00e1nielnek 31 m\u00e1sodperce bund\u00e1s mehetnek 22 m\u00e1sodperce van k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fckkel jamar Andr\u00e1s Igen a elsz\u00e1moltat\u00e1s kapcs\u00e1n sokszor sok dologr\u00f3l besz\u00e9lj\u00fcnk De van egy fontos dolog ami egy j\u00f3 ker\u00fcleti te fesz\u00fclet vagyis egy el\u00e9g rossz ker\u00fcleti tapasztalt De mire \u00e9rdemes besz\u00e9lni a 2019 es \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sok est\u00e9n ferencv\u00e1rosban elkezdt\u00e9k megsemmis\u00edteni az iratokat \u00e9s Baranya Krisztina Kriszti a polg\u00e1rmesternek \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151knek kellett bemenni \u00e9s megakad\u00e1lyoznunk ezeket az iratmegsemmis\u00edt\u00e9s eket \u00e9s nagyon fontos az hogy meg kell v\u00e9den\u00fcnk ezt a v\u00e1laszt\u00e1si gy\u0151zelm\u00e9t majd 2022 \u00e1prilis\u00e1ban \u00e9s ez\u00e9rt fontos az hogy mozgalmi \u00e9p\u00edtkez\u00e9s csin\u00e1ljunk ez\u00e9rt fontos az hogy min\u00e9l t\u00f6bb embert be tudjuk hozni a kamp\u00e1nyaink ba mert ott kell lenn\u00fcnk majd este vas\u00e1rnap este \u00e9s nem \u00fcnnepeln\u00fcnk kell hanem meg kell v\u00e9den\u00fcnk azt a v\u00e1laszt\u00e1si gy\u0151zelme Tomit", " senki fogunk j\u00e1tszani K\u00f6szi sz\u00e9pen H\u00e1t akkor \u00edgy a vita blog v\u00e9g\u00e9n csak vissza kanyarodnak J\u00f3zsefv\u00e1ros hoz \u00e9s ferencv\u00e1roshoz is a kis erd\u0151h\u00f6z sz\u00f3val hogy egy egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k Szerintem az a dolga hogy ha p\u00e9ld\u00e1ul egy korm\u00e1nynak esz\u00e9be jutna hogy k\u00e9tezer f\u00e1t ki akar v\u00e1gatni csak az\u00e9rt mert egy utat akar \u00e9p\u00edteni a 2021 es Budapesten akkor akkor mindent megtegyen az\u00e9rt hogy ez ne val\u00f3sulhasson meg ha besz\u00e9lhet\u00fcnk ha nagy grandi\u00f3zus tervekr\u0151l de maradjunk J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros talaj\u00e1n k\u00e9rlek ig \u00e9rj\u00e9tek meg hogy nem engedtek egy darab f\u00e1t se kiv\u00e1gni j\u00f3 hogyha ez a eg\u00e9szen grandi\u00f3zus \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9s megval\u00f3s\u00edtod Igen torn\u00e1sz mentek vannak 22 m\u00e1sodperce j\u00e1mbor Andr\u00e1s egy 15 m\u00e1sodperces", " de \u00c9n megmondtam az el\u0151bb nem jelentkezt\u00e9l szeretn\u00e9m mondani valamit \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy az Andr\u00e1s azt mondta hogy mozgalmat kell \u00e9p\u00edteni ugyanis \u00e9n semmi m\u00e1st nem csin\u00e1ltam az elm\u00falt \u00e9vekben m\u00e9g mozgalmat \u00e9p\u00edtettem sikeres mozgalmakat \u00dagyhogy ezek szerint \u00e9n vagyok a te jel\u00f6lted Mi az elm\u00falt 30 \u00e9v legnagyobb lakhat eset\u00e9n melyik t\u00fcntet\u00e9s\u00e9t hoztuk csak \u00f6ssze az elm\u00falt f\u00e9l \u00e9vben ebben a kamp\u00e1nyban 400 aktivist\u00e1k \u00e9n ezt nevezn\u00e9m mozgalomnak egy kamp\u00e1nyban nekem reggel az\u00e9rt a t\u00fcntet\u00e9sen kellett volna egy kicsit t\u00f6bb eredm\u00e9nyt \u00e9rt", " hiszen bevetettek egy \u00faj szoci\u00e1lis juttat\u00e1sra t\u00f6bb mint 20 ezer embernek az \u00e9lete v\u00e1ltozott meg emiatt akkor \u00e9n visszat\u00e9rn\u00e9k m\u00e9g a kis erd\u0151re Teljesen egyet\u00e9rtek a Danival abban hogy nem kell hagyni a f\u00e1k kiv\u00e1g\u00e1s\u00e1t szerencs\u00e9re az a helyzet hogy 210 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Csord\u00e1s Anett Igen a kis erd\u0151 Teljesen egyet\u00e9rtek meg kell v\u00e9deni a kis erd\u0151t De \u00fagy hogy a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9l\u0151k meg sem az eg\u00e9szs\u00e9gi sem a nyugalma nem v\u00e1ltoztatt\u00e1k olyan K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9det", " az arr\u00f3l besz\u00e9lek keret\u00e9ben minden k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151kr\u0151l azt k\u00e9rem hogy k\u00f6zben a kamer\u00e1ba besz\u00e9lnek megsz\u00f3l\u00edts\u00e1k meg a v\u00e1laszt\u00f3kat \u00e9s hangs\u00falyozz\u00e1k \u00e9l\u00e9nek amellett hogy mi az ami az \u00f6n\u00f6k Reninek a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151 szavazok sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt j\u00e1mbor Andr\u00e1s z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k\u00e9nt sokszor ker\u00fcltem olyan helyzetben mikor azt \u00e9reztem hogy enn\u00e9l t\u00f6bbet k\u00e9ne tenni nyilv\u00e1n a f\u00fcggetlen sajt\u00f3 Iszonyatosan fontos \u00e9s azok a koll\u00e9g\u00e1k akik most ebben a rendszerben a f\u00fcggetlen sajt\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151ik\u00e9nt viveca k\u00fczdelm\u00fcket azok brut\u00e1lis munk\u00e1t v\u00e9geznek de enn\u00e9l t\u00f6bb kell nem csak ne hiteles sz\u00edvesen inform\u00e1ci\u00f3kat adni az igazs\u00e1gtalans\u00e1gr\u00f3l hanem azon dolgozni hogy felsz\u00e1moljuk az igazs\u00e1gtalans\u00e1gokat \u00e9n k\u00e9t t\u00f6rt\u00e9netet akarok ezzel kapcsolatban elmes\u00e9lni p\u00e1r \u00e9vvel ezel\u0151tt Magdolna utc\u00e1ban egy gangos h\u00e1zban \u00e1lltam \u00e9s n\u00e9ztem ahogy egy r\u00e1kos beteg asszonyt egy csal\u00e1dany\u00e1t \u00e9s k\u00e9t gyermek\u00e9t kilakoltatj\u00e1k ennek a n\u0151nek p\u00e1r 10000 Ft os tartoz\u00e1sa volt \u00e9s el\u0151tte v\u00e9gign\u00e9ztem azt hogy a bar\u00e1taimat azokat az aktivist\u00e1kat akik ebben a kamp\u00e1nyban is dolgoznak egyenk\u00e9nt viszi el a rend\u0151rs\u00e9g \u00e9n olyan orsz\u00e1got akarok teremteni ahol egy r\u00e1kbeteg n\u0151nek nem kilakoltat\u00e1s hanem eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgye lehet se hogy nem kilakoltatni akkor a k\u00e9ppel 10000 Ft os b\u00edrs\u00e1ggal tart az 1 et hanem ad\u00f3ss\u00e1g elsz\u00e1mol\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g", " \u00e9s szoci\u00e1lis munk\u00e1t a m\u00e1sik t\u00f6rt\u00e9net amir\u0151l mert besz\u00e9lt meg a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny eg\u00e9szen Elk\u00e9peszt\u0151 volt azt a lend\u00fcletet energi\u00e1t l\u00e1tni ami azokban az id\u0151kben felszabadult \u00c9s eg\u00e9szen j\u00f3 \u00e9rz\u00e9s volt az nekem bal oldali emberk\u00e9nt hogy egy olyan t\u00e9m\u00e1kban ment\u00fcnk az utc\u00e1ra ami a dolgoz\u00f3kat \u00e9rinti egy olyan r\u00e9teget akit alig foglalkozott valaki a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1ni Magyarorsz\u00e1gon \u00c9n ez\u00e9rt akarok k\u00fcldeni a lakhat\u00e1s\u00e9rt a dolgoz\u00f3k az\u00e9rt hogy legy\u0151zhetj\u00fck a Fideszt ez\u00e9rt \u00e9p\u00edtettem fel az elm\u00falt hat h\u00f3napban egy szerintem bivalyer\u0151s kamp\u00e1nyt 400 aktivist\u00e1val 22 emberrel aki dolgozik a kamp\u00e1nyban \u00e9n azt k\u00e9ne mindenkit\u0151l hogy menjen el szavazni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s hogyha nem szolg\u00e1ltam a bizalmukat hogyha el tudj\u00e1k k\u00e9pzelni azt hogy \u00e9n vagyok az az ember aki helyben \u00e9s le tudja gy\u0151zni a Fideszt \u00e9s aki bebizony\u00edtotta hogy orsz\u00e1gosan is e bet\u0171 rejteni a fideszen akkor szavazzon r\u00e1m meg semmit nem \u00e9r\u00fcnk el akkor hogyha csak Budapesten v\u00e1rjuk meg a Fideszt \u00e9s Vid\u00e9ken nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen manhalter D\u00e1niel z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t egy ez el\u0151z\u0151 blokkoknak a v\u00e9ge egy eg\u00e9szen Furcsa \u00e9n egotrip lett szerintem t\u00fal sokat foglalkozunk magunkkal \u00e9s \u00e9n ezt komolyan gondolom hogy a ker\u00fclet\u00fcnkben dolgozok tan\u00e1r pedag\u00f3giai asszisztens orvos utcasepr\u0151 az pont ugyan\u00fagy megteszi a dolg\u00e1t \u00e9s nem kell magunkat fel\u00e9j\u00fck emelni merthogy \u0150k is ugyan\u00fagy a ker\u00fclet\u00fcnk \u00e9rt dolgoznak megf\u00e9r nincsenek reflektorf\u00e9nyben \u00c9n nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezt a k\u00f6z\u00f6s k\u00fczdelmet mindenkinek Mert egy\u00e9bk\u00e9nt meg j\u00f3 k\u00f6z\u00f6s kamp\u00e1nyon voltunk t\u00fal m\u00e9gis egy j\u00f3 vita is kikerekedett ebb\u0151l vannak k\u00f6z\u00f6s gondolataink esett volna miben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00fcnk Ez szerintem \u00edgy van j\u00f3l \u00e9n a kamp\u00e1nyom legelej\u00e9n azt \u00edg\u00e9rtem hogy korrekt \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 kamp\u00e1ny fogok csin\u00e1lni \u00c9n \u00fagy \u00e9rzem hogy egy korrekt \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 kamp\u00e1ny", " l\u00e1tom csod\u00e1kat nem \u00edg\u00e9rtem \u00e9s most sem \u00edg\u00e9rek", " abban b\u00edzom hogy meg fogom j\u00e1rni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s ezut\u00e1n egy korrekt \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 kamp\u00e1nnyal indulok neki 2022 ben \u00e9s ut\u00e1na pedig egy korrekt \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 politik\u00e1val fogom J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros \u00e9rdek\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 k\u00f6rmondat volt van jelent\u0151s\u00e9ge annak hogy hogyan fogunk d\u00f6nteni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Arra k\u00e9rem \u00f6n\u00f6ket hogy szavazzanak a leger\u0151sebb minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt Dobrev Kl\u00e1ra az \u0151 l\u00e1ba nem fog meg remegni pekingben amikor felmondja fud\u00e1n Egyetem szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t egy picit sem fog izgulni Moszkv\u00e1ban amikor Paks 2 r\u0151l fog t\u00e1rgyalni Br\u00fcsszelben Pedig eg\u00e9szen otthon \u00e9rzi mag\u00e1t amikor majd t\u0151le az elmaradt t\u00e1mogat\u00e1sok\u00e9rt fogom bizony\u00edtani az Eur\u00f3pai Parlament aleln\u00f6ke \u00e9s arra k\u00e9rem hogy t\u00e1mogassanak engem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son", " \u00fagy fogok dolgozni \u00fagy fogok politiz\u00e1lni ahogy eddig a civil \u00e9letemben el\u00e9rhet\u0151 leszek sz\u00e1monk\u00e9rhet\u0151 leszek a kiserd\u0151 kedvenc t\u00e9m\u00e1m ugye a ker\u00fclet\u0151rs\u00e9g m\u00e1sik kedvenc t\u00e9m\u00e1m Illatos \u00fati talajszennyez\u00e9s neh\u00e9z erre mondani hogy kedvenc de nagyon fontos t\u00e9m\u00e1t sz\u00f3val ebben a h\u00e1rom \u00fcgyben Pedig m\u00e1r hogy ha Megnyerem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st m\u00e1r m\u00e1snap fel fogom venni a kapcsolatot barany\u00e1ba \u00e9s Pik\u00f3 Andr\u00e1s hogy elkezd\u00fcnk azon k\u00f6z\u00f6sen dolgozni hogy hogyan lehet el\u0151re l\u00e9pni a ker\u00fcletiek \u00fcgy\u00e9ben \u00c9s nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a st\u00e1bnak a t\u00e1mogat\u00e1st", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Demeter M\u00e1rta z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik a j\u00f3zsefv\u00e1rosban \u00e9s a ferencv\u00e1rosban \u00e9l\u0151k t\u00f6bbet \u00e9rdemelnek ahhoz hogy a j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s a biztons\u00e1got garant\u00e1lni tudjuk sz\u00e1mukra A 2022 ben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g hiszen tisztess\u00e9ges v\u00e9rtan\u00fa munkahelyekre megfizethet\u0151 lakhat\u00e1sra v\u00e1gynak az itt \u00e9l\u0151k is \u00e9s \u00e9desanyak\u00e9nt \u00e1t\u00e9rzem hogy mennyire fontos hogy \u0151k is szeretn\u00e9k biztons\u00e1gban tudni a szeretteinket a gyermekeiket a sz\u00fcleiket hogy igenis biztons\u00e1g legyen J\u00f3zsefv\u00e1ros \u00e9s Ferencv\u00e1ros utc\u00e1in is ez viszont v\u00e1ltoztatni kell vil\u00e1gos a l\u00e1tszik hogy a korm\u00e1ny semmi m\u00e1st nem csin\u00e1lt az elm\u00falt \u00e9vekben kiz\u00e1r\u00f3lag meglopta a magyar embereket rengeteg olyan cselekm\u00e9nyt k\u00f6vettek el aminek b\u00fcntet\u0151jogi k\u00f6vetkezm\u00e9nye lesz \u00e9s kell legyen vil\u00e1gos hogy mindent meg fog tenni a jelenlegi rezsim az\u00e9rt hogy hatalmon maradhasson ak Egy olyan harcra egy olyan k\u00fczdelemre kell felk\u00e9sz\u00fclni ahol minden", " meg fognak engedni maguknak ez nem bar\u00e1tkoz\u00e1s lesz Nem kompromisszumok ideje lesz ez k\u0151kem\u00e9ny harc lesz fel kell K\u00e9sz\u00fcln\u00fcnk a mocskol\u00f3d\u00e1s sokra hazugs\u00e1gokra f\u00e9lrevezet\u00e9se a megf\u00e9leml\u00edt\u00e9ssel hogy igenis agressz\u00edvak lesznek ak\u00e1r a v\u00e1laszt\u00f3kkal kapcsolatban ak\u00e1r az aktivist\u00e1kkal kapcsolatban politikusokkal kapcsolatban egy ilyen k\u00fczdelemre kell felk\u00e9sz\u00fclni egyen k\u00fczdelemre \u0151 k\u00fczdelemben kell tudni helyt\u00e1llni \u00c9n tov\u00e1bbra is azt gondolom hogy egy ilyen helyzetben nagyon fontos az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i tapasztalat ez az a tapasztalat amit \u00e9n a j\u00f3zsefv\u00e1rosi aki \u00e9s a Ferencv\u00e1rosi AK szolg\u00e1lat\u00e1ba fogok \u00e1ll\u00edtani \u00e9n ezt a harcot meg v\u00edv\u00f3 ehhez k\u00e9rem az \u00d6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Csord\u00e1s Anett z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a jel\u00f6lt meg hogy \u00edgy egy\u00fctt vitatkozhatunk \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a szervez\u00e9st azt gondolom hogy a h\u00e1t azt\u00e1n ma v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet mert nagyon szerencs\u00e9s helyzetben vannak hiszen itt val\u00f3j\u00e1ban lehet v\u00e1lasztani 4 jel\u00f6lt van val\u00f3j\u00e1ban megval\u00f3sul a demokratikus v\u00e1laszt\u00e1s nagyon hasonl\u00f3ak a program a de m\u00e9gis k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151ek \u00e9s 13 m\u00e1rk\u00e1sruhabolt mondok amivel \u00e9n azt gondolom hogy k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n vagyok a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vagyok m\u00e1s vagyok az egyik hogy h\u0171s\u00e9ges vagyok az elvekhez is \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ehhez is a m\u00e1sik hogy nem k\u00f6tnek p\u00e1rtpolitikai alkut P\u00e1l k\u00f6nyvei k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek A harmadik pedig hogy kompetens vagyok meg bizony\u00edtottam \u00e9n ezt tudom \u00edg\u00e9rni hogy szolg\u00e1lni fogom a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet meg ha lak\u00f3it \u00e9s k\u00fczdeni fogok Ahogyan eddig is k\u00fczd\u00f6ttem \u00e9s k\u00e9zzelfoghat\u00f3 val\u00f3s\u00e1g m\u00e9nyeket \u00e9rdekel", " \u00c9s m\u00e9g van id\u0151m \u00c9n is szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a csapatomnak akit Most is itt vannak \u00e9s akik l\u00e1thatatlan hagyja kinti jel nappal dolgoznak azon hogy min\u00e9l eredm\u00e9nyesebben megy\u00fcnk \u00dagyhogy k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nektek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben az er\u0151 ilyen a v\u00e1ltoz\u00e1s aszongya K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a mindegyik k\u00e9pvisel\u0151t aki elfogadta a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s megtiszteltek a nyilv\u00e1noss\u00e1got az \u00e1ll\u00e1s Mondjuk kifejt\u00e9s\u00e9vel egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni az \u00f6sszes k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek Nektek meg nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmeteket", " ez volt az utols\u00f3 vit\u00e1nk De holnap egy eg\u00e9szen rekordsz\u00e1m\u00fa vit\u00e1ban rendelj jelentkez\u00fcnk \u00e9s h\u00e1rom vit\u00e1t is fogunk majd tartani \u00e9rkeznek majd ide Budapest 18 azt\u00e1n 9 es sz\u00e1m\u00fa 74 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje itt n\u00e9gy \u00f3rakor 86 \u00f3rakor \u00e9s 8:00 \u00f3rakor lesznek vit\u00e1k hogy pontosan ki fognak \u00f6sszecsapni azt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tudod tudj\u00e1tok megtekinteni a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni a szint\u00e9n ezen az oldalon tudj\u00e1tok megtekinteni illetve a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l hogy hol mikor lesznek \u00c9s hogy hogy tudtok esetlegesen elj\u00f6nni r\u00e1 most ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e9s minden inform\u00e1ci\u00f3t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tal\u00e1ltok Mi a Patrik tov\u00e1bbra is a 444 ha tehetitek Iratkozzatok fel a reggel n\u00e9gy h\u00edrlevel\u00fckre amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k legfontosabb pillanatait k\u00fcldi el els\u0151k\u00e9nt nektek munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen megtisztel\u0151 figyelmeteket Guly\u00e1s M\u00e1rta voltam Budapestr\u0151l j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok cs\u00e1\u00f3"]