["minket Szervusztok A hetek \u00f3ta tart\u00f3 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si folyamatnak tal\u00e1n a legintenz\u00edvebb heti vagyunk T\u00fal \u00c9s ezen a h\u00e9ten is tal\u00e1n Alexa tokban gazdagabb majd b\u0151velked\u0151 napon vagyunk T\u00fal \u00e9s h\u00e1t Mi igaz\u00e1b\u00f3l most j\u00f6n az igazi cser\u00e9lni De te apa vagy az angol mondan\u00e1 ugyanis a mai napon Kar\u00e1csony Gergely \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt hogy felf\u00fcggeszt\u0151 minden ker\u00fcleti kamp\u00e1ny\u00e1t \u00e9s visszal\u00e9p M\u00e1rki Zay P\u00e9ter jav\u00e1ra ami azt jelenti hogy a m\u00e1sodik fordul\u00f3ban M\u00e1rki Zay P\u00e9ter fog egyed\u00fcl megk\u00fczdeni Dobrev kl\u00e1r\u00e1val az Egyes\u00fclt ellenz\u00e9k minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti poz\u00edci\u00f3ja \u00e9rt nagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnkre els\u0151k\u00e9nt a magyar sajt\u00f3ban a kijel\u00f6lt elj\u00f6tt hozz\u00e1nk hogy k\u00f6z\u00f6sen besz\u00e9l\u00fcnk vel\u00fck arr\u00f3l hogy hogyan fogj\u00e1k folytatni a kamp\u00e1nyokat illetve hogy Pontosabban hogyan sz\u00fcletett meg ez a d\u00f6nt\u00e9st K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a st\u00fadi\u00f3ban kar\u00e1csony gergelyt \u00e9s M\u00e1rki Zay P\u00e9ter Szervusztok K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a megh\u00edv\u00e1st Szervusz K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a lehet\u0151s\u00e9get nem akarom szappanopera \u00e1s\u00edtani mag\u00e1t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s mert szerintem \u00e9n az ami Sajnos az elm\u00falt hetekben a teljesen term\u00e9szetes \u00e9s a demokr\u00e1ci\u00e1nak Magyarorsz\u00e1gon", "pl\u00e1ne rendeki k\u00f6r\u00f6kben ilyen nagy felh\u00e1borod\u00e1st sz\u00fclt ez el\u00e9g pontosan mutatja azt hogy mi a baj az a rendszer amiben most m\u00e1r t\u00f6bb mint 11 \u00e9ve \u00e9l\u00fcnk de m\u00e9gis csak egy szinten fontos lenne elemezni egy picit politikai racionalit\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l hogy volt egy els\u0151 fordul\u00f3 amelyben Gergely ugye a m\u00e1sodik helyen v\u00e9gzett P\u00e9ter a harmadik helyen v\u00e9gzett az eredm\u00e9ny v\u00e1rakoz\u00e1s az volt \u00e9s akkor litikai azt mondt\u00e1k hogy bizonyos \u00e9rtelmes dikt\u00e1lja hogy a harmadik helyezett l\u00e9pjen vissza a m\u00e1sodik helyezett Csab\u00e1ra nem ez t\u00f6rt\u00e9nt hogy jutottunk ide \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt tal\u00e1n Gerg\u0151 mag\u00e1t\u00f3l \u00e9rtet\u0151d\u0151 mindkett\u0151nkre el hogy m\u00e9g egy kicsit olyan politikusok vagyunk \u00e9n helyzet enn\u00e9lfogva tal\u00e1n kev\u00e9sb\u00e9 a P\u00e9terhez kipufog\u00f3 ink\u00e1bb akik addig kev\u00e9sb\u00e9 ezt a p\u00e1rtot klasszikus hatalmi logik\u00e1t iszik nem h\u00e1rom p\u00e1r t\u00e1mogatott akik akinek a t\u00e1mogat\u00e1ssal anyu b\u00fcszke vagyok \u00e9s arra a kamp\u00e1nyra \u00e9s amit v\u00e9gig csin\u00e1ltunk mert szerintem megmutattunk egy nagyon fontos s\u00e9t\u00e1ltam haza z\u00f6ld programot \u00e9s nagyon sok jel\u00f6lt\u00fcnk nyert is", "Na m\u00e1sodik fordul\u00f3 el\u0151tt alapvet\u0151 mascat m\u00e9rlegeln\u00fcnk szerintem mindkett\u0151nknek ahogy hogy hogyan lehet meg\u00e9lni ezt a v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s \u00e9n nyilv\u00e1n azt szerettem volna el\u00e9rni er\u0151k egym\u00e1s napokig Ez val\u00f3ban egy kicsit ilyen szakma p\u00e1r\u00e1s volt \u00e9s nem nem ez lesz a politikai p\u00e1lyafut\u00e1sunk legszebb n\u00e9h\u00e1ny napja de m\u00e9gis az eredm\u00e9ny Az \u00fczemeltet\u0151nek sz\u00e9p lesz az \u00e9rtelemben hogy szerintem a sok a k\u00f6zelben vagyunk 22 meg\u00f6l\u00e9s\u00e9hez mint tal\u00e1n b\u00e1rmikor \u00e9s \u00e9n \u00e9n szem\u00e9lyesen azt tudom mondani hogy hogy nyilv\u00e1n Ezen sokat gondolkodtam \u00e9s a ma is elmondtam hogy mi\u00e9rt volt nekem egy k\u00f6nny\u0171 d\u00f6nt\u00e9s \u00e9s mi volt neh\u00e9z de a B\u00e1rmir\u0151l is k\u00f6nny\u0171 vagy b\u00e1rmennyire is neh\u00e9z volt \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben engem t\u00e9nyleg nem \u00e9rdekel nagyon m\u00e1s mint az hogy Magyarorsz\u00e1g \u00fasz\u00f3 kett\u0151vel v\u00e1ltoz\u00e1s legyen nyilv\u00e1n \u00c9n azt gondolom hogy az a politika amit \u00e9n k\u00e9pviselek az az az egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyzat szempontj\u00e1b\u00f3l hasznosabb lenne ha nem \u00edgy lenne akkor nem indultam volna el", "de annak is van igazs\u00e1ga \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen \u00e9n ezeket az \u00e9rveket Nagyon fontosnak is \u00e9rv\u00e9nyesnek gondolom hogy hogy itt \u00e9s most Magyarorsz\u00e1gon mi az a politikai aj\u00e1nlat vagy ki az a szem\u00e9ly aki legjobb meg tudja ezt a soksz\u00edn\u0171 j\u00e1ratot \u00fagy mutatni hogy az nagyon sok bizonytalan szabadul sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9rt\u00e9kes legyen \u00e9s itt \u00e9s azonnal hogy P\u00e9ter az \u00e9rtelmezhetetlenek oda meg a sz\u00f3t Azt l\u00e1ttad be hogy P\u00e9ter nem fog visszajutni javadra vagy Azt l\u00e1ttad hogy megv\u00e1ltozott a hangulat \u00e9s ink\u00e1bb \u00fagy lehet l\u00e1tni hogy ha P\u00e9ternek kedvezm\u00e9nyek az ellenz\u00e9ki dinamik\u00e1k \u00f6sszef\u00fcgg egym\u00e1ssal telep\u00edtenem az\u00e9rt nem l\u00e9pett vissza mert 11 hatalom\u00e9hes ember aki mindenk\u00e9ppen ott akar lenni a szavaz\u00f3lapon hanem az\u00e9rt mert egy olyan egy olyan helyzet alakult ki se nagyon neh\u00e9z Ezeket ezeket a jeleket \u00edgy \u00edgy \u00edgy \u00edgy felfogni meg\u00e9rteni \u00e9s ebb\u0151l ebb\u0151l meg meg\u00e9rteni azt hogy merre van az el\u0151re ez kell sajnos kell id\u0151t \u00e1t hogy ez nekem is ezen kell gondolkodnom de azt gondolom hogy hogy a", "P\u00e9ter makacss\u00e1g Az nem egy az az az nem egy egy szem\u00e9lyes \u00fcgy hanem a nem j\u00f3 \u00fagy \u00e9rezte hogy egy olyan j\u00f3ban van ugye A kisziv\u00e1rgott egy bels\u0151 bels\u0151 levelez\u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d bels\u0151 Facebook csoport \u00e9n \u00fagy \u00edrtam le tegnap ezt hogy hogy ki\u00fct\u00f6tte az \u00fcvegplafon Tomi a f\u00f6l\u00f6tte van mert mindent civil politikus f\u00f6l\u00f6tt van egy ilyen plafon \u00fagy \u00e9reztem De most tal\u00e1n a P\u00e9ter az aki aki ezt ki\u00fct\u00f6tte \u00e9s \u00e9s azt \u00e9rzem hogy felh\u00edvja vit\u00e1nak nagyon sokan ez nekem megmondom \u0151szint\u00e9n bizonyos szempontb\u00f3l szomor\u00fas\u00e1ggal t\u00f6lt el mert mert \u00e9n mert \u00c9n egy \u00e9n egy baloldali programot k\u00e9pviselek de \u00fagy t\u0171nik hogy Magyarorsz\u00e1gon most nem menek van t\u00e1rs ami t\u00f6bbs\u00e9ge \u00e9s \u00e9n mivel tudom azt hogy a P\u00e9ternek minisztereln\u00f6k\u00e9t 16 M\u00e1rti programot kell v\u00e9grehajtania \u00e9s ebben a programban nagyon sok minden benne van amit \u00e9n is viszek ez\u00e9rt v\u00e9gs\u0151 soron A k\u00f6zt\u00fcnk l\u00e9v\u0151 vil\u00e1gn\u00e9zeti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g Nem azt mondom hogy l\u00e9nyegtelenn\u00e9 v\u00e1lik De hogy igaz\u00e1b\u00f3l valahogy \u00fagy \u00e9reztem hogy", "hogy elj\u00f6tt az a pillanat amikor nekem \u00fajra kell gondolnom hogy miben tudok a legt\u00f6bbet seg\u00edteni \u00e9s \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy hogy hogy ma M\u00e1rki Zay P\u00e9ter az az ellenz\u00e9ki politikus akinek a legt\u00f6bb es\u00e9lyem arra hogy egy olyan t\u00e1rs ami t\u00f6bbs\u00e9get fel\u00e9p\u00edtse na mivel nem csak azok a szavaz\u00f3k vannak benne akik ma m\u00e1r ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k mert ez sajnos nem el\u00e9g hanem azok a bizonytalanok \u00e9s akik szerintem nyugodtan sz\u00edvem szavazzak valakire aki kultur\u00e1lis \u00e9rtelemben k\u00f6zelebb van a fideszhez mint mondjuk \u00e9n de az Nagyon fontosnak \u00e9rzem elmondani \u00e9s nem nem nem nem nem nem hogy is mondjam de szerintem nagyon sokan vannak akik ezek ut\u00e1n s\u00e9rtene P\u00e9ter k\u00f6zelebb van de ezek az emberek is biztons\u00e1gra v\u00e1gynak m\u00e9g hozz\u00e1sz\u00f3lsz egy biztons\u00e1gra ezen azt gondolom hogy az a az a az a hat\u00e1rt i program is azaz az \u00e9n miniszteri heti program is amiben vannak fontos szoci\u00e1lis \u00fczenetek ezeket a P\u00e9ternek tudnia kell k\u00e9pviselni \u00e9s \u00e9n tudom hogy mir\u0151l besz\u00e9lgett\u00fcnk sokat hogy hogy ezeket \u0151 fogja tudni majd k\u00e9pviselni de \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben azt gondolom hogy", "Ez nem igaz ember a saj\u00e1t szem\u00e9lyek a piroshoz meg egy d\u00f6nt\u00e9st nagyon fontos l\u00e1tni hogy ebben mi az ami az \u0151 szem\u00e9lyre vonatkozik \u00c9s mi az ami a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9s amikor elindultam minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt az sem egy szem\u00e9lyes d\u00f6nt\u00e9s volt val\u00f3j\u00e1ban \u0151 H\u00e1t ugyan\u00fagy mintha magamat hogy elmondtam el\u0151tte hogy a h\u00e1tam k\u00f6zep\u00e9re k\u00edv\u00e1nom \u00e9sszer\u0171s\u00e9get amihez nem egy Nem el\u0151sz\u00f6r Nem el\u0151sz\u00f6r igen \u00e9s tal\u00e1n az is r\u00e9sze Dod\u00f3nak \u00c9s akkor most mondjam Ezt a r\u00e9sz\u00e9t a szem\u00e9lyes r\u00e9sz\u00e9t Szerintem a P\u00e9ter ezt jobban akarta mint \u00e9n sokkal jobban akarta ezt l\u00e1tod ha vit\u00e1kon l\u00e1tott a kamp\u00e1nyban \u00c9s ez m\u00e1r be basszalak k\u00e9rdezze meg akartad Te ezt egy\u00e1ltal\u00e1n mi van akartam nem err\u0151l van sz\u00f3 Csak hogy hogy hogy hogy szerinte nem akartam el\u00e9gg\u00e9 ahhoz hogy hogy hogy hogy 22 az ellenz\u00e9ket gy\u0151zelemre tudjam vinni nagyon szeretem a haz\u00e1mat tudom hogy ezek ilyen rossz f\u00e1zisok De most ha most egy ilyen \u0151szinte besz\u00e9lget\u00e9s nem vagyunk most az emberrel rakott egy csom\u00f3 terhet \u00e9n \u00c9n biztosan nagyon szeretn\u00e9m ha Magyarorsz\u00e1gon v\u00e1ltoz\u00e1s lenni \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fcltem volna annak", "egy olyan politik\u00e1val lehetett el\u00e9rni annak van t\u00e1rs ami t\u00f6bbs\u00e9ge hogy \u00edrtam baloldali politik\u00e1val v\u00e1ltoz\u00e1st lehet el\u00e9rni szerintem ma Magyarorsz\u00e1g nem ilyen hely \u00e9s ez\u00e9rt \u00e9n szomor\u00fa vagyok \u00e9s van bennem szomor\u00fas\u00e1g amikor most visszal\u00e9ptem de van bennem egy egy egy m\u00e1sik \u00e9rz\u00e9s is hogy egy olyan ember jav\u00e1ra l\u00e9ptem vissza akit egyr\u00e9szt egy becs\u00fcletes embernek gondolata szerintem biztosan fontos", " m\u00e1sik pedig az hogy aki l\u00e1tom hogy meg van benne az az er\u0151 ami tal\u00e1n bennem nem volt 100% on \u00e9s \u00e9s itt nem is 100% kell Tal\u00e1n 110 is", " H\u00e1t \u00f6r\u00f6k\u00f6l szeretn\u00e9m elmondani hogy el\u0151sz\u00f6r Gerg\u0151 szavaira reflekt\u00e1lva hogy \u00e9n mennyire nagyra becs\u00fcl\u00f6m \u0151t az\u00e9rt amit d\u00f6nt\u00e9st meghozott \u00e9s meger\u0151s\u00edteni azt hogy sem az \u0151 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l sem az \u00e9n r\u00e9szemr\u0151l ez nem szem\u00e9lyes amb\u00edci\u00f3k rossz volt de \u00e9n is olvastam egy elemz\u00e9st ma egy\u00e9bk\u00e9nt az eg\u00e9sz magyar sajt\u00f3ban ezt az egy cikket olvastam el ma ahol \u00e9n egy ilyen zseni\u00e1lis hatot Technikus vagyok h\u00edvlak j\u00f3 cs\u0151be h\u00fazta a kar\u00e1csony gergelyt az igazs\u00e1g az ahogy most gyalog ment\u00fcnk a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1r\u00f3l a Kossuth t\u00e9rre egy\u00fctt ez egy 15 perces s\u00e9ta \u00e9s k\u00f6zben megbesz\u00e9lt\u00fck hogy ki mikor d\u00f6nt\u00f6tte el \u00e9n a zuhany alatt \u00e9n nem tudom hogy hol M\u00e1snap d\u00e9lel\u0151tt hogy ezek l\u00e1ttuk egym\u00e1st de nem arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy \u00e9n nem akartam volna visszal\u00e9pni a Gerg\u0151 jav\u00e1ra hanem hogy mindaz az inform\u00e1ci\u00f3 amit m\u00e9g megosztottunk egym\u00e1ssal az hogyan vezetett oda ahhoz a d\u00f6nt\u00e9shez amelyet k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n de egy ir\u00e1nyba meghoztuk hozzunk egy c\u00edmlapot ennek a besz\u00e9lget\u00e9snek \u00e9s akkor ezzel egy kicsit ezt a politikai csajka r\u00e9sz\u00e9t le is z\u00e1rhatjuk", " igaz amit kisz\u00e1radtak a birtokr\u00f3l hogy itt ordib\u00e1l\u00e1s ig menni ment \u00e9rtitek egym\u00e1s agy\u00e1t ingerl\u0151en sose ordib\u00e1ltam \u0151 velem sose ordib\u00e1lt Teh\u00e1t akkor ez nem igaz Igen a koll\u00e9g\u00e1idnak volt \u00edgy igen de szenved\u00e9lyes \u00e9rvel\u00e9sek voltak kicsit de de nagyon ezek mindig bar\u00e1ti besz\u00e9lget\u00e9sek voltak \u0151szint\u00e9n Teh\u00e1t nem nem ment t\u00fal azon a hat\u00e1ron ami ami szenved\u00e9lyes bar\u00e1ti besz\u00e9lget\u00e9sben elfogadhat\u00f3 mi\u00e9rt nem volt meg\u00e1llapod\u00e1s k\u00f6ztetek m\u00e1r az els\u0151 fordul\u00f3 el\u0151tt egyszer nagyon sokan v\u00e1rt\u00e1k azt \u00fagy fordultok r\u00e1 Igaz\u00e1b\u00f3l az eredm\u00e9ny van r\u00f3la hogy m\u00e1r megvan a meg\u00e1llapod\u00e1st \u00c9s igaz\u00e1b\u00f3l aznap este Ez nyilv\u00e1nval\u00f3 is v\u00e1lik a sz\u00e9les k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra Ehhez k\u00e9pest Meglep\u0151en alakultak az esem\u00e9nyek mi\u00e9rt nem volt k\u00f6ztetek m\u00e1r egy ilyen meg\u00e1llapod\u00e1s j\u00f3val kor\u00e1bban P\u00e9ter az \u00e9n tudom\u00e1som szerint els\u0151 fordul\u00f3 el\u0151tt meg\u00e1llapod\u00e1s csak a DK \u00e9s a jobbik k\u00f6z\u00f6tt volt \u00e9n nem is tartom eg\u00e9szen eg\u00e9szs\u00e9gesnek azt Teh\u00e1t az eredm\u00e9nyek el\u0151tt meg\u00e1llapodni Szerintem ez", " erre Nem vagy messze strat\u00e9gia vagy valamif\u00e9le opportunizmus hiszen norm\u00e1lis ez a jel\u00f6lt aki elindul az m\u00e9giscsak a gy\u0151zelemre t\u00f6rekszik besz\u00e9lget\u00e9sek voltak el\u0151tt\u00fcnk Vagy a v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt tal\u00e1n nem is tudom a G\u00f6d\u00f6ll\u0151n a n\u0151 konferenci\u00e1j\u00e1n de ketten r\u00e9szt vett\u00fcnk hogy a szemem ez fontos hogy ami k\u00f6z\u00f6s platformunk az nagyon nagy szerepe van abban ami \u00f6nkorm\u00e1nyzati politikusok vagyunk mert az\u00e9rt egy kicsit m\u00e1s tudat\u00e1llapotot hozod a politik\u00e1val is szerintem j\u00f3zanabb alatt \u00e9s el\u0151reviv\u0151 lett \u00e9s akkor besz\u00e9lgett\u00fcnk err\u0151l \u00e9n akkor elmondom a P\u00e9ternek hogy \u00e9n biztosra veszem hogy \u0151 m\u00e1r be hogy \u0151 lesz a harmadik helyzet \u00e9s be fog jutni a m\u00e1sodik fordul\u00f3ba Ez nekem nem volt k\u00e9rd\u00e9sed a szavaz\u00e1s utols\u00f3 napja volt el\u00e9g egy\u00e9bk\u00e9nt ez nem a szavaz\u00e1s el\u0151tt vagy a v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt volt hanem m\u00e1r a k\u00f6zep\u00e9re Ez mi az a dinamik\u00e1ja illet\u00e9ket besz\u00e9lget\u00e9s volt a meg\u00e1llapod\u00e1s nem j\u00f6n az eredm\u00e9nyek t\u00fckr\u00e9ben indultak ezek a besz\u00e9lget\u00e9sek \u00c9n viszont az elm\u00falt hat h\u00f3napban sz\u00e1mtalanszor elmondtam hogy ha valaki rajtam k\u00edv\u00fcl alkalmas erre a feladatra Kar\u00e1csony Gergely \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt ami sz\u00e1mai", " szerint Ez pontosan \u00edgy van teh\u00e1t hogy nekem jobb es\u00e9lyem van Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra rajtam k\u00edv\u00fcl kar\u00e1csony gergelynek van es\u00e9lye m\u00e9g valamennyi teh\u00e1t hogy a sorrend az\u00e9rt h\u00e1rmunk k\u00f6z\u00fcl most Dobrev Kl\u00e1ra mint 3 nyilv\u00e1nval\u00f3t neki van a legkevesebb es\u00e9lye szeretn\u00e9m kutat\u00e1sok k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re is ugye volt egy els\u0151 form\u00e1ban t\u00f6bb mint 600 60 ezer ember vett r\u00e9szt ezek el\u00e9gg\u00e9 nagy mint\u00e1s kutat\u00e1snak mondhat\u00f3 \u00c9s elk\u00fcldi lehetett l\u00e1tni az elm\u00falt egy h\u00e9tben hogy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zben kutat\u00e1sok aranykora m\u00f3dszertan\u00e1t az elem sz\u00e1m\u00e1t \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb m\u00e1r most s\u00falyos kritik\u00e1t \u00e9rik hogy igaz\u00e1b\u00f3l ezek t\u0171nnek most kir\u00e1ly csin\u00e1l\u00f3 nak teh\u00e1t ugye volt \u00dcgyes vagy szerd\u00e1n jelent meg ami alapvet\u0151en fel\u00e1llt Azt adta meg a kar\u00e1csony k\u00f6r\u00fcli a hangulatot \u00e9s ut\u00e1na \u00e9rkeztek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kutat\u00e1sok amelyek Igaz\u00e1b\u00f3l te \u00e9rzed keltettek a n\u00e9metek k\u00f6r\u00fcl De amennyire lehet hallani k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 h\u00e1tt\u00e9r inform\u00e1ci\u00f3k alapj\u00e1n p\u00e9ld\u00e1ul a Peti nem v\u00e1ltoztatt\u00e1k meg p\u00e9ld\u00e1ul mik a momentumnak a magatart\u00e1s\u00e1t arra vonatkoz\u00f3an hogy \u00e1ll\u00e1st foglaljon kett\u0151t\u00f6k vonatkoz\u00e1s\u00e1ban hogyan \u00e9rt\u00e9kelitek a k\u00f6zben", " kutat\u00e1sokat \u00e1rtottak haszn\u00e1ltak befoly\u00e1solt\u00e1k ezt a folyamatot mint gondoltuk az ezzel kapcsolatos kritik\u00e1kr\u00f3l P\u00e9ter miel\u0151tt belemenn\u00e9nk a r\u00e9szletekbe \u00e9s term\u00e9szetesen mind kutat\u00f3nak is gergelynek \u00e1tadn\u00e1m a sz\u00f3t de nagy csod\u00e1k nem t\u00f6rt\u00e9ntek Hiszen az a Moment az a Medi\u00e1n kutat\u00e1s amir\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk azt az a k\u00e9pen azt er\u0151s\u00edtette meg hogy a jobbiknak \u00e9s a momentumnak a szavazatai azok hozz\u00e1m v\u00e1ndoroltak \u00e1t Teh\u00e1t nem arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy ez valami hihetetlen fordul\u00e1s lett volna hanem egyszer\u0171en az hogy aki a jel\u00f6lteknek a szavaz\u00f3i azok az Tulajdonk\u00e9ppen nem teljesen logik\u00e1tlan ir\u00e1nyba mentek Teh\u00e1t nem hiszem hogy akkora meglepet\u00e9s lett volna az \u00e9n szem\u00e9lyes d\u00f6nt\u00e9semben az hogy az hogy \u00e9n szem\u00e9ly szerint ezt ezt ezt ezt a ezt a visszal\u00e9p\u00e9s megteszem hogy \u00e1tveszem arra hogy ezt fogadj\u00e1k el ami ami \u00fagymond alakul\u00f3ban van Mondjuk Fogadjunk besz\u00e9lj\u00fcnk \u00fagy", " nem volt a Momentum netes \u00f6reg szerepelsz onnan is tudom mondani hogy \u00e9n m\u00e9g nem tudom amit tudnia t\u00e9rs\u00e9gr\u0151l amikor \u00e9n ezt a d\u00f6nt\u00e9st meg hoztam magammal m\u00e1r Bocs\u00e1ss meg akkor Mikor adtad el magadban ezt a d\u00f6nt\u00e9st H\u00e1t \u00e9n adjak egy ilyen bulv\u00e1ros szellemet Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n 10:00 \u00f3rakor szokott ez a program \u00e9s a felt\u0171n\u00e9st \u00e9s \u00e9n ott k\u00e9t napirend k\u00f6z\u00f6tti eljutottam erre H\u00e1t \u00e9n ott \u00fcltem a f\u0151parancsnoka mert amikor eld\u00f6nt\u00f6ttem hogy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n d\u00e9lben k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 11:00 \u00e9s d\u00e9l k\u00f6z\u00f6tt igen akkor jutott\u00e1l \u00e9s nyilv\u00e1n el\u0151sz\u00f6r err\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatta a ma a saj\u00e1t csapatomat t\u00e1j\u00e9koztattam Az engem t\u00e1mogat\u00f3 p\u00e1rt vezet\u0151j\u00e9t \u00e9s ilyen P\u00e9tert is de h\u00e1t a Momentum d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t akkor \u00e9n m\u00e9g nem tudtam amikor el\u0151tt is benne megsz\u00fcletett a m\u00e1sik hogy a kezemet hat\u00e1sok kapcs\u00e1n t\u00e9nyleg nagy volt a zaj maradjunk annyiban 1000 egy\u00fctt is \u00e9n \u00e9n", " nehogy \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 volt ez hogy hogy itthon van e v\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s nekem sok mindent \u00fajra kellett gondolnom", " \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen visszaker\u00fcltem hogy olyan forgat\u00f3k\u00f6nyvh\u00f6z valami ami nekem Egy\u00e9bk\u00e9nt szimpatikus volt Kor\u00e1bban teh\u00e1t hogy hogy \u00e9n fel polg\u00e1rmesterk\u00e9nt nyilv\u00e1n nem tudok \u00e9s nem is akarok \u00e9s p\u00e1rtvezet\u0151k \u00e9n sem akarok sem sem kimaradni abb\u00f3l huszonkett\u0151vel v\u00e1ltoz\u00e1s legyen szerintem nekem lesz e de nagyon sok dolgom nem fogok nyilv\u00e1n a P\u00e9ter kamp\u00e1nnyal bele okoskodni de hogy mi van ott leszek \u00e9s csin\u00e1lom azt amit k\u00e9r ahhoz hogy k\u00f6z\u00f6sen Jani tudjuk \u00e1m nekem az hogy egy\u00fcnk az az az az az intu\u00edci\u00f3 hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzati szf\u00e9r\u00e1b\u00f3l fog \u00e9rkezni a k\u00f6vetkez\u0151 minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt ez ez nagyon er\u0151s volt \u00e9s mi van a P\u00e9terrel m\u00e9g mindig is sz\u00e1moltam mikor mondja meg t\u00fal jel\u00f6lttel \u00e9s \u00fagy voltam mert \u00c9s ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ami amit \u00e9n t\u00e9nyleg b\u00e1rki \u00c9n most is azt mondom \u00dagy im\u00e1dom ha nincs el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00c9s nincsenek ilyen nyitott szab\u00e1lyok akkor egy csom\u00f3 Bocs rossz csom\u00f3 l\u00f3k\u00f6t\u0151 lenne a jel\u00f6lt ellenz\u00e9ki jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt az eny\u00e9m k\u00f6rzetekben Sajnos ezt kell mondjam 211 ilyen t\u00edpus\u00fa ellenz\u00e9ki fordulva zen\u00e9t ipari kell egy ilyen t\u00edpus\u00fa forgatott", " valaki bej\u00f6n p\u00e1r t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s megtudja ugrani azokat a szab\u00e1lyokat hogy hogy el\u00e9g a l\u00e1ny Van olyan szervezet m\u00f6g\u00f6tt ami m\u00e9gis az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s be tudja seg\u00edteni Teh\u00e1t hogyha P\u00e9ter nagyon j\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 utat a kamp\u00e1nyban \u00c9s ez ez ez szerintem \u00e9n nagyon fontos bel\u00e9p\u0151 ahhoz hogy hogy \u0151 tudja az ellenz\u00e9ket vezetni 22 ben \u00e9s ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nye volt az a dobbant\u00f3 tudom mondani \u00e9n most \u0151szint\u00e9n egyik szemem s\u00edr a m\u00e1sik nevet mert nyilv\u00e1n \u00e9n azzal nem is az \u00e9n szem\u00e9lyemet hanem ezt a ezt a babot aj\u00e1nlott akartam Magyarorsz\u00e1gnak mert \u00e9n ebben ebben ebben hiszek De de van ebben valami sor szer\u0171 ennek lehet hogy \u00edgy kellett t\u00f6rt\u00e9nnie csak kieg\u00e9sz\u00edteni teh\u00e1t a baloldali aj\u00e1nlatr\u00f3l nyilv\u00e1n \u00e9n Els\u0151sorban gazdas\u00e1gi irat szentek szempontj\u00e1b\u00f3l szoktam f\u00e9kezni ezeken a vit\u00e1kon \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt azt is A tisztas\u00e1g kedve r\u00f6gt\u00f6n mondom hogy nem Gerg\u0151 volt az aki elsz\u00e1llt \u00e9s 2000 milli\u00e1rd forintot sz\u00e9tosztott az\u00f3ta valaki \u00f6sszesz\u00e1molta hanem Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s Jakab P\u00e9ter", " Teh\u00e1t ezt az orsz\u00e1got \u00e9s Vegy\u00fck tudom\u00e1sul hogy Orb\u00e1n Viktor tavaszra ki fogja fosztani m\u00e1r most l\u00e1tjuk hogy milyen osztogat\u00e1s ba \u00e9s ott ugat\u00e1sba kezdtek Ez nem az az id\u0151szak lesz amikor egy ellenz\u00e9ki korm\u00e1ny ezt m\u00e9g meg tolhatja mert akkor pontosan \u00fagy fogunk j\u00e1rni mint 22 ben Teh\u00e1t itt a felel\u0151s \u00edg\u00e9reteknek van nagy jelent\u0151s\u00e9ge \u00e9s annak hogy az orsz\u00e1got Els\u0151sorban vissza kell korm\u00e1nyozni a jog\u00e1llamis\u00e1g mezej\u00e9re \u00e9s be kell tartani az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban szerintem ezek a legfontosabb feladatok \u00e9s a baloldali program az akkor j\u00f6het \u00c9s term\u00e9szetesen \u00e9n azzal egy\u00fctt hogy magamat jobboldalinak van m\u00e1r ennek Els\u0151sorban kultur\u00e1lis vonatkoz\u00e1sai aspektusai vannak gazdas\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9sekben els\u0151sorban a szabad piacgazdas\u00e1gban hiszek Teh\u00e1t nem az \u00e1llami szf\u00e9ra er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9ben nem az \u00e1llami kontroll van hanem abban hogy az \u00e1llamnak biztos\u00edtani kell a szabad versenyt a szab\u00e1lyoz\u00e1snak ez a legfontosabb feladata de ezzel egy\u00fctt azt gondolom hogy a szoci\u00e1lis \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge mert \u00e9n magam is be bizony", " tudtam m\u00e1r a z\u00f6ld ter\u00fcletnek a fontoss\u00e1g\u00e1t H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen is gyakoroljuk n\u00e1lam nem volt nagyobb t\u00e1mogat\u00f3ja a cig\u00e1nys\u00e1g felz\u00e1rk\u00f3z\u00e1s\u00e1nak azt hiszem az egyetlen olyan program sz\u00edvek szak\u00e9rt\u0151k szerint amely most \u00f6nkorm\u00e1nyzati p\u00e9nzb\u0151l megy \u00e9s nem mindenf\u00e9le t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l p\u00e1ly\u00e1zati p\u00e9nzb\u0151l \u00e9s a t\u00f6bbi az H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen van egy percre modellprogram n\u00e9ven \u00c9n azt gondolom hogy ezek minden \u00e9rt\u00e9kek amelyek Gerg\u0151nek mint baloldali politikusnak \u00fagyszint\u00e9n fontosabb mindj\u00e1rt mert k\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g lesz egy interj\u00fam veled tudok besz\u00e9lgetni a politikai k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l egy k\u00e9rd\u00e9s fel\u00e9d Hogy kib\u00edr \u00fagy lehetett l\u00e1tni ilyenkor fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s f\u00f6l\u00e1llt Vas\u00e1rnap is azt mondta hogy a Momentum iroda kir\u00e1ly csin\u00e1l\u00f3 is lehet ezt nagyon sok lesajn\u00e1l\u00f3 megjegyz\u00e9s illette Ehhez k\u00e9pest ugye P\u00e9nteken ott lehetett l\u00e1tni hogy Bocs\u00e1ss meg tegnapel\u0151tt l\u00e1tni hogy fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s megt\u00e1mogatta a tej jel\u00f6lts\u00e9ge that \u00e9s minthogyha akkor fordult volna \u00e1t v\u00e9glegesen az a fajta a k\u00fcls\u0151dleges percepci\u00f3 hogy te leszel Az egyes\u00edtett jel\u00f6lt Dobrev kl\u00e1r\u00e1val szemben hogyan \u00e9rt\u00e9keled Fekete Gy\u00f6rgy val\u00f3ban kir\u00e1ly", " biztos hogy sokan \u00cdgy fogj\u00e1k l\u00e1tni \u00e9s \u00e9n ezt a szerepet Semmik\u00e9ppen nem venn\u00e9m ki Andr\u00e1s reperto\u00e1rj\u00e1b\u00f3l \u00e9n akkor m\u00e1r Gerg\u0151 telefonj\u00e1n t\u00fal voltam amikor mi bejelentett\u00fck Ezt Andr\u00e1ssal hogyha van telefonod tartok 11:00 k\u00f6r\u00fcl ahogy Mondta Gerg\u0151 \u00e9s akkor meg tudn\u00e1m n\u00e9zni a telefonomba percre pontosan de 11:00 k\u00f6r\u00fcl volt a d\u00e9lut\u00e1ni sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartottunk hogy a fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s az orosz Ann\u00e1val \u00e9s a Momentum jel\u00f6ltjei vel nyilv\u00e1n ezt a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t az el\u0151z\u0151 este \u00e9s aznap reggel k\u00e9sz\u00edtett\u00fck el\u0151 \u00edgy Ebben a sorrendben j\u00f6ttek a dolgok azt hogy \u00e9n nem l\u00e9pek vissza azt pedig Egy\u00e9bk\u00e9nt egy el\u0151z\u0151 \u00e9jszaka d\u00f6nt\u00f6ttem el v\u00e9glegesen mondom hogy nekem teh\u00e1t n\u00e9h\u00e1ny \u00f3ra k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g f\u00e9l nap k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel d\u00f6nt\u00f6tt\u00fcnk ebben k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n De ugyanabban az ir\u00e1nyban \u00c9n azt szeretn\u00e9m ezzel mondani term\u00e9szetesen a momentumnak nagy jelent\u0151s\u00e9ge van \u00e9s nagyon fontos azzal gy\u0151zelem mindannyiunk sz\u00e1m\u00e1ra Teh\u00e1t itt nem egy p\u00e1rt \u00fcgyr\u0151l van sz\u00f3", " ahhoz szimbolikus helyeken Momentum \u00e1ltal t\u00e1mogatott jel\u00f6ltek biztech ez az ellenz\u00e9k megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1nak egy nagyon jelent\u0151s l\u00e9p\u00e9s a volt \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fcl\u00fcnk neki \u00e9s ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl hoztuk meg azt a d\u00f6nt\u00e9st m\u00e9g egyszer k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n ami miatt Most \u00e9ppen itt vagyok a tudjuk hogy a kezemet \u00e9s az\u00e9rt nem fogja t\u00e1mogatni az indul\u00e1s odat mit lehet mondani a p\u00e1rbesz\u00e9dnek a poz\u00edci\u00f3j\u00e1r\u00f3l Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben \u00c9ppen most 111 online f\u00f3rumon voltam p\u00e1rtfogoltja besz\u00e9lget\u00fcnk van egy gy\u00e1szmunka amit el kell v\u00e9gezni de szerintem ezen hamarosan t\u00fal lesz\u00fcnk \u00c9n azt gondolom hogy a P\u00e9ter kamp\u00e1ny\u00e1t m\u00e9g minden er\u0151nket t\u00e1mogatni fogjuk \u00e9s sz\u00e1moltam hogy a p\u00e1rbesz\u00e9d megfogja jel\u00f6ltk\u00e9nt fogja tekinteni \u00c9n azt gondolom hogy taktikusan igen teh\u00e1t teh\u00e1t a kamp\u00e1nyban r\u00e9szt venni de igaz\u00e1b\u00f3l az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nekem van egy nagyon Centrum szerintem pozit\u00edv Mindenesetre nem mag\u00e1t\u00f3l \u00e9rtet\u0151d\u0151 aspektussal hogy tal\u00e1n a DK szavaz\u00f3it lesz\u00e1m\u00edtva akik egy nagyon er\u0151s identit\u00e1ssal \u00e9s szervezet\u00e9ben", " rendelkez\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g De az\u00e9rt a t\u00f6bbi ellenz\u00e9ki p\u00e1rt szavaz\u00f3ja azok magyarul \u00f6sszevissza szavaztak de k\u00fcl\u00f6nben nem lehetett volna azt hogy hogy mennyi megosztott szavadat volt voltak a jel\u00f6ltek akik mondjuk ak\u00e1r p\u00e1rbesz\u00e9des jel\u00f6ltek aki \u00f3ri\u00e1si gy\u0151zelmet arattak olyan v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n nem nem kaptam a t\u00f6bbs\u00e9get nem tudom hogy sz\u00e1mos \u00e9p\u00fcletet volt egy sz\u00f3 mint sz\u00e1z M1 szervezett egy egy van egy olyan t\u00edpus\u00fa mag\u00e1nyoss\u00e1ga a vezet\u0151 politikusoknak ami ami ami Sajnos vagy nem sajnos r\u00e9sze munk\u00e1juknak amikor amikor bel\u00fcl valamilyen d\u00f6nt\u00e9se jutnak a szervezeted sokkal \u00e9rthet\u0151 m\u00f3don internet demokratikus p\u00e1rtok sokkal nehezebben tal\u00e1lnak ilyen kih\u00edv\u00e1sokat kell egy kis id\u0151 hogy ez le\u00fclepedjen most van ez a gy\u00e1sz munka van \u00c9n \u00fagy \u00e9rzem hogy minden nap egy kicsit k\u00f6zelebb vagyunk vagy minden percben egy kicsit k\u00f6zelebb vagyok ahhoz hogy ebb\u0151l a dermedts\u00e9g Benedek ap\u00e1tok f\u00f6l j\u00f6jjenek \u00c9n biztosan v\u00e9gig fogom kamp\u00e1nyolni a P\u00e9ter l\u00e1tod a k\u00f6vetkez\u0151 napokat mi lesz most a baloldali szavaz\u00f3k a Pontosabban Mi lesz azokkal a", " szoci\u00e1ldemokrata szavaz\u00f3k A lakik nagy rem\u00e9nyeket a t\u00e1lc\u00e1kat a minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt indul\u00e1s otthon mit mondan\u00e1l nekik akik most csal\u00f3dottak a d\u00f6nt\u00e9sedet figyelve a csal\u00f3dotts\u00e1g jogos \u00e9n arra k\u00e9rem \u0151ket hogy hogy azt m\u00e9rlegelj\u00e9k hogyha b\u00edztak bennem eddig akkor akkor \u00edgy el kell hogy tedd ezt a bizalmat pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k tov\u00e1bb tov\u00e1bb vinni abban is a d\u00f6nt\u00e9s ennek a programnak a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t jelenti hogy a szempontb\u00f3l a k\u00e9pet Nagyon egyszer\u0171 Dobrev Kl\u00e1ra van Szerintem nem nem lehet hogy lehet hogy csal\u00f3dok \u00e9s hogyha \u0151 lesz az ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt akkor akkor akkor tud valamit ami ami ami ami amit lehet hogy mi nem nem nem \u00e9rz\u00e9kel\u00fcnk m\u00e9g \u00e9s akkor nyomjuk fogjuk t\u00e1mogatni De amit \u00e9n ma a politik\u00e1r\u00f3l tudok az mind arr\u00f3l sz\u00f3l hogy a fidesznek element\u00e1ris \u00e9rdeke visszatolni A magyar politika vit\u00e1it a 20 \u00e9ves Orb\u00e1n Gyurcs\u00e1ny verseng\u00e9s arra a hideg polg\u00e1rh\u00e1bor\u00faban amiben \u00e9l\u00fcnk \u00e9s hogy az ellenz\u00e9k bele szorul ebben a vit\u00e1ban akkor nem fog tudni t\u00e1rsul t\u00f6bbs\u00e9g", " aki tud ebb\u0151l j\u00f6nni \u00e9s tud a j\u00f6v\u0151 magyarorsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lni akkor el tud ilyen olyan olyan v\u00e1laszt\u00f3kat akik akik nem tartoznak az ellenz\u00e9k mai t\u00e1mogat\u00f3i k\u00f6z\u00e9 \u00e9s \u0151k fogj\u00e1k ezt a v\u00e1laszt\u00e1st eld\u00f6nteni ez\u00e9rt gondolom hogy ebb\u0151l a programb\u00f3l akkor fog megval\u00f3sulni b\u00e1rmi hogyha hogyha olyan veled hogy lesz az ellenz\u00e9knek aki k\u00e9pes valamit tud legy\u0151zni \u00c9s ez most m\u00e1r tihanyi P\u00e9ter \u00e9s azt is tudniuk kell hogy hogy neki nagyon neh\u00e9z dolga lesz m\u00e9g rosszabbul meg nagyon k\u00f6nny\u0171 dolga is mert m\u00e1r egy hat\u00e1rt i program ezek a p\u00e1rtok ebben t\u00f6bb\u00e9 kev\u00e9sb\u00e9 egyet\u00e9rtettek ez a program t\u0151lem egy picit jobbra \u00c9n ha rajtam m\u00falt volna akkor akkor akkor ebben t\u00f6bb \u00faj eloszt\u00e1si v\u00e1ltoz\u00e1s van m\u00e1s t\u00edpus ad\u00f3rendszer m\u00e1rt\u00e1s a politika de de az\u00e9rt ez ez f\u00e9ny\u00e9vekkel jobb t\u00e1rsadalmat \u00edg\u00e9r egy szoci\u00e1ldemokrata j\u00f6ttek el\u0151 szavaz\u00f3nak is mint amit a mai korm\u00e1ny ny\u00fajt \u00c9s ez ennek a fognak a megval\u00f3suljanak az es\u00e9ly\u00e9t P\u00e9ter hordozza akivel k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk", " vit\u00e1k csak Igaz\u00e1b\u00f3l azt kell l\u00e1tni hogy ha mindig N\u00e9metorsz\u00e1gban politiz\u00e1l n\u00e1nk akkor lehet hogy mi nem lenn\u00e9nk egy koal\u00edci\u00f3ban Nem tudom lehet hogy nem tudom a P\u00e9ter \u00e9n \u00e9n biztos N\u00e9metorsz\u00e1gban is \u00fclhetsz val\u00f3 lenn\u00e9k val\u00f3sz\u00edn\u0171leg P\u00e9ter CDU nem tud csak hogy jussunk m\u00e1r od\u00e1ig hogy a vit\u00e1ink Azok azok err\u0151l sz\u00f3l Na hall\u00f3 sz\u00f3lnak hogy hogy nem tudom a mi az ide\u00e1lis ad\u00f3kulcs a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3ban Egy\u00e9bk\u00e9nt 111 orsz\u00e1gban Anit\u00e1nak err\u0151l sz\u00f3lnak ak\u00e1r szenved\u00e9lyes vit\u00e1k is sz\u00f3lnak el is k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk volt egy\u00e9bk\u00e9nt a az ATV n \u00e9n annyira m\u00e1r nem azt hogy err\u0151l sz\u00f3ljon hogy a politika de majd hogyha nem err\u0151l sz\u00f3l hogy van egy V\u00e9gtelen\u00fcl kirekeszt\u0151 Eur\u00f3pai Uni\u00f3 korrupt \u00e9s gonosz a rendszer \u00e9s ennek a rendszernek a lebont\u00e1s\u00e1hoz nek\u00fcnk egy nagyon nagyon sz\u00e9les t\u00e1rsai t\u00f6bbs\u00e9get kell l\u00e9trehozni amiben a szoci\u00e1ldemokrata z\u00f6ld szavaz\u00f3knak ott kell lenni de van egy csom\u00f3 m\u00e1s t\u00edpus\u00fa szavaz\u00f3 \u00e9s legink\u00e1bb egyiket olyan szavaz\u00f3k akik nem ilyen kateg\u00f3ri\u00e1ban gondolkodnak egyszer\u0171en unj\u00e1k ami itt van egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak 12 \u00e9ve itt van \u00c9vtizedek \u00f3ta", " halottak mindenkiben biztosan nehezen fognak megmozdulni akkor van a weboldala valami nagyon \u00fajat tudunk hozni \u00e9s az hogy", " egy kis v\u00e1ros polg\u00e1rmestere p\u00e1rt t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl felt\u00f6ri a magyar politika torny\u00e1t \u00e9s meg\u00e9rkezik \u00e9s azt szerintem az egy olyan t\u00edpus\u00fa \u00fajdons\u00e1g amit nek\u00fcnk be kell h\u00faznunk ebbe a vitorl\u00e1ba ami elvisz minket a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Igen ezt tudom ezeknek mondani a P\u00e9ter mennyi a v\u00e1laszt\u00e1st akkor ebb\u0151l a programb\u00f3l meg fog val\u00f3sulni 80% Ha meg nem \u00e9ri meg akkor meg nulla lehet hogy 100% ot szeretn\u00e9nk a 80% sokkal k\u00f6zelebb van a sz\u00e1d mint a nulla hogy fog kin\u00e9zni a k\u00f6vetkez\u0151 17 mennyiben lesz az egy k\u00f6z\u00f6s kamp\u00e1ny a m\u00e1sodik fordul\u00f3 alatt hogyan kell elk\u00e9pzeln\u00fcnk Ati k\u00f6z\u00f6tt mozg\u00e1sokat mit tudtok err\u0151l most elmondani P\u00e9ter Gerg\u0151 nagyon korrekt\u00fcl nagyvonal\u00faan az idej\u00e9t energi\u00e1t felaj\u00e1nlotta ez a kamp\u00e1nyhoz S\u0151t nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy minden eszk\u00f6zt ami az\u00e9rt rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1ll ezt szeretn\u00e9d term\u00e9szetesen min\u00e9l nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben ig\u00e9nybe venni", " az \u00e9n javaslatom az is azt\u00e1n a kamp\u00e1nyst\u00e1b amikor \u00f6sszef\u00e9s\u00fclni ezt a kamp\u00e1ny programot akkor fogj\u00e1k megl\u00e1tni ketten k\u00fcl\u00f6n nagyobb ter\u00fcletet tudunk lej\u00e1rni de naponta k\u00e9tnaponta legal\u00e1bb egy k\u00f6z\u00f6s rendezv\u00e9ny\u00fcnk lesz teh\u00e1t mi azt szeretn\u00e9nk ezzel mutatni hogy val\u00f3j\u00e1ban jobb \u00e9s baloldali \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1val szeretn\u00e9nk ezt a gy\u0151zelmet elhozni Semmik\u00e9ppen nem nincs ok arra hogy egy baloldali szavaz\u00f3 csal\u00f3dott legyen ahogy Gerg\u0151 mondta most az \u00f6sszefog\u00e1s hozza el annak a k\u00f6z\u00f6s programnak a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t amelynek Egy\u00e9bk\u00e9nt jelent\u0151s r\u00e9sze baloldali teh\u00e1t a baloldali programot is csak akkor tudjuk megval\u00f3s\u00edtani hanem Orb\u00e1n korm\u00e1ny lesz hanem m\u00e1r k\u00f6zeli korm\u00e1ny \u00e9n ebben a kamp\u00e1nyban Egy\u00e9bk\u00e9nt Kar\u00e1csony Gergely emellett nagyon sz\u00e1m\u00edtok Botka L\u00e1szl\u00f3 ra is aki szint\u00e9n felaj\u00e1nlotta a seg\u00edts\u00e9g\u00e9t Rush aki ma m\u00e1r egy nyilv\u00e1nos bejegyz\u00e9sben ki\u00e1llt emellett \u00e9s term\u00e9szetesen mind a ketten nagyon j\u00f3ban vagyunk sok ellenz\u00e9ki polg\u00e1rmesterrel akiknek jelent\u0151s r\u00e9sze baloldali ember t\u00f6bbs\u00e9ge azt gondolom baloldali ember \u00e9s \u0151 r\u00e1juk Kismen\u0151", " sz\u00e1m\u00edtunk ebben a k\u00fczdelemben \u00c9n nem adtam fel azt hogy a szocialista p\u00e1rt Amikor \u0151k is elv\u00e9gezte gy\u00e1szmunk\u00e1t vagy ak\u00e1r az LMP akkor \u0151k is a m\u00f6g\u00e9 a program m\u00f6g\u00e9 \u00e1llnak hiszen semmit \u00e9n m\u00e9g z\u00f6ldprogram sem lesz Magyarorsz\u00e1g Orb\u00e1n Viktor marad Gerg\u0151 jelenetet ebben a st\u00fadi\u00f3ban \u00fagy nyilatkozott hogy az \u0151 korm\u00e1ny\u00e1ban te b\u00e1rmi lehetn\u00e9l minisztereln\u00f6k helyettes \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb te sz\u00e1m\u00edtasz e b\u00e1rmilyen form\u00e1ban gerg\u0151r\u0151l az esetleges korm\u00e1nyokban besz\u00e9ltetek e m\u00e1r arr\u00f3l hogy milyen form\u00e1ban venne r\u00e9szt a tenyer\u00e9t meg v\u00e9g\u00fcl el\u0151sz\u00f6r az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s is azt\u00e1n pedig a rendes v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s ennek a h\u00e9tnek az egyik ilyen sok vit\u00e1t kavar\u00f3 vagy sok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9rz\u00e9st\u0151l kavar\u00f3 r\u00e9sze az volt amikor mi a k\u00f6z\u00f6s indul\u00e1st h\u00e9tf\u0151n m\u00e9g \u00fagy k\u00e9pzelt\u00fck el hogy ez egy k\u00f6z\u00f6s ticket lenne ha \u00fagy tetszik mindegy hogy ki van El\u0151l h\u00e1tul mi egym\u00e1snak garanci\u00e1kat szem\u00e9lyi garanci\u00e1kat adva egy\u00fctt szerett\u00fcnk volna levenni a v\u00e1laszt\u00f3l apa a szavaz\u00f3lapot ezt a 64 elfogadtam de a DK illetve hozz\u00e1l csap\u00f3dott Jobbik megakad\u00e1lyozta", " innent\u0151l kezdve Term\u00e9szetesen nem osztogat\u00e1s r\u00f3l \u00e9s nem szereposzt\u00e1ssal sz\u00f3lt Ez az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s az \u00e9rt\u00e9keink k\u00f6z\u00f6sek egy\u00fctt fogunk k\u00fczdeni az\u00e9rt a program\u00e9rt De itt nem semmilyen \u00edr\u00e1sos meg\u00e1llapod\u00e1s ha nincs semmilyen bucinys b\u00e1rki b\u00e1rmit gondoljon \u00e9s \u00e9n V\u00e9gtelen\u00fcl boldog vagyok annak hogy mi mind a ketten \u00edgy \u00e1lltunk a k\u00e9rd\u00e9seit Nem az a l\u00e9nyeg hogy mi\u00e9rt ki milyen miniszter lesz a korm\u00e1nyban hanem hogy gy\u0151zz\u00fck le nyerj\u00fck meg az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen gy\u0151zz\u00fck le Orb\u00e1n Viktor M\u00e1rmint Ha m\u00e9gis lenne korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s add el Akkor Kar\u00e1csony Gergely Budapest \u00c9n sz\u00e1m\u00edtan\u00e1l ink\u00e1bb vagy a korm\u00e1nyod van h\u00e1t ezt Gerg\u0151 meg v\u00e1laszoltam a sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n hogy \u0151 mindenk\u00e9ppen Ki szeretn\u00e9 t\u00f6lteni a ciklus\u00e1t Egy\u00e9bk\u00e9nt Rajtam nem m\u00falna hogy ha b\u00e1rmilyen poz\u00edci\u00f3ban tudna seg\u00edteni \u00c9n pont ami r\u00e9g egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck \u0151szint\u00e9t hogy mikor tal\u00e1lkoztunk el\u0151sz\u00f6r 2018ban valamikor teh\u00e1t ami egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fcnk \u00e9n is adtam t\u00e1mogat\u00f3 vide\u00f3t Gerg\u0151 kamp\u00e1ny\u00e1hoz m\u00e1r a 2019es v\u00e1laszt\u00e1sban \u00e9s el\u0151sz\u00f6r az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s", " \u00e9s szerintem Gerg\u0151vel besz\u00e9lgett\u00fcnk Mi mikor el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sem mer\u00fcl fel 2020 janu\u00e1rj\u00e1ban egyszer felj\u00f6ttem \u00e9s egy\u00fctt tal\u00e1lkoztunk besz\u00e9lgett\u00fcnk ahol Gerg\u0151 vetette fel nekem azt hogy t\u00e9nyleg akarok ebbe elindulni akkor szerezze meg a Momentum \u00e9s a jobbik t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s akkor lesz es\u00e9lyem ehhez \u00c9s ez egy j\u00f3 \u00f6tletnek t\u0171nt \u00e9s dolgoztam is rajta egy \u00e9vig Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ami egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fcnkben \u00c9n mindig \u00e9rt\u00e9keltem azt a tud\u00e1st tapasztalatot kapcsolatrendszert ami a Gerg\u0151 m\u00f6g\u00f6tt volt \u00e9s \u00e9n nagyon sz\u00e1m\u00edtok arra hogy f\u00fcggetlen att\u00f3l hogy esetleg f\u0151polg\u00e1rmester kint fogja folytatni ezt a seg\u00edts\u00e9gedet nagyon h\u00e1l\u00e1san megk\u00f6sz\u00f6n\u00f6m neki van fogalmazta egy dolgot egy \u00e9vig azon hogy meghalt a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t a jobbiknak illett volna nem tudnak ebb\u0151l az k\u00f6vetkezik hogy akkor kor\u00e1bban a Momentum aki most egy\u00e9bk\u00e9nt Be\u00e1llt m\u00f6g\u00e9m nem k\u00edv\u00e1nt volna t\u00e9ged n\u00e9ztelek jel\u00f6ltj\u00e9nek nem h\u00e1t gondolkozzak ezen S\u0151t \u00fagy tudom hogy hogy majdnem ugyanannyian t\u00e1mogatt\u00e1k ezt a verzi\u00f3t mint fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s indul\u00e1s\u00e1t a momentumban vagy ak\u00e1r a Momentum vezet\u0151s\u00e9g\u00e9ben de ut\u00e1na \u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttek hogy ez a jel\u00f6ltjeiket Tal\u00e1n jobb", " t\u00e1mogatja azt hogy saj\u00e1t p\u00e1rtja el\u0151tt\u00fck van a Jobbik is hasonl\u00f3 gondolatok r\u00e9szben hasonl\u00f3 gondolatok miatt meg tudsz m\u00e1s taktikai megfontol\u00e1sok miatt v\u00e9g\u00fcl \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt hogy egy \u00e9vvel ezel\u0151tt m\u00e9g Jakab P\u00e9ter azt mondta hogy a jobbiknak nem lesz \u00f6n\u00e1ll\u00f3 saj\u00e1t minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje erre a v\u00e1laszt\u00e1sra hanem egy vid\u00e9ki f\u00fcggetlen polg\u00e1rmester fognak t\u00e1mogatni H\u00e1t ez csak nyilv\u00e1n ny\u00edlt titok hogy mi akkor m\u00e9g \u00fagy tervezt\u00fck hogy ak\u00e1r a jobb min\u0151s\u00e9g fog \u00e1llni ebben azt\u00e1n megv\u00e1ltozott ez decemberben volt egy t\u00e1rgyal\u00e1s ahol \u00e9n m\u00e1r ezt is Jakab P\u00e9ter is elmondta a sztorit \u00e9n is elmondtam m\u00e1r ahol ugye \u0151 \u00fagy eml\u00e9kszik hogy ott d\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k el \u00e9n \u00fagy eml\u00e9kszem hogy ott m\u00e1r velem k\u00f6z\u00f6lt\u00e9k a d\u00f6nt\u00e9st de ez l\u00e9nyegtelen Ahhoz k\u00e9pest hogy december elej\u00e9n volt ez a megbesz\u00e9l\u00e9s a momentummal is akkor volt december elej\u00e9n egy megbesz\u00e9l\u00e9sen onnant\u00f3l l\u00e1tszott azt hogy \u00e9n egyed\u00fcl fogom ezt meg amit elindulok el de m\u00e9g egyszer hangs\u00falyozom hogy annak meg \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy Kar\u00e1csony Gergely \u00e9s a Momentum m\u00e1r itt vannak \u00e9s v\u00e1rom a", " p\u00e1rtokat A p\u00e1rbesz\u00e9det de rem\u00e9lem hogy hamarosan az MSZP DK az LMP t is ebbe a csapatba Gerg\u0151 h\u00edrekb\u0151l lehet tudni azt hogy a Zolt\u00e1nnak Ja kamp\u00e1nyf\u0151n\u00f6k az volt a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1n is dolgozik veled Lemondott a poz\u00edci\u00f3d lesz pontosan mit jelent illetve fogj\u00e1tok e folytatni az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1n ez \u00edgy nagyon vicces hirdette meg nekem is kamp\u00e1nyom Teh\u00e1t nem tudod szerintem mir\u0151l lemondani G\u00e1l J Zolt\u00e1n nekem nagyon kiv\u00e1l\u00f3 kolleg\u00e1m \u00e9s term\u00e9szetesen \u00e9n dolgozom bele a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1n nagyon fontos r\u00e9sze az \u00e9n csapatomnak az egyik legfontosabb ember akivel szoktam dolgozni teh\u00e1t Term\u00e9szetesen M\u00e9g folytatjuk tov\u00e1bb a a dolgunkat a kamp\u00e1ny nyomot m\u00e1r befejeztem teh\u00e1t Tucson ha nekem nincs kamp\u00e1nyf\u0151n\u00f6ke H\u00e1t ezek nagyon furcsa a kacsa \u00edr de kicsit m\u00e9g a Mercivel gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 n\u00e9ztem meg mert hogy az\u00e9rt a k\u00f6rnyezetedben l\u00e9v\u0151 emberek elbesz\u00e9lgettem nagyon sokan azt mondj\u00e1k hogy a te kamp\u00e1nyodat a f\u00e9rje menetel esetleg est\u00e9re menetele az 1 Share", " els\u0151dlegesen G\u00e1l J Zolt\u00e1n a k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 mit gondolsz err\u0151l a kritik\u00e1r\u00f3l \u00e9n egyet nem \u00e9rtek egyet ki kell n\u00e9zni ezt a ezt a dolgot de \u00e9n val\u00f3j\u00e1ban odavezet teh\u00e1t oda vissza ezt a dolgot hogy", " 1% jelent a kijel\u00f6lt n\u00e9lk\u00fclem egy j\u00f3 k\u00e9pet csin\u00e1lni \u00e9s \u00e9n ebben a kamp\u00e1nyban mindig akkor voltam \u00f6nazonos amikor arr\u00f3l besz\u00e9ltem hogy mi az \u00e9n v\u00edzi\u00f3m \u00e9s amikor arr\u00f3l kell vele besz\u00e9lnem hogy mi\u00e9rt vagyok \u00e9n Orb\u00e1n Viktor legjobb kih\u00edv\u00f3ja akkor nem volt bennem az az er\u0151 ami amihez kellett \u00e9s az \u00e9n se tudtam \u00e9s ez\u00e9rt j\u00f3 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st t\u00e9nyleg meg nem meg m\u00e9retnek a jel\u00f6ltek \u00e9n \u00e9n b\u00fcszke vagyok erre a kamp\u00e1nyra b\u00e1rki b\u00e1rmit mond Els\u0151sorban nem az\u00e9rt mert nem az eredm\u00e9ny erre B\u00e1r Egy\u00e9bk\u00e9nt az nem volt messze az\u00e9rt v\u00e1rakoz\u00e1sai ut\u00f3bb b\u00e1rki b\u00e1rmit mond \u00e9n nem gondoltam azt hogy id\u0151ben fogok s\u00e9t\u00e1lni teh\u00e1t er\u0151sebb p\u00e1rtszervezetek el kellett megk\u00fczdeni de Arra b\u00fcszke vagyok hogy az a sz\u00f6vets\u00e9g ami engem t\u00e1mogatott az ott nagyon nagyon j\u00f3 jel\u00f6ltek nagyon neh\u00e9z k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nyertek Teh\u00e1t az\u00e9rt 11111 el\u0151tt akivel szemben \u00f6ssze\u00e1ll a a a a jobbik \u00e9s a DK k\u00e9t leger\u0151sebb b\u00e1zis \u00fagy tud nyerni az az azt jelenti hogy hogy \u0151 ott helyben be\u00e1gyazott \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9s \u00e9s \u00e9s \u00e9s", " \u00e9s \u00e9s \u00e9s \u00e9s m\u00e9lt\u00f3 a bizalomra \u00e9s ezt a bizalmat megszerezt\u00e9k Teh\u00e1t \u00e9n b\u00fcszke vagyok arra az els\u0151 fordul\u00f3ban nagyon sok jel\u00f6lt az \u00e9n Sz\u00f6vets\u00e9ge m\u00e9g igen beker\u00fclt a a a a a a jel\u00f6lti csapatba \u00e9s csak az \u00e9n szeretem r\u0151l m\u00e9g Teh\u00e1t \u00e9n f\u0151polg\u00e1rmester vagyok \u00e9s maradok is de p\u00e1rteln\u00f6k is szeretn\u00e9k maradni S\u0151t azt szeretn\u00e9m hogyha ez a szoci\u00e1ldemokrata z\u00f6ld Sz\u00f6vets\u00e9g ami m\u00f6g\u00f6tte m\u00e1r ezek a lap\u00e1tokkal amelyben rengeteg \u00e9rt\u00e9k van \u00e9s persze rengeteg szervez\u0151 probl\u00e9ma amiket amikr\u0151l r\u00e1 kell majd fordul\u00f3 kazetta id\u0151szakban De \u00e9n azt mondan\u00e1m hogy ezt a sz\u00f6vets\u00e9g ezt szeretn\u00e9m egyben tartani \u00e9s ehhez most m\u00e1r nincsen minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti sapk\u00e1m de tal\u00e1n van annyi annyi hogy is mondjam \u00e9rv\u00e9nyes mondanival\u00f3m hogy ezeket a p\u00e1rtokat \u00c9n szeretn\u00e9m tov\u00e1bb er\u0151s\u00edteni \u00c9s ezen kereszt\u00fcl a P\u00e9ter kamp\u00e1ny\u00e1t \u00e9s az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6s kamp\u00e1ny\u00e1t \u00e9s azt\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyz\u00e1s van ebben az \u00e9rtelemben \u00e9n \u00e9n szeretn\u00e9k t\u00e1mogat\u00f3lag ottmaradt a tea j\u00f3 lett p\u00e1rbesz\u00e9d LMP f\u00fazi\u00f3 \u00f6sszehozzuk nem fogsz dolgozni a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban most \u00e9n nem", " nem perf\u00fazi\u00f3 r\u00f3l besz\u00e9lek hanem hanem Hanem hanem szeretn\u00e9m hogyha ez nem nem nem sz\u00edvem de sz\u00e9p ez a csapat \u00e9s hogy 22:22 el\u0151tt nem l\u00e1tom a kvalit\u00e1s\u00e1t ezeknek a szereti k\u00e9rd\u00e9seknek \u00edgy kell futnunk hiszen ezek a p\u00e1rtok az a hat p\u00e1rtb\u00f3l ez a h\u00e1rom bizonyos sz\u00e1mb\u00f3l egyik pill\u00e9re az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9snek \u00c9s ezen nem nem szeretn\u00e9k v\u00e1ltoztatni De hogy hogy a neten a p\u00e1rtoknak kell hogy egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen k\u00f6z\u00f6sen dolgok egym\u00e1ssal a baba mama tov\u00e1bbra is hiszek \u00e9s egyetlen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st nagyon j\u00f3t tettetek a p\u00e1rtoknak azt gondolom z\u00e1rok \u00e9s Gerg\u0151h\u00f6z \u00e9s akit ut\u00e1n elenged\u00fcnk majd de a besz\u00e9lget\u00e9st folytatok M\u00e1rki Zay P\u00e9terrel \u00edrtam a k\u00e9pen a szeretn\u00e9k hallani t\u0151led az egyik az asszony Mi az a minimum elv\u00e1r\u00e1sait megfogalmazt\u00e1k P\u00e9ter fel\u00e9 Mi az a politikai k\u00f6vetel\u00e9s amit elv\u00e1rsz t\u0151le hogy k\u00e9pviseljen olyan minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt Akit most t\u00e1mogatsz az indul\u00e1sban Ez az egyik a m\u00e1sik pedig hogy hogy fog seg\u00edteni ebben a kamp\u00e1nyban \u00e9s hogyan fogod megtenni azokat a baloldali szavaz\u00f3kat akit lehet hogy most ink\u00e1bb Dobrev Kl\u00e1ra fel\u00e9 vonatra Vit\u00e1l Med nem felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9rtenek egyet a P\u00e9ter karakter\u00e9vel politikai \u00e1ll\u00edt\u00e1sa v\u00e9s\u00e9st", " hogyan fogsz tudni hatni r\u00e1juk az egy dolog amit \u00e9n k\u00e9rtem P\u00e9tert\u0151l hogy \u0151 nekem volt egy ilyen j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli program ami a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny kezel\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l amit r\u00e1ad\u00e1sul legyek nagyon nagy m\u00e9rt\u00e9kben lehetne a daru piros forr\u00e1sokb\u00f3l finansz\u00edrozni takar\u00edt\u00e1si alapb\u00f3l ebben csupa olyan dolog van ami szerintem indokolhat\u00f3 T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a konszolid\u00e1l\u00e1sa \u00c9s ez ez nem Budapestr\u0151l sz\u00f3l minden magyar \u00f6nkorm\u00e1nyzatr\u00f3l ezt ezt \u00e9n k\u00e9rtem P\u00e9tert\u0151l hogy ugye ezt alaposan n\u00e9zz\u00fck meg \u00e9s ezt k\u00e9pviselje a hat\u00e1rt i program Pedig szerintem minden mindenkit k\u00f6t \u00c9s ez sz\u00e1momra egy egy biztos\u00edt\u00e9k arra hogy ez menni fog \u00c9s mi\u00e9rt mi\u00e9rt gondolom azt hogy baloldali \u00e9rzelm\u0171 szavaz\u00f3knak M\u00e1rki Zay P\u00e9ter re kell szavazni nagyon egyszer\u0171 a P\u00e9ter mennyi az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st j\u00f3les\u0151 meg hogy ilyen 22:10 \u00e9s minden amiben hisz\u00fcnk megpr\u00f3b\u00e1l\u00f3 sz\u00f3lni bevezet\u00e9s\u00e9vel \u00e9n ezt nem l\u00e1tom most politikailag re\u00e1lisnak \u00fagyhogy v\u00e1ltoz\u00e1st tudunk el\u00e9rni \u00e9s ma gondolom hogy ez egy tiszta", " veres\u00e9g baloldali alapon az nekem nem \u00e9r annyit mint egy \u00e9rdemes \u00e9rdemi gy\u0151zelem egy sz\u00e9lesebb \u00d6sszefog\u00e1s keret\u00e9ben Kar\u00e1csony Gergely Budapest f\u0151polg\u00e1rmestere K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen itt volt\u00e1l vel\u00fcnk azon a folytatjuk M\u00e1rki Zay P\u00e9terrel most elb\u00facs\u00faztattuk a f\u0151polg\u00e1rmestert aki most elmegy \u00e9s folytatja az interj\u00fa k\u00f6r\u00fatj\u00e1t itt m\u00e9g azon a folytatjuk M\u00e1rki Zay P\u00e9ter hiszen rengeteg k\u00e9rd\u00e9s van azoknak a n\u00e9z\u0151nek akit esetleg most adtak adtak volna csak be mondan\u00e1m hogy a mai napon Kar\u00e1csony Gergely visszal\u00e9pett m\u00e1r kezdek P\u00e9teri a v\u00e1ros bejelentette azt fogja t\u00e1mogatni a m\u00e1sodik fordul\u00f3ban \u00edgy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s m\u00e1sodik fordul\u00f3j\u00e1ban alapvet\u0151en M\u00e1rki Zay P\u00e9ter \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra sz\u0171k\u00fclt a v\u00e1laszthat\u00f3 jel\u00f6lteknek a list\u00e1ja most arra fog besz\u00e9lgetni m\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt P\u00e9ter hogy pontosan hogyan k\u00e9pzeli el az egyes\u00edt\u00e9s\u00e9t az ellenz\u00e9knek milyen politik\u00e1t fog majd k\u00e9pviselni \u00e9s Egy\u00e1ltal\u00e1n hogyan l\u00e1tja a megv\u00e1rlak hat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak az es\u00e9lyeit \u00fagyhogy P\u00e9ter akkor folytassuk is rengeteg k\u00e9rd\u00e9s elk\u00e9sz\u00fcltem musz\u00e1j lesz\u00fcnk a visszal\u00e9p\u00e9sre m\u00e9g egy k\u00f6rben mert van egy olyan aszpektus ami szerintem nagyon Fon", " A te karaktered alapvet\u0151en a szavahihet\u0151s\u00e9g az Egyenes gerinc \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb szavak k\u00f6r\u00e9 \u00e9p\u00fclt \u00c9s val\u00f3ban van egy olyan percet szilva Mi nagyon nagyon fontos szerintem t\u00e9ged t\u00e1mogat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra hogy t\u00e9ged egy ilyen Anti asztal is ment jel\u00f6ltnek l\u00e1tnak aki kimondja azt ami a sz\u00edvemen van akinek az \u00e1ll\u00edt\u00e1saival lehet menni \u00e9s lehet b\u00edzni a szob\u00e1ban ezt valamelyik t\u00e1rgyalja az amit Egy\u00e9bk\u00e9nt sajt\u00f3s k\u00f6r\u00f6kben lehetett \u00e9rz\u00e9kelni illetve politikusok is meger\u0151s\u00edtett\u00e9k nekem Olyanok is akik Adott esetben a sz\u00f6vets\u00e9gesei hogy nagyon egy\u00e9rtelm\u0171 tetted a sz\u00e1mukra az \u00edg\u00e9retet tett e nekik arra vonatkoz majd vissza fogsz l\u00e9pni mindenk\u00e9ppen Kar\u00e1csony Gergely jav\u00e1ra nem ez t\u00f6rt\u00e9nt meg hogyan nem ford\u00edtja ez a te szavahihet\u0151s\u00e9ge De h\u00e1t az\u00e9rt az egy eszk\u00f6z hogy mi visszah\u00edvjuk egym\u00e1s jav\u00e1ra ac\u00e9l Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1lt\u00e1sa", " \u00e9s term\u00e9szetesen most mit szesen el\u00fct\u00f6ttem a mai sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n ezt a t\u00e9nyleg jogos Teljesen jogos k\u00e9rd\u00e9st hogy most akkor is szavahihet\u0151 vagyok vagy nem hogy \u00e9n azt mondtam hogy ha Gerg\u0151 nem akkor \u00e9n visz f\u00e9lre fogom r\u00e1ntani a korm\u00e1ny teh\u00e1t Gerg\u0151 f\u00e9lrer\u00e1ntotta a korm\u00e1nyt m\u00e9g lehet \u00c9n is f\u00e9lre r\u00e1ntottam volna nem volt ilyen tervem bevallom de technikailag most \u00edgy viccesen mondom soha nem is volt ilyen terved de Teh\u00e1t m\u00e9g egyszer mondom szerda estig a b\u00fcd\u00f6s a zuhany alatt d\u00f6nt\u00f6ttem el hogy nem l\u00e9phetek vissza nyilv\u00e1n \u00f3ri\u00e1si nyom\u00e1s volt rajtam Mindk\u00e9t ir\u00e1nyb\u00f3l eg\u00e9szen hiszt\u00e9rikus megkeres\u00e9sek \u00e9rkeztek Mindk\u00e9t ir\u00e1nyb\u00f3l ennek egy r\u00e9sz\u00e9t nyilv\u00e1n a Kar\u00e1csony Gergely mellett kett\u0151 mi mi mi az a", " tegnapel\u0151tt az sms emet mutatn\u00e1m a telefonon Ne l\u00e9pj vissza te vagy a jobb te tudod Csak legy\u0151zni Orb\u00e1nt nem ez\u00e9rt dolgoztunk \u00e9rted dolgoztunk \u00e9rted Voltunk kint \u00e9s kamp\u00e1ny voltunk el fogod vesz\u00edteni a teljes szervezetet az \u00f6sszes \u00f6nk\u00e9ntesen csal\u00f3dik benned teh\u00e1t volt egy egy nagyon hiszt\u00e9rikus elutas\u00edt\u00e1s \u00c9s hogyha eml\u00e9keznek akkor m\u00e9g vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n amikor a F\u0151v\u00e1m t\u00e9ren 6000 ember ott volt \u00e9s m\u00e9g azt mondt\u00e1k hogy ne l\u00e9pj vissza \u00e9s a legnagyobb b\u00e1natunkra csal\u00f3d\u00e1s Ukrajna elmondtam hogy szerintem az a felel\u0151s magatart\u00e1s hogyha a k\u00f6z\u00f6s gy\u0151zelem \u00e9rdek\u00e9ben Gerg\u0151 nem teszi meg ezt m\u00e1r elmondtam hogy szerintem neki kellene megtenni az akkori dinamik\u00e1ban \u00e9s az antig\u00e9n megfontol\u00e1sokb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an De ha \u0151 nem teszi meg \u0151 vissza fogok l\u00e9pni", " \u00e9s azt k\u00e9rtem hogy fogadj\u00e1k az emberek Ha nem lett volna sz\u00e1nd\u00e9kom visszal\u00e9pni ilyen nyilv\u00e1nval\u00f3an nem mondtam volna mert ezen k\u00edv\u00fcl megnehez\u00edtette k\u00e9t dolgot is Nyilv\u00e1n az egyik ez a bizonyos szavahihet\u0151s\u00e9g k\u00e9rd\u00e9se De a m\u00e1sik legal\u00e1bb ilyen fontos dolog hogyha \u00e9n Gerg\u0151t akartam volna zsarolni ebben a cikkben akkor nem mondom el el\u0151re hogy \u00e9n majd f\u00e9lre fogom l\u00e1tni az utols\u00f3 pillanatban a korm\u00e1ny \u00e9n a saj\u00e1t t\u00e1boromat a t\u00e1mogat\u00f3i meg szerettem volna hozz\u00e1szoktatni ahhoz a gondolathoz hogy ha Gerg\u0151 nem l\u00e9p vissza akkor nekem vissza kell l\u00e9pni j\u00f3 lelkiismerete Ki tudod jelenteni hogy egy\u00e1ltal\u00e1n t\u00e1mogatod nem hazudt\u00e1l a visszah\u00edv\u00f3t \u00e9s ezzel kapcsolatban nem hazudtam mert mindig azt mondtam amit abba a pillanatban gondoltam", " H\u00e1t nem vezett\u00e9l meg senkit ezzel kapcsolatban egy organikus vagy valakinek Gerg\u0151nek is azt mondtam hogy n\u00e9zd hogy szerintem neked kell visszah\u00edvni ha nem fogsz vissza\u00edrni vissza fogok l\u00e9pni H\u00e1t \u0151neki is ezt mondtam de azt a kommunik\u00e1ci\u00f3t is Tess\u00e9k mindv\u00e9gig figyelni hogy egyr\u00e9szt \u00e9n ezt mindig ugyanaz sz\u00f6vegk\u00f6rnyezetben az van hogy j\u00f3 lelkiismeret Az \u00e9n lelkiismeretem mert nem sz\u00e1radhat az hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s gy\u0151ztese az a Dobrev Kl\u00e1ra legyen aki minden kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g ellen\u00e9re a legkev\u00e9sb\u00e9 es\u00e9s Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra Teh\u00e1t \u00e9n rajtam fog m\u00falni \u00e9s nagyon ritk\u00e1n van az ember \u00e9let\u00e9ben egy akkora felel\u0151ss\u00e9g egy olyan s\u00falya v\u00e1llamon hogy az \u00e9n d\u00f6nt\u00e9sem az eg\u00e9sz orsz\u00e1g sors\u00e1t meghat\u00e1rozhatja a legt\u00f6bb ember \u00e9let\u00e9ben ez nem ad\u00f3dik meg most \u00e9n \u0151ket irigylem Mert ezeket le neh\u00e9z d\u00f6nt\u00e9s volt \u00e9s ez nem lehet hi\u00fas\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9s te mindaddig am\u00edg \u00fagy \u00e9reztem hogy Dobrev Kl\u00e1ra legy\u0151z\u00e9s\u00e9re kett\u0151nknek k\u00fcl\u00f6n k\u00fcl\u00f6n nincs egyik\u00fcnk vissza l\u00e9p\u00e9s\u00e9vel van es\u00e9lye", " \u00c9s ha ha nek\u00fcnk ez\u00e9rt nem l\u00e9p vissza ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an az a helyes d\u00f6nt\u00e9s addig \u00e9n k\u00f6vetkezetesen ebbe az ir\u00e1nyba mentem a dolog ott v\u00e1ltozott meg amikor egyre t\u00f6bb mutat\u00f3 \u00e9s most nem csak a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny kutat\u00e1sok hanem a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gim\u00e9dia sz\u00e1mokat tendenci\u00e1k \u00e9s nagyon sok minden m\u00e1s is nyilv\u00e1n amit a Gerg\u0151 is eml\u00edtette a maga jel\u00f6lti alkalmass\u00e1g hogy egy vit\u00e1ban Mondjuk te Dobrev kl\u00e1r\u00e1val szemben melyik\u00fcnknek milyen es\u00e9lyei vannak \u00e9ppens\u00e9ggel a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi v\u00e1laszt\u00e1sokon sz\u00e1momra nem volt k\u00e9rd\u00e9sed Gerg\u0151nek is megvannak azok a sz\u00e1mai amikre most hivatkozott hogy a j\u00f6v\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sod nekem sokkal jobb es\u00e9lyem van Orb\u00e1n Viktor ellen hogy \u00e9n biztos voltam benne hogy ezeket a sz\u00e1mokat \u00e9s mindent elemezve ha egyik\u00fcnk se csin\u00e1ljunk seg\u00edt k\u00e9rd\u00e9s bel\u0151le akkor bazd meg a Gerg\u0151nek kell visszal\u00e9pni", " mindaddig am\u00edg \u00fagy l\u00e1ttam hogy ha ez nagyobb meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem ellen\u00e9re ha \u00e9n err\u0151l nem tudom hogy megn\u00e9zni akkor az \u00e9n visszal\u00e9p\u00e9s emmel m\u00e9g el\u00e9rhet\u0151 a c\u00e9l addig azt mondtam hogy ak\u00e1rmi sz\u00e9pek ez akkor fordult meg amikor az\u00e9rt meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem az lehet hogy ha \u00e9n visszal\u00e9p a Kar\u00e1csony Gergely jav\u00e1ra akkor nem fogjuk tudni hogy ez ne Dobrev Kl\u00e1ra Dobrev Kl\u00e1ra k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s el\u0151tt is sajnos nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel maradna Orb\u00e1n Viktor onnant\u00f3l kezdve m\u00e1r nem az\u00e9rt dolgozol szavam volt az \u00e9rdekes hanem azt a hat\u00e1rozat d\u00f6nt\u00e9st kellett meghoznia hogy akarom mert \u00e9n a szavam betart\u00e1sa azaz azaz akkori \u00edg\u00e9retem az akkori inform\u00e1ci\u00f3im alapj\u00e1n megtett el\u0151revet\u00edtett \u00edg\u00e9retemhez a fontosabb nekem", " vagy m\u00e9g azt hogy legy\u0151zz\u00fck Orb\u00e1n Viktort \u00e9s abba is b\u00edztam Term\u00e9szetesen h\u00e9tf\u0151n Hosszasan t\u00e1rgyaltunk d\u00edjakat eg\u00e9sz h\u00e9ten V\u00e9g\u00fcl is ez volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk h\u00e9tf\u0151n \u00e9s abban maradtunk \u00e9s szerd\u00e1n is ugye ez volt a meg\u00e1llapod\u00e1sunk hogy folyamatosan egyeztet\u00fcnk is tudjuk egym\u00e1st \u00e9s k\u00f6z\u00f6s d\u00f6nt\u00e9s fogunk hozni \u00e9s hogy ketten egy\u00fctt fogunk tudni menni \u00e9s v\u00e9g\u00fcl Egy\u00e9bk\u00e9nt az l\u00e1tszott a sz\u00e1mokb\u00f3l hogy m\u00e9g akkor is jobb es\u00e9lyem van nekem legy\u0151zni Dobrev kl\u00e1r\u00e1t hogyha Kar\u00e1csony Gergely nem l\u00e9p vissza hiszen azok a sz\u00e1mok amiket ak\u00e1r a Medi\u00e1n hozott ki ez a 37 Dobrev 33 \u00e9n 24 Gergely ezek a sz\u00e1mok m\u00e9gis csak azt mutatt\u00e1k hogy nekem azt a 4% ot \u00e9ppens\u00e9ggel ak\u00e1r Gerg\u0151t\u0151l elhozni Vagy a bizonytalanok tal\u00e1lkozni nagyobb es\u00e9ly\u00fcnk van mint az \u00e9n engem t\u00e1mogat\u00f3kat marad\u00e9ktalanul be\u00e1ll\u00edtva Gerg\u0151 m\u00f6g\u00e9 \u00e9s azt\u00e1n m\u00e9g egy nehezebb orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son is \u0151vele nekimenni ennek a k\u00eds\u00e9rletnek De \u00e9n azt mondom hogy ezekre a sz\u00e1mukra alapozva Gerg\u0151 is meg tudta ezt felhozni Ezt oda", " az a c\u00e9g hogy az \u00e9rint\u00e9sed nagyon neh\u00e9z d\u00f6nt\u00e9s volt hiszen nemcsak saj\u00e1t mag\u00e1\u00e9rt az \u00f6nmag\u00e1ban egy nagy teher Term\u00e9szetesen hanem a m\u00f6g\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 szervezetek\u00e9nt is felel \u00e9rte d\u00f6nt\u00e9seik rendk\u00edv\u00fcl h\u0151sies m\u00f3don nem a szervezete a szervezeteken egyeztetve De nem a szervezetek sz\u00e1ja \u00edze szerint hozta meg a m\u00f6g\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 szerz\u00e9s Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6sszes t\u00e1rgyal\u00e1sokon \u00e9reztem ezt hogy hogy \u0151t \u00e9n hamarabb megn\u00e9ztem t\u00f6bb alkalommal is tal\u00e1n egyet k\u00e9rd\u00e9sben de azt\u00e1n Ugye az\u00e9rt t\u00e1mogat\u00f3 szervezetek azok az Az\u00e9rt mindig ott voltak \u00e9s h\u00e1t \u00e9n most ez mi ez nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s azt\u00e1n akkor nek\u00fcnk egy t\u00e1mogat\u00f3 p\u00e1rtok egyike sem \u00e1ll De jelenleg m\u00f6g\u00e9d felt\u00e9telezhet\u0151 hogy a baloldali szomorkodtak egyr\u00e9szt \u00e1tugrani Dobrev Kl\u00e1ra hogy a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s az els\u0151 fordul\u00f3ban bizonyos er\u0151ltetni az egy\u00e9ni szinten is r\u00e1ad\u00e1sul ugye az elviekben term\u00e9szetes sz\u00f6vets\u00e9geseknek tekintend\u0151 Jobbik sem \u00e1ll mert ez \u00e9s \u0151k nem t\u00e1mogatnak t\u00e9ged honnan fogsz fel t\u00e1mogat\u00f3kat szerezni hogy ha ezek a szer", " Vezetek nem \u00e9rdekeltek most \u00fagy t\u0171nik a te gy\u0151zelmet ben a m\u00e1sodik fordul\u00f3ban egy r\u00e9sze lesz a kezem hogy nagyon is hogy \u00e9rdekeltek t\u00f6bbnyire Most lehet hogy a jobbiknak van egy egy meg\u00e1llapod\u00e1s a DK val de Jobbik szavaz\u00f3 azok itt lesznek ami felm\u00e9r\u00e9s\u00fcnk szavai szerint a jogi szavaz\u00f3k t\u00f6bbs\u00e9ge az el fog menni \u00e9s t\u00e1mogatni fog nyilv\u00e1n nagyon igaz hogyha Jobbik szavaz\u00f3knak Te jel\u00f6lt\u00e9l be akkor Jakab P\u00e9ter el\u00e1rulja \u0151ket azzal nem t\u00e1mogat t\u00e9ged vagy a P\u00e9ternek \u00c9n most ma megn\u00e9ztem a Facebook oldal\u00e1t \u00e9s egy nem tudom 40 50 kommentet \u00edgy v\u00e9gig p\u00f6rgetem a t\u00f6bbs\u00e9ge az\u00e9rt b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t dics\u00e9ri hogy \u0151 nem sz\u00e1ll bele ebbe a k\u00fczdelemben az is l\u00e1tszik hogy ezek a lelkes kommentel\u0151k k\u00f6z\u00f6tt d\u00e9k\u00e1s kommentel\u0151k akik Jobbikos kommentel\u0151k A Jakab P\u00e9ter posztja alatt azok pedig kijelentett\u00e9k hogy m\u00e1r tizenk\u00e9t erre kell szavazni nem lehet k\u00e9ts\u00e9ges hogy egy jobb oldali k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben a legnagyobb t\u00e1mogat\u00e1ssal rendelkezem a talpon maradt jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl", " m\u00e9g akkor is amikor h\u00e1rom jel\u00f6lt volt az a kutat\u00e1s amit a Medi\u00e1n k\u00e9sz\u00edtett de az is amit mi egy\u00e9rtelm\u0171 mutatta hogy a jobbik szavaz\u00f3i nagy t\u00f6bbs\u00e9gben ide fognak j\u00f6nni az is l\u00e1tszott hogy a Momentum szavaz\u00f3i is \u00e9s a Momentum k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00e9s Ez\u00e9rt d\u00f6nt\u00f6ttem mellette H\u00e1t nekem az es\u00e9lyem ami rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k alapj\u00e1n jobb volt kev\u00e9s elismerte jobb volt nemcsak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son k\u00e9s\u0151bb v\u00e1laszt\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l is Term\u00e9szetesen ezeket a sebeket most be kell gy\u00f3gy\u00edtani hiszen nem is annyira Gerg\u0151 de az a csapat aki ott volt az\u00e9rt adott sebeket \u00e9s kapott is sebeket ebbe biztos vagyok de most Jakab P\u00e9ter kapcsolatban politikailag \u00e1rul\u00e1s \u00fagy tartom azt hogy nem t\u00e1mogatja a jel\u00f6lts\u00e9get \u00e9n legfeljebb nem tartom b\u00f6lcs dolognak Vona G\u00e1borral \u00e9rtek egyet aki egy vas\u00e1rnapi puszt\u00e1ba le\u00edrta hogy a mi kett\u0151nk sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t", " felt\u00e9tlen t\u00e1mogatnia kell a Jobbik vezet\u00e9s\u00e9nek is k\u00e9t okb\u00f3l az egyik mert ezt akarja tags\u00e1ga m\u00e1sik mert ez a haza \u00e9rdekel \u00e9n azt mondom hogy ennek elegend\u0151nek kellene lennie ahhoz hogy megn\u00e9zik Jakab P\u00e9tert is hogy \u00e1lljon be akt\u00edv t\u00e1mogat\u00f3nak mell\u00e9m hogy ez nem t\u00f6rt\u00e9nt meg azt gondolom hogy ez egy DK val k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1snak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye", " Err\u0151l majd \u00e9n tudn\u00e1l besz\u00e1molni a d\u00f6nt\u00e9s\u00fcnkkel Term\u00e9szetesen nekik kell elsz\u00e1molni \u00fagyszint\u00e9n vagy megmagyar\u00e1zni Adott esetben", " tudom\u00e1sul veszem de a jobbik szavaz\u00f3 \u00edr a nagyon nagy m\u00e9rt\u00e9kben sz\u00e1m\u00edtok azt rem\u00e9lem hogy van a g\u00e1borra fognak hallgatni mindannyian elmennek nemcsak hanem a rokonaikat bar\u00e1taikat szomsz\u00e9daink ismer\u0151seink is \u00e9s mindenkit t\u00e1mogatni fog az\u00e9rt hogy ut\u00e1na egy k\u00f6z\u00f6s programmal k\u00f6z\u00f6s csapattal legyen es\u00e9ly\u00fck 2022 \u00e1prilis\u00e1ban Magyarorsz\u00e1g ezer\u00e9ves t\u00f6rt\u00e9netek legkorruptabb korm\u00e1ny\u00e1t elzavarni G\u00e1bor Jobbik jobban \u00e9rti a jobbik mostani szavaz\u00f3inak ig\u00e9nyeit mint a jobbik jelenlegi eln\u00f6ke Jakab P\u00e9ter \u00e9s valszeg nem \u00edrta al\u00e1 a meg\u00e1llapod\u00e1st Dobrev Kl\u00e1ra h\u00e1ny szavaz\u00f3k\u00f6r szerinted ahhoz hogy a te gy\u0151zelmet j\u00f6jj\u00f6n ki a m\u00e1sodik fordulva mekkora r\u00e9szv\u00e9tellel sz\u00e1molsz Mi a taktik\u00e1t Dobrev kl\u00e1r\u00e1val szemben mi \u00fagy l\u00e1tjuk hogy 500000 szavaz\u00f3 kell", " Egy\u00e9bk\u00e9nt azt is el\u00e1rulom \u0151szint\u00e9n hogy ami kutat\u00e1saink j\u00f3l telt a Kar\u00e1csony Gergely \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos ismeret kutat\u00e1sokb\u00f3l amib\u0151l sokat k\u00e9sz\u00edtettek n\u00e9h\u00e1nyat mint \u00e9s valami teljesen publikus mint a HVG nek a felm\u00e9r\u00e9sei mi azt l\u00e1tjuk hogy Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak pillanatnyilag el\u0151nye van f\u00fcggetlen att\u00f3l hogy ki l\u00e9p vissza akinek az \u00e9n szavaz\u00f3inak a nagy r\u00e9sz\u00e9re azt m\u00e9rt\u00fck hogy mondjuk egy j\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re ink\u00e1bb azt mondom hogy a Kar\u00e1csony Gergely megyek be\u00e1ll\u00edthat\u00f3 hogy m\u00e1sik r\u00e9sze meg otthon maradt volna m\u00e9g az \u00e9n szavaz\u00f3inak is egyhatoda k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl Dobrev Kl\u00e1ra szabadott volna Kar\u00e1csony Gergely helyett a Gergely eset\u00e9ben ez t\u00f6bb mint egy harmad aki a Dobrev Kl\u00e1ra szabadott volna \u00e9s k\u00f6zben 60% j\u00f6tt volna hozz\u00e1nk ami felm\u00e9r\u00e9s\u00fcnk szerint \u00e9s azt\u00e1n majd megl\u00e1tjuk hogy lesz ahogy lesz term\u00e9szetesen a jobbik szavaz\u00f3inak nagy r\u00e9sz\u00e9re sz\u00e1m\u00edthatunk a t\u00f6bbi ink\u00e1bb otthon maradt volna de jobb szavaz\u00f3inak nagyon kis r\u00e9sze az apja Dobrev Kl\u00e1ra szabadott volna de van egy k\u00e9t sz\u00e1mjegy\u0171 r\u00e9sze az\u00e9rt van", " \u00e9s amat\u0151r szavaz\u00f3inak a nagyon nagy r\u00e9sze \u00fagyszint\u00e9n sz\u00e1m\u00edtunk \u00e9s azok a bizonytalanok akik val\u00f3j\u00e1ban majd el fogj\u00e1k d\u00f6nteni a 2022 \u00e1prilisi v\u00e1laszt\u00e1st \u0150k tudj\u00e1k megford\u00edtani \u0151k tudj\u00e1k legink\u00e1bb befoly\u00e1solni ezt a versenyt mint ahogy \u0151k fogj\u00e1k eld\u00f6nteni Orb\u00e1n Viktor sors\u00e1t is most m\u00e1r csak egy\u00fctt Ugyan e v\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor \u00e9s m\u00e1r most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s az l\u00e1tszott hogy B\u00e1r a szavazatok er\u0151sen megosztottak hiszen hogyha Kar\u00e1csony Gergely n\u00e9l nem T\u00e9telezz\u00fck vit\u00e1t hogy m\u00e9g csak a baloldalhoz Soroljuk \u00c9s mi tudjuk hogy nagyon sok momentumos szavaz\u00f3 \u00e9s ez\u00e9rt Kar\u00e1csony Gergely leszavazott az els\u0151 fordul\u00f3ban S\u0151t Olyanok is akik engem t\u00e1mogattatok de nem gondoltak es\u00e9lyesnek De hogyha ezt n\u00e9zz\u00fck akkor is k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl Armand harmad volt teh\u00e1t hogy a 137 sz\u00e1zal\u00e9kkal mondhatn\u00e1m hogy az engem a momentumot \u00e9s a jobbikot t\u00e1mogat\u00f3 szavazatok 37% kal harmatb\u00f3l a legnagyobb szeretet k\u00e9pviselt\u00e9k ugye 34 sz\u00e1zal\u00e9kkal volt ott Dobrev Kl\u00e1ra", " H\u00e1t 27% a Kar\u00e1csony Gergely Teh\u00e1t gyakorlatilag ez ezek az ar\u00e1nyok azt mutatj\u00e1k hogy mi nek\u00fcnk csak egy\u00fctt lehet es\u00e9ly\u00fcnk szil\u00e1nkos azt mondtad hogy te szoci\u00e1ldemokrata programot is k\u00e9pviselnie vagy valamilyen m\u00f3don a kar\u00e1csony \u00e1ltal k\u00e9pviselt te kis jelen legyenek Majd azon a palett\u00e1n amivel te fel\u00e1llsz minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt ez pontosan mit jelent ezt akartam oda jelzi nyilv\u00e1nval\u00f3 nem lenne hiteles \u00e9n azt mondan\u00e1m hogy \u00e9n is szoci\u00e1ldemokrata programot k\u00e9pvisel nem amit a Kar\u00e1csony Gergely mondott az az hogy a k\u00f6z\u00f6s program amit az ellenz\u00e9ki p\u00e1rt elfogadott \u00e9s aminek a v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra most minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet k\u00e9s\u0151bb minisztereln\u00f6k\u00f6t keres\u00fcnk annak a jelent\u0151s r\u00e9sze az egy szoci\u00e1ldemokrata program egy z\u00f6ldprogram \u00e9s van egy persze 11 elsz\u00e1moltat\u00e1s \u00e9s egy\u00e9b jellege is Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ebben a programban ebben val\u00f3ban vannak abszol\u00fat baloldali elmegy \u00e9s nagyon sokszor de nem is van benne egy pontot mert ez nagyon fontos tudod egy kutya szenved elad\u00f3 kapcs\u00e1n milyen \u00e1ll\u00e1spontot k\u00e9pviselte Nem \u00e9rdekes de lehet hogy pont neked is elmondtam hogy a progressz\u00edv", " \u00e9n abszol\u00fat nem ellenzem Teh\u00e1t nem eg\u00e9szen m\u00e9g a Fidesz itt egyek kulcsos be nem vezetett \u00e9s abb\u00f3l egy\u00e9bk\u00e9nt nekem rendk\u00edv\u00fcl \u00e9rdekes m\u00f3don amikor a Fidesz az ad\u00f3rendszert megv\u00e1ltoztatta akkor \u00e9n higgy gyermekes v\u00e1llalati vezet\u0151k h\u00e1tt\u00e9rrel t\u00f6bbet profit\u00e1ltam az egykulcsos a t\u00e9telb\u0151l mint a h\u00e9t gyerek ut\u00e1ni kedvezm\u00e9ny De h\u00e1t nagyon \u00e9rdekes volt ez az akkor sz\u00e1molgattam \u00e9s magam is Meglep\u0151dtem rajta h\u00e1t t\u00f6bbkulcsos szem\u00e9ly oda lothar maga mindaddig t\u00f6bbkulcsos volt a szem\u00e9ben ugyan\u00fagy fel orsz\u00e1gon is \u00e9s ahol \u00e9n \u00e9rtem Kanad\u00e1ban Egyes\u00fclt \u00c1llamokban ott is dolgoztam valamennyit \u00e9ltem valamennyit Ausztri\u00e1ba N\u00e9metorsz\u00e1gba finnorsz\u00e1gban is rendk\u00edv\u00fcl sokat j\u00e1rtam Franciaorsz\u00e1gban \u00e9s \u00e9n azt l\u00e1ttam hogy minden\u00fctt progressz\u00edv jobb elad\u00f3 van teh\u00e1t ez nekem ezzel semmilyen probl\u00e9m\u00e1m m\u00e9g \u00e9n egy valamit ellenszert most a v\u00e9gs\u0151kig ad\u00f3emel\u00e9st sose lehet ad\u00f3emel\u00e9st \u0151 meg akarjuk nyerni a v\u00e1laszt\u00e1st Mindenk\u00e9pp meg kell nyugtatni hiszen a Fidesz m\u00e1r \u00edgy is azzal riogat hogy ad\u00f3t akarunk emelni mik\u00f6zben Kar\u00e1csony Gergely is csak az", " 1 milli\u00f3 feletti j\u00f6vedelmekre eml\u00edtett egy magasabb kulcsot teh\u00e1t ott sem a teljes j\u00f6vedelm\u00e9t ad\u00f3ztatt\u00e1k magasabb kulccsal hanem csak az a feletti r\u00e9szt ad\u00f3ztatt\u00e1k \u00e9n ezt is ellenzem egyszer\u0171en azt mondom hogy most jelen pillanatban Ha meg akarjuk nyerni a v\u00e1laszt\u00e1st akkor \u00edg\u00e9rj\u00fck meg hogy semmibe nem vesz\u00fcnk rosszabbak mint a Fidesz csak jobbak lesz\u00fcnk nagyon sok emberrel \u00e9ppens\u00e9ggel \u00e9s egy k\u00e9rd\u00e9st engedj meg Teh\u00e1t hogyha azt mondod hogy \u00e9n t\u00e1mogatn\u00e1m a progressz\u00edv szem\u00e9be de nem adod De igaz\u00e1b\u00f3l nem fogod vezetni csak n\u00e9zte nem teszel akkor j\u00f3l \u00e9rtelek most t\u00e9ged \u00e9n term\u00e9szetesen a hat p\u00e1rttal egyeztetett programot kellene v\u00e9grehajt csak mint minisztereln\u00f6k De mit minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt v\u00e9gs\u0151kig ellenzem azt hogy b\u00e1rmilyen m\u00f3don emelj\u00fcnk a szem\u00e9lyim a bankad\u00f3t \u00e9s a t\u00f6bbi H\u00e1t akkor megtartod egykori igaz nem felt\u00e9tlen\u00fcl mert ugye a cs\u00f6kkent\u00e9shez hozz\u00e1j\u00e1rulok h\u00e1tha \u0151k azt fogj\u00e1k mondani \u00e9s a \u00e9s hogyha az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s kell b\u00edrja akkor annak nincs akad\u00e1lya hogy A legalacsonyabb kereset\u0171ek meg cs\u00f6kkents\u00e9k a j\u00f6vedelemad\u00f3j\u00e1t \u00e9n ezt el tudom fogadni de", " racion\u00e1lis a most mindenkit arra k\u00e9rek hogy azokban a k\u00e9rd\u00e9sekben amelyek megoszt\u00f3ak \u00e9s amely miatt valakik a Fideszre akarnak szavazni Semmik\u00e9ppen ne csin\u00e1ljunk olyat ami miatt valaki ezt a gond hogy \u00e9n t\u00e9nyleg engem is felh\u00e1bor\u00edt hogy lopnak de \u00e9n most akkor t\u00f6bbet fogok fizetni ad\u00f3t \u00e9s ez\u00e9rt ink\u00e1bb m\u00e9gis Orb\u00e1n a szavazok ezt nem akarom ker\u00fclni \u00e9n azt akarom hogy mindenki nyugodt lelkiismerettel t\u00e1mogassa az ellenz\u00e9ket sz\u00e1moljuk fel a lop\u00e1st semmi benne b\u00fcntess\u00fck a v\u00e1laszt\u00f3kat \u00e9s ezt meg lehet tenni mert egy\u00e9bk\u00e9nt minim\u00e1lis p\u00e9nzekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t nem arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy mi szeretn\u00e9nk vil\u00e1g az ad\u00f3kat b\u00e1rki is Nem \u00e9n b\u00e1rki is kivetni az a gazdagok nem akarok \u00edrni meg azokra adott csin\u00e1ljuk meg azt hogy most mindenkinek egy \u00f6nt\u00f6z\u0151 jellegtelen a sz\u00f6veg s\u00fct\u0151 Orb\u00e1n Viktort a vil\u00e1gos csak ugyanolyan k\u00e9rdezi akkor ilyen vil\u00e1gon ut\u00e1na \u00e9s az\u00e9rt fontos k\u00e9rd\u00e9s p\u00e9ld\u00e1ul az ad\u00f3ztat\u00e1s nak a k\u00e9rd\u00e9se mert a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok a finansz\u00edroz\u00e1sa az ezen \u00e1ll vagy bukik Ugye az\u00e9rt azt lehet tudni hogy Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesen igazs\u00e1gtalan ad\u00f3z\u00e1si rend van amelyben az alacsony j\u00f6vedelm\u0171ek azonos kulccsal ad\u00f3znak mint a magas j\u00f6vedelm\u0171ek akik", " sokkal kevesebben vannak mint az alacsony j\u00f6vedelm\u0171ek a k\u00e9pz\u00e9s sz\u00e1m\u00e1ra is az hogy akkor j\u00f3l \u00e9rtem hogy ha v\u00e1ltoztatn\u00e1l is a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 nakor kiz\u00e1rlak lefel\u00e9 teh\u00e1t Adott esetben ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9ssel ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9st mert nem vagyok ellene kiv\u00e9ve hogyha ez egy populista ostoba \u00edg\u00e9ret lenne hiszen pontosan tudjuk hogy nagyon neh\u00e9z helyzetben lesz az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1s j\u00f6v\u0151re m\u00e9g a n\u00e9gy ahogy Orb\u00e1n Viktor szokta csin\u00e1lni ugyeb\u00e1r a v\u00e1laszt\u00e1si \u00edg\u00e9reteit bej\u00f6n mert f\u00e9lt a nyugd\u00edjemel\u00e9s \u00e9t\u0151l v\u00e1laszt\u00e1si ciklus v\u00e9ge el\u0151tt vezette be 2002 ben p\u00e9ld\u00e1ul vagy a 13. havi esze \u00e1g\u00e1ban nem volt addig visszavezetni a 11 \u00e9ve van korm\u00e1nyon teh\u00e1t azt ne felejts\u00fck el \u00e9s m\u00e9g 2064 14. havi nyugd\u00edjat is \u00edg\u00e9rt nyilv\u00e1n Addig am\u00edg nem l\u00e1tta sz\u00fcks\u00e9ged addig esze \u00e1g\u00e1ban nem jutott a saj\u00e1t kor\u00e1bbi \u00edg\u00e9reteit betartani most egy rendk\u00edv\u00fcl rosszul \u00e1ll \u00e9s f\u00e9l att\u00f3l hogy bukni fog most nemcsak a lop\u00e1s gyors\u00edtott\u00e1k fel hanem elkezdett osztogatni is felt\u00e9tlen meg akarja enni a v\u00e1laszt\u00f3kat \u00e9s ez\u00e1ltal a v\u00e1laszt\u00e1st", " Teh\u00e1t nem ezt a nagymam\u00e1m az orb\u00e1ni p\u00e9ld\u00e1val szemben van p\u00e9ld\u00e1ul Medgyessy korm\u00e1ny ami r\u00f6gt\u00f6n az elej\u00e9n egy \u00fcres kasz\u00e1lt a f\u00e9rj\u00e9vel elkezdte a rendk\u00edv\u00fcl dr\u00e1ga \u00edg\u00e9reteit megval\u00f3s\u00edtani \u00e9s osztogatni \u00e9s az \u00f6cs\u00e9d bevitt az orsz\u00e1got \u00e9s emiatt nem lehet azt\u00e1n eur\u00f3k emiatt lett hi\u00e1ny emiatt magas infl\u00e1ci\u00f3 emiatt az \u00e1llamad\u00f3ss\u00e1g politika mellett amire szint\u00e9n Egy\u00e9bk\u00e9nt azt az elvet k\u00f6veti hogy a magas j\u00f6vedelm\u0171 csal\u00e1dok n\u00e1l t\u00f6bbet hagyott gyerek sz\u00e1m alapj\u00e1n mi vagyunk az alacsony j\u00f6vedelm\u0171 csal\u00e1dok ne kapjon nem keletkezik munka j\u00f6vedelemb\u0151l igaz\u00e1n jelent\u0151s bev\u00e9telt ott nem nagyon l\u00e1tszik az hogy b\u00e1rmi fajta a pozit\u00edv fejlem\u00e9ny tudott volna ezen csal\u00e1dok gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1ban ezt is ebben a form\u00e1j\u00e1ban v\u00e1ltozatlanul meg hagyn\u00e1d M\u00e9g egyszer mondom semmilyen kedvezm\u00e9nyt nem szeretn\u00e9k elvenni senki", " kiterjeszteni p\u00e9ld\u00e1ul azokra is akik nem felt\u00e9tlen\u00fcl magas j\u00f6vedelm\u0171ek a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben mindenr\u0151l lehetne besz\u00e9lni nem lehet k\u00e9ts\u00e9ges hogy csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot \u00e9s minim\u00e1lnyugd\u00edj a t\u00f6r\u00f6ks\u00e9g minim\u00e1lnyugd\u00edj \u00e1temelni kell egyszer\u0171en felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 azt hogy 14 be m\u00e9g az infl\u00e1ci\u00f3s elk\u00f6vette Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ezt nem lehet k\u00e9ts\u00e9ges de te egy jelent\u00e9s \u00e1t strukt\u00far\u00e1nak a k\u00f6lts\u00e9g ig\u00e9ny\u00e9t figyelembe kellene venni ehhez \u00e9s legf\u0151k\u00e9ppen m\u00e9g egyszer mondd a v\u00e1laszt\u00e1st akarunk nyerni teh\u00e1t k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k mindenkinek hogy semmit ne rontsuk el amilyen az emberek szeretik \u00e9s t\u00e1mogatj\u00e1k a Fidesz biztos hogy ezt szeretik Egy\u00e9bk\u00e9nt az emberek biztos hogy szeretn\u00e9k kapni alapvet\u0151 havat ad\u00f3kedvezm\u00e9nyek vannak amelyek akivel kiv\u00e1lts\u00e1gosok a t\u00e1mogatj\u00e1k l\u00e1szl\u00f3val \u00e9v eleji k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l egy riportot Bige L\u00e1szl\u00f3 finansz\u00edrozott nagyon alapos nagymint\u00e1s kutat\u00e1st", " abb\u00f3l is tudjuk de egy\u00e9bk\u00e9nt a j\u00f3zan \u00e9sz is ezt mondja hogy a csal\u00e1di ad\u00f3rendszer illetve a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok az egyik olyan siker ter\u00fclet a fideszn\u00e9l ami miatt Igenis nagyon sokan szavaztak a Fideszre teh\u00e1t \u0151ket meg kell nyugtatni hogy ezekhez nem ny\u00falunk nem az\u00e9rt nekem h\u00e9t gyermeke van \u00e9s \u00e9n magam is nyilv\u00e1nval\u00f3an haszon\u00e9lvez\u0151je vagyok a fideszes Ad\u00f3 politik\u00e1nak \u00e9s a csal\u00e1di ad\u00f3 rendszernek megjegyzem a Hidd el nekem bej\u00f6tt m\u00e1r nagykor\u00fa Nyilv\u00e1n nem magamra gondoltam mondom ezt \u00e9s azt is olyan bekeverni Term\u00e9szetesen demogr\u00e1fiai katasztr\u00f3fa m\u00e9g a Fideszesek politik\u00e1val egy\u00fctt is fenyegeti Magyarorsz\u00e1got teh\u00e1t nek\u00fcnk Persze azzal egy\u00fctt hogy sokkal t\u00f6bbet kell tenni a fideszn\u00e9l az\u00e9rt hogy ez a katasztr\u00f3f\u00e1t ezt el tudjuk \u00e1ll\u00edtani De ebbe az ir\u00e1nyba tov\u00e1bbra is nagyon komoly l\u00e9p\u00e9seket kell tenni ugye azt mondtad hogy a S\u00e1ri t\u00e1mogat\u00e1sok a siker \u00e1gazat ezt az Iminek c\u00e1folja az hogy tizen \u00e9ve nem n\u00f6vekedett p\u00e9ld\u00e1ul a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k nak az \u00f6sszege ebben semmi Ferenczi \u00e1lln\u00e1l minisztereln\u00f6kk\u00e9 \u00f6sszess\u00e9ge tudom hogy csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k nem n\u00f6vekedett \u00e9s nem a posztom most", " minden j\u00f3t el tudn\u00e1nk n\u00e9zni vitatkozni szoktunk is ugyeb\u00e1r rendk\u00edv\u00fcl \u00e9lvezetes Titanic szoktak lenni teh\u00e1t nem arr\u00f3l van sz\u00f3 arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy a csal\u00e1dokn\u00e1l l\u00e9v\u0151 p\u00e9nz Mennyit emelkedett alatt \u00e9s akkor azt fogjuk l\u00e1tni hogy igenis emelkedett hogy a csal\u00e1dok val\u00f3ban jobban \u00e9lnek \u00e9s boldogabbak Most vagy \u00e9n mondhatn\u00e1m neked hogy azt se volt igazs\u00e1gos valljuk be hogy \u00e9n egy h\u00e9t gyermeket nevel\u0151 \u00e9desapa \u00e9vvel ezel\u0151tt ugyanannyi ad\u00f3t fizettem mint 10 gyereke rendelkez\u0151 koll\u00e9g\u00e1m Teh\u00e1t \u00e9n azt se tartom az\u00e9rt igazs\u00e1gosnak \u00e9s erre nagyon j\u00f3 fejek vannak nyugodtan is az ad\u00f3rendszerrel csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kra ad\u00f3kedvezm\u00e9nyek vetted Igenis a gyermekv\u00e1llal\u00e1st az t\u00e1mogatni kell ha ezt valaki nem \u00e9rt nem hiszem hogy van olyan aki nem \u00e9rti meg a vil\u00e1gos csak ugye a fidesznek az a politik\u00e1ja t\u00e1mogatja hogy a nap \u00e1ll\u00e1sa tehet\u0151sek eset\u00e9ben nem a fidesznek az a f\u00f6ldre hogy mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatja minden munkav\u00e1llal\u00f3n\u00e1l m\u00e1r eleve t\u00e1mogatja van egy csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k amit nem emeltek \u00c9s ez nagyon Sajn\u00e1latos de nem arr\u00f3l van sz\u00f3 de t\u00e1mogatja a gyere", " vannak igazs\u00e1gtalanul term\u00e9szetesen azt nem is kell k\u00e9rd\u00e9s tudjuk hogy te is elmondtad \u00e9n is egyet\u00e9rtek ar\u00e1nytalanul nagy r\u00e9sze a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1sok nak a k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lyhoz megy a probl\u00e9ma Alapvet\u0151en az els\u0151 vagy k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lyhoz Att\u00f3l f\u00fcgg mit nevez\u00fcnk k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lynak rendben van Teh\u00e1t nem k\u00e9rd\u00e9ses hogy p\u00e9ld\u00e1ul a h\u00e9tszem\u00e9lyes aut\u00f3k v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1nak a kedvezm\u00e9nyek az nem a szeg\u00e9nyeknek sz\u00f3lt \u00e9s m\u00e9g mondhatn\u00e9k nagyon sok minden nem az egyetlen p\u00e9lda nem fogsz meglep\u0151dni a k\u00f6nyvt\u00e1rak fenntart\u00e1sa h\u00e9tk\u00fat vagy kult\u00farh\u00e1zak m\u0171k\u00f6d\u00e9s fenntart\u00e1sa az a fels\u0151 fels\u0151 fels\u0151 k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1ly vagy a fels\u0151 oszt\u00e1ly t\u00e1mogatja a szeg\u00e9nyek ad\u00f3j\u00e1b\u00f3l ez a vil\u00e1gon minden\u00fctt \u00edgy van Nem csak Magyarorsz\u00e1gon teh\u00e1t ez egy\u00e1ltal\u00e1n nem mondom csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1s az egyik De akkor n\u00e9zz\u00fck a k\u00f6nyvt\u00e1rakat n\u00e9zz\u00fck a m\u0171vel\u0151d\u00e9s h\u00e1zakat azon nem h\u00e1borog akkor k\u00e9rd\u00e9se alkotm\u00e1nyoz\u00e1s t\u00f6bbs\u00e9g birtok\u00e1ban nem kell alkotm\u00e1nyoz\u00f3 Igen Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen le akarom n\u00e9zni hogy pont akkor is sz\u00fcks\u00e9ged van \u00e9s nagyon rem\u00e9lem hogy a Fidesz partner lenne de ez egy m\u00e1sik dolog t\u00f6rt\u00e9nt", " k\u00e9rd\u00e9st v\u00e1lasszuk k\u00fcl\u00f6n Az egyik az hogy ki kell mondani valakinek azt hogy azok a passzusok ak\u00e1r a alapt\u00f6rv\u00e9nyben ak\u00e1r b\u00e1rmilyen egy\u00e9b t\u00f6rv\u00e9nyben amelyet egy j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 jog\u00e1llam van egy demokr\u00e1ci\u00e1ban az alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g kihajtott volna amelyek abszol\u00fat felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 m\u00f3don a Fidesz hatalma tart\u00e1s\u00e1t szolg\u00e1lt\u00e1k \u00e9s igazs\u00e1gtalanok is erk\u00f6lcstelennek \u00e9s jogszab\u00e1ly ellenesen hiszem m\u00e9g az alapt\u00f6rv\u00e9nyben is benne van az hogy a kiz\u00e1r\u00f3lag hatalomra t\u00f6rekv\u00e9st Ilona ezekr\u0151l valakinek ki kell mondani hogy \u00e9rv\u00e9nytelen ha csupa Fideszesek b\u0151l \u00e1ll\u00f3 alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g nem mondta ki akkor mondjuk m\u00e9g akkor is legyen \u00edrtad az asztalra t\u00e9ve hiszen Orb\u00e1n Viktor Holnap k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g birtok\u00e1ban hozhatna egy t\u00f6rv\u00e9nyt hogy 130 \u00e9v m\u00falva lesz legk\u00f6zelebb v\u00e1laszt\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon azt is elfogadn\u00e1k ez nem kell 50% os t\u00f6bbs\u00e9g ez j\u00f3zan \u00e9sz kell ki kell mondani hogy ez teljesen alkotm\u00e1nyos alapt\u00f6rv\u00e9ny ellenes pont Term\u00e9szetesen az egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s hogy Mivel fogjuk ezeket helyettes\u00edteni fogunk e valami \u00faj szab\u00e1lyt Ehelyett \u00e9rv\u00e9nybe l\u00e9p", " Igen \u00dagyhogy erre a mostani meg\u00e1llapod\u00e1sunk szerint Kar\u00e1csony Gergely a Nem csak azon gondolkoztunk nem csak arr\u00f3l hoztunk d\u00f6nt\u00e9st hogy milyen fel\u00e1ll\u00e1ssal tudunk nagyobb es\u00e9llyel Orb\u00e1n Viktornak Ki volt \u00e1ll\u00edtani ha nem t\u00f6bbet fizet meg\u00e1llapodtunk abban hogy a k\u00f6zeli tan\u00e1csot kell egy k\u00f6z\u00fcl tan\u00e1csad\u00f3 test\u00fcletet kell fel\u00e1ll\u00edtani tekint\u00e9lyes alkotm\u00e1nyjog\u00e1sz okb\u00f3l aki ezekre a probl\u00e9m\u00e1kra megold\u00e1st tal\u00e1lnak engem szem\u00e9ly szerint rendk\u00edv\u00fcl zavar az hogy Magyarorsz\u00e1gon azok akik azt mondj\u00e1k hogy Majd sz\u00e9pen lassan alkotm\u00e1nyunk \u00e9s majd f\u00e9l \u00e9v m\u00falva vagy egy \u00e9v m\u00falva is ki tudja h\u00e1ny \u00e9v m\u00falva lesz egy \u00faj alkotm\u00e1nyunk meg majd megv\u00e1rjuk am\u00edg k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g lesz \u00e9s akkor bocs\u00e1nat 51% os t\u00f6bbs\u00e9ggel mi elfogadjuk legitimnek azt a m\u00e9diatan\u00e1cs amely kiz\u00e1r\u00f3lag fideszes tagokb\u00f3l \u00e1llva elvette a frekvenci\u00e1t a Klubr\u00e1di\u00f3 t\u00f3l \u00c9s ha rajtam m\u00falik soha nem is fogjuk tudni visszaadni akkor hogyha m\u00e1r most nem Mondjuk ki azt hogy ez elfogadhatatlan", " hogy elfogadhatatlan hogy egy olyan polt P\u00e9ter beton hozta be a hatalm\u00e1ba kilenc \u00e9vre a teljes k\u00f6vetkez\u0151 ciklus n\u00e9gy \u00e9vre aki nem az elsz\u00e1moltat\u00e1s hanem a b\u0171n m\u00e9g az ellenz\u00e9ki b\u0171n\u00f6z\u0151kre sz\u00e1molhatja el aki mentegeti fel ment\u00e9l a b\u0171n\u00f6z\u0151ket aki le\u00e1ll\u00edtja azokat a nyomoz\u00e1sokat a kint \u00e9ppens\u00e9ggel az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 csal\u00e1s elleni Hivatal ind\u00edtana minisztereln\u00f6k \u00far Jelentem \u00c9n azt gondolom hogy Hami elfogadjuk azt hogy polt P\u00e9ter a hatalm\u00e1ba lehet ak\u00e1rmeddig akkor Nem tett\u00fcnk meg mindent a jog\u00e1llam\u00e9rt nek\u00fcnk nem A jog ezzel a jog\u00e1llam megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9r\u0151l helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ugyan\u00edgy a m\u00e9diatan\u00e1cs Teh\u00e1t hogyha mi elfogadn\u00e1nk azt hogy mit \u00edrtam neki egy p\u00e1r cigit legitim ha nem zavarjuk sz\u00e9t \u0151ket azonnal akkor elfogadjuk hogy Magyarorsz\u00e1gon nem lesz sajt\u00f3szabads\u00e1g teh\u00e1t ezek elfogadhatatlannak egy Demokrata jog \u00e1llamp\u00e1rti ember sz\u00e1m\u00e1ra ezek a d\u00f6nt\u00e9sek amikor meghozt\u00e1k \u0151ket \u00e9s Alkotm\u00e1ny alapt\u00f6rv\u00e9ny ellenesnek voltak ez soha nem fogadhatja el senki alkotm\u00e1nyosnak is a t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171nek Ezt szerintem ezt az\u00e9rt a tekintetedet Csak k\u00e9rdezem a Timivel fog egy\u00e9bk\u00e9nt elviselhet\u0151bb a jobb \u00e1llapotokat eredm\u00e9nyez egy olyan t\u00f6m\u00edt\u00e9s ami", " akkor te majd \u00fagy fog alkotm\u00e1nyos szab\u00e1lyokat hozni t\u00f6rv\u00e9nyeket hozni hogy nincs meg hozz\u00e1 az a t\u00f6bbs\u00e9get nem sz\u00fcks\u00e9geltetnek hozz\u00e1 Ne haragudj Ted sz\u00f6gezz\u00fck le nem arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy hozunk ilyen szab\u00e1lyt t\u00f6bbs\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl hanem arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk hogy ki merik mondani hogy a kir\u00e1ly meztelen ki merik mondani hogy ezek a szab\u00e1lyok Alkotm\u00e1ny leszek voltak mindig is soha nem is voltak \u00e9rv\u00e9nyesek Ez nem a szerint a elhozni akarok nem nem akarom ezt fel\u00fcl\u00edrni \u00e9n csak l\u00e1tom hogy ez teljesen \u00e9rv\u00e9nytelen ez kuka nincs t\u00f6bb nemigen t\u00f6rt\u00e9nt nem lehet hozni Ha most 130 \u00e9v m\u00falva lesz a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s mert ilyen t\u00f6rv\u00e9nyt hoznak azt m\u00e9g egy percig is elfogadjuk legitimnek azt gondoljuk azt hogy ahhoz majd k\u00e9tharmad kell hogy ezt fel\u00fcl \u00edrjuk \u00c9s mi van ha k\u00e9tharmadot kilenctizede m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k mi lesz ha fogj\u00e1k k\u00e9tharmaddal megteheted azt hogy Orb\u00e1n Viktor szem\u00e9lyesen ez lesz benne Mostant\u00f3l kezdve az alapt\u00f6rv\u00e9nybe Orb\u00e1n Viktor szem\u00e9lyesen t\u0171nt\u00e9l mikor lesz v\u00e1laszt\u00e1sa h\u00e1ny tizeddel meg h\u00e1ny sz\u00e1zad dal lehet fel\u00fcl\u00edrni egy Alkotm\u00e1ny hogy \u0151 kit nevez ki kir\u00e1ly lesz teh\u00e1t az\u00e9rt meg\u00e1lljon a mellett ami alkotm\u00e1nyellenes az alkotm\u00e1nyos am\u0151ba", " v\u00e9n\u00e1s az alapt\u00f6rv\u00e9nnyel ezt ki kell mondani ne m\u00e1r Most ez nem kell t\u00f6bb el\u00e9rni azt hogy ennek a kimond\u00e1sa Mert sz\u00e9t csont polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fas indulatokat ebben az orsz\u00e1gban ezt m\u00e1r ki mondtuk van polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa m\u00e9g nem vagy hatalmas nagy hatalmas semmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ez att\u00f3l m\u00e9g \u00e9rv\u00e9nytelen f\u00fcggetlen hogy ki van hatalmon ez \u00e9rv\u00e9nytelen pont P\u00e9ternek a kinevez\u00e9se is \u00e9rv\u00e9nytelen a gondolat is \u00e9rv\u00e9nytelen hogy egy olyan legf\u0151bb id\u00e9zt\u00fcnk van aki a tolvajokat t\u00e1mogatja \u00e9s nem elsz\u00e1molt\u00e1k Ja ok\u00e9 van egy k\u00e9rd\u00e9st ami szinte nagyon fontosat a meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l nevezetesen hogy elk\u00e9peszt\u0151 sikeredben Iszonyatosan felfokozott elv\u00e1r\u00e1sok fogalmaz\u00f3dnak meg a szem\u00e9be kapcsolatban ezt tapasztalom a sz\u0171kebb k\u00f6rnyezetemben de Felteszem hogy ez egy orsz\u00e1gos mint\u00e1zat is mi is l\u00e1tjuk p\u00e9nzzel a partiz\u00e1nok a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 online fel\u00fcletein hogy milyen Elk\u00e9peszt\u0151 Messi\u00e1s v\u00e1r\u00e1s \u00f6vezi A szem\u00e9lyedet ez \u00edgy egy l\u00e9tez\u0151 mint\u00e1zat az ellenz\u00e9k nyilv\u00e1noss\u00e1gban teh\u00e1t folyamatosan a Messi\u00e1s v\u00e1l\u00e1snak a logik\u00e1j\u00e1ra voltak felf\u0171zve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 parlamenti ciklus Ok\u00e9s most v\u00e9gre kaptak egy olyan jel\u00f6ltet ezek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1llalkoz\u00e1sok amelybe bele l\u00e1thatnak gyakorlatilag mindent \u00e9s meg az ellenkez\u0151j\u00e9t is Teh\u00e1t holnap m\u00e1r val\u00f3sz\u00edn\u0171", " elv\u00e1r\u00e1s menetrend hogy minimum a Duna jeg\u00e9n vagy a vagy a Duna viz\u00e9t vagy az be \u00e9s legy\u00e9l sz\u00edves rajta k\u00f6zlekedni ez egy nagyon k\u00e9t\u00e9l\u0171 dolog mert sok\u00e1ig ehhez emelheti a te kamp\u00e1nyodat De el\u0151bb vagy ut\u00f3bb ezeknek az elv\u00e1r\u00e1soknak el kell kezdeni megfelelni \u00e9s ennyi elv\u00e1r\u00e1snak ilyen felfokozott s\u00e1ggal nem lehet megfelelni hogyan fogod kezelni ezt a hangulatot H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is", " b\u00facs\u00fa 2 \u00c9n azt gondolom hogy azt a szerepet valakinek val\u00f3ban el kell v\u00e1llalni hogy ezt a diktat\u00far\u00e1t lebontja \u00e9s hogy erre a p\u00e1rtok eddig tizen\u00e9ve kereszt\u00fcl alkalmatlanok voltak ezt L\u00e1ttuk az hogy siker\u00fclt ezeket a p\u00e1rtokat R\u00e1venni hogy p\u00e9ld\u00e1ul el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s legyen hogy \u00d6sszefog\u00e1s legyen hogy 11 elleni k\u00fczdelembe induljanak Ez egy fantasztikus siker azt is meg kell \u00e9rteni hogy egy olyan jel\u00f6lt is kell akire m\u00e9g a fideszes szavazok is el fognak szavazni Orb\u00e1n Viktorral szemben \u00e9s egy nagyon j\u00f3 h\u00edrem van mert az esetemben \u00e9s \u00e9n nem nagyon b\u00fcszke vagyok arra \u00e9s t\u00e9nyleg meghat\u00f3 dolog hogy h\u00e1ny fiatal pedig politik\u00e1val sokszor nem is foglalkozol ember", " \u00c1bel \u00e9s \u00e9s \u00e9lvezd ki szabads\u00e1got \u00e9s \u00e9s seg\u00edt ebben a kamp\u00e1nyban \u00e9s n\u00e9lk\u00fcl\u00fcnk Nem lenn\u00e9nk itt", " hogyha itt most 10 napig nem fognak megint minden f\u00e9lretenni \u00e9s nem fogj\u00e1k a saj\u00e1t b\u00e9k\u00e1s \u00e9desanyjukat is r\u00e1venni arra hogy ne a DK ra szavazol hanem r\u00e1m akkor lehet hogy Dobrev Kl\u00e1ra lesz a k\u00f6z\u00f6s el\u0151tt\u00fcnk \u00e9s Orb\u00e1n Viktor lesz a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k teljesen biztos vagy \u00f3ri\u00e1s minden jelenlegi sz\u00e1m alapj\u00e1n igen megint a Gerg\u0151 \u00c9ppen ma mutatott nekem egy m\u00e1sik kutat\u00e1st ugyanezt er\u0151s\u00edtette meg minden eddigi felm\u00e9r\u00e9s\u00e9t minden eddigi el nek\u00fcnk azt mutatja hogy ez \u00edgy van De egy\u00e9bk\u00e9nt ez nem kell kutat\u00e1sa ez teljesen logika kell hogy ha valaki besz\u00e9lget az ismer\u0151seivel Mindenkinek vannak ilyen ismer\u0151seim aki azt hogy Orb\u00e1n Viktor bor \u00e9s a tolvaj maffi\u00e1val elege van Na de hogy Gyurcs\u00e1ny visszaj\u00f6n azt ugyan nem \u00c9s igen Dobrev kl\u00e1r\u00e1t minden kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1ga ellen\u00e9re m\u00e9giscsak a p\u00e1rtj\u00e1nak a vezet\u0151j\u00e9vel \u00e9s a f\u00e9rj\u00e9vel tudj\u00e1k azonos\u00edtani nemcsak a Fidesz propagand\u00e1ban hanem a v\u00e1laszt\u00f3i fejekben is Teh\u00e1t van egy ilyen misszi\u00f3", " \u00e9s biztosan ez a v\u00e1rakoz\u00e1s ez engem valamilyen m\u00f3don \u00fcl\u00f6k el\u0151re \u00e9s eljutottam id\u00e1ig \u00c9s ez egy Nagyon meghat\u00f3 dolog de f\u00e9lre\u00e9rt\u00e9s ne ess\u00e9k A m\u00e1sik dolog hogy ha eddig engem nem t\u00e1madtak is", " \u00e9n \u00fagy \u00e9reztem mindig hogy t\u00e1madtak Term\u00e9szetesen h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9ve politiz\u00e1lok soha nem voltam a Fidesz kedvence soha nem tart\u00f3zkodtam a kritik\u00e1t\u00f3l az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtokkal szemben sem hogyha \u00e9ppen \u0151k tartott\u00e1k hatalomban a Fideszt", " de a korrupci\u00f3val szemben se melyik oldalon \u00c9n mindig a saj\u00e1t elveimet \u00e9rt\u00e9keimet hitemet k\u00f6vetve nyilv\u00e1nultak meg de eddig akiket \u00e9rdekel az volt hogy hallgasson r\u00f3la ha megn\u00e9zt\u00fck eddig a Gyurcs\u00e1ny show t akkor azt l\u00e1ttuk hogy \u0151 nem is szerepeltem ezeken a plak\u00e1tokon am\u00edg Budapesten f\u00e9l t\u0171zfalakat bebor\u00edtott\u00e1k a Fideszt nem akarta emelni az ismerts\u00e9g emet nekem a legnagyobb h\u00e1tr\u00e1nya az volt hogy val\u00f3ban nem volt p\u00e1r tudom hogy \u00e9n h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9ve vagyok a k\u00f6z\u00e9letben viszonylag keveset Ahhoz k\u00e9pest Iv\u00e1n mint ezek a p\u00e1rtok vagy m\u00e1s jel\u00f6ltek keveset szerepeltem nincs m\u00f6g\u00f6ttem p\u00e9nz \u00e9s a t\u00f6bbi gyakorlatilag azokat a h\u00e1tr\u00e1nyokat a Fidesz egy ingyen rekl\u00e1m a kompenz\u00e1lta volna hogyha engem t\u00e1mad \u00fagyhogy \u00e1ltal\u00e1ban \u0151k \u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttek hogy engem le hagynak engem nagyon hallgatnak teljes marketingesk\u00e9nt mondom hogy \u00e9n is ezt csin\u00e1lta volna az \u00e9l\u0151t akit\u0151l f\u00e9l\u00fcnk mert nehezebb lej\u00e1ratni de az ismerets\u00e9gi alacsonyan szarjon kell hallgatni Kar\u00e1csony Gergely ismerts\u00e9gre az m\u00e1r kell\u0151en magas volt azzal nem lehet mit csin\u00e1lni \u0151t le kell nyomni", " \u00e9s Kar\u00e1csony Gergely kamp\u00e1ny\u00e1nak Egy\u00e9bk\u00e9nt marketingesk\u00e9nt mondom ismert l\u00e1tott gyenges\u00e9gei hib\u00e1i mellett azt kell l\u00e1tni hogy az\u00e9rt kamp\u00e1ny\u00e1nak a sokszoros\u00e1t elk\u00f6lt\u00f6tte az t\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s lej\u00e1rat\u00e1s\u00e1ra Orb\u00e1n Viktor magyarul \u0151t akit m\u00e1r az ismerets\u00e9g \u00e9n nem tudtak v\u00e1ltoztatni \u00f3hatatlan mert az magas volt itt meg kellett pr\u00f3b\u00e1lniuk lenyomni lej\u00e1ratni Teh\u00e1t az ellenz\u00e9ki vagy fent a fideszes n\u00e1latok ap\u00e1d nagy r\u00e9sz\u00e9t Kar\u00e1csony Gergely kapta Dobrev kl\u00e1r\u00e1t az\u00e9rt nem t\u00e1madt\u00e1k \u00e9s most is dics\u00e9rik a Kossuth r\u00e1di\u00f3ban a kar\u00e1csony gergelyt \u00e9s engem folyamatosan szapul nak Dobrev kl\u00e1r\u00e1t elkezdi Channel k\u00f6zm\u00e9di\u00e1ban vesztett\u00e9k Egy\u00e9bk\u00e9nt 2019 m\u00e1jus\u00e1ban is amikor az EP v\u00e1laszt\u00e1son \u00fcgyf\u00e9l sz\u00e1m\u00e1ra az volt a j\u00f3 hogy ha a DK leger\u0151sebb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt mi m\u00e9g azt is vannak ilyen pletyk\u00e1k \u00e9n ennek nagyon nagy sz\u00e1m\u00e1t nem l\u00e1ttam Ugyan dehogy a szavazatok a szavaz\u00f3 b\u00facs\u00faztat\u00e1sa mint vid\u00e9ken a szavazatsz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 l\u00e1ttalak a szavaz\u00f3k utaztat\u00e1sa meg lehet hogy nem is a DK volt hanem maga", " Mutasd Most azt mondtad hogy b\u00facs\u00faztatt\u00e1k a szavaz\u00f3kat az els\u0151 fordul\u00f3 alatt Igen volt erre p\u00e9lda nem \u00f3ri\u00e1si vid\u00e9ken Term\u00e9szetesen teh\u00e1t ahova s\u00e1trakhoz el kellett vinni a szavaznak meg ezeket mind a DK \u00e9rdek\u00e9ben tett\u00e9k ezt mivel tudod bizony\u00edtani H\u00e1t ezek a szavaz\u00f3k voltak nyilv\u00e1nval\u00f3an t\u00f6bbnyire ezt megint csak a vid\u00e9ki szavazatsz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 mondj\u00e1k aki ott voltak a s\u00e1trakban \u00e9s Mir\u00e1nak nem hallottam m\u00e9g csak az\u00e9rt k\u00e9rdezem most nem akarom azt a budapesti polg\u00e1rmesterek megnevezni aki Hadh\u00e1zy \u00c1kos nak elmondta hogy az \u00faj inform\u00e1ci\u00f3 szerintem m\u00f6g\u00f6tt \u00e9ppens\u00e9ggel a Fidesz volt Hadh\u00e1zy \u00c1kos 11 milli\u00f3 Ft os nyomravezet\u0151i d\u00edjat is felaj\u00e1nl azoknak akik le nevezik az \u00e9ppens\u00e9ggel Fidesz \u00e9rdekb\u0151l v\u00e9gzett szavazat v\u00e1s\u00e1rl\u00e1snak Teh\u00e1t ha valaki most ezt be tudja bizony\u00edtani hogy volt ilyen vagy \u00e9ppens\u00e9ggel a k\u00f6vetkez\u0151 10 napban lesz ilyen azok ak\u00e1r egy milli\u00f3 forintot is kaphatnak ez\u00e9rt a leleplez\u00e9s\u00e9n Hadh\u00e1zy \u00c1kos t\u00f3l Teh\u00e1t \u00e9n ezt a v\u00e1laszt\u00e1si csal\u00e1st el\u0151zz\u00fck meg de most nem ezt \u00e9n hoztam f\u00f6l \u00c9n csak azt mondom ezzel hogy term\u00e9szetes hogy Dobrev kl\u00e1r\u00e1t nem akarja lej\u00e1ratni a Fidesz mert r\u00e1j\u00f6n majd akkor hogyha \u0151 lesz a k\u00f6z", " itt a legk\u00f6nnyebb gyurcs\u00e1nnyal \u00f6sszemosni ez nem is k\u00e9rd\u00e9ses most azt gondolod hogy a Fidesz kifejezetten mozg\u00f3s\u00edtani fogja a saj\u00e1t b\u00e1zis\u00e1t hogy megjelen\u00e9s szavazzon Dobrev Kl\u00e1ra \u00c9n ett\u0151l f\u00e9lek Igen Ok\u00e9 van egy nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g \u00e9n azt gondolta nagyon magas r\u00e9szv\u00e9tel garant\u00e1lja azt hogy ezen v\u00e1ltoztatni tudunk Igen azt mondtad m\u00e1r ma m\u00e9g a fideszeseknek Bocs\u00e1nat H\u00e1t a Fideszesek m\u00e9gis \u00fagy gondolom megn\u00e9zed \u00e9s el hogy \u00e9rdekel e b\u00e1ntsuk Orb\u00e1n Viktor de m\u00e9g a DK soknak is az az \u00e9rdekel hogy ne Dobrev Kl\u00e1ra szavazzanak mert akkor Egy\u00e9bk\u00e9nt a DK s k\u00e9pvisel\u0151 kis legfeljebb ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k lesznek hogy be se jutnak m\u00e9g az \u00e9jjel c\u00e9gemmel sokkal t\u00f6bben fognak bej\u00f6nni \u00e9s val\u00f3ban \u0151k lehetnek a legnagyobb korm\u00e1nyp\u00e1rti frontosa szeretn\u00e9k k\u00e9rdezni hogy van egy ilyen r\u00e9gi\u00f3s jelens\u00e9g Szlov\u00e1ki\u00e1ban matovics badescu Rom\u00e1ni\u00e1ban Hogy van a ker\u00fcltek akik nagyon \u00e9les antikorrupci\u00f3s programmal jutnak poz\u00edci\u00f3ba viszont ennek a billenty\u0171zeten a sz\u00fcrke szabads\u00e1ga miatt nem k\u00e9pesek haszn\u00e1lhat\u00f3", " igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9lni \u00e9s igen hamar ki hogy m\u0171k\u00f6dik a Koal\u00edci\u00f3 megbuknak a poz\u00edci\u00f3jukb\u00f3l egy ilyen lesz \u00e9s lehet l\u00e1tni n\u00e1lad is hogyan fogod elker\u00fclni azt hogy ez ne kelljen r\u00e1d ha Adott esetben megnyered az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st is meg\u00edrtad rendes v\u00e1laszt\u00e1si hogyan fogod elker\u00fclni \u00fctni ebbe a mint\u00e1zatot ragoz\u00f3 hogy be magyar p\u00e9ldak\u00e9nt H\u00e1t ez \u0151szint\u00e9n nincs erre egy k\u00e9t strat\u00e9gi\u00e1m Mint minden feladatot eddig a hova ker\u00fcltem egy egy \u00faj munkahelyen is Van egy betanul\u00e1s id\u0151szak az ember elsaj\u00e1t\u00edtja ezeket menet k\u00f6zben polg\u00e1rmesterk\u00e9nt h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9ve vagyok polg\u00e1rmester ezt a szakm\u00e1t is meg kellett tanulni Teh\u00e1t nem k\u00e9rd\u00e9ses Ez egy \u00faj szakma lesz egy \u00faj feladat lesz amit nekem meg kell tanulni az el\u0151z\u0151 gondolatmenete nem fejeztem be azt szerettem volna hangs\u00falyozni hogy ha m\u00e9g valaki nem tudta volna hogy \u00e9n t\u00f6meggyilkos vagyok \u00e9s Soros b\u00e9renc \u00e9s migr\u00e1ns betelep\u00edt\u00e9se cig\u00e1ny \u00f6lelgeti \u00e9s nem is tudom m\u00e9g mi mindent tudok mondani b\u0171n\u00f6z\u0151 hazug ember most a k\u00f6vetkez\u0151 napokban meg fogja tudni most meg fogjuk l\u00e1tni hogy m\u00e9g a Fidesz \u00e1ltal n\u00e9ha CO", " ellenz\u00e9ki m\u00e9dia is engem fog t\u00e1madni most iszonyatos t\u00e1mad\u00e1snak leszek k\u00e9t \u00e9ves Kar\u00e1csony Gergely \u00e9s tudja pontosan amikor kett\u0151nk k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztottuk hogy kivel van nagyobb es\u00e9lye Orb\u00e1n Viktor legy\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9s ebben az elv\u00e1laszt\u00e1si menetben Dobrev Kl\u00e1ra mell\u0151z\u00e9s\u00e9re akkor tudtuk hogy arr\u00f3l besz\u00e9lgett\u00fcnk hogy kik\u00fcld\u00fcnk a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra Teh\u00e1t \u00e9n l\u00e1tom m\u00e1r is term\u00e9szetesen Gyurcs\u00e1ny show ba hirtelen beker\u00fcltem \u00e9n is eg\u00e9szen nevets\u00e9ges m\u00f3don De ugyanez lesz teh\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban m\u00e9g az ellenz\u00e9ki m\u00e9dia egy r\u00e9sze is engem fog t\u00e1madni mindenf\u00e9le lej\u00e1rat\u00f3 anyagok fognak megjelenni befoly\u00e1sos k\u00f6zismert szerepl\u0151ket fognak r\u00e1venni arra hogy engem gyal\u00e1zza nak \u00e9s kritiz\u00e1lja nak baloldali embereket hogy az\u00e9rt nem szeretek sorsa Magyarorsz\u00e1g micsoda k\u00e9rd\u00e9s ez annyi van mit szeretn\u00e9k ragaszkodni hogy Szerinted egy fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy egy \u00e9les antikorrupci\u00f3s \u00e9s Anti orb\u00e1nista a programmal nyerni Az a de kell\u0151 alapot ahhoz", " t\u00e9nylegesen korm\u00e1nyz\u00f3 k\u00e9pess\u00e9get is tud mutatni \u00e9s alternat\u00edv\u00e1t Ahhoz k\u00e9pest amiben akkor m\u00e1r 12 \u00e9ve \u00e9l\u00fcnk erre csak annyit tudok mondani H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen amikor polg\u00e1rmesterr\u00e9 v\u00e1lasztott\u00e1k akkor egy k\u00e9tharmadot Fidesz t\u00f6bbs\u00e9g volt senki ne mondja nekem azt hogy k\u00e9tharmados fideszes k\u00f6zgy\u0171l\u00e9ssel k\u00f6nnyebb volt rossz vezetni Mint egy hatp\u00e1rti ellenz\u00e9ki koal\u00edci\u00f3val korm\u00e1nyozni a mennyis\u00e9get azt mondanod hogy Anti orb\u00e1nista vagyis antikorrupci\u00f3s vagy nem \u00c9n ez nem gondolom b\u00e1r az elsz\u00e1moltat\u00e1st \u00e9s azt hogy Magyarorsz\u00e1g a helyre\u00e1ll\u00edtjuk a jog\u00e1llamot f\u00e9kek \u00e9s ellens\u00falyok at \u00e9p\u00edt\u00fcnk be az alkotm\u00e1nyban nem esz\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9 k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcl orsz\u00e1g mert lesz elsz\u00e1moltat\u00e1s az hogy az ostobas\u00e1g okkal szemben amikor az\u00e9rt ebben az orsz\u00e1gban l\u00e1tjuk hogy nagyon sok esetben csak a lop\u00e1s sz\u00e1m\u00edtott v\u00e1logatott ostobas\u00e1gokat megcsin\u00e1ltak csak az\u00e9rt mert lopni lehetett bel\u0151le \u00c9n azt mondom hogy ezeket p\u00e9ld\u00e1ul sim\u00e1n fel lehet sz\u00e1molni a sajt\u00f3szabads\u00e1got megteremtj\u00fck val\u00f3ban felszabad\u00edtsuk az orsz\u00e1got a digit\u00e1lis r\u00e1di\u00f3z\u00e1st enged\u00e9lyezz\u00e9k", " Teh\u00e1t egy csom\u00f3 olyan l\u00e9p\u00e9s van az oktat\u00e1sban tableteket \u00e9s \u00e9s laptopokat fogunk haszn\u00e1lni digit\u00e1lis tananyag lesz csak egyik az adminisztr\u00e1ci\u00f3t legal\u00e1bb olyan szintre f\u00f6l kell hoznia az e k\u00f6zigazgat\u00e1s mint ahogy egy Bank van egy online Bank Tess\u00e9k megn\u00e9zni ott mit lehet elint\u00e9zni meg mit lehet az \u00e1llamigazgat\u00e1sban elint\u00e9zni online te De azt mondom hogy rengeteg olyan l\u00e9p\u00e9s van amit Egy\u00e9bk\u00e9nt 51 sz\u00e1zal\u00e9kkal Fidesz el\u0151t\u00e9rbe is meg lehet csin\u00e1lni z\u00e1r\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r mi fog k\u00f6vetkezni az elm\u00falt egy elk\u00f6vetkezend\u0151 egy h\u00e9tben pontosan milyen kamp\u00e1nyra sz\u00e1m\u00edtasz \u00e9s pontosan mit fogsz tenni az\u00e9rt hogy megj\u00f6tt a v\u00e1laszokat Ink\u00e1bb t\u00e9ged r\u00e9szese nekem m\u00e9g be \u00e9s ne Dobrev kl\u00e1r\u00e1t \u00e9n nyilv\u00e1nval\u00f3an nem szeretn\u00e9m Dobrev kl\u00e1r\u00e1t t\u00e1madni nagyon sok mindennel nem \u00e9rtek egyet \u00c9n is f\u00e9lek att\u00f3l hogy a DK esetleg ugyanazt a hib\u00e1t elk\u00f6vetni amit 2010 elk\u00f6vett\u00e9k amikor \u00e9ppens\u00e9ggel Gyurcs\u00e1ny Ferenc szem\u00e9lyesen tartott a hatalomban polt P\u00e9tert \u0151 miatta maradhatott a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gen vagy amikor \u0151k meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k 2002 ben az elsz\u00e1moltat\u00e1st akkor \u00e9ppen", " d\u00e9lut\u00e1n hanem hogy nem volt elsz\u00e1moltat\u00e1s\u00e1nak ellen L\u00e1szl\u00f3t az\u00e9rt r\u00fagt\u00e1k ki mert el akart sz\u00e1moltatni teh\u00e1t Nyilv\u00e1n nem mindennel \u00e9rtek egyet de Dobrev Kl\u00e1ra szem\u00e9llyel rendk\u00edv\u00fcli tiszteletet \u00e9rdemel d\u00e9li politikusk\u00e9nt A legsikeresebb azt mondom hogy legsikeresebb a politikus Magyarorsz\u00e1gon sokunk sz\u00e1m\u00e1ra bebizony\u00edtotta hogy a magyar t\u00e1rsadalom nem el\u0151\u00edt\u00e9letes hogy \u0151 volt a legsikeresebb politikus az el\u0151bb v\u00e1laszt\u00e1s els\u0151 fordul\u00f3j\u00e1ban Teh\u00e1t \u00e9n azt mondom hogy nem Dobrev Kl\u00e1ra szem\u00e9ly\u00e9r\u0151l sz\u00f3l Egyszer\u0171en arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy most a v\u00e1laszt\u00f3knak a DK s szavaz\u00f3knak is azt kell eld\u00f6ntenie hogy milyen es\u00e9ly\u00fcnk van Dobrev Kl\u00e1ra vezet\u00e9s\u00e9vel lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor \u00c9s milyen es\u00e9ly\u00fcnk van egy olyan jel\u00f6lttel aki integr\u00e1lni tudnak integr\u00e1lni tudja a teljes ellenz\u00e9ket aki hiteles lesz \u00e9s t\u00e1mogat\u00e1st tud kapni nemcsak a jobboldali ellenz\u00e9kiek t\u0151l hanem a bizonytalanok t\u00f6rt\u00e9nt az eddig Fideszre szavaz\u00f3k t\u00f3l is ezt kell eld\u00f6nts\u00e9k m\u00e9g a DK szavaz\u00f3k \u00e9s nem besz\u00e9lve a fiatalokr\u00f3l akiknek a j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l van sz\u00f3", " nem gy\u0151zik meg az \u00f6sszes ismer\u0151s\u00f6ket hogy most el kell menni Iszonyatosan magas r\u00e9szv\u00e9tel kell ahhoz hogy hiszen nem a DK hanem m\u00e9g a Fidesz is arra fog mozg\u00f3s\u00edtani lehet\u0151leg hogy Dobrev Kl\u00e1ra legel\u00f6l Most akkor marad Orb\u00e1n Viktor tov\u00e1bbra is kitart hogyha Egy\u00e9bk\u00e9nt minisztereln\u00f6knek \u00edgy van hiszen nekem az a poz\u00edci\u00f3dat Ott v\u00e1rj\u00e1l nem adom fel a poz\u00edci\u00f3mat Term\u00e9szetesen egyr\u00e9szt L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nosnak egyes megnyertem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st abban a k\u00f6rzetben Ez egy nagy megtiszteltet\u00e9s nagy t\u00f6bbs\u00e9ggel teh\u00e1t nyilv\u00e1n ezt a feladatot a v\u00e1laszt\u00f3k r\u00e1m b\u00edzt\u00e1k m\u00e1sf\u00e9l ahogy a Mi\u00e9rt ott elindultam \u00e9n nem l\u00e1tok m\u00e1s olyan ez\u00e9rt kih\u00edv\u00e1s L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nosnak a k\u00e9t le tudn\u00e1 legy\u0151zni ezt nekem kell megpr\u00f3b\u00e1lni \u00e9s minden egyes mand\u00e1tum sz\u00e1m\u00edt minden egyes mondatok sz\u00e1m\u00edt ahhoz hogy az ellenz\u00e9knek parlamenti t\u00f6bbs\u00e9ge \u00e9s gy\u0151zelme legyen ezt nem csak list\u00e1ra j\u00e1tssz\u00e1k Ezt a meccset hiszen a list\u00e1t a list\u00e1k szavaz\u00e1s eredm\u00e9nye mindig az elm\u00falt \u00e9vekben a Fidesz sz\u00e1m\u00e1ra", " 50% alatti volt pontosan fogod tudni megosztani az energi\u00e1idat pontatlan Bernadett Vona G\u00e1bor minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt mind a ketten indultak egy\u00e9ni k\u00f6rzetben is Teh\u00e1t nem \u00e9n vagyok az els\u0151 minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt 18 van kett\u0151 is volt \u00e9s nem azon m\u00falott a kamaz mand\u00e1tumok egy\u00e1ltal\u00e1n nem azon m\u00falott a mand\u00e1tumok hogy orsz\u00e1gos kamp\u00e1nyt folytatnak mind a ketten megnyert\u00e9k volna ha lett volna \u00d6sszefog\u00e1s mind a ketten t\u00f6bbet kaptak t\u00f6bbet kaptak volna mint a Fidesz jel\u00f6ltje hogyha nem lettek volna m\u00e1s ellenz\u00e9ki jel\u00f6ltek a k\u00f6rzet\u00fckben H\u00e1t att\u00f3l hogy ez befoly\u00e1sol ez a szerkeszt\u0151s\u00e9g Nem hiszem m\u00e9g ott van az H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen term\u00e9szetesen a polg\u00e1rmesteri poz\u00edci\u00f3dat nem adom fel a polg\u00e1rmester a poz\u00edci\u00f3mat", " Tudod \u00e9n Term\u00e9szetesen az UV MP az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt nap p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef p\u00e1rtj\u00e1nak a franci\u00e1t v\u00e1lasztottam els\u0151k\u00e9nt \u00c9n nagyon szeretn\u00e9m hogyha ez a frakci\u00f3 l\u00e9trej\u00f6nne ez a hat P\u00e1szt\u00f3n fog m\u00falni Hiszen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nem lett meg a kell\u0151 sz\u00e1m\u00fa jel\u00f6ltje az ujjam p nek ha hat p\u00e1rtot meg lehet gy\u0151zni arr\u00f3l hogy legyen el\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151je egy fidesszel szemben ki krist\u00e1lyosod\u00e1si pontot k\u00e9pezi jobbk\u00f6z\u00e9p konzervat\u00edv kereszt\u00e9ny \u00e9rt\u00e9krend\u0171 p\u00e1rtnak akkor term\u00e9szetesen \u00e9n ezt fogom k\u00e9pviselni fel fogom t\u00e1mogatni hogy ha ez nem j\u00f6n \u00f6ssze akkor az \u00e1ll\u00e1s annak megfelel a p\u00e1rbesz\u00e9d frakci\u00f3j\u00e1ban is \u00f6r\u00f6mmel be\u00fcl\u00f6k P\u00e9ter Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy ilyen gyors jelleggel rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1llt \u00e9s a n\u00e9z\u0151ket seg\u00edtetted a t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1sban hol lehet legk\u00f6zelebb tal\u00e1lkozni veled ezt m\u00e9g mondd el nekik az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban is arra szeretn\u00e9k mindenkit k\u00e9rd\u00e9s felt\u00e9tlen j\u00f6jjenek el az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son 6 kamp\u00e1nyoltak egy kicsit csak az \u00f6n\u00f6k Csak a ti seg\u00edts\u00e9getekkel lehet ezt a kamp\u00e1nyt megnyerni \u00e9s ezzel Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1ltani 2022 ben", " kinek ott kell lenni k\u00f6zz\u00e9 fogjuk tenni a kamp\u00e1ny helysz\u00edneink et \u00e9s id\u0151pontjaink az els\u0151k\u00e9nt Budapesten vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n 3:00 \u00f3r\u00e1ra fogunk szervezni egy nagygy\u0171l\u00e9st k\u00e9rem hogy gyertek el \u00e9s t\u00e1mogassatok k\u00f6sz\u00f6net az egy P\u00e9ter K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen itt volt\u00e1l \u00e9s a rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1llt\u00e1l", " megvagyok k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt az interj\u00fa els\u0151k\u00e9nt p\u00e1ros interj\u00fa kar\u00e1csony gergellyel szam\u00e1r k\u00f6zeli P\u00e9terrel ut\u00e1na pedig m\u00e1r kez\u00e9t P\u00e9terrel folytattam t\u00e1rgyaland\u00f3 azt hogy pontosan milyen politikai programmal V\u00e1g neki az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s m\u00e1sodik fordul\u00f3j\u00e1nak hogy mit v\u00e1rhatnak t\u0151le a szavaz\u00f3k Mire k\u00e9ri igaz\u00e1b\u00f3l a t\u00e1mogat\u00e1sukat illetve hogy amennyiben gy\u0151z Majd ezen a v\u00e1laszt\u00e1son milyen es\u00e9lyekkel v\u00e1rhat neki a kamp\u00e1nynak illetve mag\u00e1nak esetlegesen minisztereln\u00f6ks\u00e9gnek hogyha 22 ben \u00fagy d\u00f6ntenek a v\u00e1laszt\u00f3k hogy az \u00e1ltala vezetett esetlegesen vezetett must\u00e1rt szavaznak bizalmat ha esetleg k\u00e9s\u0151bb csatlakozt\u00e1l volna be magaddal m\u0171sorfolyam ba akkor \u00e9rdemes visszap\u00f6rgetn\u00e9m visszan\u00e9zni a besz\u00e9lget\u00e9st kor\u00e1bbi szakaszait is a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n fog \u00e9rkezni majd valamikor B\u00f6d\u0151cs Tibor r\u00e1k k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fank is nagyon sokan v\u00e1rj\u00e1tok \u00e9s pontosan tudjuk hogy t\u0171k\u00f6n \u00fclt\u00f6k \u00edg\u00e9rem ez a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n fog \u00e9rkezni a bizotts\u00e1g k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fank Vas\u00e1rnap pedig indul egy \u00faj ir\u00e1nti h\u00e1tt\u00e9r m\u0171sorunk 17 ezer \u00f6sszegz\u0151 m\u0171 szaru Spartacus c\u00edmet a t\u00e9nyleges lesz majd azt is vas\u00e1rnap este", " \u00e9l\u0151ben itt a partiz\u00e1n on Iratkozzatok fel a csatorn\u00e1ra Ha m\u00e9g nem tett\u00e9tek volna meg Illetve lehet\u0151s\u00e9get Real akkor fizessetek el\u0151 a partiz\u00e1n rakjon fel\u00fclet\u00fcnk\u00f6n kereszt\u00fcl munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket Guly\u00e1s M\u00e1rta voltam Budapestr\u0151l j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok cs\u00e1\u00f3"]