["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 9 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Arat\u00f3 Gergely a DK jel\u00f6ltje bur\u00e1ny S\u00e1ndor Az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6lt valamint par\u00f3czai Anik\u00f3 a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nteni ez ink\u00e1bb Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapest Solo folytat\u00f3dnak a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1i hogy az k\u00f6zismert \u00f6sszesen 32 k\u00f6rzeti vit\u00e1t szervez\u00fcnk nagyj\u00e1b\u00f3l most akkor 2 h\u00e9t k\u00f6zep\u00e9n \u00e9lt \u00c9s eg\u00e9szen h\u00e9tv\u00e9g\u00e9ig tartanak majd a vit\u00e1k ha szeretn\u00e9d Ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni vagy a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni hogy hol lesz kik vannak \u00f6sszecsapni Vagy esetleg regisztr\u00e1lni hogy szem\u00e9lyesen is jelen legy\u00e9l valamelyik Tit\u00e1nos az ezzel kapcsolatos \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lod az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalon a vit\u00e1k k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 a v\u00edznek van egy reggeli nyit\u00f3 \u00edr le vel\u00fck a reggeli Amina feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kaphatott meg az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1t legjobb legizgalmasabb pillanatait Most pedig amit a szab\u00e1lyair\u00f3l a k\u00e9pviseleteknek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fcnkre a gondolatait kifejt\u00e9s\u00e9hez van egy nyit\u00f3 besz\u00e9ljetek z\u00e1rva besz\u00e9d amelyben a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben \u00c1gi ott mi", "szabadon az id\u0151 keret\u00e9nek a terh\u00e9re fejtheti ki a gondolataidban azonban 3 vita blokk amikor b\u00e1rmikor a k\u00e9pviseltek \u00e1tvehetik egym\u00e1st\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l g\u00e1tolhatj\u00e1k egym\u00e1s gondolatait vagy b\u00e1rmilyen m\u00f3don Videa bocs\u00e1thatnak egym\u00e1ssal \u00fagyhogy innen is buzd\u00edtani m\u00e9neket arra hogy \u00e9lnek ezzel a lehet\u0151s\u00e9ggel \u00e9s egym\u00e1ssal vit\u00e1znak mert Pedig velem k\u00e9rdezd meg k\u00e9pvisel\u0151ket hogy tiszt\u00e1k egy a szab\u00e1lyok van egy k\u00e9rd\u00e9sem k\u00f6sz\u00f6ntenek akkor kezd\u0151dj\u00f6n a vita k\u00f6vetkezzenek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3 besz\u00e9dek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt par\u00f3czai Anik\u00f3 nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " par\u00f3czai Anik\u00f3 vagyok 28 \u00e9ves k\u00f6zgazd\u00e1sz ha Magyarorsz\u00e1g egy norm\u00e1lis demokr\u00e1cia lenne akkor val\u00f3sz\u00edn\u0171leg \u00e9n most nem \u00e1lln\u00e9k itt sajnos az a helyzet hogy ez az orsz\u00e1g m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta nem egy stabil j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 demokr\u00e1cia \u00e9s az\u00e9rt vagyok most itt hogy ezen v\u00e1ltoztassunk szamosszeg r\u0151l egy kicsi Szabolcsi falub\u00f3l jutottam egyetemre", " most most se szamosszeg r\u0151l egy kicsi Szabolcsi faluban jutottam el egyetemre", " akkor amikor a fideszes korm\u00e1nyzat radik\u00e1lisan visszav\u00e1gta az \u00e1llamilag t\u00e1mogatott k\u00f6zgazd\u00e1szt k\u00e9pz\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151knek a sz\u00e1m\u00e1t \u00e9s akkor amikor sz\u00fcleim meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9t vesz\u00e9lyeztette a gazdas\u00e1gi vil\u00e1gv\u00e1ls\u00e1g egyetemi \u00e9veim Franciaorsz\u00e1gba k\u00f6lt\u00f6ztem Majd az\u00e9rt j\u00f6ttem vissza mert felh\u00e1bor\u00edtotta hogy a Fidesz sz\u00e9p ropi ezt az orsz\u00e1got ahogy megfosz benn\u00fcnket a kritikus gondolkod\u00e1s az aut\u00f3m oktat\u00e1s S\u0151t A szerelem szabads\u00e1g\u00e1t\u00f3l is \u00c9n az\u00e9rt j\u00f6ttem haza hogy egy olyan orsz\u00e1got \u00e9p\u00edts\u00fcnk a gener\u00e1ci\u00f3 mal egy\u00fctt", " akiket az ahol teljesen mindegy hogy mi van a szem\u00e9lyi sz\u00e1mod van ahol a korrupci\u00f3nak nincs sz\u00edne mert \u00e9rezz\u00fck hogy k\u00f6z\u00f6s felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk van a vagyonunk ir\u00e1nt ahol a k\u0151b\u00e1nyai alkat \u00e9s a Kispesti eket bevonj\u00e1k az \u0151ket \u00e9rint\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekben sz\u00e1momra a politika nem megalkuv\u00e1s nem egy szam\u00e1r l\u00e9tra mit akkur\u00e1tusan meg m\u00e1szik az ember nekem a politika szolg\u00e1lat erk\u00f6lcsi k\u00f6teless\u00e9g p\u00e9ldamutat\u00e1s egy ilyen \u00faj Magyarorsz\u00e1got csokis \u00faj arcokkal lehet \u00e9p\u00edteni \u00e9n az\u00e9rt vagyok most itt az ehhez k\u00e9rem a bizalmukat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen bur\u00e1ny S\u00e1ndor nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok bur\u00e1ny S\u00e1ndor vagyok k\u00f6zgazd\u00e1sz K\u0151b\u00e1nya \u00e9s Kispest orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je t\u00f6bb mint 20 \u00e9ve \u00e9lek itt helyben Ezen bel\u00fcl Kispesten", " azokat k\u00e9pviselem akik k\u00f6z\u00f6tt nap mint nap \u00e9lek", " itt j\u00e1rtam k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ba itt kezdtem dolgozni m\u0171szer\u00e9szk\u00e9nt vallom hogy nem baj ha egy politikus L\u00e1tott m\u00e1r bel\u00fclr\u0151l gy\u00e1rat", " munka mellett v\u00e9geztem el a K\u00f6zgazdas\u00e1gi egyetemet \u00f6sszes eddigi munkahelyem idek\u00f6t", " hossz\u00fa politikai p\u00e1lyafut\u00e1som alatt volt m\u00e1r n\u00e9h\u00e1ny eredm\u00e9nyem Ezek k\u00f6z\u00fcl b\u00fcszke vagyok a kamionstop ra amikor 2007 ben m\u00e9g kezdem\u00e9nyeztem hogy Budapestr\u0151l tilts\u00e1k ki a kamionokat ez 2008 ban meg is t\u00f6rt\u00e9nt ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben nem j\u00e1rnak kamionok Kispesten a hat\u00e1r \u00faton az \u00dcll\u0151i \u00faton a K\u0151\u00e9r utc\u00e1ban \u00e9s A Hung\u00e1ria k\u00f6r\u00faton", " 6 szor nyertem egy\u00e9ni k\u00f6rzetben k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltk\u00e9nt n\u00e1lam t\u00f6bbsz\u00f6r senki nem gy\u0151zte le orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sokon a Fideszt ezt akkor tettem amikor m\u00e9g nem volt ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s most van Ez egy t\u00f6rt\u00e9nelmi es\u00e9ly mert ha most nem verj\u00fck meg a Fideszt akkor egy ember\u00f6lt\u0151nyi id\u0151re fog berendezkedni \u00c9n tudom hogy kell legy\u0151zni a Fideszt ezt a tapasztalatomat aj\u00e1nlom fel most is K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Arat\u00f3 Gergely nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szerintem az a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s amire most itt a vit\u00e1nak ebben a szakasz\u00e1ban v\u00e1laszolni kell hogy mi\u00e9rt v\u00e1llaltam a jel\u00f6lts\u00e9get mi\u00e9rt indulok el a k\u00e9pvisel\u0151s\u00e9g \u00e9rt ha nagyon r\u00f6viden kell elmondanom akkor az\u00e9rt mert K\u0151b\u00e1nya is kis", " sz\u00edvem cs\u00fccske kezd\u0151 pedag\u00f3gusk\u00e9nt kezd\u0151 tan\u00e1rk\u00e9nt itt kezdtem el tan\u00edtani egy gimn\u00e1ziumban az eny\u00e9m Mikl\u00f3s gimn\u00e1ziumban \u00e9s meg kell vallanom hogy ma is az egyik legjobb \u00e9lm\u00e9ny Sz\u00e1momra az hogyha K\u0151b\u00e1ny\u00e1n vagy a Kispest az utc\u00e1n tal\u00e1lkozom egy volt tan\u00edtv\u00e1nyom mal hogy a sz\u00fcl\u0151 vagy valamelyik\u00fcnk sz\u00fcl\u0151j\u00e9vel \u00e9s r\u00e1m k\u00f6sz\u00f6nt vagy hogyha Facebookon r\u00e1m \u00edrnak azt\u00e1n itt alap\u00edtottam csal\u00e1dot egy panel h\u00e1z m\u00e1sodik emelet\u00e9n \u00e9s ide sz\u00fcletett a fiam aki most m\u00e1r \u00e9retts\u00e9gizett se ma volt \u00e9s azt\u00e1n itt lettem \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9s\u0151bb orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 itt veszek r\u00e9szt a k\u00f6z\u00e9letben 25 \u00e9ve \u00e9s f\u00e1j nekem az amit az otthonunkkal amit k\u0151b\u00e1ny\u00e1b\u00f3l is Kispest eltettek az elm\u00falt 10 \u00e9vben f\u00e1j nekem az hogy mennyit kell v\u00e1rni egy vizsg\u00e1latra egy m\u0171t\u00e9tre f\u00e1j nekem az hogy es\u00e9lyek lesz nekem az iskol\u00e1kban hogy egyre nehezebb k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt tan\u00edtanak a tan\u00e1rok \u00e9s gyere kevesebben tudnak seg\u00edteni a di\u00e1koknak f\u00e1j az hogy mennyi a rezsi \u00c9s milyen nehezen fizeti ki nagyon sok panelben \u00e9l\u0151 csal\u00e1d Ezt az \u0151sz", " Szeged f\u00e1j nekem az hogy a nyugd\u00edjasoknak Egyre kevesebbet \u00e9r a nyugd\u00edja \u00e9s f\u00e1j nekem az hogy a v\u00e1ls\u00e1g idej\u00e9n nem kaptak t\u00e1mogat\u00e1st az itt \u00e9l\u0151 v\u00e1llalkoz\u00f3k \u00e9s nem kaptak t\u00e1mogat\u00e1st azok akik elvesztett\u00e9k az \u00e1ll\u00e1sukat \u00e9n ez\u00e9rt v\u00e1llalkozom a k\u00e9pvisel\u0151 s\u00e9gre az\u00e9rt v\u00e1llalkozom a k\u00e9pvisel\u0151 s\u00e9gre mert hiszek abban hogy a politikai tapasztalatommal a helyismeret emel\u00e9s azzal hogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 a leger\u0151sebb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt jel\u00f6ltje vagyok Dobrev Kl\u00e1ra minisztereln\u00f6ki t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val tudok majd tenni az\u00e9rt hogy K\u0151b\u00e1nya \u00e9s Kispest z\u00f6ldebb biztons\u00e1gosabb \u00e9s szolid\u00e1risak gondoskodott ker\u00fclet legyen hogy mindenkinek egy kicsit jobb legyen az \u00e9let \u00c9n erre v\u00e1llalkozok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vitaminitalok c\u00edme A panelh\u00e1zak \u00fatja 20. sz\u00e1zadban a megcsal\u00e1sr\u00f3l legy\u00e9l itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt bur\u00e1ny k\u00e9pvisel\u0151t \u00farn\u00e1l ezt a megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge de b\u00e1rmelyik k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00e1tvehet\u0151 lesz s\u0151t k\u00e9rem is v\u00e1laszolt meg meg ezt a k\u00e9rd\u00e9st ha kint van probl\u00e9ma kiz\u00e1rt\u00e1k az elm\u00falt id\u0151szakban a k\u00f6rzet\u00fck legjelent\u0151sebb lakhat\u00e1si form\u00e1j\u00e1t a panelh\u00e1zak k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t k\u00e9rem hogy nagyon konkr\u00e9t h\u00e1rom elint\u00e9zted \u00e9s nevezzenek meg a felsz\u00f3lal\u00e1sok ban amelyet ha f\u0151n\u00f6k leszek a k\u00f6rzet k\u00e9pvisel\u0151 2022 ut\u00e1n mindenk\u00e9ppen szorgalmaznak ezen h\u00e1zak korszer\u0171s\u00edt\u00e9se f\u0171t\u00e9si rendszer\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt fur\u00e1n k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen abba helyzetben vagyok hogy \u00e9n m\u00e9g dolgozhattam a panelprogramban 2010 el\u0151tt az akkori panelprogram miatt tudott n\u00e9h\u00e1ny sorh\u00e1z meg\u00fajulni Kispesten is K\u0151b\u00e1ny\u00e1n", " \u00f3ri\u00e1si f\u00e1jdalom hogy Orb\u00e1n Viktor \u00e9s korm\u00e1nya ennek a panelprogramban v\u00e9get vetett Pedig ez az egyik \u00e9s tal\u00e1n legfontosabb \u00fat a panelprogram keret\u00e9ben a h\u00e1zak k\u00fcls\u0151 szigetel\u00e9se bele\u00e9rtve a ny\u00edl\u00e1sz\u00e1r\u00f3k cser\u00e9j\u00e9t meg kell oldani meg kell oldani k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szempontokb\u00f3l hogy min\u00e9l kevesebb \u00fczemanyaggal g\u00e1zzal b\u00e1rmivel t\u00e1vh\u0151 ne kelljen ezeket a h\u00e1zakat f\u0171teni \u00e9s meg kell oldani az\u00e9rt hogy a benne lak\u00f3k nak a rezsik\u00f6lts\u00e9g min\u00e9l kisebb legyen de ez csak az egyik dolog meg kell oldani az \u00f6sszes panelh\u00e1zban a bels\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t hogy mindenki maga d\u00f6ntheti el hogy milyen sz\u00e1ml\u00e1kat Cser\u00e9ben milyen mennyi f\u0171t\u00e9si energi\u00e1t haszn\u00e1l fel ez nem mindenhol van m\u00e9g megoldva \u00c9s hogyha a panelok r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk akkor ne felejts\u00fck el hogy kik laknak benne mert ami egyik oldalr\u00f3l k\u00fcls\u0151 szigetel\u00e9s a m\u00e1sik oldalr\u00f3l meg\u00e9lhet\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g", " X5 lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g ne felejts\u00fck el hogy a panelben \u00e9l\u0151knek p\u00e9ld\u00e1ul azok akik alb\u00e9rletben laknak panelben a fizet\u00e9s\u00fck sok esetben nem telik m\u00e9g az alb\u00e9rleti d\u00edj kifizet\u00e9s\u00e9re sem konkr\u00e9t p\u00e9ld\u00e1kat tudn\u00e9k mondani hogy \u00d6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l dolgoz\u00f3 gyermek\u00e9t egyed\u00fcl nevel\u0151 anyuk\u00e1nak egyszer\u0171en elvinn\u00e9 a teljes j\u00f6vedelm\u00e9t egy ilyen alb\u00e9rleti d\u00edj ha ma ilyen m\u00f3don az \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem seg\u00edten\u00e9l De ugyan\u00edgy besz\u00e9lhetn\u00e9k a nyugd\u00edjasokr\u00f3l is akik nagyon alacsony nyugd\u00edj mellett kell hogy ezeket a k\u00f6lts\u00e9geket rezsik\u00f6lts\u00e9get \u00e9s az \u00e9let egy\u00e9b k\u00f6lts\u00e9geit megsp\u00f3rolj\u00e1k nagyon neh\u00e9z helyzetben vagyunk vannak els\u0151sorban a k\u00fcls\u0151 panelprogram folytat\u00e1sa mellett arra is koncentr\u00e1lnunk kell hogy a panelben lakok az alacsony j\u00f6vedelm\u0171ek j\u00f6vedelme lehet\u0151v\u00e9 tegye a lakhat\u00e1st \u00e9s az alacsony nyugd\u00edjjal rendelkez\u0151k nyugd\u00edja lehet\u0151v\u00e9 tegye a lakhat\u00e1st Arat\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 Tours", " k\u00e9rd\u00e9s amiben Heves vita lesz k\u00f6zt\u00fcnk k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsaimmal hiszen ahogy 2010 el\u0151tt bur\u00e1ny k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral egy\u00fctt dolgoztunk a panel programon is Egy\u00fctt n\u00e9zt\u00fck a panelprogramos Kispesten \u00e9n K\u0151b\u00e1ny\u00e1n ugyan\u00fagy Biztos vagyok benne hogy ebben is egyet fogunk \u00e9rteni \u00c9n ugyan azt tapasztalom amir\u0151l \u0151 is besz\u00e9l oda j\u00f6nnek hozz\u00e1m Kispesten a piacon \u00e9s elmes\u00e9li egy kedves id\u0151s h\u00f6lgy hogyha minden rezsit sz\u00e1ml\u00e1j\u00e1t kifizeti akkor 52000 Ft ot fizet havonta egy k\u00e9t szob\u00e1s lak\u00e1s \u00e9rt amiben Egy\u00e9bk\u00e9nt most m\u00e1r egyed\u00fcl \u00e9lsz sajnos mert elhunyt a f\u00e9rje csak egy 70000 Ft os nyugd\u00edjb\u00f3l kellene kifizetnie Ez nyilv\u00e1nval\u00f3an egy abszurdit\u00e1s egy val\u00f3ban az a helyzet hogy az energiaszeg\u00e9nys\u00e9g a \u00c9s ez nemcsak a rezsik\u00f6lts\u00e9get \u00e9rinti hozz\u00e1teszem tegy\u00fck m\u00e9ghozz\u00e1 a k\u00f6z\u00f6s k\u00f6lts\u00e9get is ami persze h\u00e1t itt vagy \u00e1tvitt m\u00f3don szint\u00e9n egyfajta rezsik\u00f6lts\u00e9g ha ezeket mindegy be sz\u00e1moljuk akkor rendk\u00edv\u00fcl magas lakhat\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gek j\u00f6nnek ki \u00e9s val\u00f3ban a megold\u00e1s a panelprogram de az\u00e9rt m\u00e9g egy dolog", " \u00e9rdemes ehhez hozz\u00e1tenni ami tal\u00e1n a 2010 el\u0151tti panelprogram a kis hi\u00e1nyoss\u00e1ga volt azt mes\u00e9lik nekem a gyakorl\u00f3 utc\u00e1ban hogy az\u00e9rt nem tudtak kor\u00e1bban sem p\u00e1ly\u00e1zni J\u00f3p\u00e1r h\u00e1zba mert hogy ahhoz hogy a panelprogramban r\u00e9szt vegyenek ahhoz r\u00e9szre van sz\u00fcks\u00e9g M\u00e1rpedig az \u00f6nr\u00e9sz egy nyugd\u00edjasnak egy kis fizet\u00e9sb\u0151l \u00e9l\u0151 csal\u00e1doknak Az nem egy akkora \u00f6sszeg amit k\u00f6nnyed\u00e9n le emel a banksz\u00e1ml\u00e1j\u00e1r\u00f3l Magyar\u00e1n sz\u00f3lva nagyon gyakran nincs meg a t\u00e1rsash\u00e1zakban az a fajta konszenzus ami ahhoz kell hogy ezt el lehessen kezdeni Dobrev kl\u00e1r\u00e1val az\u00e9rt mondja azt a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 Az\u00e9rt v\u00e1llalom hogy \u00f6nr\u00e9sz n\u00e9lk\u00fcli panel programot hozzunk l\u00e9tre eur\u00f3pai \u00e9s Hazai Hazai t\u00e1mogat\u00e1sokb\u00f3l hogy val\u00f3ban ez mindenki sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151 legyen \u00e9s m\u00e9g egy dolgot szeretn\u00e9k al\u00e1h\u00fazni abb\u00f3l amit k\u00e9pvisel is eml\u00edtett ez nem kiz\u00e1r\u00f3lag szoci\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s m\u00e1r Persze az is ez Legal\u00e1bb annyira kl\u00edmav\u00e9delmi k\u00e9rd\u00e9s is hogyha a lak\u00f3\u00e9p\u00fcletek szigetel\u00e9s\u00e9t meg lehetne csin\u00e1lni akkor az eg\u00e9sz", " energiamegtakar\u00edt\u00e1s A 16% lenne csak a lak\u00f3h\u00e1zaknak a fel\u00faj\u00edt\u00e1s vagy fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s \u00e9vel a f\u00f6ldg\u00e1z fogyaszt\u00e1s egynegyed\u00e9t lehetne megsp\u00f3rolni Ez azt jelenti hogy a sz\u00e9n dioxid kibocs\u00e1t\u00e1st is nagyon jelent\u0151s m\u00f3don lehetne cs\u00f6kkenteni ha tetszik ez egy Win Win szitu\u00e1ci\u00f3 \u00e9s van erre uni\u00f3s Forr\u00e1s Amit erre Lehetne haszn\u00e1lni a korm\u00e1ny nem az oligarch\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt osztogatn\u00e1 sz\u00e9p k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen par\u00f3czai k\u00e9pvisel\u0151t asszony \u00e9n Egyet\u00e9rtek itt k\u00e9pvisel\u0151 urakkal azon okn\u00e1l fogva is hogy \u00e9n is panellak\u00e1sban \u00e9lek \u00dagyhogy engem is a h\u00fasbav\u00e1g\u00f3an \u00e9rintenek ezek a probl\u00e9m\u00e1k minden \u00e1ldott nap ezen fogok mondani sz\u00e1mokat is a panel lak\u00e1sokat \u00fagy tervezt\u00e9k hogy van egy \u00e9lettartamuk szak\u00e9rt\u0151k szerint ez k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 50 \u00e9v a k\u0151b\u00e1nyai \u00e9s a Kispesti panellak\u00e1sok nak az els\u0151 f\u00f6l t\u00f6bbs\u00e9ge az mostan\u00e1ban \u00e9rkezik az 50 \u00e9v\u00e9ben ez nem azt jelenti hogy ha vagy panellak\u00e1s el\u00e9ri az 50", " akkor azt le kell dum\u00e1lni sokkal ink\u00e1bb nagyobb hangs\u00falyt kell fektetni ennek a fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00fagyhogy \u00e9n a momentummal azt javaslom hogy \u00e9vente 100000 lak\u00e1snak az energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t v\u00e1llaljuk \u00e9s napelemeket is napelemek telep\u00edt\u00e9s\u00e9t is \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck \u00e9vente 50000 napelemet ezeket nyugodt sz\u00edvvel fel lehet tenni a panellak\u00e1sok nak a tetej\u00e9re is nyilv\u00e1n a rezsik\u00f6lts\u00e9gek n k\u00edv\u00fcl sok minden m\u00e1s is \u00e9rinti a panellak\u00e1sban \u00e9l\u0151ket egy egy m\u00e1sik vet\u00fclete a probl\u00e9m\u00e1knak az a t\u00e1rsash\u00e1zi t\u00f6rv\u00e9ny nek a a fel\u00fclvizsg\u00e1latra kell hogy legyen nem csak a t\u00e1rsash\u00e1zi de a lak\u00e1ssz\u00f6vetkezeti t\u00f6rv\u00e9nyeket is sokkal szigor\u00fabbak eltenni ezen dolgoznak Egy\u00e9bk\u00e9nt a jog\u00e1szunk \u00e9s m\u00e9g egy p\u00e9ld\u00e1t mondan\u00e9k a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi dimenzi\u00f3j\u00e1t a panellak\u00e1sban \u00e9l\u0151knek itt elhangzott m\u00e1r hogy nem felt\u00e9tlen\u00fcl optim\u00e1lisak energetikailag ezek a ezek az \u00e9p\u00fcletek", " Na most hogyha erre mi m\u00e9g r\u00e1 seg\u00edt\u00fcnk \u00e1llamk\u00e9nt vagy \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9nt akkor sokkal jobb sokkal rosszabb helyzetbe Hozzuk a panelban \u00e9l\u0151ket nagyon j\u00f3 ellenp\u00e9lda most erre K\u0151b\u00e1ny\u00e1n az ami az Ih\u00e1sz k\u00f6zben t\u00f6rt\u00e9nik az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a lak\u00f3k tiltakoz\u00e1sa ellen\u00e9re \u00e9p\u00edt egy utat mik\u00f6zben tudjuk hogy a z\u00f6ldfel\u00fclet puszt\u00edt\u00e1ssal meg fog n\u0151ni az \u00e1tlagh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e9s nyaranta m\u00e9g elviselhetetlenebb lesz a panelekben \u00e9l\u0151knek amibe napja \u00fagyhogy \u00e9n azt mondom hogy 2021 ben a kl\u00edmav\u00e1ls\u00e1g kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n az a felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 hogy a z\u00f6ldter\u00fcleteket betonnal \u00f6ntj\u00fck le a Fidesz 2011 es v\u00e1laszt\u00e1si csodafegyver az \u00fagynevezett rezsics\u00f6kkent\u00e9s volt ami nem \u00e1tt\u00e9teles hanem K\u00f6zvetlen\u00fcl cs\u00f6kkentette a fogyaszt\u00f3knak a kiad\u00e1sait r\u00e1ad\u00e1sul", " cs\u00f6kkent \u00e9s a mai napig fel van t\u00fcntetve a rezsi sz\u00e1ml\u00e1kon mit gondolnak a Fidesz rezsi politik\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00e9s hogyan \u00e9rn\u00e9k el megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n az hogy a rezsik\u00f6lts\u00e9get meg K\u00f6zvetlen\u00fcl a fogyaszt\u00f3kat terhelik \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt par\u00f3czai Anik\u00f3 n\u00e1la sz\u00f3 fidesznek A rezsi cs\u00f6kkent\u00e9se az egy V\u00e9gtelen\u00fcl populista h\u00faz\u00e1s volt \u00e9s kiszolg\u00e1ltatott eltett rengeteg v\u00e1llalkoz\u00e1st akik most a fogyaszt\u00f3i oldalr\u00f3l a kifel\u00e9 a t\u00f6r\u0151dik a k\u00f6lts\u00e9g a fogyaszt\u00f3i oldalr\u00f3l \u00c9n abban hiszek hogy olyan rezsi t\u00e1mogat\u00e1si rendszert kell l\u00e9trehozni ami ami egyform\u00e1n vagy nagyj\u00e1b\u00f3l egyform\u00e1n seg\u00edti azokat akik r\u00e1szorulnak Erre erre egy nagyon j\u00f3 m\u00f3dszer az hogy 100 ezer lak\u00e1s korszer\u0171s\u00edtj\u00fck k\u00edv\u00e1nt\u00e1l mert a f\u0171t\u00e9si rendszerek nek a fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val el\u00e9rhet\u0151 az hogy sokkal kevesebbet fizess\u00fcnk f\u0171t\u00e9s\u00fcnk kert De fontos itt m\u00e9g azt is kiemelni", " hogy olyan t\u00e1mogat\u00e1si rendszere van sz\u00fcks\u00e9g amiben a legelesettebb eket sem hagyjuk az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n a Fidesz jelenlegi rezsi politik\u00e1j\u00e1val az is egy hatalmas probl\u00e9ma hogy nem \u00e9r el azokhoz akiknek A legink\u00e1bb sz\u00fcks\u00e9g\u00fck lenne ezekre mert k\u00f6z\u00fcl\u00fck rengetegen f\u00e1val neadjisten szem\u00e9ttel t\u00fczelnek minden nap \u00fagyhogy szerintem 2022 ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak egy sokkal igazs\u00e1gosabb rezsi t\u00e1mogat\u00e1si rendszert kell kialak\u00edtani a k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Ha a panelban \u00e9l\u0151 fel\u0151l k\u00f6zel\u00edtj\u00fck a k\u00e9rd\u00e9st akkor rezsi t\u00e1mogat\u00e1sra mindenk\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g van de a Fidesz rezsics\u00f6kkent\u00e9si rendszere az Alapvet\u0151en egy igazs\u00e1gtalan rendszer hiszen mindenkinek cs\u00f6kkentette az es\u00e9ly\u00e9t m\u00edg egy kis nyugd\u00edjasnak a panelban egy gyermek\u00e9t egyed\u00fcl nevel\u0151 csal\u00e1d any\u00e1nak a", " panelban ez megv\u00e1lt\u00e1s lehet addig m\u00e1soknak akik Mondjuk az \u00fasz\u00f3medenc\u00e9ben f\u0171tik ezzel azoknak \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s egy nagyon j\u00f3 \u00e9letsz\u00ednvonalhoz egy luxus \u00e9letsz\u00ednvonal fenntart\u00e1s\u00e1hoz ezt meg kell sz\u00fcntetni ebben a form\u00e1ban a rezsit\u00e1mogat\u00e1s meg kell tartani a r\u00e1szorul\u00f3k n\u00e1l te m\u00e9g egyszer hangs\u00falyozn\u00e1m \u00e9n is hogy mindent el kell k\u00f6vetni az \u00f6sszes korszer\u0171 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi eszk\u00f6zzel napelem t\u0151l h\u00e1zak k\u00fcls\u0151 szigetel\u00e9se ig hogy a cs\u00f6kkent hogy eleve cs\u00f6kkentett k\u00f6lts\u00e9get legyenek \u00c9s miut\u00e1n rengeteg ember \u00e9l panelban \u00e9rtelemszer\u0171en els\u0151sorban a panel okn\u00e1l van erre sz\u00fcks\u00e9g nem minthogyha a csal\u00e1di h\u00e1zakn\u00e1l nem lenne hogyha negyede jogosult k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Maradunk egy\u00e1ltal\u00e1n azzal hogy sokat besz\u00e9l\u00fcnk a panelben \u00e9l\u0151kr\u0151l De ne feledkezz\u00fcnk el arr\u00f3l hogy a rezsi probl\u00e9ma \u00e9s a h\u00e1zak elavul\u00e1s Az nem sok a panelben \u00e9l\u0151ket \u00e9rinti hanem ez ugyan\u00fagy probl\u00e9ma a m\u00e1s h\u00e1zgy\u00e1ri technol\u00f3gi\u00e1val \u00e9p\u00fclt lak\u00e1soknak akik", " A ker\u00fcletet azok tudj\u00e1k hogy piros \u00dajhegyi n\u00e9gy emeletesek ilyenek teh\u00e1t ezekre is ki kell terjeszteni a lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1st programot illetve az energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9si programot \u00e9s hozz\u00e1teszem ugyan\u00fagy ki kell terjeszteni a t\u00f6bb mint Sz\u00e1z\u00e9ves b\u00e9rh\u00e1zak ra is hiszen ezeket sem a mai energetikai szabv\u00e1nyok szerint \u00e9p\u00edtett\u00e9k mert egy j\u00f3val \u00e1tfog\u00f3bb \u00e9s m\u00e9g egyszer mondom \u00f6nr\u00e9sz n\u00e9lk\u00fcli energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9si program a van sz\u00fcks\u00e9g ami azt illeti \u00e9n ott egy picit messzebb menn\u00e9k mint ameddig k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsaim mentek a demokratikus koal\u00edci\u00f3nak az a javaslata hogy legyen a rezsi nek egy olyan minimuma ami mindenkinek alanyi jogon j\u00e1r a minim\u00e1lis f\u0171t\u00e9s a minim\u00e1lis v\u00edz a minim\u00e1lis \u00e1ram hozz\u00e1teszem a minim\u00e1lis internet az mindenkinek j\u00e1rjon alanyi jogon ez 21. sz\u00e1zad megengedheti mag\u00e1nak az orsz\u00e1g ak\u00e1r azoknak a k\u00f6lts\u00e9g \u00c9n is aki val\u00f3ban az \u00fasz\u00f3 medenc\u00e9ket f\u0171tik \u00e9s m\u00e9g egy dolgot hozz\u00e1teszek itt az\u00e9rt tehetnek az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok is K\u0151b\u00e1nya is Kispest erej\u00e9n fel\u00fcl teljes\u00edt ezen a ter\u00fcleten de nagyon r\u00e9g\u00f3ta v\u00e1rjuk a", " lak\u00e1s rezsi rendszernek az elindul\u00e1s az az egy fontos \u00cdg\u00e9ret volt 2012 ben \u00c9n nagyon rem\u00e9nykedem hogy R\u00f6videsen ez is el fog indulni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a Nosztalgikus n\u00e9zetek szerint a panel lak\u00f3negyedek alkalmasak voltak arra is hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g egy\u00fctt\u00e9l\u00e9snek megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett terei Legyenek m\u00e1r az\u00e9rt legink\u00e1bb rottum is \u00e1llt egy\u00fctt\u00e9l\u00e9snek a szimb\u00f3lumak\u00e9nt gondolnak sokan a panel akkor a panel lak\u00e1sokra panel negyedekre megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen kezdem\u00e9nyez\u00e9seket tudn\u00e1k a seg\u00edteni hogy kifejezetten a t\u00e1rsas k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s neki is sokkal t\u00f6bb tere legyen a panel negyedekben hogy a szolg\u00e1ltat\u00e1sok is el\u00e9rhet\u0151ek legyenek amelyek nem k\u00e9nyszer\u00edtik arra az ott lak\u00f3kat hogy kiz\u00e1r\u00f3lag csak az \u00e9jszakai ottalv\u00e1ssal haszn\u00e1lj\u00e1k a lak\u00f3hely\u00fcket hanem t\u00e9nylegesen alkalmas legyen arra is hogy revitaliz\u00e1lja ezeket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket lehet egy\u00e1ltal\u00e1n egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt tenni ez\u00e9rt b\u00e1rmit is \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt a sz\u00f3 fur\u00e1n s\u00e1ndorn\u00e1l van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is a H\u00e1t nem csak azt l\u00e1tom hogy is a Tomi z\u00e1r\u00f3dik az \u00e9let nagyon sokan k\u00e9nyszer\u0171en maradnak egyed\u00fcl teh\u00e1t \u00e1lljuk is gondolni kell \u00e9s azokra a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi centrumok a civil szervezetekre kell koncentr\u00e1lni amik cs\u00edr\u00e1j\u00e1ban megvannak ezeket kell tov\u00e1bb fejleszteni ott van az \u00dajhegyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1z ott van a K\u00f6szi ott van a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g Kispesten ott vannak \u00e1m ott van a Kispesti kaszin\u00f3 a csak n\u00e9h\u00e1ny Olyan helyet eml\u00edtsek ami k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi t\u00e9rk\u00e9nt kiv\u00e1l\u00f3an funkcion\u00e1l Jelenleg is de a lehet\u0151s\u00e9geit \u00e9rdemes b\u0151v\u00edteni ott vannak a civil szervezetek ott vannak a nyugd\u00edjas szervezetek K\u0151b\u00e1ny\u00e1n \u00e9s Kispesten t\u00f6bb is van akik a nyugd\u00edjasok azon r\u00e9sz\u00e9t akik ig\u00e9nylik ezt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9letet azokat ell\u00e1tj\u00e1k programokkal nagyon csek\u00e9ly id\u0151nk\u00e9nt kifejezetten minim\u00e1lis \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1ssal ezeket a civil kezdem\u00e9nyez\u00e9seket \u00c9s nemcsak a nyugd\u00edjasok eset\u00e9ben ezeket a civil kezdem\u00e9nyez\u00e9seket er\u0151s\u00edteni kell most azt l\u00e1tom hogy a Fidesz ebben nem \u00e9rdekelt mert a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek", " A civil szervezetek azok vesz\u00e9lyesek m\u00e9g meg besz\u00e9ln\u00e9k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt a vil\u00e1gr\u00f3l gait ahelyett hogy a korm\u00e1nypropaganda \u00e1tn\u00e9zt\u00e9k egyed\u00fcl est\u00e9nk\u00e9nt a t\u00e9v\u00e9ben ezeket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi helyeket \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekkel foglalkoz\u00f3 civil szervezeteket kell er\u0151s\u00edteni \u00edrtam ez a k\u00e9rd\u00e9s biztos\u00edtanak kifejezetten k\u00f6zponti er\u0151forr\u00e1sokat k\u00f6zp\u00e9nz forr\u00e1sokat arra hogy ezek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek programot szerezhessenek infrastrukt\u00far\u00e1t alak\u00edthassanak ki \u00e9s ha igen nagyj\u00e1b\u00f3l milyen nagys\u00e1grendet Gondolom orsz\u00e1gosan ehhez megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 lehet neh\u00e9z egy orsz\u00e1got sz\u00e1mot mondani de h\u00e1t az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok \u00edgy is t\u00e1mogatj\u00e1k ezeket a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1zakat M\u0171vel\u0151d\u00e9si K\u00f6zpont okat \u00e9s a civil szervezeteket is az \u00f6nkorm\u00e1nyzati Forr\u00e1s 26 erre kev\u00e9s b\u0151v\u00edteni kell hogy egy r\u00e9sze ezeknek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geknek m\u0171vel\u0151d\u00e9si h\u00e1zaknak legyen p\u00e9nz olyan programokra amikre bejutnak dr\u00e1ga jegy n\u00e9lk\u00fcl az ott \u00e9l\u0151k \u00e9s a civil szervezeteket is t\u00e1mogatni kell Sokkal nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben mint most \u00f6sszeget nem tudok mondani de van olyan civil szervezet", " K\u0151b\u00e1ny\u00e1n vagy Kispesten amelyik \u00c9vi 152000 Ft b\u00f3l kell hogy gazd\u00e1lkodjon \u00e9s civil programokat k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi programokat szervezett sokkal t\u00f6bbre van par\u00f3czai Anik\u00f3 nekem nagyon egyszer\u0171 v\u00e1laszom van sz\u00f3 Nem be kell vonni a a panelekben \u00e9l\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket az \u0151ket \u00e9rint\u0151 d\u00f6nt\u00e9sekbe Kispesten a Zr\u00ednyi utc\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nt 2 \u00e9ve az eset ami eg\u00e9szen 2021 ig t\u00falny\u00falt 2019ben m\u00e9g az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokn\u00e1l volt az \u00e9p\u00edt\u00e9si hat\u00f3s\u00e1goknak a feladata \u00e9s Ekkor az \u00f6nkorm\u00e1nyzat weboldal\u00e1ra kif\u00fcggeszt\u00e9sre ker\u00fcl egy egy v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9si k\u00e9rd\u00e9s k\u00e9rv\u00e9ny azt\u00e1n mehetek a Zr\u00ednyi utcai lak\u00f3k holott a mindennapjaikat atomjaiban \u00e9rintette az amir\u0151l sz\u00f3 volt 18 emeletes t\u00e1rsash\u00e1z a terveztek \u00e9p\u00edteni a szomsz\u00e9d lyukra meg meglehet\u0151sen k\u00f6zel a kett\u0151 panellak\u00e1s k\u00f6z\u00e9", " \u00c9s nemcsak hogy kifutottak a v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9si id\u0151b\u0151l De ut\u00f3lag sem tudtak fellebbezni Az\u00e9rt mert a Fidesz 2020 ban a covid j\u00e1rv\u00e1ny kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n egyszer\u0171s\u00edtette az \u00e9p\u00edt\u00e9si hat\u00f3s\u00e1gi feladatokat ami azt jelenti hogy ki volt bel\u0151le egyszer\u0171en demokratikus int\u00e9zm\u00e9ny hez tartoz\u00f3 jogokat \u00fagyhogy 2022 ut\u00e1n szerintem a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak alapvet\u0151 feladata lesz az hogy visszaadja a magyar embereknek a fellebbez\u00e9si jogot \u00e9p\u00edt\u00e9si hat\u00f3s\u00e1gi feladatokban \u00e9s csak olyan t\u00e1rsadalmi v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9s lehessen jogszer\u0171 ami t\u00e9nyleg l\u00e1tod \u00e1llampolg\u00e1ri v\u00e9lem\u00e9nyt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ism\u00e9t k\u00f6nny\u0171 helyzetet teremtettek jel\u00f6l t\u00e1rsai mert sok mindenr\u0151l besz\u00e9ltek ami fontos Igen a civil szervezetek fontosak Igen a k\u00f6zl\u00e9s int\u00e9zm\u00e9nyek fontosak \u00c9s m\u00e9g azt se mondjuk hogy nincsen Erre Forr\u00e1s megosztanak erre \u00e1llami", " A nemzeti civil alapb\u00f3l csak \u00e9ppen l\u00e1tjuk hogy h\u00e1t milli\u00f3s hat\u00e1rozott \u00c9s megalapozott felt\u00e9telez\u00e9sek szerint ennek egy jelent\u0151s r\u00e9sze az nem val\u00f3di civil szervezetekhez ker\u00fcl hanem olyanokhoz amik nagyon vil\u00e1gosan be vannak k\u00f6tve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fideszes k\u00f6ny\u00f6k\u00f6d \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt Ez K\u0151b\u00e1ny\u00e1n \u00e9s Kispesten is \u00e9n teh\u00e1t azt tudom mondani hogy Egyr\u00e9szt a civil civil c\u00e9lokra szolg\u00e1l\u00f3 forr\u00e1sok eloszt\u00e1sa politika helyett a civilekre kell b\u00edzni m\u00e1sr\u00e9szt pedig a civileknek is kell odaadni ez nagyon sokat jav\u00edthatna minden egyes helyi civil szervezetnek a a lehet\u0151s\u00e9gen is de nem szeretn\u00e9k az el\u0151l a jelens\u00e9gre kit\u00e9r\u0151t par\u00f3czai Anik\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 asszony eml\u00edtett mert Igen az Albert Kamus a Igen az \u00edgy utcai beruh\u00e1z\u00e1s arr\u00f3l sz\u00f3l hogy vannak a helyi p\u00e1rbesz\u00e9dben is fennakad\u00e1sok arr\u00f3l sz\u00f3l hogy alakul a helyi civilek \u00fagy \u00e9rzik hogy nem hallgatja meg a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket \u0151ket \u00e9rint\u0151 fontos helyi k\u00f6z\u00fcgyekben Szerintem az a dolgunk orsz\u00e1gosan is \u00e9s helyben is hogy helyre\u00e1ll\u00edtsuk ezt a p\u00e1rbesz\u00e9det", " \u00e9s biztos\u00edtsuk azt hogy az emberek t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st kapjanak \u00e9s \u00fagy \u00e9rezz\u00fck hogy belesz\u00f3l\u00e1sunk a saj\u00e1t \u00e9let\u00fckben par\u00f3czai Anik\u00f3 akarat m\u00e9g 17 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t asszonyt hogy k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az id\u0151 keret\u00e9ben Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt az els\u0151 vitorla k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme b\u00fcntetni vagy seg\u00edteni A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Arat\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l ezt megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9gedet szint\u00e9n mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151knek lesz lehet\u0151s\u00e9g es\u0151 k\u00e9rem is hogy v\u00e1laszoljak a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lott K\u0151b\u00e1ny\u00e1n az elm\u00falt \u00e9vben t\u00f6bbsz\u00f6r is kilakoltat\u00e1sok miatt ker\u00fclt a ter\u00fcletr\u00e9sz ugye a h\u00edrekbe ugye volt a bihari utcai kilakoltat\u00e1sok 2018ban j\u00e1t\u00e9k ami el\u0151re t\u00fcntet\u00e9s is szervez\u0151d\u00f6tt a k\u00e9rd\u00e9seit az\u00e9rt \u00dagy sz\u00f3l megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n t\u00e1mogatta neki egy olyan szab\u00e1lyoz\u00e1st ami kifejezetten tiltan\u00e1 az elhelyez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli kilakoltat\u00e1sok at ak\u00e1r \u00e1llami ak\u00e1r mag\u00e1nszektorban l\u00e9v\u0151 ingatlanok eset\u00e9ben illetve kifejezetten tiltan\u00e1 a gyermekes csal\u00e1dok elhelyez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nt kilakoltat\u00e1s\u00e1t \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Arat\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t ut\u00e1na sz\u00f3 igen El\u0151sz\u00f6r hogy kezdjem azzal hogy annyira eml\u00e9kszem erre az eset hogy ott voltam azon a t\u00fcntet\u00e9sen merthogy egy\u00e9bk\u00e9nt val\u00f3ban az a v\u00e9lem\u00e9nyem hogy ami ebben t\u00f6rt\u00e9nik gyakran ak\u00e1rmit \u00f6nkorm\u00e1nyzat inglot", " eset\u00e9ben is az nem elfogadhat\u00f3 Teljesen vil\u00e1gos az elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00fcnk abban erre Egy\u00e9bk\u00e9nt minden p\u00e1rt \u00edg\u00e9retet tett m\u00e1r a 18 as v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt is m\u00e1r ellenz\u00e9ki p\u00e1rt Term\u00e9szetesen hogy a csal\u00e1dok elhelyez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli kilakoltat\u00e1s\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nyi szinten kell megtiltani \u00e9s el\u0151 kell \u00edrni Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e1llami ingatlanokat ingatlanok eset\u00e9ben az elhelyez\u00e9s felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t \u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t egy\u00e9b esetekben is hozz\u00e1teszem egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g mellett Mert an\u00e9lk\u00fcl nem fog menni ugyanakkor musz\u00e1j vagyok Az\u00e9rt azt is elmondani lakhat\u00e1si probl\u00e9ma Nem csak err\u0151l sz\u00f3l nem sokat kilakoltat\u00e1sok r\u00f3l az arr\u00f3l is sz\u00f3l hogy \u00f6sszesen kisk\u0151b\u00e1nya Bocs\u00e1nat k\u00e9tezer korm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s van \u00e9s 158 v\u00e1rakoz\u00f3 \u00e1lma sorba arr\u00f3l is sz\u00f3l hogy ma K\u0151b\u00e1ny\u00e1n annyira nincs p\u00e9nz az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak mert elvett\u00e9k a forr\u00e1sait arra hogy rendben tartja ezeket a lak\u00e1sokat vagy hogy be ruh\u00e1zzon hogy azt\u00e1n \u00c9vi k\u00e9t lak\u00e1st amit meg hirdetnek az \u00f6t hat milli\u00f3 Ft os fel\u00faj\u00edt\u00e1sr\u00f3l", " k\u00f6lts\u00e9ggel hirdetik meg \u00e9s \u00edgy is 20 30 colos t\u00faljelentkez\u00e9s van ezekre a lak\u00e1sokra b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si program lak\u00e1sfel\u00faj\u00edt\u00e1si program n\u00e9lk\u00fcl nem lehet megoldani ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat \u00e9s hozz\u00e1teszem az n\u00e9lk\u00fcl sem lehet megoldani hogy seg\u00edten\u00e9nk azokon akik ma neh\u00e9z helyzetben vannak csak Kispest nek ma 26 milli\u00e1rd forint kintlev\u0151s\u00e9g e van b\u00e9rletek b\u0151l rezsi c\u00e9gek \u00e9s mag\u00e1nszem\u00e9lyek fel\u00e9 Ez nem egy fenntarthat\u00f3 \u00e1llapotra k\u00e9pvisel\u0151 asszony H\u00e1t egyr\u00e9szt itthon Nem besz\u00e9lni kell arr\u00f3l hogy hogy a lakhat\u00e1s az az egy alapjog \u00e9s mint olyan olyan megold\u00e1si javaslatokat kell tenn\u00fcnk amelyek A t\u00e1rsadalom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 csoportjait egyenl\u0151 ar\u00e1nyban juttatj\u00e1k lakhat\u00e1shoz \u00e9n azt fogom javasolni 2022 ut\u00e1n hogy telep\u00fcl\u00e9si lak\u00e1s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9geket hozzunk l\u00e9tre az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny ahogy m\u00e1r att\u00f3l k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s", " cs\u00f6kkent a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl a fel\u00e9re ezeket az ingatlanokat \u00fajra kell v\u00e1s\u00e1rolni \u00e9s a telep\u00fcl\u00e9si lak\u00e1s\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g eken kereszt\u00fcl amiket az \u00e1llamnak az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal kell l\u00e9trehozni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni a ezeken kereszt\u00fcl olyan r\u00e9tegeknek kell lakhat\u00e1st ny\u00fajtania kedvezm\u00e9nyesen akiknek Egy\u00e9bk\u00e9nt nehezebb lakhat\u00e1shoz jutnia \u00e9rtem el az ezalatt p\u00e9ld\u00e1ul a a fiatalabbakat vagy a szoci\u00e1lisan h\u00e1tr\u00e1nyosabb helyzetben l\u00e9v\u0151ket \u00e9s itt hanem hogy csak meg m\u00e9g egy helyi p\u00e9ld\u00e1t K\u0151b\u00e1ny\u00e1n a tiszt\u00e1n l\u00e1tszik hogy mi a mi az \u00e1llam \u00c9s mi az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a felel\u0151ss\u00e9g \u00e9s a feladata 11 kilakoltat\u00e1si \u00fcgyn\u00e9l az albertirsai \u00faton l\u00e9v\u0151 logik\u00e1m az egy volt \u00e1llami v\u00e1llalati b\u00e9rlak\u00e1sok nak az \u00f6sszess\u00e9ge \u00e9s egyben ker\u00fclt el \u00e1rverez\u00e9sre az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet lakosa stol mindenest\u0151l \u00c9s most a", " napok k\u00f6z\u00fcl nagyon sokan nem tudj\u00e1k kifizetni a megemelt b\u00e9rleti d\u00edjat szerintem Egy\u00e9bk\u00e9nt Elk\u00e9peszt\u0151en m\u00e9lt\u00e1nytalanul emelt\u00e9k meg ezeket a d\u00edjakat De itt p\u00e9ld\u00e1ul az az \u00f6nkorm\u00e1nyzat is az \u00e1llamnak a felel\u0151ss\u00e9g \u00e9s a feladata hogy megel\u0151zz\u00e9k a hajl\u00e9ktalans\u00e1g ot \u00f6nkorm\u00e1nyzati csere lak\u00e1sok biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val p\u00e9ld\u00e1ul vagy pedig h\u00e1t \u00e9rv\u00e9nyes\u00edthess\u00e9k a lak\u00f3k a cserelak\u00e1s ra val\u00f3 jogukat laknak lak\u00e1s M\u00e9rem az \u00e1llam \u00fagy a meg a lak\u00f3knak a probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t hogyha \u0151 kapta a p\u00e9nzt akkor mi\u00e9rt nem \u0151 \u00e1ll helyt a saj\u00e1t d\u00f6nt\u00e9sei miatt Szerintem ez mindig egy rossz azt szedem nagyon rossz politika hogyha dacb\u00f3l enged\u00fcnk utc\u00e1ra embereket Sz\u00f3val \u00fagy gondolom hogyha Nyilv\u00e1n nem fedi fel az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak lenne a feladata de ha most az \u00f6nkorm\u00e1nyzat tud nekik seg\u00edt\u0151 kezeket ny\u00fajtani akkor szerintem b\u00e1rmilyen demokrat \u00e9s szoci\u00e1lisan \u00e9rz\u00e9keny", " b\u00e1ros vezet\u0151nek Igenis feladata bekapcsol\u00f3dni ebbe a munk\u00e1ba \u00e9s lakhat\u00e1st biztos\u00edtani azoknak akiket Adott esetben az \u00e1llam hogy az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n bur\u00e1ny S\u00e1ndor Eszter elment Ma ketten voltunk ott azon az omin\u00f3zus t\u00fcntet\u00e9sen nemcsak a t\u00fcntet\u00e9sen voltam ott hanem ut\u00e1na fogad\u00f3\u00f3r\u00e1n besz\u00e9ltem eg\u00e9sz a v\u00e1ros mindenki\u00e9 csoport k\u00e9pvisel\u0151ivel m\u00e1sr\u00e9szt a bihari a lak\u00f3k egy r\u00e9sz\u00e9vel", " Nem csak besz\u00e9ltem vel\u00fck hanem megpr\u00f3b\u00e1ltam a probl\u00e9m\u00e1jukat orvosolni hiszen ne felejts\u00fck el hogy a h\u0151s utc\u00e1ba is arr\u00f3l majd mindj\u00e1rt besz\u00e9lek a bihari utc\u00e1ra \u00e9s mintegy b\u0171nbarlang k\u00e9nt tekintenek m\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k is mik\u00f6zben nem szabad egy kalap al\u00e1 venni a lak\u00f3kat vannak ott olyan emberek is akik az \u00e9gvil\u00e1gon semmi nem k\u00f6vettek el de a szoci\u00e1lis helyzet\u00fck miatt akarj\u00e1k \u0151ket kilakoltatni \u00e9s hogy r\u00f6viden v\u00e1laszoljak a k\u00e9rd\u00e9sre senkit nem szabad \u00fagy kilakoltatni hogy ne biztos\u00edtsanak neki valamilyen lakhat\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s nekem nem derog\u00e1l elmenni a fideszes polg\u00e1rmesterhez alak\u00fa \u00fcgy\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy a DK egyik \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151je ebben seg\u00edts\u00e9gemre volt akkor \u00e9s t\u00f6bb lak\u00f3nak siker\u00fclt megoldani a lakhat\u00e1s\u00e1t elh\u00e1r\u00edtottuk a vesz\u00e9lyt a kilakoltat\u00e1s fel\u0151l egy k\u00e9pvisel\u0151nek ez is dolga mik\u00f6zben glob\u00e1lis szab\u00e1lyoz\u00e1sokon gondolkodik soha nem szabad figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyni a konkr\u00e9t seg\u00edts\u00e9g", " lehets\u00e9ges form\u00e1it sem ami pedig a h\u0151s utc\u00e1t illeti \u00e9n amit H\u00e1t tudjuk hogy egy drogtanya kint van a pof\u00e1mba H\u00e1t \u00e9n ott is voltam ott is megh\u00edvtak elmentem egy H\u0151s utcai lak\u00e1sba ott is Besz\u00e9ltem azzal a civil szervezettel aki az ottani gyerekeket pr\u00f3b\u00e1lja egy \u00faj \u00e9letre nevelni \u00e9s kiragadni abb\u00f3l a k\u00f6rnyezetb\u0151l amiben vannak \u00e9s h\u00e1tha Azokkal alapokkal is besz\u00e9ltem akik r\u00e9sz\u00e9n tulajdonosok r\u00e9sz\u00e9re nagyon sokf\u00e9le m\u00f3don laknak ott emberek \u00e9s igazs\u00e1gtalanul vannak megb\u00e9lyegezve \u00e9s igazs\u00e1gtalanul ker\u00fcltek abba a helyzetbe hogy nem tudj\u00e1k piaci alapon eladni a lak\u00e1sokat mert semmilyen \u00e9rt\u00e9ke nincs Viszont az \u00f6nkorm\u00e1nyzat m\u00e9g gett\u00f3ba is akarta z\u00e1rni \u0151ket egy betonfal fell\u00e9ptem ezzel az int\u00e9zked\u00e9ssel lenni \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy ezt a betonfalat ezt a gett\u00f3s\u00edt\u00e1s siker\u00fclt megakad\u00e1lyozni a tankja a brut\u00e1lis utc\u00e1val kapcsolatban nekem is hasonl\u00f3ak H\u00e1t hasonl\u00f3ak az \u00e9lm\u00e9nyeim \u00e9n nem olyan", " r\u00e9gen voltam ott akkor akkor \u00e9pp egy h\u00f6lggyel besz\u00e9lgettem \u00e9s \u0151 azt hozta fel H\u00e1t probl\u00e9mak\u00e9nt vagy ami az \u0151 t\u00f6rt\u00e9nete hogy ugye K\u0151b\u00e1ny\u00e1n sz\u00fcletett \u00edzig v\u00e9rig budapesti ide k\u00f6ti a csal\u00e1dja ide k\u00f6ti a munk\u00e1ja \u00e9s H\u0151s utcai lak\u00f3k\u00e9nt Egy\u00e9bk\u00e9nt mi\u00e9rt hetetlen \u00fcl kev\u00e9s p\u00e9nzt aj\u00e1nlottak fel az \u0151 ingatlanja \u00e9rt annyira keveset hogy abb\u00f3l nem tudna Budapesten m\u00e1shova k\u00f6lt\u00f6zni \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151lem hogy most neki ez\u00e9rt mi\u00e9rt kellene elmenni Ny\u00edrb\u00e1torba vagy N\u00f3gr\u00e1d valaki Ja \u00e9s \u00e9n nem tudtam neki mit mondani mert teljesen igazad van mi\u00e9rt kellene neki csak az\u00e9rt mert a H\u0151s utcai probl\u00e9m\u00e1t Jelenleg a korm\u00e1ny az vagyongazd\u00e1lkod\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sk\u00e9nt kezeli elk\u00f6lt\u00f6zni a Szabolcsban ahova \u0151t semmi nem k\u00f6ti a k\u0151b\u00e1nyai \u00f6nkorm\u00e1nyzat Egy\u00e9bk\u00e9nt kapott a helyzetnek a rendez\u00e9s\u00e9re", " 2,1 14 Ft ot \u00e9s ha j\u00f3l tudom akkor ezzel nem olyan r\u00e9gen el is sz\u00e1moltak de m\u00e9g mindig van 57 olyan albet\u00e9tes a H\u0151s utc\u00e1ban akiknek nem rendezett a lakhat\u00e1sa hogyha ezt 2022 ig korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ig nem old\u00f3dik meg akkor \u00c9n v\u00e1llalom azt hogy a bel\u00fcgyminiszt\u00e9riumhoz fogom k\u00e9rni a H\u0151s utcai lak\u00e1sok rendez\u00e9s\u00e9nek a problematik\u00e1j\u00e1t \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r\u00e9t \u00e9s a helyi civilek k\u00f6z\u00f6sen megnyugtat\u00f3 v\u00e1laszt fogunk adni a H\u0151s utc\u00e1ban ott maradt lakok meg a probl\u00e9m\u00e1j\u00e1ra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m szeretek egy probl\u00e9m\u00e1nak alaposan ut\u00e1naj\u00e1rni \u00c9s miel\u0151tt ez az eg\u00e9sz H\u0151s utcai Bihari Bihari utcai probl\u00e9ma nagyon eszkal\u00e1l\u00f3dott volna szociol\u00f3gusok rendeztek egy komoly vit\u00e1t A Pongr\u00e1c \u00fati lak\u00f3telep egyik k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9p\u00fclet\u00e9ben nem j\u00f6tt el a polg\u00e1rmester sajnos Sajn\u00e1lom hogy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaim k\u00f6z\u00fcl is volt rajta", " k\u00edv\u00fcl senki a szociol\u00f3gusok pontosan elmondt\u00e1k \u00e9s levezett\u00e9k hogyha gener\u00e1lisa nem orvosoljuk a bajt ami a szeg\u00e9nys\u00e9g akkor mindig csak export\u00e1lni fogjuk a probl\u00e9m\u00e1t az ami most H\u0151s utca \u00e9s Bihari utca az n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vvel ezel\u0151tt dzsumbuj volt a ferencv\u00e1rosban amikor a felsz\u00e1molt\u00e1k az ott \u00e9l\u0151 emberek egy r\u00e9sze k\u00e9nyszer\u0171s\u00e9gb\u0151l sz\u00e9t spiccel jelent\u0151s r\u00e9szben a h\u0151s utc\u00e1ba \u00e9s a bihari utc\u00e1ban k\u00f6lt\u00f6ztek most megsz\u00fcntetj\u00fck ezt a probl\u00e9m\u00e1t megold\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl akkor fognak valahova a k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s nem tudom n\u00e9h\u00e1ny \u00e9v m\u00falva melyik utc\u00e1r\u00f3l fogunk hasonl\u00f3 m\u00f3don besz\u00e9lni a folyamatot mag\u00e1t kell megakad\u00e1lyozni a kil\u00e1t\u00e1stalans\u00e1got kell felsz\u00e1molni a szeg\u00e9nys\u00e9get kell felsz\u00e1molni hogy ezt a probl\u00e9m\u00e1t ker\u00fcletr\u0151l ker\u00fcletre v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra export\u00e1ljuk valahonnan onnan induln\u00e9k ki ahol k\u00e9pvisel\u0151 \u00far abbahagytam Tal\u00e1n eml\u00e9kezhetnek Azok akik r\u00e9gebben ismer\u0151sek K\u0151b\u00e1ny\u00e1n", " K\u0151b\u00e1ny\u00e1n olyan hogy szoci\u00e1lis rehabilit\u00e1ci\u00f3 program \u00e9pp a bihari \u00faton Mert hogy \u00f6nmag\u00e1ban azzal Igen Egyet\u00e9rtek nem szabad utc\u00e1ra lakni a lak\u00f3kat semmit sem ott megold\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl ha kell valakinek a telek az \u00e1lljon helyt ha az \u00e1llamnak kell akkor az \u00e1llam \u00e1lljon \u00e9rte hely \u00e9s az \u00e1lom v\u00e1llalja a k\u00f6lts\u00e9geket Egy\u00e9bk\u00e9nt egyet\u00e9rt\u00fcnk Persze az \u00f6nkorm\u00e1nyzat tud seg\u00edteni Akkor seg\u00edtsen csak ne gondoljuk azt hogy mindig lehet rakni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokra a terheket mik\u00f6zben a forr\u00e1sokat meg elvessz\u00fck t\u0151l\u00fck \u00c9n lenn\u00e9k a legboldogabb \u00e9s szerintem itt a h\u00e1rman nagyon boldogok lenn\u00e9nk hogyha az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok visszakapj\u00e1k legal\u00e1bb a kor\u00e1bbi forr\u00e1saikat \u00e9s azzal gazd\u00e1lkodhatnak is megoldott\u00e1k a szoci\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1kat ez ma sajnos csak \u00c1lom \u00e1lom mert nincsen Erre p\u00e9nz\u00fck Gabi hazudni rehabilit\u00e1ci\u00f3nak volt egy nagyon fontos t\u00f6bblet jellemvon\u00e1sok h\u00e1zakkal foglalkoztak S\u0151t nem Els\u0151sorban h\u00e1zakkal foglalkoztak hanem az emberekkel akkor van egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9rtelme igaz\u00e1b\u00f3l foglalkozni ezekkel a", " m\u0171k\u00f6d\u0151 neh\u00e9z helyzetben l\u00e9v\u0151 lak\u00f3h\u00e1zakkal \u00e9s lak\u00f3ter\u00fcletek kell hogyha komplex szolg\u00e1ltat\u00e1st k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi lehet\u0151s\u00e9geket eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szoci\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokat munkahelyet speci\u00e1lis foglalkoztat\u00e1s lehet neki biztos\u00edtani 2010 ben j\u00f6tt az \u00faj korm\u00e1ny \u00e9s j\u00f6tt az \u00faj F\u0151v\u00e1rosi vezet\u00e9s \u00e9s kiv\u00e1gta az ablakon az eg\u00e9sz projektet f\u00e9lk\u00e9szen ennek a k\u00f6vetkezm\u00e9nye nem az az \u00e1llapot mind m\u0171szakilag mind pedig emberileg ami ma a bihari \u00faton van Teh\u00e1t \u00e9n azt mondom hogy t\u00f6bb kell meg\u0151rizni a lakhat\u00e1st seg\u00edteni kell abban is hogy az ott \u00e9l\u0151k helyzete javuljon K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen egy k\u00f6rk\u00e9rd\u00e9st mint a goly\u00f3khoz merthogy par\u00f3czai k\u00e9pvisel\u0151 tesznek felvetette azt a k\u00e9rd\u00e9s hogy sz\u00fcks\u00e9ges volna az oktat\u00e1snak mintalap Hivatal ismertet\u00e9se ugye sok sz\u00f3 esik arr\u00f3l hogy az ellenz\u00e9k mindenk\u00e9ppen Alkotm\u00e1ny adni akar Ha lesz k\u00e9tharmada ha nem lesz k\u00e9tharmada most ezt lehets\u00e9ges egy kis f\u00e9lre a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt t\u00e1mogat", " alkot\u00e1snak mint alkotm\u00e1nyos alapjog nak az elismertet\u00e9s\u00e9t \u00e9s esetleges \u00faj alkotm\u00e1nyba orvosai k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt asszony a v\u00e9lem\u00e9nyemet Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00edvem szakad meg amikor Mikul\u00e1s \u00fcnneps\u00e9geket rendelt\u00fcnk olyan csal\u00e1doknak akik \u00e1tmeneti otthonok ban \u00e9lnek Pontosabban a gyerekeiknek \u00e9s pontosan tudjuk hogy egyel\u0151re egy ideiglenes megold\u00e1sk\u00e9nt egy\u00e1ltal\u00e1n j\u00f3 hogy van ezzel nem sok csal\u00e1dnak m\u00e9g ez sincs m\u00e9g egyszer mondom \u00fagy senkit ne lehessen utc\u00e1ra tenni hogy nincs megold\u00e1s valamilyen m\u00f3don a lakhat\u00e1s\u00e1nak nem Arat\u00f3 Gergely Igen Teljes m\u00e9rt\u00e9kben is ez nem egy nagyon b\u00e1tor v\u00e1llal\u00e1s t\u0151lem tekintettel arra hogy a Bea hatp\u00e1rti programba aminek a kidolgoz\u00e1s\u00e1t \u00e9n koordin\u00e1ltam ezt mind a hat p\u00e1rt m\u00e1r v\u00e1llalta K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a H\u00e1t r\u00f6viden vesz\u00fcnk egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r Ami szint\u00e9n \u00e9lesen \u00e9rinti a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet egyes r\u00e9szeit ezt \u00fajra diz\u00e1jnerdrogok nak a probl\u00e9m\u00e1ja ugye a magyar korm\u00e1ny 2010 ut\u00e1n azt \u00edg\u00e9rte", " 2020 Magyarorsz\u00e1g drogmentes lesz ez a v\u00e1llal\u00e1sa l\u00e1tv\u00e1nyosan sikertelenn\u00e9 v\u00e1lt a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy Story 2022 ut\u00e1n van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s milyen m\u00f3don gondoln\u00e1k rendezni a diz\u00e1jnerdrogok \u00e1ltal kiv\u00e1ltott probl\u00e9m\u00e1kat kifejezetten a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet n bel\u00fcl \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt bur\u00e1ny S\u00e1ndor k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal tesztelem H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is v\u00e9gre a f\u0151v\u00e1rosban megalakult egy drogprevenci\u00f3s tan\u00e1cs Kar\u00e1csony Gergely j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l t\u00f6bbp\u00e1rti k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re \u00e9s ami legal\u00e1bb ennyire fontos civil szervezetek hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 civil szervezetek k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel \u00e9n az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben t\u00f6bbsz\u00f6r szult\u00e1n besz\u00e9ltem a drog helyzet K\u0151b\u00e1nyai k\u00e9s\u00e9sben Kispesti drog helyzet k\u00f6zbiztons\u00e1gra gyakorolt negat\u00edv hat\u00e1sa ezeket a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1saimat most nem id\u00e9zem eg\u00e9szen vil\u00e1gos hogy azok sz\u00e1m\u00e1ra ak\u00e1r a bihari utc\u00e1ban laknak ak\u00e1r a H\u0151s utc\u00e1ban laknak ak\u00e1r B\u00e1r hol laknak az orsz\u00e1gban K\u0151b\u00e1ny\u00e1n vagy Kispesten \u00e9s semmilyen Rem\u00e9lj\u00fck hogy Semmilyen j\u00f6v\u0151k\u00e9p\u00fck nincs", " azoknak Sajnos most a legegyszer\u0171bb menek\u00fcl\u00e9s az olcs\u00f3 diz\u00e1jnerdrog Ez m\u00e1r a k\u00f6zbiztons\u00e1got is vesz\u00e9lyezteti \u00e1tl\u00e1tunk teljesen bet\u00e9pett embereket hogy finoman fejezem ki magam a K\u00d6KI k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n K\u0151b\u00e1nya utc\u00e1in a Liget t\u00e9r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n nem egy elh\u00edres\u00fclt eset volt nem szeretn\u00e9m ezeket a rossz p\u00e9ld\u00e1t most ide id\u00e9zni Egy sz\u00f3 mint sz\u00e1z \u00e9rdemi drogprevencio kell ez nem olyan egyszer\u0171 hogy a Fidesz gondolja hogy b\u00fcntetem az a legegyszer\u0171bb az nem t\u00fcnteti el ezeket az embereket az utc\u00e1r\u00f3l rend\u0151ri int\u00e9zked\u00e9seket ideiglenesen el lehet \u0151ket az utc\u00e1r\u00f3l t\u00fcntetni ez nem oldja meg mag\u00e1t A drogoz\u00e1s probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t egy olyan \u00e1tfog\u00f3 t\u00e1rsadalmi programja van sz\u00fcks\u00e9g ami a f\u0151v\u00e1rosban amelyikre elindult orsz\u00e1gos szinten is ilyet kell ind\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Arat\u00f3 Gergely a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben nem lehet \u00f6nmag\u00e1ban megoldani term\u00e9szetesen a diz\u00e1jnert dug\u00f3 probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t az orsz\u00e1gos szinten kell Els\u0151sorban kezelni \u00e9s ennek az alapja az hogy nem lehet hazugs\u00e1gra \u00e9p\u00edteni", " politik\u00e1t mert akkor emberek fognak meghalni ma ez t\u00f6rt\u00e9nik ha ez a korm\u00e1ny az\u00e9rt hogy fenntartsa azt a l\u00e1tszatot hogy \u0151 kem\u00e9ny a b\u0171nnel \u00e9s a drog droggal szemben \u00e9s akkor most ne menj\u00fcnk bele bizonyos h\u00e1tizs\u00e1kok tartalm\u00e1ba ez a korm\u00e1ny ez\u00e9rt Egy\u00e9bk\u00e9nt embereket \u00edt\u00e9l hal\u00e1lra mert nem gy\u00f3gy\u00edtja hanem \u00fcdv\u00f6zli a fogyaszt\u00f3kat mert nem l\u00e9p f\u00f6l nagyon gyakran a terjeszt\u0151k el szemben is k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen pont azokban az esetekben cig\u00e1nytelepeken az elmaradott vid\u00e9ki t\u00e9rs\u00e9gekben \u00e9s bizony a nagyv\u00e1rosok nak az t\u00f6m\u00f6rs\u00e9g\u0171 r\u00e9szein ahol szeg\u00e9nyebb kiszolg\u00e1ltatott emberek vannak nekem az a benyom\u00e1som hogy itt valahogy ez nem \u00e9rdekli a rend\u0151rs\u00e9get hogy ha nekik \u00e1rulj\u00e1k a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer \u00e9n Teh\u00e1t Egyet\u00e9rtek avval k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral hogy eg\u00e9szen \u00fagy felfog\u00e1s\u00fa komplex drogprevenci\u00f3s politikai \u00e9s adott esetben b\u0171n\u00f6z\u00e9si politika is kell de csak a val\u00f3s\u00e1gon \u00e9s re\u00e1lis c\u00e9lokon alapulhat Azt\u00e1n ha rossz anyuk\u00e1k", " \u00e9n egyet\u00e9rtek abban az el\u0151ttem sz\u00f3l\u00f3kkal hogy ezt nem szabad csak K\u0151b\u00e1nya is csak Kispesti szinten kezelni nagyon fontos a probl\u00e9m\u00e1nak az \u00e1tfog\u00f3 megold\u00e1si javaslattal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ell\u00e1t\u00e1sa egy \u00faj ir\u00e1ny az hogy a f\u0151v\u00e1rosban t\u00f6rt\u00e9ntek m\u00e1r ebbe az ir\u00e1nyba l\u00e9p\u00e9sek az egy m\u00e9g jobb ir\u00e1ny lenne hogyha ha orsz\u00e1gos szinten tudn\u00e1nk kezelni megnyugtat\u00f3an a drogfogyaszt\u00e1s nak a problematik\u00e1j\u00e1t amiben \u00e9n nem \u00e9rtek egyet az az hogy hogy a Fidesz jelenleg rend\u00e9szeti eszk\u00f6z\u00f6kkel pr\u00f3b\u00e1lja meg orvosolni a probl\u00e9m\u00e1t ez ann\u00e1l szememet sokkal komplexebb k\u00e9rd\u00e9s mint hogy ezt puszt\u00e1n a rend\u0151r\u00f6knek a megn\u00f6velt jelenl\u00e9t\u00e9vel meg tudn\u00e1nk oldani \u00e9s szerintem nek\u00fcnk szoci\u00e1lisan szolid\u00e1ris ellenz\u00e9ki politikusok kint ez nem is feladatunk \u00e9n azt gondolom ez\u00e9rt hogy hogy meg kell er\u0151s\u00edten\u00fcnk azokat az int\u00e9zm\u00e9nyeket a Holdra", " j\u00f3val foglalkoznak Mert ezeket is rendszeresen le\u00e9p\u00edtette a Fideszt t\u0171csere programokat kell l\u00e9trehozni \u00e9s \u00e9s b\u0151v\u00edteni kell a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3t bur\u00e1ny S\u00e1ndor 22 m\u00e1sodperc Arat\u00f3 Gergely 11 m\u00e1sodpercre maradt m\u00e9g k\u00f6zben a k\u00e9pvisel\u0151 Tud a Kata k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az \u00e9let\u00fckkel \u00e9n csak annyit jegyezn\u00e9k akkor meg hogy kedves Anik\u00f3 nincs ebben k\u00f6zt\u00fcnk vita mi pontosan ugyanezt mondtuk K\u00f6szi Fitness volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtanak a c\u00edme eddig nagyon kev\u00e9ss\u00e9 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztett\u00e9k meg magukat egym\u00e1st\u00f3l ez\u00e9rt most n\u00e9h\u00e1ny szem\u00e9lyre szabott k\u00e9rd\u00e9ssel fogok \u00edrni \u00d6n\u00f6k fel\u00e9 \u00e9s k\u00e9rem hogy ne csak az adott szem\u00e9ly v\u00e1laszoljon a k\u00e9rd\u00e9sre nyugodtan fejts\u00e9k ki a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsuknak az esetlegesen viselt dolgair\u00f3l az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s pedig bur\u00e1ny S\u00e1ndor hosszt\u00f3l ugye \u0151 m\u00e9g 2010 el\u0151tt az\u00e9rt m\u00e9g budapesti eln\u00f6kek\u00e9nt t\u00f6bbsz\u00f6r k\u00edv\u00e1n\u00f3s a v\u00e9delmi vette hagy\u00f3 Mikl\u00f3st illetve par\u00f3czai Anik\u00f3 \u00e1ltal k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00fclf\u00f6ldi ingatlanok tulajdon\u00e1ban rajta \u00e9rt kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n kapcs\u00e1n is azt \u00edrta Egy Kispesti fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 lott\u00f3z\u00f3 hogy t\u00e1nc Kriszti\u00e1n az emberek \u00c9s igen szoros munkakapcsolatban volt vele kor\u00e1bban tiszt\u00e1zni az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t hagy\u00f3 Mikl\u00f3s a nyakl\u00e1nc Kriszti\u00e1nnal kapcsolatban H\u00e1t egyr\u00e9szt \u00c9n voltam az a budapesti eln\u00f6k aki hagy\u00f3 Mikl\u00f3s felk\u00e9rte a lemond\u00e1sra", " ha ezt a korszakot eml\u00edtj\u00fck B\u00e1r \u00e9n ebb\u0151l a korszakb\u00f3l sokkal sz\u00edvesebben Eml\u00e9kszem m\u00e9g egyszer mondom a kamionok kitilt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s arra hogy Budapesten ebben a korszakban k\u00e9t \u00edratunk fel \u00e9s egyet \u00e9p\u00edtett\u00fcnk \u00f6r\u00fcltem volna A2010 ut\u00e1n is ezt a teljes\u00edtm\u00e9nyt meg lehet ism\u00e9telni Ami egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e9g egyszer mondom minden ilyen \u00fcgyben azon az \u00e1ll\u00e1sponton vagyok rend\u0151rs\u00e9g \u00e9s az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s tegye a dolg\u00e1t k\u00f6zt\u00fcnk sz\u00f3lva ha ellenz\u00e9ki politikus keveredik ilyen \u00fcgyekben akkor ezt valahogy csigalass\u00fas\u00e1ggal \u00e9s mindig az orsz\u00e1gos m\u00e9dia sz\u00edne el\u0151tt zajlik a fideszes politikus ker\u00fclt ebbe a helyzetbe akkor mindig sokkal gyorsabban v\u00e9get \u00e9r hagyom Mikl\u00f3s \u00fcgy\u00e9nek a v\u00e9g\u00e9n der\u00fclt ki hogy az a vallom\u00e1s hamis volt amiben a noki\u00e1s doboz Sokat emlegeti hogy mindig is azt mondom az ilyen \u00fcgyekben hogy Rend\u0151rs\u00e9gi feljelent\u00e9s alapj\u00e1n a hat\u00f3s\u00e1g tegye a dolg\u00e1t a b\u0171n\u00f6s\u00f6k b\u0171nh\u0151djenek az \u00e1rtatlanok viszont f\u00f6l\u00f6slegesen Ami egy\u00e9bk\u00e9nt kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n t illeti Fidesz", " forr\u00e1sok t\u00e9ny hogy a munkat\u00e1rsam volt 2010 el\u0151tt 2010 ben elv\u00e1ltak \u00fatjaink \u00f6nkorm\u00e1nyzati munkahelyen Sok sikert k\u00edv\u00e1ntam \u00e9s semmilyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m munkat\u00e1rsi vonalon \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem az \u00e9n emberem az\u00e9rt nem beremenden akkor m\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 lenne Az\u00f3ta nem mondhattuk volna le K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m 12 szeretn\u00e9k k\u00e9pvisel\u0151 \u00faton azon az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9sem hogy hogy ugye ha j\u00f3l tudom akkor \u00e9n helyi MSZP eln\u00f6k jelenleg \u00e9s hogy nem nem nem \u00e9rzi nem \u00e9rzed azt hogy lett volna politikai felel\u0151ss\u00e9get az \u00fcgyeknek a kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1ban legal\u00e1bb annyiban hogy mondjuk a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g \u00c9s ez nett\u00f3 Gergely k\u00e9pvisel\u0151 \u00farhoz is sz\u00f3l hogy legal\u00e1bb a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g nak a munk\u00e1j\u00e1t az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d k\u00f6z\u00f6sen nem kasz\u00e1lta volna el", " ezt a m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sem hogy ha m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sem pedig az hogy hogy mit \u00fczen ez az embereknek mit \u00fczen Ez azoknak akik Ez mi most sz\u00f3lunk hogy 2022 ut\u00e1n korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz \u00e9s h\u00e1t a Momentum biztosan a garancia arra hogy a 2022 es \u00faj korm\u00e1ny az egy sokkal tiszt\u00e1bb sokkal \u00e1tl\u00e1that\u00f3bb sokkal erk\u00f6lcs\u00f6sebb lesz a k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszolva r\u00f6viden ha az illet\u0151 Ormos politikus lenne akkor lenne ebben dolgom \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gem egy \u00f6nkorm\u00e1nyzati alkalmazottak i Egy\u00e9bk\u00e9nt a kor\u00e1bbi poz\u00edci\u00f3j\u00e1t elvesztette ha \u00fagy tetszik lefokozt\u00e1k szerintem Egy\u00e9bk\u00e9nt teljesen j\u00f3ga \u00e9s m\u00e9g egyszer mondom de szerintem most a legjobb helyen vagy arra ahhoz hogy ezt a dolgot kivizsg\u00e1lja \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 vagy Kispesten j\u00e1rj a v\u00e9g\u00e9re", " ezt a munk\u00e1t ha t\u00e1volodni akarsz az \u00fcgyekr\u0151l \u00e9s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 akarsz lenni azt Persze \u00e9rtem meg\u00e9rtem de \u00e9n Sok sikert k\u00edv\u00e1nok neked Ehhez a munk\u00e1hoz ha b\u00e1rmi olyan dolog van amire \u00fagy gondolod hogy feljelent\u00e9st kelteni tedd meg tedd meg nyugodtan ti\u00e9d a p\u00e1lya egy kis kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 egy kis kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 inform\u00e1ci\u00f3 tenn\u00e9k arr\u00f3l hogy most mi kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n nak a szerepe Kispesten az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l ugye kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n a vagyonkezel\u0151 \u00e9s m\u0171szaki szervezetnek volt az igazgat\u00f3ja teh\u00e1t hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat vagyona feletti panelt jelenleg betegs\u00e9g \u00e1talak\u00edt\u00e1sa ez a feladatk\u00f6r most a gazdas\u00e1gi ell\u00e1t\u00f3 szervezet alatt van \u00c9s val\u00f3ban kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n egyenleg igazgat\u00f3helyettes de ugyan\u00fagy az \u00f6nkorm\u00e1nyzati vagyon felett diszpon\u00e1l Na most hogyha valaki valakivel kapcsolatban olyan v\u00e1dak mer\u00fcltek fel hogyha bocs\u00e1tott nem is v\u00e1lt hanem nem tudott elsz\u00e1molni a vagyon\u00e1val kr\u00e1nitz Kriszti\u00e1n tulajdonk\u00e9ppen merthogy a spanyol vill\u00e1j\u00e1t kihagyta", " A 2019es vagyonnyilatkozat\u00e1ban K\u00e9rdezem \u00e9n hogy ilyen emberekre akarjuk e r\u00e1b\u00edzni az \u00f6nkorm\u00e1nyzat vagy teljesen F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy mi \u00e9ppen a t\u00edpus ami m\u00f6g\u00f6tte van \u00e9s itt ism\u00e9t megk\u00e9rdezn\u00e9m azt S\u0151t ezt is kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 inform\u00e1ci\u00f3k \u00e9n tenn\u00e9m hogy ugye volt arra lehet\u0151s\u00e9g hogy kivizsg\u00e1ljuk ezeket az \u00fcgyeket Ferenczy Istv\u00e1n LMP s k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal k\u00f6z\u00f6sen alak\u00edtottunk egy antikorrupci\u00f3s t\u00e9nyfelt\u00e1r\u00f3 bizotts\u00e1g ot amit a covid miatt nem hosszabb\u00edtott meg nem t\u00e1mogatta ezt a sem az MSZP helyi k\u00e9pviselet sem pedig a demokratikus koal\u00edci\u00f3nak a helyi k\u00e9pviselet se nem vagyok \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 nem voltam ott a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g van Teh\u00e1t ezt keveset tudok hozz\u00e1tenni k\u00e9rdezd meg k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsai Dad b\u00e1rmikor Egy\u00e9bk\u00e9nt ha", " fontos volt nektek ez a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g akkor nem kellett volna k\u00e9t h\u00e1rom hetet v\u00e1rni covid el\u0151tt hogy egy\u00e1ltal\u00e1n szerz\u0151d\u00e9st este h\u00edvj\u00e1tok megtehetn\u00e9m azt hogy Kit\u00e9rek a v\u00e1lasz el\u0151l hiszen ez egy kispesti \u00f6nkorm\u00e1nyzati te nem fogok am\u00fagy se a st\u00edlusom \u00e9n k\u00f3s\u00e1n\u00e9 Kov\u00e1cs Magda van azt vallom hogy nem el\u00e9g tisztess\u00e9gesnek lenni tisztess\u00e9gesnek is kell l\u00e1tszani cs\u0151b\u0151l a szempontb\u00f3l \u00e9n Kispesten l\u00e1tok probl\u00e9m\u00e1kat l\u00e1tok feladatokat nem vagyok r\u00e9szese az \u00f6nkorm\u00e1nyzati munk\u00e1nak nem ismerem a t\u00e9nyeket Anik\u00f3 ha te tudsz olyan t\u00e9nyeket amiket a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny m\u00e9g nem azokat nyilv\u00e1noss\u00e1gra", " de az biztos hogy ezeket az \u00fcgyeket tiszt\u00e1zni kell mert a Kispesti emberek \u00e9s a sz\u00e9lesebb k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny elv\u00e1rja azt hogy tiszt\u00e1n l\u00e1sson abban hogy volt e vagyonveszt\u00e9s a Kispesti \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l voltak egy gyan\u00fas \u00fcgyek mi t\u00f6rt\u00e9nt ott \u00e9n teh\u00e1t arra biztatlak mindannyi\u00f3tokat akik ebben r\u00e9szt vesznek ebben a munk\u00e1ban hogy \u00dcljetek le nem biztos hogy a sajt\u00f3ban kell \u00fczengetni azt kamp\u00e1nyfog\u00e1s de nem biztos hogy kider\u00fcl bel\u0151le az igazs\u00e1g \u00dcljetek le Dolgozzatok egy\u00fctt \u00c9n erre fogom biztatni tanker\u00fcleti DK sokat is \u00e9s keress\u00e9tek meg a v\u00e1laszokat a k\u00e9rd\u00e9sekre mert azt mindannyian Tudjuk mind anya tudni szeretn\u00e9nk nekem orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 eszk\u00f6zre azt\u00e1n majd rem\u00e9nyeim szerint k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt az lesz a dolgom hogy ez Seg\u00edtse merre k\u00e9szen \u00e1llok \u00e9s erre v\u00e1llalkozok a m\u00e1rk\u00e1t k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9rd\u00e9st j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Sz\u00f3val Volt egy m\u00e9g m\u00e9g nem tudom tal\u00e1n egy m\u00e1sf\u00e9l \u00e9ve volt egy olyan El\u0151terjeszt\u00e9s m", " ami pontosan err\u0151l sz\u00f3lt arr\u00f3l sz\u00f3lt hogy hogy vizsg\u00e1lja ki 3 f\u00fcggetlen szerv k\u00f6nyvvizsg\u00e1l\u00f3 c\u00e9g sz\u00e1mviteli c\u00e9g ak\u00e1rmi azokat a folyamatokat \u00e9s gyakorlatokat amik amik a Kispesti \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati c\u00e9gekn\u00e9l vannak is megval\u00f3sulnak \u00e9s \u00e9n azt gondoltam hogy h\u00e1t mindenkinek az az \u00e9rdeke hogy hogy t\u00f6rt\u00e9njenek vizsg\u00e1latok hiszem Ha valaki valakinek nincs rejtegetnival\u00f3ja akkor neki az az \u00e9rdeke hogy ez bebizony\u00edts\u00e1k r\u00f3la ha valakinek pedig van H\u00e1t azt el kell sz\u00e1moltatni nem akar egy k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcl orsz\u00e1gban \u00e9lni de hogy \u00e9n akkor arra szeretn\u00e9m megk\u00e9rni t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsaimat k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimat hogy t\u00e1mogassanak abban hogyha szeptember 30 \u00e1n ism\u00e9t napirendre fogjuk venni a Kispesti k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen a kivizsg\u00e1l\u00e1si hat\u00e1rozatot akkor akkor azt ker\u00fclj\u00f6n elfogad\u00e1sra", " H\u00e1t hogy seg\u00edtsenek meggy\u0151zni hiszen ez \u00f6n\u00f6knek is \u00e9rdekel semmi akad\u00e1lya felt\u00e1r\u00e1s\u00e1hoz vezet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a 2010 es \u00e9vek El\u0151ker\u00fclt a kicsit hadd menjek m\u00e9g kor\u00e1bbra \u00e9s fordulok Arat\u00f3 Gergely hez r\u00e9gi \u00fcgy tudom de fontosat azt\u00e1n m\u00e9gis egy r\u00e9szlet k\u00e9rd\u00e9se v\u00e1laszoljon ugye \u00f6nnek egy ideig volt k\u00f6z\u00f6s irod\u00e1k J\u00e1nossal illetve volt egy olyan szervezetek is a vezet\u0151je amit ruszn\u00e1k Tal\u00e1ld ki \u00e9s sokan kamu szervezetek tartott\u00e1k \u00fcl a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon azt vallotta hogy ez val\u00f3s szakmai munk\u00e1t v\u00e9gzett volt ugye a fiatal v\u00e1ros\u00e9rt Egyes\u00fclet megtenni azt nem tal\u00e1ltunk erre vonatkoz\u00f3 nyilatkozatot \u00d6nt\u0151l hogy pontosan mit \u00e9rt el ez az egyes\u00fclet Ugye ugye zuschlag \u00fcgyben besz\u00e9l\u00fcnk mondom azoknak akik nem j\u00e1ratosak ebben Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben Ez egy fiatalokat t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 Egyes\u00fclet volt rendezv\u00e9nyeket szabadid\u0151s programokat szervezett Egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6rben egy \u00e9vig voltam az alak\u00edt\u00e1sa ut\u00e1n az eln\u00f6k ennek a szervezetnek cucc lehet hogy bel\u00e9d tanul voltam mindent el", " mondtam hogy mir\u0151l volt inform\u00e1ci\u00f3nk arr\u00f3l is hogy p\u00e9ld\u00e1ul azt az irod\u00e1t nem haszn\u00e1ltam amit\u0151l nyit emlegetett De hogy \u0151szint\u00e9n sz\u00f3lva Ez val\u00f3ban egy r\u00e9gi \u00fcgy n\u00e9zze a zuschlag \u00fcgyben igaz\u00e1n mindent elk\u00f6vetett az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g hogy tal\u00e1ljunk politikai sz\u00e1lakat Hidd el hogy ha lettek volna hozz\u00e1m vezet\u0151 sz\u00e1lak azokat Megtal\u00e1lt\u00e1k volna egy pontos\u00edt\u00e1st engedjen m\u00e9g meg ahhoz az id\u0151szakhoz k\u00e9pest amikor a zuschlag \u00fagy kipattant mostanra a bal oldalt meg tudod te szabadulni azokt\u00f3l a politikai terhekt\u0151l amiket p\u00e9ld\u00e1ul zuschlag J\u00e1nos szem\u00e9lyes jelentett ki tudja jelenteni jelenleg az \u00e9n legjobb tudom\u00e1sa szerint saj\u00e1t p\u00e1rtj\u00e1ban \u00e9s annak k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n nincsen zuschlag elmosott hasonl\u00f3k k\u00f6zt p\u00e9nz tolvaj azt nagyon hat\u00e1rozottan ki tudom jelenteni hogy ha b\u00e1rmikor b\u00e1rhol ennek a gyan\u00faja is felvett\u00fck orosz ki fogjuk vizsg\u00e1lni \u00e9s akir\u0151l Ezt bebizonyosodik annak nincs helye sem a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 ba hozz\u00e1teszem \u00e1ltal\u00e1ban az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt sem szent mindannyiunk nev\u00e9ben mondhatsz \u00e9lete", " H\u00e1t mert \u00e9n m\u00e1r nem merek v\u00e1llalni ott majd nek\u00fcnk lesz dolgunk azzal hogy a fideszes tolvajokat elt\u00e1vol\u00edtsuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m palot\u00e1n mikor fordulok ugye az \u00f6n\u00f6k n\u00e9vtelen jel\u00f6ltje a felcs\u00fati perrel robbantotta be a saj\u00e1t kamp\u00e1ny\u00e1t ha lesz felcs\u00fati per Kriszti\u00e1n szeretn\u00e9l l\u00e1tni v\u00e1ltottak vagy r\u00e1m szerintem felcs\u00fati sz\u00e1raz pont arr\u00f3l sz\u00f3l hogy elsz\u00e1molt\u00e1k ty\u00fak azokat akik Vagy \u00edgy vagy \u00fagy de megvizsg\u00e1lt\u00e1k a k\u00f6zvagyon r\u00e1m j\u00e1r\u00e1sok ezek az elj\u00e1r\u00e1sok hamarosan a v\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zelednek de azt gondolom hogy Kriszti\u00e1n hib\u00e1zott m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s siker\u00fclt igaz\u00e1b\u00f3l el\u00e9rnie Kispesten \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi biztosk\u00e9nt est\u00e9re nem az\u00e9rt is meg nyilv\u00e1nval\u00f3an egy rendk\u00edv\u00fcl kev\u00e9s cooperative \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gi k\u00f6rnyezetben kellett v\u00e9gezni a munk\u00e1j\u00e1t \u00e9s nagyon kev\u00e9s v\u00e1demel\u00e9s kivette a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sz\u00f3 jelent\u00e9se", " fog v\u00e1ltozni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen garanci\u00e1t odaadni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak arra n\u00e9zve hogy ezek az \u00fcgyek vagy m\u00e1s \u00fcgyek nem fognak elakadni anyuhoz \u00fajra szakaszban Szerintem a momentuma garanci\u00e1ra momentumos k\u00e9pvisel\u0151k most k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek a garanci\u00e1t arra hogy hogy egy igaz\u00e1n tiszta k\u00f6z\u00e9letet fogunk teremteni 2022 ut\u00e1n \u00e9s szerintem ez is az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak az igazi t\u00e9tje hogy lesz e lehet\u0151s\u00e9g ennek az \u00faj tiszta \u00e9s ambici\u00f3zus gener\u00e1ci\u00f3nak megval\u00f3s\u00edtani azt a programot m\u00e9g letett\u00fcnk az asztalra \u00e9s akkor a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s mindh\u00e1rman lyuk fog sz\u00f3lni kicsit \u00f6sszefoglal\u00f3 vagy \u00e1tfog\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s lesz majd te nyugodtan V\u00e1lassz olyan te hosszabban is felhaszn\u00e1lva a m\u00e9g h\u00e1tral\u00e9v\u0151 id\u0151 kereszt\u00fcl kell ugye 2010 ut\u00e1ni nemzeti burzso\u00e1zia \u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben egy olyan holdudvari a Face en mostanra a Fidesz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n amely eg\u00e9sz Nemzetgazdas\u00e1gi \u00e1gazatok a Tomin\u00e1l nagyon", " Pill amikor \u00e9p\u00edt\u0151iparban Nem nyeres\u00e9g\u00e9rdekelt csak befutni nagyon neh\u00e9z a turizmusban nem merek \u00e9rdekelts\u00e9g befutni gyakorlatra most sorolhatn\u00e9k hosszan \u00e1ldozatokat mindenhol meghat\u00e1roz\u00f3 helyzetben vannak a korm\u00e1nyzatot k\u00f6zel f\u0151v\u00e1llalkoz\u00f3i t\u00f6r\u00f6k Hogyan lehet egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben megtiszt\u00edtani a piacokat ezekt\u0151l a szerepl\u0151kr\u0151l Ezt az\u00e9rt mondom \u00edgy mert \u00edgy fogalmazta t\u00f6bben is \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00fcl te hogyan lehet el\u00e9rni azt hogy ezek a szerepl\u0151k vissz\u00e1t szoruljanak a piaci megrendel\u00e9sek tekintet\u00e9ben \u00e9s hogyan lehet azt el\u00e9rni hogy az\u00e9rt visszaszorul\u00e1sa az Ne j\u00e1rjon egy\u00fctt Adott esetben t\u00f6megeknek az \u00e1ll\u00e1stalan a v\u00e1l\u00e1s\u00e1val vagy ak\u00e1r m\u00e9g rosszabb recesszi\u00f3val \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Arat\u00f3 Gergely a sz\u00f3 azzal \u00e9rdemes kezdeni hogy az\u00e9rt de l\u00e1b adjon m\u00e1r k\u00f6nyve a szem\u00fcnk att\u00f3l hogy mennyi embert foglalkoztatnak \u00e9s Milyen gazdas\u00e1gi \u00e9rt\u00e9ket teremtenek a m\u00e9sz\u00e1rosok \u00e9s Tiborc hiszen j\u00f3l l\u00e1tszik hogy lesznek a c\u00e9geknek a j\u00f3 r\u00e9sze az val\u00f3j\u00e1ban nem val\u00f3s tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gez hanem lef\u0151zi azok", " az embereknek \u00e9s azoknak a c\u00e9geknek a haszn\u00e1lt akik az \u00e9rdemi munk\u00e1t v\u00e9gzik tudjuk hogy sokszoros alv\u00e1llalkoz\u00f3i l\u00e1ncok vannak teh\u00e1t az egyik dolog amivel kezdeni kell az \u00e9ppen az hogy sz\u00e9t kell t\u00f6rni ezeket a sok l\u00e9pcs\u0151s l\u00e1ncokat \u00e9s akkor ilyen keze k\u00e9t r\u00e9sze van a t\u00f6rt\u00e9netnek El\u0151sz\u00f6r is aki lopott Anna B\u00f6rt\u00f6nben van a helye amit ellopott azt meg vissza kell t\u0151le venni ezt szerintem ilyen egyszer\u0171 ki kell vizsg\u00e1lnia minden egyes \u00fcgyet minden egyes p\u00e1ly\u00e1zatot minden egyes k\u00f6zbeszerz\u00e9st amihez gyan\u00fa tapad \u00e9s ennek k\u00f6vetkezm\u00e9nye kell hogy legyen Igen f\u00e1jni fog Igen sokaknak f\u00e1jni fog de ez az alapja annak hogy egy tisztess\u00e9ges norm\u00e1lis orsz\u00e1got lehessen \u00e9p\u00edteni \u00e9s el lehessen kezdeni Egy\u00e9bk\u00e9nt egy \u00e9rdemi val\u00f3ban munk\u00e1ra teljes\u00edtm\u00e9nyre tud\u00e1sra alapozott orsz\u00e1gnak \u00e9s gazdas\u00e1gnak a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t m\u00e1sr\u00e9szt pedig m\u00e1sr\u00e9szt pedig hogyha kiszedj\u00fck Egy\u00e9bk\u00e9nt ezeket a", " \u00fcsd a gazdas\u00e1gb\u00f3l akkor \u00c9n biztos vagyok benne hogy a val\u00f3di v\u00e1llalkoz\u00e1sok Azok sokkal k\u00f6nnyebben jutnak majd leveg\u0151h\u00f6z \u00e9s munk\u00e1hoz mint a jelenlegi helyzetben nem rosszabb hanem jobb lesz a helyzet\u00fcket \u00e9s hozz\u00e1teszem a munkav\u00e1llal\u00f3i kis fognak tal\u00e1lni gyorsan \u00e1ll\u00e1st maguknak m\u00e1r azok akik val\u00f3di tev\u00e9kenys\u00e9ggel foglalkoznak \u00e9s nem a lopott vagyunk k\u00f6nyvel\u00e9s\u00e9vel egy \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s engedje meg hogy azt mondtad vissza kell venni az ellopott magyarokat k\u00e9rem hogy pontos\u00edtsa a v\u00e1lasz\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc birodalm\u00e1hoz tartoz\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hotelek eset\u00e9ben \u00e1llamos\u00edtani a kezeket \u00e9s \u00e1llami fenntart\u00e1sba venn\u00e9k vagy hogy kell kib\u00edrni ezt a visszav\u00e9telt p\u00e9ld\u00e1nak ok\u00e1\u00e9rt a M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc t\u00e9lre hotelekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk akkor ugye ott k\u00e9t k\u00e9rd\u00e9s is van az egyik k\u00e9rd\u00e9s az hogy hogyan ker\u00fcltek ezek M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc birtok\u00e1ba Amennyiben az t\u00f6rt\u00e9nt mint sok esetben hogy egy\u00e9bk\u00e9nt val\u00f3di l\u00e9tez\u0151 tulajdonosokt\u00f3l vett\u00e9k el \u0151ket k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 piaci \u00e9s ne piacon k\u00edv\u00fcl ismeritek ezt a meg ezt a m\u00f3dszert hogyha el\u00e9g sokat termel egy v\u00e1llalat meg jelentkezz megjelenik n\u00e9h\u00e1ny", " h\u00f3nap m\u00falva egy ember aki tesz egy visszautas\u00edthatatlan v\u00e9teli aj\u00e1nlatot teh\u00e1t Egyr\u00e9szt a k\u00e1rosultaknak kell visszajuttatni azt ami visszah\u00edvhat\u00f3 a t\u00f6bbit pedig az \u00e1llam kez\u00e9be kell juttatni \u00e9s azt\u00e1n persze az esetek j\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben ha olyan term\u00e9szet\u0171 piaci vagy arr\u00f3l van sz\u00f3 akkor lehet\u0151v\u00e9 kell tenni hogy ezzel Persze nem ellen\u00e9rt\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl megfelelni \u00e9rt\u00e9k ellen\u00e9rt\u00e9k megfizet\u00e9se eset\u00e9n ezt Valaki birtokba vegye ezt a p\u00e9nzt pedig r\u00e9szben m\u00e1sok k\u00e1rtalan\u00edt\u00e1sa r\u00e9szben pedig \u00e1llami c\u00e9lokra kell ford\u00edtani bur\u00e1ny S\u00e1ndor H\u00e1t a foglalkoztat\u00e1st hogy lehet az egyik legrosszabb p\u00e9ld\u00e1ja ennek a rendszernek a m\u0171k\u00f6d\u00e9snek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek az volt amikor M\u00e9sz\u00e1ros Liza sz\u00e1llodal\u00e1nc \u00e1ra kapott sok milli\u00e1rdnyi \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st majd ugyanazzal a lend\u00fclettel elbocs\u00e1tott egy csom\u00f3 alkalmazottat Itt m\u0171k\u00f6dik az oligarch\u00e1k foglalkoztat\u00e1s politik\u00e1ja \u00e9n att\u00f3l nem tartok hogyha ezeket az oligarch\u00e1kat megt\u00f6rj\u00fck elz\u00e1rjuk a p\u00e9nzt csapokat \u00e9s \u0151k", " megrendel\u00e9sre akkor ez ak\u00e1r a GDP t vissza lehet e ak\u00e1r a foglalkoztat\u00e1st ezekre a szakemberekre akik Ott dolgoznak most k\u00e9nyszer\u0171s\u00e9gb\u0151l ezekn\u00e9l az oligarch\u00e1knak az \u00e9p\u00edt\u0151iparban is sz\u00e1llodaiparban mindenhol m\u00e1shol sz\u00fcks\u00e9g van ha val\u00f3di versenyhelyzetet teremt\u00fcnk akkor j\u00f6nnek majd \u00fajra azok a v\u00e1llalkoz\u00e1sok akik egy ilyen versenyhez ebben meg\u00e1llj\u00e1k a hely\u00fcket \u00e9s vissza fogj\u00e1k venni azokat az alkalmazottakat akiket felkelt akkor bocs\u00e1jtani mikor M\u00e9sz\u00e1ros r\u00e9zkefe utalni a piacot par\u00f3czai Anik\u00f3 Egyet\u00e9rtek a v\u00e9g\u00e9re bur\u00e1ny S\u00e1ndor k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral \u00e9n is \u00e9n is \u00fagy gondolom hogy B\u00e1r \u00e9n nem vagyok szak\u00e9rt\u0151je a t\u00e9m\u00e1nak de kiv\u00e1l\u00f3 jog\u00e1szai \u00e9s k\u00f6zbeszerz\u00e9si szakembereink vannak akik azt mondj\u00e1k hogy m\u00e1r az is hatalmas seg\u00edts\u00e9g lesz a piacok meg hogy Ha felszabadul a ner nyom\u00e1sa al\u00f3l egy helyi p\u00e9ld\u00e1t hozn\u00e9k ami mi m\u00e1r sokkal kisebb sk\u00e1l\u00e1ban De ugye n\u00e1lunk n\u00e1lunk a k\u00f6zbeszerz\u00e9sr\u0151l a k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9si k\u00f6zbeszerz\u00e9sr\u0151l volt egy nagyobb vita megy", " m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vvel ezel\u0151tt \u00e9s ott akkor t\u00f6bb jog\u00e1szi szakembert megk\u00e9rdeztem hogy hasonl\u00f3 a helyzet ott is szinte csak ne c\u00e9gek indulnak a k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9si k\u00f6zbeszerz\u00e9seken \u00e9s akkor \u00e9n megk\u00e9rdeztem hogy rendben de mit lehetne tenni ebben a helyzetben \u00e9s akkor Nekem azt mondt\u00e1k hogy az egy val\u00f3s megold\u00e1s hogy sz\u00e9t daraboljuk a piacot hogy nem egy nagy k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9sre keres\u00fcnk \u00e9ttermek ehhez vagy besz\u00e1ll\u00edt\u00f3t hanem t\u00f6bb kicsire gondolom ezeket sk\u00e1l\u00e1t mi lehet \u00e9s \u00e9s orsz\u00e1gosan is m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pesek lehetnek azt\u00e1n sz\u00e9pen par\u00f3czai Anik\u00f3nak 19 m\u00e1sodperce bur\u00e1ny S\u00e1ndor ak Egy perc 42 m\u00e1sodperce Arat\u00f3 gergelynek 19 m\u00e1sodperc alatt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nok \u00e9lni az id\u0151 kereszt\u00fcl kell akkor els\u0151 bur\u00e1ny S\u00e1ndor K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen hogy ez egy olyan rendszer amit a lacin\u00e1l kell lebontani hiszen nem csak egy \u00faj fel\u00e9p\u00edtett", " lop\u00e1sra \u00e9p\u00edtett rendszer van amiben az\u00e9rt neh\u00e9z belek\u00f6tni mert eleve \u00dagy \u00edrj\u00e1k ki a k\u00f6zbeszerz\u00e9seket hogy az a lop\u00e1s r\u00e9sze jogilag be biztos\u00edtj\u00e1k mik\u00f6zben mindenki tudja hogy hova \u00e1ram vannak a k\u00f6zp\u00e9nzek mindenki l\u00e1tja hogy mekkora birtokok j\u00f6nnek l\u00e9tre az orsz\u00e1gban Milyen gigantikus mag\u00e1n uradalmak j\u00f6nnek l\u00e9tre az orsz\u00e1gban ezt alapvet\u0151 ban kell megsz\u00fcntetni Mert ez egy olyan rendszer ami az eg\u00e9sz orsz\u00e1g v\u00e9r\u00e9t sz\u00edvja az eg\u00e9sz orsz\u00e1g al\u00f3l kih\u00fazza A talajt \u00e9s egy nem besz\u00e9lt\u00fcnk mell\u00e9 itt van az \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban k\u00e9rd\u00e9sre is a Fidesz betonoz\u00e1si politik\u00e1j\u00e1nak az egyik d\u00f6nt\u0151je lenne a szem\u00e9szeti politika hogy mindenhova feles\u00e9geket bar\u00e1tokat rokonokat teszi ki L\u00e1tsz\u00f3lag f\u00fcggetlenek ezek az emberek mint mondjuk Sz\u00e1jer J\u00f3zsef feles\u00e9ge hand\u00f3 T\u00fcnde az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s mat val\u00f3j\u00e1ban a Fidesz \u00e9rdek\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k a szem\u00e9szeti politik\u00e1n kereszt\u00fcl K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " protonica az\u00e9rt is mi vagyunk a garancia momentummal v\u00e1ltoz\u00e1sa mert a vita el\u0151tt k\u00f6zz\u00e9tettem a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 bevall\u00e1s omat hiszen hiszem hogy a vagyonnyilatkozati rendszert meg kell er\u0151s\u00edteni de ameddig ezt nem tudjuk megcsin\u00e1lni addig a nagyobb \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rt \u00e9s a politikai kult\u00farav\u00e1lt\u00e1s jegy\u00e9ben \u00c9n m\u00e1r megtettem az els\u0151 l\u00e9p\u00e9st \u00e9s arra k\u00e9rem k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimat hogy \u0151k is csatlakozzanak majd hogyha magatok ut\u00e1n \u00f6r\u00f6mmel pont ugyanaz van benne mint a vagyonnyilatkozat omba nem sok meglepet\u00e9st okozni Azt akarom Viszont ezzel szemben sz\u00f3ba hozni hogy szerintem egy dologra ott fontosan kell \u00e9rteni sokat besz\u00e9l\u00fcnk a Fideszesek elsz\u00e1moltat\u00e1s\u00e1ra De ez kev\u00e9s olyan int\u00e9zm\u00e9nyes garanci\u00e1t kellenek hogy soha t\u00f6bb\u00e9 ne j\u00f6hessen l\u00e9tre olyan vil\u00e1g ami a k\u00f6zp\u00e9nzek ellop\u00e1s\u00e1t alap\u00fa K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck", " Igen 94 \u00f3ta nyilv\u00e1nos a vagyonnyilatkozat om \u00e9vr\u0151l \u00e9vre abba benne van a mindenkori j\u00f6vedelmem ez a k\u00e9pvisel\u0151 fizet\u00e9sem Nekem m\u00e1shonnan soha semmi a j\u00f6vedelmem nem volt \u00e9s mind az a vagyon amit Ezalatt az \u00c9vtizedek alatt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem az pontosan \u00d6sszhangban \u00e1ll a t\u00f6rv\u00e9nyes fizet\u00e9sem el a j\u00f6v\u0151ben is erre a fizet\u00e9sre szeretn\u00e9k t\u00e1maszkodni \u00e9n a j\u00f6v\u0151beli vagyon bevall\u00e1s ma se fognak egyetlen olyan elemet se tal\u00e1lni ami eszel ne lenne \u00d6sszhangban K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egyed\u00fcl bur\u00e1ny S\u00e1ndor akarat m\u00e9g tizenkilenc m\u00e1sodperce k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az idej\u00e9t annyit hozz\u00e1tenn\u00e9k nagyon fontosak ezek a bels\u0151 tiszt\u00e1z\u00f3 vit\u00e1k De ehhez egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00e9szs\u00e9g is kell ott ahol sz\u00f6vets\u00e9gesek vagyunk vigy\u00e1znunk kell hogy a megold\u00e1s a sz\u00f6vets\u00e9gesekkel \u00d6sszhangban vel\u00fck egyet\u00e9rt\u00e9sben sz\u00fclessen meg \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt a tiszt\u00e1z\u00e1st megt\u00f6rt\u00e9njen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek az \u00e1ra besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 bet\u00f6r\u0151k sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Arat\u00f3 Gergely z\u00e1rva veszi bek\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szerintem nagyon fontos \u00e9s izgalmas volt ez a vita \u00e9n szem\u00e9lyesen is nagyon \u00e9lveztem azt hogy r\u00e9szt vehettem benne sok mindenr\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e9g most n\u00e9h\u00e1ny olyan dologr\u00f3l szeretn\u00e9k besz\u00e9lni ami nem ker\u00fclt sz\u00f3ba pedig hogyha meg\u00e1ll\u00edtanak engem a Kispesti piacon meg\u00e1ll\u00edtanak a Pataki Bocs\u00e1nat K\u0151r\u00f6si el\u0151tt vagy meg\u00e1ll\u00edtanak \u00fajhegyen akkor az emberek legink\u00e1bb err\u0151l besz\u00e9lnek arr\u00f3l hogy v\u00e9gre tenn\u00fcnk kell valamit a nyugd\u00edjakkal arr\u00f3l k\u00e1rp\u00f3tolni kell a nyugd\u00edjasokat az\u00e9rt mert elvett\u00e9k t\u0151l\u00fck azt a nyugd\u00edjemel\u00e9st ami j\u00e1r Nekik azzal hogy megsz\u00fcntett\u00e9k a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s hogy vissza kell \u00e1ll\u00edtani ezt a nyugd\u00edjemel\u00e9s arr\u00f3l besz\u00e9lnek az emberek hogy nehezen \u00e9lnek a csal\u00e1dok meg a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k 2008 \u00f3ta nem emelkedett ez\u00e9rt meg kell dupl\u00e1zni matric\u00e1zni a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot arr\u00f3l hogy", " v\u00e1rni kell az orvosi vizsg\u00e1latokra hogy nincs orvos hogy most m\u00e1r lassan is Budapesten egyre kevesebb h\u00e1ziorvos van kellenek \u00fagy orvosok \u00faj n\u0151v\u00e9rek a k\u00f3rh\u00e1zakban rendel\u0151kben kellenek \u00faj h\u00e1ziorvosok \u00c9s ez persze kell tisztess\u00e9ges fizet\u00e9s az orvosoknak \u00e9s kell fejleszt\u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben arr\u00f3l k\u00e9rdeznek hogy hogyan lesz jobb a gyerekeiknek hogyan fog n\u0151ni a gyerekeknek az es\u00e9lye hogyan lesz jobb az oktat\u00e1s \u00c9n azt gondolom hogy nek\u00fcnk k\u00f6z\u00f6sen majd ezekre a k\u00e9rd\u00e9sekre is v\u00e1laszolnom kell", " Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1 tette hogy mit v\u00e1llal ezekben az \u00fcgyekben hogy hogyan akarjuk emelni a nyugd\u00edjakat hogyan akarjuk Bevezetni az eur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9r hogyan akarjuk emelni a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot mit hogyan tervezz\u00fck a panel h\u00e1zak fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00c9s nemcsak a panel h\u00e1zak fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t hogy hogyan tervezz\u00fck az ingyenes rezsi minimumot hogy hogyan szeretn\u00e9nk orvost t\u00f6bb n\u0151v\u00e9rt jobban megfizetett rend\u0151r\u00f6ket \u00e9s t\u0171zolt\u00f3kat \u00e9n azt k\u00e9rem hogy t\u00e1mogass\u00e1k ezt a programot t\u00e1mogass\u00e1k Dobrev kl\u00e1r\u00e1t \u00e9s t\u00e1mogassanak engem az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sokon K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen bur\u00e1ny S\u00e1ndor z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ahogy kezdtem most is elmondom hatszor gy\u0151ztem m\u00e1r le a Fideszt itt helyben", " abban a k\u00f6rzetben amir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk illetve annak az el\u0151t\u00e9ren \u00e9n azt gondolom hogy most t\u00e9nyleg egy t\u00f6rt\u00e9nelmi lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk van Ha most nem gy\u0151zz\u00fck le a Fideszt k\u00f6z\u00f6sen akkor egy ember\u00f6lt\u0151nyi ideig itt maradnak a nyakunkon ez\u00e9rt \u00e9n azt k\u00e9rem hogy j\u00e1rt utat j\u00e1ratlan\u00e9rt Ne hagyjuk elv\u00e1lassz\u00e1k \u00f6r\u00fcl\u00f6k azt aki hossz\u00fa ideje \u00edt\u00e9l k\u00f6z\u00f6tt\u00fck Ez \u00e9n vagyok \u00e9s ez nemcsak r\u00f3lunk amikor covid idej\u00e9n elmegyek seg\u00edteni bev\u00e1s\u00e1rolni id\u0151s h\u00f6lgyeknek le\u00fcl\u00f6k a lak\u00e1sokban \u00e9s elbesz\u00e9lgetek vel\u00fck akkor l\u00e1tom a k\u00f6nyveiket l\u00e1tom a ruh\u00e1j\u00e1t l\u00e1tom a b\u00fatorait \u00e9s a besz\u00e9lget\u00e9s sor\u00e1n kider\u00fcl nem csak az hogy mennyire mag\u00e1nyos \u00c9s mennyire oda kellene figyelni r\u00e1 hanem az is hogy mennyire alacsonyan nyugd\u00edjjal \u00c9s ilyenkor az ember r\u00f6gt\u00f6n l\u00e9p adtunk be hat\u00e1rozati javaslatot m\u00e1r az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben ami pontosan az c\u00e9lozza \u00e9s nem csak besz\u00e9lek n\u00e9ni kell hanem ut\u00e1na be is adom az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben hogy az index\u00e1l\u00e1s a vegyes index\u00e1l\u00e1s vezess\u00fck be \u00fajra \u00e9s amikor", " tal\u00e1lkozom K\u0151b\u00e1ny\u00e1n paralimpiai helyezettek kell \u00f6r\u00fcl\u00f6k a siker\u00fcnknek akkor azt is \u00e9szreveszem hogy a d\u00edjaz\u00e1suk feleakkora mint a rendes olimpikon Ok\u00e9 \u00e9s akkor be Adok r\u00f6gt\u00f6n egy hat\u00e1rozati javaslatot arr\u00f3l hogy \u00e1ll\u00edtsuk ki mert ez m\u00e9lt\u00e1nytalan m\u00e9g egyszer mondom itt itt \u00e9lek lehet hogy vannak jobb helyek de nekem megfelel biztosan a szomsz\u00e9dok maradok k\u00e9rem hogy t\u00e1mogassalak hogy a k\u00e9pvisel\u0151k is maradhassak \u00e9s j\u00f6v\u0151beli s\u00f6r\u00f6ket k\u00e9pviselhettem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen par\u00f3czai Anik\u00f3 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik rengetegszer hallottam m\u00e1r hogy \u00faj arcok lesznek a politik\u00e1ban hogy olyan k\u00e9pvisel\u0151kre van sz\u00fcks\u00e9g aki figyel meghallgat majd azok alapj\u00e1n k\u00e9pvisel", " \u0151szint\u00e9n hiszem hogy egy politikusnak egy k\u00e9pvisel\u0151nek az a dolga hogy seg\u00edtsen megv\u00e9deni a vesz\u00e9lyben l\u00e9v\u0151 z\u00f6ldter\u00fcleteket de az is a dolga hogy garanci\u00e1k nincsen arra hogy bevonja alak\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket minden \u0151ket \u00e9rint\u0151 d\u00f6nt\u00e9sek be egy k\u00e9pvisel\u0151nek az is a dolga hogy fel sz\u00f3laljon amikor \u00fagy gondolja hogy vesz\u00e9lyben a k\u00f6z\u00f6s vagyonunk olyan \u00faj arcokra van sz\u00fcks\u00e9g a magyar politik\u00e1ban akik az\u00e9rt dolgoznak hogy a korrupci\u00f3nak ne legyen sz\u00edne hogy be Mondjuk a magyarokat az \u0151ket \u00e9rint\u0151 d\u00f6nt\u00e9sek be nem \u00fagy ahogy az Ih\u00e1sz k\u00f6z nehogy a Zr\u00ednyi utc\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nt ahol a z\u00f6ld r\u00e9teg helyett sokkal ink\u00e1bb az ipar ter\u00fcletekb\u0151l \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck az ingatlan fejleszt\u00e9seket \u00e9s ahol nem n\u00e9z\u00fcnk Vera amikor a p\u00e1r t\u00e1rsait lopnak", " egy ilyen \u00faj Magyarorsz\u00e1g Egy karny\u00fajt\u00e1snyira van t\u0151l\u00fcnk az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s igaz\u00edtja az az hogy lesz e lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk 2022 ut\u00e1n megval\u00f3s\u00edtani ezt a vide\u00f3t mert csak a momentummal van korszakv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s n\u00e9lk\u00fcl\u00fcnk nincs korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s", " \u00c9n az\u00e9rt \u00e1llok most itt ehhez k\u00e9rem a felhatalmaz\u00e1s sokat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m v\u00e9get \u00e9rt a vita nagyon k\u00f6sz\u00f6n mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek hogy elj\u00f6tt hozz\u00e1nk \u00e9s megtisztelte v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9vel a n\u00e9z\u0151inket seg\u00edtett\u00e9k az\u00e9rt t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s sokat egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151knek a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l Nem tudom nektek hogy nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmeteket ez volt most Budapest 9 es sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 hegys\u00e9g k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1nak", " nem \u00e9rtek sehova mert alig egy \u00f3ra m\u00falva 8:00 \u00f3rakor kezd\u0151dik Budapest 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nekel neki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei k\u00f6z\u00f6tti vita ugyanitt a partiz\u00e1n illetve a 444 en mindenk\u00e9ppen l\u00e1togasson az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalra hogy ha szeretn\u00e9d Ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat megn\u00e9zni ak\u00e1r a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni hogy pontosan hol lesz vita kik csapnak \u00f6ssze illetve ha szeretn\u00e9l regisztr\u00e1lni hogy egyre n\u00e9z\u0151k\u00e9nt is ide \u00e9s \u00e9l\u0151ben k\u00f6vesd a vit\u00e1kat most ezt is mind mind megteheted az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon van a n\u00e9vjegy napind\u00edt\u00f3 reggeli h\u00edrlevele a reggel n\u00e9gy erre is iratkozz fel \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt kapod meg minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet alig egy \u00f3ra m\u00falva j\u00f6v\u00fcnk vissza 8:00 \u00f3rakor Addig is cs\u00e1\u00f3"]