["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106", "egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n a Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Zsuzsanna f\u00fcggetlen jel\u00f6lt Szil\u00e1gyi Szabolcs A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom Jen\u0151 valamint dr Simon G\u00e1bor az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltek a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9zike Szervusztok \u00e9l\u0151 bejelentkezik Miskolcr\u00f3l ahol folytat\u00f3dik \u00e9s H\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l az utols\u00f3 napj\u00e1hoz \u00e9rkezett az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozatunk m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is A4 B7 nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 fel\u00fcleten is lehet k\u00f6vetni ezeket a vit\u00e1kat amaz\u00f3ni\u00e1ban Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje fognak majd \u00f6sszecsapni a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat vissza tudod n\u00e9zni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu n A N I really napi h\u00edrlev\u00e9lre feliratkozva pedig az el\u0151zetest vit\u00e1knak m\u00e1snap reggel h\u00e9tkor megkaphatod a legizgalmasabb legjobb pillanatait els\u0151k\u00e9nt Most pedig amit a szab\u00e1lyair\u00f3l minden vit\u00e1z\u00f3 f\u00e9lnek azonos id\u0151kerete van a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re lesz a nyit\u00f3 leszek z\u00e1rva besz\u00e9d ezen nyit\u00f3 lesz az \u00e1ra besz\u00e9lek alatt a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge megsz\u00f3lalni van Viszont 3bit ablakunk amelyben b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a m\u00e1sikt\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rd\u00e9s int\u00e9zhetnek egym\u00e1shoz z\u00e1rhatj\u00e1k is egym\u00e1s \u00e1ll\u00edt\u00e1sait H\u00e1t mit adhatnak egym\u00e1ssal innen is ut\u00e1lom \u0151ket arra hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00e9s egym\u00e1sra vit\u00e1znak lehet\u0151s\u00e9g", "ne velem k\u00e9rdezem hogy tiszt\u00e1n kell a szab\u00e1lyok abszol\u00fat K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck akkor kezd\u0151dj\u00f6n a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", " a nyit\u00f3 besz\u00e9lek a hangz\u00e1snak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben k\u00f6vetkezik Simon k\u00e9pvisel\u0151t \u00far nyit\u00f3besz\u00e9de", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a lehet\u0151s\u00e9get a rossz hogy sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00f6n\u00f6ket itt hogy k\u00edv\u00e1ncsiak voltak a vit\u00e1kra \u00e9s term\u00e9szetesen k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m azokat is akik az interneten k\u00f6vetik ezt a vit\u00e1t vagy tal\u00e1n besz\u00e9lget\u00e9st mivel a jelenl\u00e9v\u0151k azt hiszem t\u00f6bbnyire ismernek engem de az interneten Nem biztos hogy mindenki ez\u00e9rt egy p\u00e1r mondatot gondolatot hagy mondjak magamr\u00f3l jog\u00e1sz vagyok 49 \u00e9ves m\u00faltam az eg\u00e9sz \u00e9letem miskolchoz k\u00f6t \u00edgy j\u00e1rtam k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ba Itt v\u00e9geztem el az egyetemet Ezt k\u00f6vet\u0151en itt lettem \u00fcgyv\u00e9djel\u00f6lt majd 98 t\u00f3l Miskolcon \u00fcgyv\u00e9d m\u00e1r az egyetem alatt \u00e9rdekelt A k\u00f6z\u00e9let Tal\u00e1n \u00fagy is lehet mondani \u00e9rdekelt a politika de ez ink\u00e1bb Csak egy k\u00f6z\u00e9leti \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s volt \u00e9s ez sodort engem od\u00e1ig hogy 1994 ben \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 lehettem az MSZP sz\u00edneiben", " akkor is baloldali voltam most is baloldali jel\u00f6ltnek Gondolom magamat akinek az alap\u00e9rt\u00e9ke term\u00e9szetesen a szabads\u00e1g a jogegyenl\u0151s\u00e9g \u00e9s a szolidarit\u00e1s ezt k\u00e9pviseltem eg\u00e9sz \u00e9letemben \u00e9s ezt fogom k\u00e9pviselni term\u00e9szetesen a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban is hogyha parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt akkor a miskolciak sz\u00e1m\u00edthatnak sz\u00e1m\u00edthatnak ezekre az \u00e9rt\u00e9kekre \u00e9n mindig azt gondoltam hogy sz\u00e1mos t\u00e1rsadalmi probl\u00e9ma ami egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat vagy egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s el\u0151tt van az az olyan probl\u00e9ma amivel szembe kell n\u00e9zni Na nem mindenki k\u00e9pviseli a szemben\u00e9z\u00e9s politik\u00e1j\u00e1t hiszen L\u00e1ttuk az elm\u00falt napokban \u00e9s hogy van olyan aki nem n\u00e9z szembe A t\u00e1rsadalom probl\u00e9m\u00e1ival hanem eg\u00e9sz egyszer \u00fagy d\u00f6nt hogy elk\u00f6lt\u00f6zik az orsz\u00e1gb\u00f3l mondjuk elk\u00f6lt\u00f6zik marbella a vesz egy milli\u00e1rdos vill\u00e1t \u00e9s k\u00fclf\u00f6ld iskol\u00e1ba j\u00e1ratja a gyerekeit na \u00e9n nem ilyen vagyok", " n\u00e9zek a probl\u00e9m\u00e1kkal b\u00edzhatnak bennem k\u00f6z\u00e9pen Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik sok Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k minden kedves \u00e9rdekl\u0151d\u0151t Szil\u00e1gyi Szabolcs vagyok 32 \u00e9ves Miskolcon sz\u00fclettem itt is v\u00e9geztem a tanulm\u00e1nyaimat Miskolci Egyetem t\u00f6rt\u00e9nne szak\u00e1n diplom\u00e1ztam Jelenleg is levelez\u0151 szakon politol\u00f3gia mesterszakos hallgat\u00f3 vagyok Jakab P\u00e9ter \u00e9s a jobbik szabads\u00e1got \u00e9s j\u00f3l\u00e9tet \u00edg\u00e9r minden magyarnak ez\u00e9rt \u00e9n c\u00e9lul t\u0171ztem ki azt hogy f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl s\u00e9t\u00e1l hassanak a miskolciak s\u00f6t\u00e9ted\u00e9s ut\u00e1n az utc\u00e1kon Ehhez pedig tettrek\u00e9sz motiv\u00e1lt rend\u0151r\u00f6kre van sz\u00fcks\u00e9g az l\u00e1that\u00f3an nem megold\u00e1s ha csak Kitart\u00e1st k\u00edv\u00e1nunk nekik hogy f\u00e9lve Att\u00f3l hogy m\u00e1r", " m\u00e1snap az utols\u00f3 lekapcsolja a villanyt A teve utc\u00e1ban megtiltjuk nekik a leszerel\u00e9st meg kell oldani azokat az egzisztenci\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1kat ami jelenleg a rend\u0151reink egy s\u00fajtja \u00e9s olyan felt\u00e9teleket kell szabni \u00e9s lehet\u0151s\u00e9geket a szolg\u00e1lat \u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171 K\u00f6sz hogy amint az zavartalanul zajnal le a Julit k\u00e9r\u00e9sem csak a berekben \u00e9rtend\u0151 B\u00e1r Nyilv\u00e1n van teend\u0151nk abban is b\u0151ven egy \u00faj panelprogram le is sz\u00fcks\u00e9g van amely nemcsak a beton panel bel\u00e9p\u0151 t\u00e1rsash\u00e1zakra vonatkozik ez\u00e1ltal jobb energiahat\u00e9konys\u00e1got tudn\u00e1nk el\u00e9rni \u00e9s val\u00f3di rezsics\u00f6kkent\u00e9st", " az\u00e9rt \u00f6r\u00fcln\u00e9k egy miskolci minisztereln\u00f6knek Jakab P\u00e9ter szem\u00e9ly\u00e9ben mert Miskolc v\u00e9gre nem mostoha gyereke lenne az orsz\u00e1gnak hanem megkapn\u00e1 azt ami ez a v\u00e1rosnak j\u00e1r modern oktat\u00e1st norm\u00e1lis eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet \u00e9s tisztess\u00e9ges b\u00e9reket", " \u00c9n ez\u00e9rt szeretn\u00e9k k\u00fczdeni a miskolciak \u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " Csabai k\u00e9pvisel\u0151asszony nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik mosolyg\u00f3s sz\u00e9p napot k\u00edv\u00e1nok mindenkinek csavarig szuzanna vagyok egykori mesterpedag\u00f3gus biol\u00f3gia k\u00e9mia Szakos Sopronban sz\u00fclettem a soproni egyetemr\u0151l az \u00e9desap\u00e1m k\u00f6lt\u00f6ztette ide Miskolcra a koh\u00f3m\u00e9rn\u00f6ki kar t Am\u00fagy \u0151 miskolci sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt \u00e9s \u00fagy ment oda tanulni Ami\u00f3ta eszemet tudom \u00e9n is miskolci nak vallom magam egyed\u00fcli \u00f6t\u00e9ves kit\u00e9r\u00fcnk Debrecenben volt ahol a biol\u00f3gi\u00e1t tanulhattam hiszen a miskolci egyetemen Akkor csak a m\u0171szaki karok m\u0171k\u00f6dtek az \u00e9n gyermekkoromban hogy ker\u00fcltem ide az iskol\u00e1im nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en hej\u0151csab\u00e1n annak a k\u00f6zegnek \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek amelyik megtan\u00edt", " arra hogyan figyelj\u00fcnk oda a m\u00e1sikra hogyan becs\u00fclj\u00fck meg a m\u00e1sikban is a tud\u00e1st az \u0151 saj\u00e1t a speci\u00e1lis tud\u00e1s\u00e1t legyen az b\u00e1rmilyen nem\u0171 b\u00e1rmilyen b\u0151rsz\u00edn\u0171 b\u00e1rmilyen vall\u00e1s\u00fa a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1nak amelyiknek a jelszava a j\u00f3t \u00e9s j\u00f3l a F\u00f6ldes Ferenc Gimn\u00e1zium r\u00f3l besz\u00e9lek a biol\u00f3gia k\u00e9mia tagozat r\u00f3l majd az egyetemr\u0151l ahol a glob\u00e1lis k\u00f6rnyezeti ismeretek jelszav\u00e1val \u00e1ldottak meg engem ha \u00fagy tetszik Gondolkodj glob\u00e1lisan cselekedj lok\u00e1lisan nagyon sok\u00e1ig \u00fagy hittem hogy tan\u00e1rk\u00e9nt tudok a legt\u00f6bbet tenni az orsz\u00e1g felemelked\u00e9s\u00e9\u00e9rt ha j\u00f3l v\u00e9gzem a munk\u00e1mat ha es\u00e9lyt adok minden gyermeknek arra hogy a k\u00e9pess\u00e9geinek megfelel\u0151 k\u00e9pz\u00e9st kapja akkor mindenf\u00e9lek\u00e9ppen j\u00f3t teszek nem \u00edgy lett \u00edgy lettem szakszervezeti vezet\u0151 majd egy egyes\u00fcletnek az eln\u00f6ke a f\u00fcggetlenek sz\u00edve", " eln\u00f6ke \u00e9s most itt \u00e1llok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezek voltak k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme Borsodi mindennapok a megcsal\u00e1sr\u00f3l reggelit is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt vil\u00e1gi k\u00e9pvisel\u0151 turb\u00f3t atyja majd el a gondolatai De term\u00e9szetesen a tov\u00e1bbi k\u00e9pviseleteknek a gondolatai a is k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk \u00e9s k\u00e9rem is el \u0151ket hogy Mindenk\u00e9ppen v\u00e1lasszanak meg a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l \u00e9vek \u00f3ta k\u00fczdenek a helyiek az Arnold k\u00f6zel\u00e9ben m\u0171k\u00f6d\u0151 sicta Kft vel a k\u00f6zs\u00e9g lak\u00f3inak \u00e9letmin\u0151s\u00e9ge jelent\u0151sen romlott el viseltes a szag miatt A hat\u00f3s\u00e1gok pedig \u00e9vek alatt sem tudtak \u00e9rdemben mit kezdeni nem ismeri igaz\u00e1b\u00f3l hogy mi a szak forr\u00e1sa nem tudni hogy ennek Milyen hat\u00e1sa lehet az ott \u00e9l\u0151k Eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u0151k ugyanakkor h\u00e1nyingere fejf\u00e1j\u00e1sra illetve viszket\u0151 szemekre panaszkodnak ugye ez a francia a tulajdonod jelenleg az Orb\u00e1n korm\u00e1ny kiemelt t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9lvezi \u00e9s mostan\u00e1ban is arr\u00f3l lehet hallani hogy tov\u00e1bbi b\u0151v\u00fcl\u00e9st terveznek megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan rendezni kez\u00e9be konfliktust mit kezdeni Ne kezdd el a gy\u00e1rba ezzel az \u00fczemmel \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csaj ahogy moder\u00e1tor \u00far is jelezte a gy\u00e1rral kapcsolatban is a szak forr\u00e1s\u00e1val kapcsolatban konkr\u00e9t is egy\u00e9rtelm\u0171 bizony\u00edt\u00e9kokat nem tudunk felsorolni \u00cdgy h\u00e1t \u0151 nagyon neh\u00e9z lenne egy\u00e9rtelm\u0171en \u00e1ll\u00e1st foglalni propolisz kontra de az mindenk\u00e9pp l\u00e1tszik hogy val\u00f3sz\u00edn\u0171leg az\u00e9rt a szag vagy pedig a az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi reakci\u00f3k azok k\u00f6thet\u0151ek a gy\u00e1rhoz is hiszen az elm\u00falt \u00e9vekben S\u0151t ebben az \u00e9vben is ha j\u00f3l tudom t\u00f6bb alkalommal megb\u00edrs\u00e1golt\u00e1k mag\u00e1t a c\u00e9get mag\u00e1t hogy \u00e1rat \u00cdgy h\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy hogy nem lehet egy\u00e9rtelm\u0171en azt mondani hogy hogy nincs \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s \u00e9s h\u00e1t l\u00e1tjuk azt is hogy a Korm\u00e1nyhivatal is nagyon mism\u00e1s", " Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben \u00fagyhogy \u00e9n \u00fagy gondolom hogy els\u0151sorban cs\u00f6b\u00f6r Katalinnak a v\u00e1lasztotta k\u00f6rzet v\u00e1lasztott orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151inek lett volna az a feladata hogy Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben megsz\u00f3laljon az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben ez elmaradt \u00fagy gondolom hogy nem meglep\u0151 hiszen ha visszagondolunk akkor az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben Tal\u00e1n k\u00e9t kezemen meg tudom sz\u00e1molni h\u00e1nyszor sz\u00f3lalt fel az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s hogyha arr\u00f3l k\u00e9rdezz\u00fck arr\u00f3l k\u00e9rdeznek engem hogy m\u00e9gis mennyi volt ebb\u0151l az hogy konkr\u00e9tan a k\u00f6rzetet \u00e9rintette akkor pedig m\u00e9g szomor\u00fabb a helyzet \u00c9n \u00fagy gondolom hogy mindenk\u00e9pp tiszt\u00e1zni kell a gy\u00e1rral kapcsolatban Azt \u00e9s egyetlen bizony\u00edt\u00e9kokat kell letenni az asztalra hogy hogy val\u00f3ban a gy\u00e1r felel\u0151s a szag \u00e9rt illetve azok\u00e9rt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hat\u00e1sok\u00e9rt amire az arnoldnak panaszkodnak \u00e9s ebben az esetben kell meghozni azt a konkr\u00e9t", " l\u00e9p\u00e9st hogy szankcion\u00e1lj\u00e1k a gy\u00e1rat vagy pedig m\u0171k\u00f6dhet tov\u00e1bb K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t k\u00edv\u00e1nja folytatni folytatom \u00e9n akkor a sicta nem az egyetlen \u00fczem ami probl\u00e9m\u00e1t okozhat Miskolc ter\u00fclet\u00e9n De ha a r\u00e9gm\u00faltat n\u00e9zz\u00fck Ahhoz k\u00e9pest m\u00e1r valamelyest jobb a helyzet a k\u00f6rny\u00e9ken hiszen a neh\u00e9zipari \u00fczemek bez\u00e1rt\u00e1k ennek a velej\u00e1r\u00f3i val egy\u00fctt a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9ggel \u00e9s egyebekkel ami s\u00fajtja miskolcot \u00c9s t\u00e9rs\u00e9g\u00e9t ez a kiragadott p\u00e9lda Most az\u00e9rt nagyon fontos Mert az ott lak\u00f3k egy olyan probl\u00e9m\u00e1ba futottak bele amire nincsenek megfelel\u0151 m\u00e9r\u00e9si m\u00f3dszerek teh\u00e1t tudjuk n\u00e9zni a leveg\u0151nek a por terhel\u00e9s\u00e9t tudjuk n\u00e9zni a nitrog\u00e9n dioxid tartalm\u00e1t vagy nitr\u00f3zus g\u0151z\u00f6k tartalm\u00e1t k\u00e9n dioxid tartalm\u00e1t De az hogy b\u0171z mint olyan nem \u00e9rtelmezhet\u0151 ezzel egy\u00fctt", " korm\u00e1nyhivatalnak a megfelel\u0151 k\u00f6rnyezetv\u00e9delemmel foglalkoz\u00f3 oszt\u00e1lya sz\u00e1mtalanszor kint volt m\u00e1r a terepen csak \u00e9rdekes m\u00f3don mindig akkor \u00e9rkeznek amikor az \u00e9szaki sz\u00e9l \u00e9ppen nem arra tereli a vizeket innent\u0151l kezdve probl\u00e9m\u00e1s hogy ketten is lehessen \u00e9rni ezt a jelens\u00e9get a sz\u00e9lir\u00e1ny a r\u00e1ad\u00e1sul naponta t\u00f6bbsz\u00f6r megfordult a h\u00e1tha d\u00e9lel\u0151tt kint vannak az ellen\u0151r\u00f6k est\u00e9re m\u00e1r megint nem lehet ablakot nyitni al\u00e1 ny\u00e1ri nagy melegben \u00e9s nem lehet \u00e9lvezni az \u00e9jszak\u00e1nak a h\u0171v\u00f6s h\u00e9t mert j\u00f6n az iszonyatos fojt\u00f3 b\u00faza mint mint hallottuk fejf\u00e1j\u00e1st okoz ny\u00e1lkah\u00e1rtya irrit\u00e1ci\u00f3t okoz Teh\u00e1t gyakorlatilag az ott lak\u00f3knak az \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9t iszony\u00fa m\u00f3don rong\u00e1lja \u00e9s Hozz\u00e1tenn\u00e9m hogy az a telep\u00fcl\u00e9s egy olyan 2500 lakossal rendelkezik k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl Miskolc meg k\u00f6r\u00fcl az alv\u00f3", " kis tekinthet\u0151 De gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 sz\u00e9p tort\u00e1k gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kertek vannak ott \u00e9s nem v\u00e9letlen\u00fcl k\u00f6lt\u00f6ztek ki innen hiszen Miskolc el\u00e9gg\u00e9 besz\u0171k\u00fclt m\u00e1r ami az \u00e9p\u00edtkez\u00e9seket szerint igen teh\u00e1t nincsenek m\u00e1r olyan szabad telkek \u00e9s szabad ter\u00fcletek ahova a v\u00e1ros terjeszkedni tudna hiszen a szinvav\u00f6lgyi beszorult nagyon \u00e9s ami a probl\u00e9m\u00e1t itt okozza m\u00e9g a hat\u00f3s\u00e1goknak a hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sa teh\u00e1t megvannak a megfelel\u0151 jogszab\u00e1lyok arra hogy ilyen esetben amikor t\u00f6meges bejelent\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nik akkor a gy\u00e1rnak a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Be kell z\u00e1rni de ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9ppen az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok nem \u00f3hajtj\u00e1k betartani ez\u00e9rt ker\u00fclt most m\u00e1r a k\u00faria el\u00e9 a t\u00f6rt\u00e9net t\u00f6bb \u00edzben perelt\u00e9k m\u00e1r a c\u00e9get p\u00e1r 100000 Ft os b\u00edrs\u00e1gokat kap", " \u00e9s ehhez k\u00e9pest a nyeres\u00e9g\u00fck hez k\u00e9pest az \u00e9ves bev\u00e9tel\u00fck mintegy 9 milli\u00e1rd forint teh\u00e1t ez annyira eleny\u00e9sz\u0151 hogy mell\u00e9ny zsebb\u0151l kifizetik nem \u00e9rsz oda j\u00f3 az id\u0151 1:30 perckor a t\u00e1rcsa aki szereti hogyha t\u00f6bbi k\u00e9pz\u00e9sre \u00e9s maradna mindenk\u00e9ppen ideje \u00fagyhogy egy lez\u00e1rom nagyon s\u00fcrg\u0151sen a jogszab\u00e1lyokat betartatni az \u00fczembe H\u00e1t amikor ezek a t\u00e9nyek rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak \u00e9s a tapasztalatok akkor az \u00fczem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t fel kell f\u00fcggeszteni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a k\u00e9pvisel\u0151 \u00e1ltal is ugye ez egy \u00c9n is azt gondolom ez egy kiragadott s\u00falyos p\u00e9lda azt tudom mondani az arn\u00f3ti aknak hogy az arn\u00f3ti sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m abban az esetben hogyha \u00e9n leszek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i honnan indul Azt gondolom az eg\u00e9sz t\u00f6rt\u00e9net hogy Magyarorsz\u00e1gon mindenki tudja \u00e9s H\u00e1t term\u00e9szetes Magyarorsz\u00e1gon az eg\u00e9sz vil\u00e1gon z\u00f6ld fordulatra van sz\u00fcks\u00e9g a z\u00f6ld fordulat azt jelenti hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak A", " itt a 24 \u00f3r\u00e1ban de Magyarorsz\u00e1gnak is gyakorlatilag az eg\u00e9sz gondolkod\u00e1s\u00e1t \u00e1t kell hangolni a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmet el\u0151t\u00e9rbe kell helyezni ez\u00e9rt szeretn\u00e9m k\u00fcl\u00f6n kiemelni Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt meg a programj\u00e1t akinek a program vaskos r\u00e9sz\u00e9t ugye majdnem egy k\u00fcl\u00f6n fejezetet a z\u00f6ld politikai fordulatnak szentel \u00c9n azt gondolom hogy az is egy int\u0151 jel volt r\u00f6gt\u00f6n 2010 ben amikor a Fidesz korm\u00e1nyt alak\u00edtott akkor az addig j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumot megsz\u00fcntette az ilyen p\u00e9ld\u00e1k nagyon j\u00f3 r\u00e1ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k a figyelmet hogy egy 21. sz\u00e1zadi demokr\u00e1cia korm\u00e1nyzat a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi cs\u00facs szer n\u00e9lk\u00fcl nem m\u0171k\u00f6dhet sz\u00e1mos beruh\u00e1z\u00e1sn\u00e1l azt l\u00e1tjuk hogy a korm\u00e1nyzati politika a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmet a m\u0171eml\u00e9k v\u00e9delmet a r\u00e9g\u00e9szetet a kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket gyakorlatok", " sorolta \u00fagy gondolja hogy ez a hat\u00e9konys\u00e1got akad\u00e1lyozza a konkr\u00e9t esetben a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1nak azt l\u00e1tom hogy a ner teh\u00e1t a Fidesz politikai rendszere a hat\u00f3s\u00e1gi munk\u00e1t ki gyilkolta teh\u00e1t amikor a m\u0171sorvezet\u0151 \u00far azt mondta a felvezet\u0151 \u00c9va hogy \u00fagy t\u0171nik hogy a hat\u00f3s\u00e1gok tehetetlenek ennek az az oka hogy ez hogy tehetetlen hat\u00f3s\u00e1gok legyenek Magyarorsz\u00e1gon ez a Fidesz politikai rendszer\u00e9nek a r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezi S\u0151t az egyik magv\u00e1t k\u00e9pviselik el tudja azt Magyarorsz\u00e1gon ma valaki k\u00e9pzelni hogy a korm\u00e1ny kiemelt partnere Mondjuk a sicta vagy ugye lehet sorolni hogy hol milyen probl\u00e9m\u00e1k volt a f\u00e9l a szakszervezeti vonalon netezek a kiemelt korm\u00e1nyzati c\u00e9gek vagy a korm\u00e1ny \u00e1ltal t\u00e1mogatott c\u00e9gekkel szemben a korm\u00e1nyzati hat\u00f3s\u00e1gok teljesen tehetetlenek Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si", " k\u00e9pvisel\u0151nek a feladata a Fidesz rendszer\u00e9nek a megd\u00f6nt\u00e9se \u00e9s m\u00f3dszeres le\u00e9p\u00edt\u00e9se a hat\u00f3s\u00e1gok meger\u0151s\u00edt\u00e9se a hat\u00f3s\u00e1gok jogk\u00f6reinek visszaad\u00e1sa \u00e9s ez\u00e1ltal az ilyen anom\u00e1li\u00e1k elker\u00fclhet\u0151k vagy lecs\u00f6kkentett\u00fck k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindenk\u00e9ppen elcs\u00faszott ebben a blogban az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1ra k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l is m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert h\u00edvni tavasszal majdnem \u00f6sszeomlott Miskolc t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9se tekintettel hogy a korm\u00e1ny Janu\u00e1rban nem adta oda a v\u00e1rosnak a kor\u00e1bban elvont 450 milli\u00f3s t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si normat\u00edv\u00e1t ugye a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s sz\u00ednvonala \u00e9s konkr\u00e9tan ez a probl\u00e9m\u00e1s alatty\u00e1ni \u00f6nkorm\u00e1nyzati hat\u00e1sk\u00f6rbe tartozik de mivel a probl\u00e9ma fi\u00f3ka egyszer\u0171 Miskolc v\u00e1rosnak elad\u00f3sodotts\u00e1ga m\u00e1sr\u00e9szt pedig a korm\u00e1ny sanyargat\u00e1sa \u00e9rdekel hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen massz\u00edroz\u00e1s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak hogyan kezeln\u00e9k a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat \u00e9s a helyhat\u00f3s\u00e1gok viszony\u00e1t \u00e9s akkor igaz\u00e1b\u00f3l Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151 tuja 1", " miskolci t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9ssel kapcsolatban Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n magamnak vagy magam is egy javaslattal \u00c9ltem \u00e9s val\u00f3 igaz az hogy a normat\u00edv \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s elvon\u00e1sa annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 az hogy bizonyos j\u00e1ratok viszonylatok nem \u00fczemelnek nem j\u00e1rnak mi az ami kor\u00e1bban j\u00e1rtak \u00e9s az hogy fogh\u00edjas a menetrend az szint\u00e9n az alulfinansz\u00edrozotts\u00e1g nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 Tov\u00e1bb\u00e1 annak hogy a kor\u00e1bbi v\u00e1rosvezet\u00e9s fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s t\u00f6bb milli\u00e1rd forintot nem fizetett ki \u00e9veken kereszt\u00fcl az MVK Zrt sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s emiatt nekik el\u00e9v\u00fclhetetlen b\u0171neik vannak abban hogy Ide jutott most az mvk.zrt \u00e9s el\u00e9v\u00fclhetetlen b\u0171n\u00f6m van a fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151knek is akik ugye", " roller \u00fclnek bent a parlamentben merthogy \u0151k viszont zoksz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl megszavazt\u00e1k ezt az \u00e1llami normat\u00edv t\u00e1mogat\u00e1s nak az elvon\u00e1s\u00e1t Ezzel bizony\u00edtva azt hogy \u0151k nem miskolci nem miskolcot nem a miskolciak \u00e9rdekeit v\u00e9dik \u00e9s k\u00e9pviselik hanem egyszer\u0171en csak fideszes helytart\u00f3k a parlamentben Ezt kell megv\u00e1ltoztatni j\u00f6v\u0151 Tavasszal \u00e9s ez\u00e9rt kell olyan embereket k\u00fcldeni a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben aki hitelesen tudj\u00e1k k\u00e9pviselni ak\u00e1r az MVK \u00fcgy\u00e9t is \u00e9n \u00fagy gondolom hogy Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben \u00e9n amit lehetett \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a falig elmentem hiszen t\u00fal azon hogy Javasoltam a jelenlegi MVK vez\u00e9rigazgat\u00f3 meneszt\u00e9s\u00e9t hiszen Egy\u00e9bk\u00e9nt vannak olyan probl\u00e9m\u00e1k is a v\u00e1rosban illetve az MVK ban ami nem p\u00e9nz k\u00e9rd\u00e9se lenne teszem azt P\u00e9ld\u00e1ul hogy a", " utols\u00f3 Budapestr\u0151l \u00e9rkez\u0151 szem\u00e9lyvonat ott az utols\u00f3 villamos a Tiszai p\u00e1lyaudvarn\u00e1l nem v\u00e1rja meg ez \u00fagy gondolom hogy h\u00e1rom perccel hamarabb elmegy teh\u00e1t ez ez nem gondolom hogy p\u00e9nz k\u00e9rd\u00e9se lenne \u00e9s ezen fel\u00fcl pedig a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben Jakab P\u00e9ter n kereszt\u00fcl egy m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyt ny\u00fajtottak be amelyben szerepelt az mvk.zrt \u00e1llami normat\u00edv t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak a a visszaad\u00e1sra ezt m\u00e9g a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si bizotts\u00e1g is szakaszban a fideszes t\u00f6bbs\u00e9g les\u00f6p\u00f6rte az asztalra \u00cdgy h\u00e1t te a konkr\u00e9t javaslataim mellett \u00e9n igyekeztem konkr\u00e9t l\u00e9p\u00e9seket is tenni hogy az mvk.zrt az m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes \u00e9s j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 legyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Simon k\u00e9pvisel\u0151t \u00far az mvk.zrt az biztos hogy nagyon \u00f6sszetett k\u00e9rd\u00e9s azt kell tudni hogy 2015 t\u0151l", " 2019 igaz mvk.zrt mindenfajta \u00e1llami \u00e9s \u00d6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s mellett is vesztes\u00e9get termelt \u00f6sszesen termelt t\u00f6bb mint \u00f6tmilli\u00e1rd forint vesztes\u00e9get ez alatt a n\u00e9gy \u00e9v alatt volt egy olyan vonalh\u00e1l\u00f3zat ami ezt a vesztes\u00e9get produk\u00e1lta 2019 t\u0151l az mvk.zrt tov\u00e1bbi vesztes\u00e9ge 2,8 milli\u00e1rd forint ez ad\u00f3dik Egyr\u00e9szt a korm\u00e1nyzat \u00e1ltal elvont \u00f6sszegekb\u0151l majdnem egymilli\u00e1rd forint ad\u00f3dik a covid \u00e1ltali vesztes\u00e9gb\u0151l hiszen a jegy\u00e1r bev\u00e9telek lecs\u00f6kkentek teh\u00e1t azt tudom mondani hogy ilyen nagys\u00e1grend\u0171 p\u00e9nz ilyen nagys\u00e1grend\u0171 Forr\u00e1s el\u0151teremt\u00e9se az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok teherb\u00edr\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t meghaladja egy norm\u00e1lis orsz\u00e1gba \u00e9s Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban is a nem t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s hanem a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s \u00fagy m\u0171k\u00f6dik egy\u00e9bk\u00e9nt hogy h\u00e1rom l\u00e1b finansz\u00edrozza az egyik a lakoss\u00e1gi l\u00e1b teh\u00e1t a b\u00e9rlet \u00e9s egy \u00e1rbev\u00e9tel a m\u00e1sik a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzat REGIO", " \u00f6nkorm\u00e1nyzat A harmadik pedig korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl N\u00e9metorsz\u00e1gban sem m\u0171k\u00f6dik a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s ezt hogy 2019ben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny m\u00e9g adott t\u00e1mogat\u00e1st 20 ban \u00e9s 21 bennem ez maga a skandalum teh\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek kutya k\u00f6teless\u00e9ge az\u00e9rt harcolni a hogy a forr\u00e1sok a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9sben visszaker\u00fcljenek Nyilv\u00e1n nem csak Miskolcra hanem a BKV hoz Szegedre a h\u00e9ten \u00cdgy j\u00e1rt Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt \u00far a Centrum \u00e1ruh\u00e1z el\u0151tt tartottunk egy utca f\u00f3rumot ahol az utcaf\u00f3rum v\u00e9g\u00e9n \u00e9n egyr\u00e9szt h\u00e1zigazdak\u00e9nt m\u00e1sr\u00e9szt botcsin\u00e1lta moder\u00e1tork\u00e9nt mikor a z\u00e1szl\u00f3t mondtam akkor arra k\u00e9rtem minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt urat hogy itt a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u0151tt egy \u00edg\u00e9retet Tegyem meg ez az \u00edg\u00e9ret pedig legyen az hogy a k\u00f6vetkez\u0151 kar\u00e1csony korm\u00e1ny az els\u0151k k\u00f6z\u00f6tt vissza\u00e1ll\u00edtja k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t ott mini", " jel\u00f6lt \u00far erre \u00edg\u00e9retet tett nagyon j\u00f3 hogy f\u0151polg\u00e1rmester k\u00e9nt a BKV n kereszt\u00fcl Ugyanezeket a probl\u00e9m\u00e1kat l\u00e1tja teh\u00e1t \u00c9n biztos vagyok benne hogy az \u00e1llami finansz\u00edroz\u00e1s egy kar\u00e1csony korm\u00e1ny eset\u00e9n meg fog val\u00f3sulni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00e9pvisel\u0151t asszony aki el\u0151ttem elmondott m\u00e1r szinte minden Tal\u00e1n egy vonatkoz\u00e1ssal nem vil\u00e1g\u00edtottak r\u00e1 M\u00e9gpedig arra hogy miskolcot \u00fagy kell elk\u00e9pzelni hogy 119 km hossz\u00fa v\u00e1ros Kelet Nyugat ir\u00e1nyban \u00e9s az \u00c9szak d\u00e9li kitetts\u00e9g\u0171 az pedig csak 10 km t egy iszonyatos hossz\u00fa vonalat kell elk\u00e9pzelni amit el kell l\u00e1tni buszj\u00e1ratokkal illetve villamossal \u00e9s ennek a problematik\u00e1ja mellett m\u00e9g megjelenik egy olyan dolog is hogy a perif\u00e9ri\u00e1lis ter\u00fcleteken szeg\u00e9ny sors\u00fa emberek \u00e9lnek akiknek a bejut\u00e1s\u00e1t a v\u00e1rosba a munkahelyre az iskol\u00e1kban", " gyakorlatilag ez a ritk\u00edtott j\u00e1ratsz\u00e1m Ez szinte lehetetlenn\u00e9 teszi lehetetlenn\u00e9 teszi az \u00e9tkez\u00e9snek a kisz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e1r\u00e1t az \u00e9tkez\u00e9shez val\u00f3 hozz\u00e1jut\u00e1s hiszen nagyon sokan ingyenes \u00e9tkez\u00e9s a jogosultat de nem tudnak bejutni miut\u00e1n 3 km gyalogolnak a hegyr\u0151l egy\u00e1ltal\u00e1n az \u00fatig onnan pedig a buszra m\u00e1r nincs jegy teh\u00e1t a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s amellett hogy a munk\u00e1ba j\u00e1r\u00e1st seg\u00edt\u0151 \u00e9s az iskol\u00e1ba j\u00e1r\u00e1st amellett bizony szoci\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9seket is meg kellene hogy oldjon itt Miskolcon nem besz\u00e9lve \u00e9s nem utols\u00f3sorban hanem els\u0151 helyen a leveg\u0151 tisztas\u00e1g\u00e1ra h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n volt egy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi gy\u0171l\u00e9s Miskolcon el\u0151sz\u00f6r vid\u00e9ken val\u00f3sult meg a leveg\u0151 tisztas\u00e1ga a kapcsolatosan ahol kider\u00fclt hogy m\u00e1sodik helyen a t\u00fczel\u00e9s ut\u00e1n a k\u00f6zleked\u00e9s felel\u0151s a l\u00e9gszennyez\u00e9s \u00e9rt amely mindannyiunk \u00e9let\u00e9t vesz\u00e9lye", " \u00e9s pont a vh a h\u00e9ten negyedj\u00e9re cs\u00f6kkentette az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9keket Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151k 9:00 m\u00e1sodperces el\u0151l kett\u0151 m\u00e1sodpercek csavarig k\u00e9pvisel\u0151 asszonynak n\u00e9gy m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nj\u00e1k e haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket egy gyors eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9st a jel\u00f6lttel hogy \u0150k t\u00e1mogatj\u00e1k az MVK vez\u00e9rigazgat\u00f3j\u00e1nak a lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1t", " sima k\u00e9pvisel\u0151t \u00far jelenleg nem a k\u00f6rnyezett\u0151l k\u00f6zleked\u00e9studom\u00e1nyi Int\u00e9zet vizsg\u00e1lja a c\u00e9get vil\u00e1g\u00edtja vizsg\u00e1lat f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben szabad k\u00e9pvisel\u0151asszony Igen ezt akartam \u00edrni \u00e9s mondani el\u0151bb egy vizsg\u00e1lat \u00e9s ut\u00e1na d\u00f6nt\u00e9s miatt a k\u00f6vetkez\u0151 bar\u00e1tn\u0151m csak egy technikai \u0151 k\u00e9r\u00e9s\u00e9re b\u00e1rmilyen m\u00f3don szeretik egym\u00e1st megsz\u00fcletni Azt ink\u00e1bb amit ablak elvileg megyek hogy legyen ideje k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimnak \u00e9rdemben kifejteni a gondolataikat ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik witapoke c\u00edme A munka becs\u00fclete a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben kabar\u00e9k k\u00e9pvisel\u0151t a sz\u00fcnet lesz lehet\u0151s\u00e9ge els\u0151k\u00e9nt kifejtenek gondolata term\u00e9szetesen a t\u00f6bbi k\u00e9pviseltek a gondolataidra is k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lt id\u00e9n ny\u00e1ron volt Pont 10 \u00e9ve hogy a magyar korm\u00e1ny bevezette az \u00fagynevezett infl\u00e1ci\u00f3k\u00f6vet\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9s a korm\u00e1nyt hangoztatja hogy nyugd\u00edjak re\u00e1l\u00e9rt\u00e9ke V\u00e1ltozatlan maradt a nyugd\u00edjasok \u00e9rdekv\u00e9delmi szervezeteinek sz\u00e1m\u00edt\u00e1sai szerint viszont csak az \u00e1tlagnyugd\u00edj feletti nyugd\u00edjak emelkedtek az \u00e1tlagnyugd\u00edj alatti nyugd\u00edjak amibe a nyugd\u00edjasok t\u00f6bbs\u00e9ge r\u00e9szes\u00fclt egy\u00e1ltal\u00e1ban nem s\u0151t A nagy t\u00f6bbs\u00e9g kevesebbet kap mint kor\u00e1bban a k\u00e9rd\u00e9sem az hogy hogyan kezdem\u00e9nyez m\u00e9g a nyugd\u00edjrendszer \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t hozz\u00e1 ny\u00faln\u00e1nak e ehhez a mostani rendszerhez Igen vagy nem szabad e k\u00e9pvisel\u0151t asszony p\u00e1lyakezd\u0151 nyugd\u00edjask\u00e9nt nagyon k\u00f6zelr\u0151l \u00e9rint a t\u00e9ma hiszen janu\u00e1rt\u00f3l nyugd\u00edjban vagyok \u00e9s", " Egyel\u0151re m\u00e9g nem \u00e9rzem mert Maca vissz\u00e1ss\u00e1gait ennek a rendszernek de minden bizonnyal el\u0151bb ut\u00f3bb engem is utol\u00e9rt az ami a t\u00f6bbieket 2010 el\u0151tt Ugye Egy \u00fagynevezett sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s a nyugd\u00edjat kaphattak az ottani ottan s\u00e1g nyugd\u00edjba men\u0151k dolgoz\u00f3k ami azt jelenti hogy a ha ilyet k\u00e9s\u00fcnk egyszer\u0171 emberek el\u0151tte a sz\u00e1jukon akkor r\u00f6gt\u00f6n \u00edgy feldobj\u00e1k a kez\u00fcket vagy nem most itt hagyjuk abba teh\u00e1t magyarul a munkab\u00e9rek \u00e1tlagos emelked\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt feler\u00e9szben m\u00e1sik fele r\u00e9szben pedig az infl\u00e1ci\u00f3t k\u00f6vet\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9st magyarul ha j\u00f3l teljes\u00edtett a gazdas\u00e1g \u00e9s emelkedtek a munkab\u00e9rek akkor a nyugd\u00edjak is vel\u00fck egy\u00fcttesen tudtak emelkedni Teh\u00e1t ha j\u00f3 a dolgoz\u00f3knak akar j\u00f3 a nyugd\u00edjasoknak \u00c9s ez az infl\u00e1ci\u00f3k\u00f6vet\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9s m\u00e9rhetetlen\u00fcl igazs\u00e1gtalan", " \u00e9v elej\u00e9n ugye megtisztelik a val\u00f3s\u00e1gban meg teljesen m\u00e1sk\u00e9pp t\u00f6rt\u00e9nik Teh\u00e1t mondjuk kapnak egy 1,3% ot \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zetet pedig \u00e9v v\u00e9g\u00e9n holmi Erzs\u00e9bet utalv\u00e1nyokkal oda sz\u00farj\u00e1k \u00e9s annak is nagyon \u00f6r\u00fclnek a nyugd\u00edjasok Amit elvesz\u00edtett\u00fcnk az elm\u00falt \u00e9vekben az a rugalmas nyugd\u00edjba menetel M\u00e9gpedig az eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapotnak megfelel\u0151 nyugd\u00edjas \u00e1g Ugye itt ebben a r\u00e9gi\u00f3ban a hogy t\u00f6nkrement a koh\u00e1szat \u00e9s a dig\u00e9p gyakorlatilag nagyon sok ember vesz\u00edtette a munkahely lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t eg\u00e9szs\u00e9gileg r\u00e1mentek \u00e9s ennek megfelel\u0151en olyan lehetetlen \u00e9lethelyzetek alakultak ki amint nagyon sokat seg\u00edtett volna hogyha 60 61 \u00e9vesen el tudtak volna menni nyugd\u00edjba a saj\u00e1t \u00f6cs\u00e9m is ennek az \u00e1ldozata lett \u00dagyhogy ez nagyon m\u00e9lyen \u00e9rint benn\u00fcnket ugyanakkor vannak akik", " b\u00edrj\u00e1k a eg\u00e9szs\u00e9gileg a munk\u00e1t \u00e9s mi\u00e9rt ne dolgozhatn\u00e1nak ak\u00e1r tov\u00e1bb is de \u00e9pp az \u00e9n p\u00e1ly\u00e1mon tan\u00e1rk\u00e9nt nem megengedett az hogy nyugd\u00edjat \u00e9s fizet\u00e9st kapjak egyszerre hogy fogja megoldani a leend\u0151 ak\u00e1rmelyik minisztereln\u00f6k \u00e1ltal vezetett kabinet azt a probl\u00e9m\u00e1t hogy a Ratk\u00f3 korszak tan\u00e1rai nyugd\u00edjba mennek 20% a tan\u00e1r t\u00e1rsadalomnak k\u00e9t h\u00e1rom \u00e9ven bel\u00fcl elt\u0171nik \u00c9s kivel fogj\u00e1k ell\u00e1tni a szak \u00f3r\u00e1kat k\u00e9rdezem \u00e9n Teh\u00e1t a nyugd\u00edjrendszert alapjaiban meg kell v\u00e1ltoztatni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m term\u00e9szetesen teljesen Egyet\u00e9rtek az el\u0151ttem sz\u00f3l\u00f3val hiszen a nyugd\u00edj Az nem egy ki egy hanem egy ledolgozott \u00e9let ut\u00e1n j\u00e1r\u00f3 j\u00e1rand\u00f3s\u00e1gban mindenki a nyugd\u00edjj\u00e1rul\u00e9kot folyamatosan fizeti a b\u00e9r", " m\u00e9gis Most azt l\u00e1tjuk az elm\u00falt \u00e9vekben hogy a korm\u00e1ny \u00dagy csin\u00e1l mint hogyha ez egy lenne \u00fagy ahogy elhangzott t\u00f6k\u00e9letes mondatok voltak az infl\u00e1ci\u00f3t al\u00e1 tervezik ugye azzal emelik meg a nyugd\u00edjat van amikor ilyen 0,3 sz\u00e1zal\u00e9kkal teljes teljes vicc \u00e9s teljes dr\u00e1ma majd ut\u00e1na a nyugd\u00edjasok hitel eszik a nyugd\u00edj kassz\u00e1t h\u00f3napokig majd ut\u00e1na ezt egybe odaadj\u00e1k mint egy pr\u00e9mium mintha ez a korm\u00e1nyt\u00f3l j\u00e1rna holott ezt nem a korm\u00e1ny hanem a t\u00f6rv\u00e9nyek t\u00f6rv\u00e9nyek garant\u00e1lj\u00e1k Teh\u00e1t teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 hogy a nyugd\u00edjak 2010 \u00f3ta folyamatosan infl\u00e1l\u00f3dott el\u00e9g csak az \u00e9lelmiszerekre gondolni az \u00fczemanyag \u00e1ra \u00e9s akkor sorolhatn\u00e1nk m\u00e9g a dolgot \u00fagyhogy egy l\u00e9p\u00e9s Egyet\u00e9rtek a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s vissza kell \u00e1ll\u00edtani azt gondolom hogy ebben mindegyik p\u00e1rt elk\u00f6telezte mag\u00e1t ahol ugye pontosan elhangzott annyival az\u00e9rt kieg\u00e9sz\u00edten\u00e9m hogy a nyugd\u00edjas fogyaszt\u00f3i kos\u00e1r", " A bet\u00e9tet infl\u00e1ci\u00f3t vizsg\u00e1lj\u00e1k ugye a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s n\u00e1lam \u00edgy teljesen m\u00e1s mint hogy az akt\u00edv dolgoz\u00f3knak a infl\u00e1ci\u00f3ja teh\u00e1t att\u00f3l egy picit ugye m\u00e1s jelleg\u0171 \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban magasabb szokott lenni \u00dagy Ezt vissza kell \u00e1ll\u00edtani emellett ugye a nyugd\u00edjrendszerbe a rugalmass\u00e1got \u00c9n is azt gondolom hogy biztos\u00edtani kell K\u00e9t dologra szeretn\u00e9k m\u00e9g kit\u00e9rni rokkantnyugd\u00edjasok helyzet\u00e9re ezt ugye mindenki l\u00e1tta hogy 2010 ut\u00e1n mi t\u00f6rt\u00e9nt amikor a kor\u00e1bban lesz\u00e1zal\u00e9kolt embereknek akinek esetleg f\u00e9ll\u00e1b\u00fa volt egy fel\u00fclvizsg\u00e1lat ut\u00e1n munkak\u00e9pess\u00e9g nyilv\u00e1n\u00edtott\u00e1k ell\u00e1t\u00e1s\u00e1t drasztikusan lecs\u00f6kkentett\u00e9k ugye az Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1g meg\u00e1llap\u00edtotta hogy az a t\u00f6rv\u00e9ny jogellenes mindenfajta jelk\u00e9pes \u00f6sszegekkel k\u00edv\u00e1nja az Orb\u00e1n korm\u00e1ny k\u00e1rp\u00f3tolni azokat az embereket akik 10 \u00e9vig nem kapt\u00e1k meg a jogos j\u00e1rand\u00f3s\u00e1gukat \u00c9n azt gondolom ezt meg kell oldani \u00e9s m\u00e9g egy nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy a nyugd\u00edjminimum alatt", " n\u00f6velni kell ugye a mi programunk Azt tartalmazza hogy a nyugd\u00edjminimum ott 70000 Ft ra kell emelni Ez a jelenlegi ne k\u00fcldje t\u00f6bb mint a h\u00e1romszorosa erre az\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g mert Magyarorsz\u00e1gon m\u00e9g mindig 60000 nyugd\u00edjas ebb\u0151l az \u00f6sszegb\u0151l \u00e9l teh\u00e1t mondja meg valaki ebb\u0151l a 2223 1000 Ft b\u00f3l Hogyan lehet meg\u00e9lni nyilv\u00e1nval\u00f3 Sehogy \u00e9s a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sok is ehhez igazodnak Teh\u00e1t egy ilyen int\u00e9zked\u00e9s a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1si rendszert is \u00e1t fogja alak\u00edtani T\u00e1mogatjuk a vegyes index\u00e1l\u00e1s on alapul\u00f3 nyugd\u00edjsz\u00e1m\u00edt\u00e1s t \u00e9s val\u00f3ban minden nyugd\u00edjnak infl\u00e1ci\u00f3k\u00f6vet\u0151 nek kell lenni szeretn\u00e9 felh\u00edvni a figyelmet arra hogy egy Jakab P\u00e9ter vezette korm\u00e1ny tov\u00e1bbra is z\u00e1szl\u00f3j\u00e1ra t\u0171zni a f\u00e9rfiak 40 programot de tudja a f\u00e9rfiak 40 \u00e9v munkaviszony ut\u00e1n el ne essenek nyugd\u00edjba \u00e9s a", " A rend\u0151r\u00f6k t\u0171zolt\u00f3k eset\u00e9ben ment\u0151s\u00f6k eseti Meg kell n\u00e9zni a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edj nak is a lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t hiszen nem v\u00e1rhat\u00f3 el egy 50 60 \u00e9ves rend\u0151rt\u0151l hogy fusson a rabl\u00f3 ut\u00e1n vagy pedig a t\u0171zolt\u00f3 felm\u00e1szol a t\u0171zolt\u00f3 l\u00e9tr\u00e1n a k\u00f6rzete megj\u00e1rva sokszor tapasztalom azt hogy kisnyugd\u00edjasok panaszkodnak nekem hogy az \u0151 k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl nett\u00f3 100000 Ft os nyugd\u00edjb\u00f3l sakkozni kell hogy most a gy\u00f3gyszerre a gy\u00f3gyszert v\u00e1ltj\u00e1k ki vagy pedig a rezsire vonatkoz\u00f3 csekkeket fizetik be \u00fagy gondoljuk hogy ez nem j\u00e1rja ez nem m\u00e9lt\u00f3 egy ledolgozott \u00e9let ut\u00e1n ez\u00e9rt a 60 \u00e9v feletti kr\u00f3nikus betegek sz\u00e1m\u00e1ra ingyeness\u00e9 tenn\u00e9nk a gy\u00f3gyszerek kiv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t", " Petra k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r ugye a magyar \u00e1llam az uni\u00f3s \u00e1tlagn\u00e1l is kevesebbet k\u00f6lt id\u0151sgondoz\u00e1s a r\u00e1ad\u00e1s az elm\u00falt \u00e9vekben is j\u00f6ttek l\u00e9tre \u00faj kapacit\u00e1sok \u00faj f\u00e9r\u0151helyek \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ell\u00e1t\u00e1si form\u00e1k finansz\u00edroz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gei sem n\u00f6vekedtek korm\u00e1nyra ker\u00fclne hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k megg\u00e1tolni a gonoszkod\u00e1s i v\u00e1s\u00e1rnak ezt a rendk\u00edv\u00fcl kiterjedt form\u00e1j\u00e1t hogy jelenleg van Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l tour Nos \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben keletkez\u0151 hi\u00e1nyodat hogy a k\u00f3rh\u00e1zak hi\u00e1nyozni John nagyj\u00e1b\u00f3l 500 milli\u00e1rd forintra tehet\u0151 \u00c9n erre egy \u00e9szt p\u00e9ld\u00e1t hoztam amely az elektronikus k\u00f6zigazgat\u00e1s ahol \u00e1t\u00e1ll\u00e1st jelenti hogy az \u00e9szt orsz\u00e1g a Szovjetuni\u00f3 tag\u00e1llama volt \u00edgy h\u00e1t", " valamilyen szinten Az\u00e9rt m\u00e9giscsak h\u00e1tr\u00e1nyb\u00f3l indultak hozz\u00e1nk k\u00e9pest m\u00e9gis bevezett\u00e9k ezt az elektronikus k\u00f6zigazgat\u00e1s \u00e9s ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a GDP 2% \u00e1t siker\u00fclt megsp\u00f3rolni lyuk Ez Magyarorsz\u00e1g eset\u00e9ben 19 150 milli\u00e1rd Ft ot jelentene ebb\u0151l \u00c9n \u00fagy gondolom hogy minden olyan probl\u00e9m\u00e1ra lehetne Forr\u00e1s tal\u00e1lni ami most ak\u00e1r az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben ak\u00e1r a szoci\u00e1lis szf\u00e9r\u00e1ban jelentkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t a probl\u00e9m\u00e1t egy picit picit ott l\u00e1tom hogy nyilv\u00e1n alapvet\u0151 felel\u0151ss\u00e9g a t\u00e1rsadalomnak van a t\u00e1rsadalmi szolidarit\u00e1s nak \u00e9s ezt mindenf\u00e9lek\u00e9ppen Az egyik legfontosabb k\u00e9rd\u00e9snek tartjuk emellett egy nagy gond van ugye az \u00f6ngondoskod\u00e1s ami ennek egy r\u00e9szter\u00fclete \u00e9s szegmense hogy tulajdonk\u00e9ppen a jelenlegi korm\u00e1ny mellett az \u00f6ngondoskod\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nye ak\u00e1r eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ter\u00fcleten ak\u00e1r nyugd\u00edjt", " el\u00e9g nehezen Elk\u00e9pzelhet\u0151 Teh\u00e1t az a korm\u00e1ny aki azzal kezdi hogy ellopja az emberek 3000 milli\u00e1rd forintos mag\u00e1nnyugd\u00edjp\u00e9nzt\u00e1ri megtakar\u00edt\u00e1s\u00e1t azoknak az embereknek Most azt mondom hogy ak\u00e1r eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi c\u00e9lra ak\u00e1r nyugd\u00edj c\u00e9lra az \u00f6ngondoskod\u00e1s ba pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1tok meg takar\u00edt meg takar\u00edtani mert hogyha ezt n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vtizedig csin\u00e1lj\u00e1tok akkor id\u0151s korukban ez j\u00f3 lesz ezt most nem lehet mondani Ez egy \u00faj korm\u00e1ny kell ez egy hiteles korm\u00e1ny kell \u00e9s h\u00e1t ezt a t\u00e1rsadalmi bizalmat e vonatkoz\u00e1sban is \u00fajra kell \u00e9p\u00edteni gondoskod\u00e1st tekintet\u00e9ben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny azt gondolta El\u00e9g egy t\u00f6rv\u00e9nybe egy mondatot bele\u00edrni Ez a mondat ugye \u00fagy sz\u00f3l hogy a gyerek gondoskodjon a sz\u00fcleir\u0151l Teh\u00e1t gyakorlatilag ez a sz\u00fcl\u0151tart\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nye Amit bevezettek egy\u00e9bk\u00e9nt nyilv\u00e1n ez egy fontos t\u00e1rsadalmi k\u00e9rd\u00e9s egy csal\u00e1don bel\u00fcl de azt gondolom hogy a csal\u00e1d \u00e9let\u00e9b\u0151l a korm\u00e1nynak ki kell vonulni csak\u00fagy mint a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1b\u00f3l K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck kisasszony", " val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1s csak az alrendszerek megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val k\u00e9pzelhet\u0151 el sz\u00e1munkra Ez azt jelenti hogy az eg\u00e9sz Szoci\u00e1lis gondoz\u00f3i \u00e9s id\u0151sgondoz\u00f3i h\u00e1l\u00f3zat m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e1t kell gondolni jelenleg olyan t\u00e9r\u00edt\u00e9si d\u00edjak vannak egyes id\u0151sotthonokban amelyek jelent\u0151sen meghaladj\u00e1k a nyugd\u00edjasoknak a lehet\u0151s\u00e9geit mondjuk egy 120000 Ft befizet\u00e9se egy 80000 Ft os Nyugd\u00edjas sz\u00e1m\u00e1ra lehetetlen Ugyan ha m\u00e1r beker\u00fclt akkor k\u00f6teles az \u00e1llamot tartani de egyszer\u0171en be se tud ker\u00fclni a rendszerbe az illet\u0151 a gondoz\u00f3i h\u00e1l\u00f3zatnak a megbecs\u00fclts\u00e9ge ugyanolyan siralmas mint az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k \u00e9s az oktat\u00e1si dolgoz\u00f3k\u00e9 k\u00f6vetkez\u00e9sk\u00e9ppen ott egy jelent\u0151s b\u00e9remel\u00e9st kell megval\u00f3s\u00edtani hiszen a Egy\u00e9bk\u00e9nt \u0151k ugyan\u00fagy elhagyj\u00e1k az orsz\u00e1got S\u0151t van m\u00e1r olyan koll\u00e9g\u00e1m is aki ink\u00e1bb elmegy k\u00fclf\u00f6ldre", " p\u00f3ni ahol az \u00e1llam fizeti az id\u0151sgondoz\u00e1s\u00e1t a saj\u00e1t lak\u00f3hely\u00e9n \u00e9s ott az emberek k\u00e9pesek megfizetni a k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l p\u00e9ld\u00e1ul Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l \u00e9rkez\u0151 gondoz\u00f3kat ak\u00e1r \u00fagy is hogy kett\u0151 v\u00e1ltja egym\u00e1st h\u00e1rom hetet dolgozik h\u00e1rom hetet itthon van Teh\u00e1t ezt a rendszert nagyon \u00e1tgondoltan \u00e1t kell alak\u00edtani \u00c9s miel\u0151tt elvesz\u00edtj\u00fck az \u00f6sszes \u00e1pol\u00f3kat meg kell \u0151ket becs\u00fclni Ez az indul\u00f3pont b\u00e9rekr\u0151l ugye Borsodban az egyik legalacsonyabb az \u00e1tlagb\u00e9rek nek a szintje alig t\u00f6bb mint 200000 Ft a megyei \u00e1tlag m\u00edg a f\u0151v\u00e1rosba ez az ar\u00e1ny 330000 Ft r\u00e1ad\u00e1s ugye h\u00e1t a gyerekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk ami kev\u00e9sb\u00e9 a val\u00f3s k\u00e9pet p\u00e9lda mikor menjen b\u00e9reket viszony\u00edtva ami a harmada annyival kevesebb mint az \u00e1tlagb\u00e9r a k\u00e9rd\u00e9sem az lenne egy k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban n\u00e9gy \u00e9v alatt milyen int\u00e9zked\u00e9sekkel lehet te lend\u00edteni", " lehetne n\u00f6velni az \u00e1ltalad b\u00e9reket a r\u00e9gi\u00f3ban \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Jobbik m\u00e1r j\u00f3val kor\u00e1bban a z\u00e1szl\u00f3j\u00e1ra t\u0171zte Bruno k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t \u00cdgy h\u00e1t \u00fagy gondolom hogy egy Jakab P\u00e9ter vezette korm\u00e1ny az mindenk\u00e9pp foglalkozna A r\u00e9gi\u00f3 b\u00e9r felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s\u00e1ban is mi \u00fagy gondoljuk hogy a keleti vend\u00e9g munkahelyet Nyugati b\u00e9rekre van sz\u00fcks\u00e9ge Miskolcnak \u00e9s Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megy\u00e9nek Alapvet\u0151en az ad\u00f3kulcs \u00e1t azt meg hagyn\u00e1nk egykulcsos nak viszont a garant\u00e1lt b\u00e9rminimum ig visszat\u00e9r\u00edtett \u0151 lenne az S jel \u00e9s a t\u00f6bb milli\u00f3 Ft os nett\u00f3 b\u00e9reket pedig luxus ad\u00f3val pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1nk meg hogy megoldani hogy hogy a gazdagabb emberek is j\u00e1ruljon a kicsivel t\u00f6bben hozz\u00e1", " A k\u00f6zj\u00f3 hoz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Simon k\u00e9pvisel\u0151t \u00far nagyon kev\u00e9s az id\u0151m ez\u00e9rt azt szeretn\u00e9m mondani hogy az elej\u00e9n is elmondtam \u00e9n egy baloldali politikus vagyok ez\u00e9rt azt tudom mondani \u00f6n\u00f6knek hogy egyenl\u0151 munk\u00e1\u00e9rt egyenl\u0151 b\u00e9rt ez\u00e9rt fogunk k\u00fczdeni egyenl\u0151 legyen a v\u00e9r az orsz\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szein \u00e9s az\u00e9rt fogunk k\u00fczdeni hogy a magyar b\u00e9rek a Nyugati b\u00e9rekhez is felz\u00e1rk\u00f3zzon a harmadik szegmenst pedig azt szeretn\u00e9m megeml\u00edteni hogy alapvet\u0151 szoci\u00e1ldemokrata \u00e9rt\u00e9k hogy a n\u0151k is annyit keresnek mint a f\u00e9rfiak Teh\u00e1t az egyenl\u0151 munk\u00e1\u00e9rt orsz\u00e1gon bel\u00fcl meg kell val\u00f3s\u00edtani Egyre ink\u00e1bb k\u00f6zel\u00edteni kell \u00e9s egyszer\u0171en az\u00e9rt kell k\u00fczdeni hogy Ugyanabban a munkak\u00f6rben nem kereshetne kevesebbet a h\u00f6lgyek mint a f\u00e9rfiak Ezt az\u00e9rt hanem is drasztikusan de szab\u00e1lyoz\u00e1si oldalr\u00f3l ad\u00f3kedvezm\u00e9ny oldal\u00e1r\u00f3l egy\u00e9b preferencia oldal\u00e1r\u00f3l lehet seg\u00edteni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " informatikusk\u00e9nt csin\u00e1lnak neki 300 Ft os \u00f3rad\u00edjat majd k\u00f6zlik vele hogyha Budapestre megy akkor 3000 Ft ot fog kapni Mi\u00e9rt ez az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s a m\u00e1sodik pedig igaz\u00e1b\u00f3l hogy mit lehet itt csin\u00e1lni amit Kar\u00e1csony Gergely mondott tegnap k\u00e9pz\u00e9s k\u00e9pz\u00e9s k\u00e9pz\u00e9s ez nem megy egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra ahhoz hogy itt olyan munkav\u00e1llal\u00f3k \u00e9s olyan b\u00e9rek legyenek amik megfelel\u0151 ahhoz a munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00e9pz\u00e9s\u00e9r\u0151l gondoskodnunk kell feln\u0151ttk\u00e9pz\u00e9sr\u0151l is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e1sodpercre sima k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak n\u00e9gy m\u00e1sodperces a body k\u00e9pvisel\u0151t asszonynak 15 m\u00e1sodperc a maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy k\u00edv\u00e1nja kell haszn\u00e1lni m\u00e9g az id\u0151keret \u0151ket akkor Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00c9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m B\u00e9la k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben m\u00e9g \u00e9rdemes mindenk\u00e9pp megeml\u00edteni azt hogy az el\u0151z\u0151 ciklusban a miskolci \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00f6zgy\u0171l\u00e9se el\u00e9 egy felterjeszt\u00e9si joggal", " Jobbik frakci\u00f3 Ja melyben pr\u00f3b\u00e1ltuk el\u00e9rni azt hogy a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s t\u00fcze napirendre azt hogy az \u00e1llami c\u00e9gek eset\u00e9ben ne legyen h\u00e1tr\u00e1nyos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s az hogy f\u00f6ldrajzi adotts\u00e1gok alapj\u00e1n elt\u00e9r\u0151 b\u00e9reket osztogatnak hiszen tudjuk nagyon j\u00f3l hogy p\u00e9ld\u00e1ul egy gy\u0171r\u0171 post\u00e1s k\u00e9zbes\u00edt\u0151 az j\u00f3val t\u00f6bbet kap ugyanann\u00e1l a c\u00e9gn\u00e9l a beoszt\u00e1sban Teh\u00e1t egy mint egy borsodi post\u00e1s k\u00e9zbes\u00edt\u0151 Szerint\u00fcnk ez \u00edgy nincs hely\u00e9n val\u00f3 ez \u00edgy nem hely\u00e9nval\u00f3 \u00e9s ezzel kapcsolatban pr\u00f3b\u00e1ltunk m\u00edg az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s fel\u00e9 fordulni \u00e9s sajnos az akkori fideszes t\u00f6bbs\u00e9g A k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s benne leszavazta de ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben sem h\u00e1tr\u00e1lunk meg K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert ut\u00e1l van m\u00e9g valakinek mondanival\u00f3ja hozz\u00e1f\u0171znival\u00f3m van hogy a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban \u00e1tgondoland\u00f3 hogy a minim\u00e1lb\u00e9r megemelked\u00e9se milyen", " fesz\u00fclts\u00e9geket okoz \u00e9s hogyan ker\u00fclnek diplom\u00e1s koll\u00e9g\u00e1k Endre Zal\u00e1n minim\u00e1lb\u00e9r al\u00e1 mert ennyire alacsony a b\u00e9rt\u00e1bl\u00e1ja k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l az utols\u00f3 vita blokk \u00e9s most mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151h\u00f6z fordulok egyszerre ha valaki v\u00e9gighallgatta nyit\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9s az elm\u00falt k\u00e9t blokkot \u00e9s m\u00e9g nem felt\u00e9tlen\u00fcl n\u00e9ztem csak m\u00e9g hallgatta \u00f6n\u00f6ket akkor a hangsz\u00edn k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geken k\u00edv\u00fcl nagyj\u00e1b\u00f3l semmilyen k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get nem tud tenni a jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt \u00fagyhogy azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni att\u00f3l hogy most ebben a blogban Mondj\u00e1k el a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak mi az ami alapvet\u0151en megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetik \u00f6n\u00f6ket k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsai t\u00f3l mire k\u00e9rik a t\u00e1mogat\u00e1sokat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son azoknak a szavaz\u00f3knak akik N\u00e9zik ezt a m\u0171sort \u00e9s most akarn\u00e9k eld\u00f6nteni hogy kire szavazzanak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son m\u00e9g h\u00e1tral\u00e9v\u0151 n\u00e9h\u00e1ny napban b\u00e1rki kezdheti", " akkor kezden\u00e9m \u00e9n most \u00e9n H\u00e9t \u00e9ve vagyok \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 m\u00e1r k\u00e9tszer siker\u00fclt legy\u0151zn\u00f6m a Fideszt \u00e9s az el\u0151z\u0151 ciklusban m\u00e9g kimaradt a jobbikos jel\u00f6ltk\u00e9nt nem hoz \u00f6ssze ellenz\u00e9k el\u0151tagk\u00e9nt \u00e9s ezzel kapcsolatban nekem van egy olyan tapasztalatom hogy ebben a ciklusban siker\u00fclt nekem LMP s szocialista szavaz\u00f3val is sz\u00f3t \u00e9rtenem mert amikor megkeresnek engem a probl\u00e9m\u00e1kkal akkor \u00e9n soha nem azt k\u00e9rdeztem hogy kireped szavazni hanem azt hogy miben seg\u00edthetek Ez\u00e9rt \u00fagy gondolom hogy \u00e9n nem vagyok az elm\u00falt 30 \u00e9v politikai s\u00e1rdob\u00e1l\u00e1s a naka a r\u00e9szese \u00e9n egy teljesen \u00faj is friss ember vagyok a politik\u00e1ban \u00edgy \u00fagy gondolom hogy a leg\u00e9ny integrat\u00edv a szem\u00e9ly is vagyok egy\u00fattal hiszen tal\u00e1n", " tudom megsz\u00f3l\u00edtani Adott esetben a bizonytalan szavaz\u00f3kat is \u00e9s azokat a baloldali szavaz\u00f3kat is akik akik nem felt\u00e9tlen\u00fcl mondjuk egy Jobbikos t\u00e1mogatn\u00e1nak alapesetben hogyha nem az \u00e9n szem\u00e9lyem r\u00f3l lenne sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck t\u00f6bbiek h\u00e1t ugye a k\u00e9rd\u00e9s az \u00fagy sz\u00f3lt hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00c9n azt gondolom egy picit rossz a k\u00e9rd\u00e9s mert ez a kett\u0151t azt nem lehet faggyal \u00f6sszek\u00f6tni ugye az els\u0151 a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s hogy ha megt\u00f6rt\u00e9nik a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s akkor ut\u00e1na j\u00f6n a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ebben Szerintem teljesen egyet fogunk egyet fogunk \u00e9rteni a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ugye az \u00e9n olvasatomban azt jelenti hogy a ner rendszer\u00e9t le kell bontani Ez nem fog k\u00f6nnyen menni \u00e9s nem lesz egy diadalmenet hiszen a ner ki\u00e9p\u00edt\u00e9se is sok \u00e9vig tartott \u00fagyhogy sok \u00e9vig hogy egy k\u00e9t hat a k\u00e9tharmados parlamenti felhatalmaz\u00e1s\u00e1t a Fidesz m\u00f6g\u00f6tt Teh\u00e1t itt egy Sz\u00edv\u00f3s Sz\u00edv\u00f3s hosszantart\u00f3 \u00e9s kem\u00e9ny munk\u00e1ra kell Felk\u00e9sz\u00fclni \u00e9s", " \u00e9s \u00e9n ilyen vagyok teh\u00e1t \u00e9n szeretem a hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa munk\u00e1kat nem riadok meg a feladat el\u0151l \u00e9s szisztematikusan tudok dolgozni amikor a szerkeszt\u0151 \u00far azt k\u00e9rdezte hogy mit\u0151l vagyok m\u00e1s azt igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9n nagyon nem akartam mondani csak pont amikor ide bej\u00f6tt\u00fcnk akkor megk\u00e9rdeztem Csaba lig\u00e1t\u00f3l hogy te mi\u00e9rt mondj\u00e1k azt nekem a jobbikosok hogy te Jobbik tag volt\u00e1l \u0151 azt mondja hogy nem volt jobbiknak Szil\u00e1gyi Szabolcs azt mondja hogy H\u00e1t dehogynem Zsuzsa te Jobbik tag volt\u00e1l Na most \u00e9n hiszek a miskolci Jobbik osoknak hiszen egy\u00fctt dolgozunk teh\u00e1t most azt mondhatom a miskolciaknak hogy akkor mit\u0151l vagyok \u00e9n m\u00e1r att\u00f3l vagyok m\u00e1r itt \u00e1llok a jobbikos k\u00f6z\u00f6tt \u00e1t hogy ha Jobbikos akarnak t\u00e1mogatni a miskolciak akkor v\u00e1lasszanak kett\u0151j\u00fck k\u00f6z\u00fcl hogyha hogyha egy olyan embert szeretn\u00e9nek aki t\u00f6bb \u00e9vtized alatt azt bizony\u00edtotta hogy a hogy baloldali Demokrata \u00e9s a f\u0151 \u00e9rt\u00e9kei k\u00f6z\u00e9 a szolidarit\u00e1s kapcsolhat\u00f3 akkor pedig szavazzanak r\u00e1m", " H\u00e1t \u00e9n nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezt a magas labd\u00e1t val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a k\u00f6vetkeztet\u00e9st abb\u00f3l vonta le Simon G\u00e1bor hogy \u00e9n esetleg Jobbikos vagyok hogy egy Jobbikos t\u00f3l van \u00e9ppen itt el\u0151ttem mert hogy most azokat \u00e9pp a kezembe ugyanis civilk\u00e9nt nem egy \u00e9s nem k\u00e9t politikai kamp\u00e1ny dolgoztunk egy\u00fctt v\u00e9gig mind a k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farral k\u00f6vetkez\u00e9sk\u00e9ppen sokf\u00e9le p\u00e1rt h\u00e1za t\u00e1j\u00e1n el\u0151 fordultunk \u00fagyhogy \u00e9ppen nem egyenes \u00e9s toll akadt a kezembe \u00fagyhogy ez\u00e9rt eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rek j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor m\u00e1r meglesz att\u00f3l gy\u0171jtem\u00e9nyem Nagyszer\u0171 ugye azt a r\u00f6vid id\u0151ben nem f\u00e9rt bele a k\u00e9t percben hogy soha nem voltam egyetlen egy p\u00e1rtnak sem a tagja a f\u00fcggetlenek a Szinva v\u00e1ros\u00e1\u00e9rt Egyes\u00fclet \u00fagy j\u00f6hetett l\u00e9tre hogy kiz\u00e1r\u00f3lag olyan tagjai vannak akik", " p\u00e1rtnak tagjai nem voltak Ennek oka van 32 \u00e9vvel ezel\u0151tt azt hitt\u00fck a rendszerv\u00e1lt\u00e1skor hogy j\u00f3 lesz jobb lesz \u00e9s nem \u00edgy lett ennek megint oka van valahogy \u00fagy n\u00e9z ki hogy sokkal ink\u00e1bb a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s on van a hangs\u00faly mint a rendszerv\u00e1lt\u00e1s on \u00e9s ezt a rendszerv\u00e1lt\u00e1s csak \u00fagy tudjuk elk\u00e9pzelni Hami civilek tudatosan politiz\u00e1l\u00f3 civilek hogy a politika sz\u00f3 az gyakorlatilag m\u00e1ra egy szitoksz\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt holott mindennapjainkat \u00e1tsz\u00f6vi a politika ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en nek\u00fcnk ezzel dolgunk van ha csak arr\u00f3l panaszkodunk hogy nincs aki \u00e1polja az id\u0151s \u00e9desany\u00e1mat ha arr\u00f3l panaszkodunk hogy alacsonyak a pedag\u00f3gus b\u00e9rek Ha azt mondjuk hogy nem kapunk sorsz\u00e1mot az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1sa \u00e9s m\u00e1r most a mag\u00e1n ell\u00e1t\u00e1sban is sorba kell \u00e1llni akkor politiz\u00e1lok csak ezt nem", " halljuk be magunknak \u00e9s ez\u00e9rt a civil b\u00e1zis nevezet\u0171 civilszervezet orsz\u00e1gosan elind\u00edtotta azt a mozgalmat hogy a p\u00e1rtok mellett jelenj\u00fcnk meg mi is aj\u00e1nlat k\u00e9pen mindazok sz\u00e1m\u00e1ra akik ki\u00e1br\u00e1ndultak m\u00e1ra valamennyi p\u00e1rtb\u00f3l \u00e9s jelenj\u00fcnk meg \u00fagy hogy az megalakul\u00f3 korm\u00e1ny mellett a parlamentben legyenek ott azok a szakemberek akik az egyes ter\u00fcletek\u00e9rt felel\u0151sen tudnak \u00fagymond a k\u00f6rm\u00f6kre n\u00e9zni hogy m\u00e9gis mit csin\u00e1lnak nincs id\u0151nk nem \u00e9r\u00fcnk r\u00e1 nyakunkon a kl\u00edmakatasztr\u00f3fa az v\u00edz v\u00e1ls\u00e1g \u00e9s minden egy\u00e9b gond \u00c9s baj amiket k\u00f6z\u00f6sen meg kell oldanunk ha lesz t\u00e1rsadalmi kiegyez\u00e9s akkor lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s mellett val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1s", " ablak m\u00e1szni K\u00e9rd\u00e9s a tegnap esti minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt vit\u00e1hoz kapcsol\u00f3dik ugye m\u00e9diat\u00f6rt\u00e9net \u00e9s politikat\u00f6rt\u00e9neti pillanatot l\u00e1tott a magyar nyilv\u00e1noss\u00e1g ugyanis egy telev\u00edzi\u00f3 szakmai szempontb\u00f3l is rendk\u00edv\u00fcl magas sz\u00ednvonal\u00fa vit\u00e1t l\u00e1thattunk az ellenz\u00e9ki minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9rem sz\u00e9pen hogy \u00e9rt\u00e9kelj\u00e9k a vit\u00e1t kital\u00e1ltak a legjobbnak \u00e9s kital\u00e1ltak a legkev\u00e9sb\u00e9 meggy\u0151z\u0151nek a vit\u00e1n els\u0151k\u00e9nt Csaba Dik k\u00e9pvisel\u0151asszony h\u00e1t ezzel Most nagyon neh\u00e9z helyzetbe ker\u00fcltem megmondom \u0151szint\u00e9n \u00e9n az \u00f6t jel\u00f6ltet egyform\u00e1n prefer\u00e1lom \u00e9s most nem fogom el\u00e1rulni hogy kire szavaztam illetve a vit\u00e1nak a kapcs\u00e1n kire szavaztam volna hogyha hamarabb megtudom hogy p\u00e9ld\u00e1ul kar\u00e1csony Gerg\u0151 ki\u00e1llt T\u00f3th Csaba m\u00f6g\u00f6tt ugyanis ennek az eg\u00e9sz el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak a l\u00e9nyege az volt hogy hirdess\u00fck meg hogy a v\u00e1laszt\u00f3", " tal\u00e1lj\u00e1k meg a leghitelesebb jel\u00f6ltet akik ut\u00e1na a Fidesz ellen\u00e9ben fel tudj\u00e1k venni a harcot ne Most mi civilek igen er\u0151s vizsg\u00e1laton est\u00fcnk \u00e1t ahol csak n\u00e9gyszemk\u00f6zt mondtam el hogy milyen k\u00e9rd\u00e9sek \u00e9s felmer\u00fcltek igen kellemetlen h\u00e1l\u00f3szobatitkok ra vonatkoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sek is Teh\u00e1t nek\u00fcnk \u00e1llni kellett a sarat \u00e9s ugyanezt a vizsg\u00e1latot ezek szerint n\u00e9mely p\u00e1rtok nem v\u00e9gezt\u00e9k el a saj\u00e1t jel\u00f6ltjei k\u00f6z\u00f6tt a szexu\u00e1lis orient\u00e1ci\u00f3val kapcsolatosan kellett v\u00e1laszolsz szolg\u00e1lnia igen", " Nem csak nem csak Azzal kapcsolatosan tudom\u00e1sa szerint Ezt m\u00e1s \u00fcltettek el kapcsolatban nem k\u00f6vetelte meg azel\u0151tt hogy minden egy\u00e9b gazdas\u00e1gi \u00e9v mag\u00e1ny c\u00e9g bel\u00e9 \u00e9s egy\u00e9b vonatkoz\u00e1sa t\u00f6lt\u00e9s kapcsolat rendszereket vizsg\u00e1lta \u00c9s mindezt abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l hogy a Fidesz eltal\u00e1ljon a jel\u00f6lteket fog\u00e1st \u00e9s Mondjuk annyi j\u00f3 a t\u00f6rt\u00e9netben a tegnap esti vit\u00e1ban hogy ez m\u00e9g most der\u00fclt ki m\u00e9g miel\u0151tt a v\u00e1laszt\u00e1s befejez\u0151d\u00f6tt mi\u00e9rt utols\u00f3 \u00e9rtem ezt a k\u00e9rd\u00e9st engedj el \u00d6sszesen m\u00e1r csak 33 m\u00e1sodperc szamarat el\u00edt\u00e9lte most utca b\u00e1csi itt a Kar\u00e1csony Gergely n kereszt\u00fcl mit gondolhat lend\u00edt\u0151 Jobbikos k\u00e9pvisel\u0151 t\u0151l Illetve mit gondolnak vitt\u00fcnk Kar\u00e1csony Gergely \u00e1ltal kifog\u00e1solt momentumos k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l most k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet nem ismerem de hogyha \u0151neki is a nemi orient\u00e1ci\u00f3 j\u00e1r\u00f3l van", " akkor akkor nem tudom j\u00f3 a m\u00e1sik pedig a karlend\u00edt\u00e9s t\u00e9nyleg egy szerencs\u00e9tlen f\u00e9nyk\u00e9p lehetett \u00c9n is szoktam integetni meg Megmutassam szoktam \u00edgy integetni \u00e9s ezt k\u00f6nnyen be lehet egy bizonyos ponton meg\u00e1ll\u00edtva esetleg rosszul \u00e9rtelmezni eml\u00e9kezeti helyen t\u00f6rt\u00e9nt teh\u00e1t el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171 volt a kontaktus annak hogy hol r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k ezt az \u00fagynevezett karlend\u00edt\u00e9s Akkor viszont szomor\u00fa vagyok k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Simon G\u00e1bor csak az utols\u00f3t kapcsol\u00f3dva nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy annak a fiatalembernek nincs helye a k\u00f6z\u00e9letbe Teh\u00e1t az azt hiszem most a neve Farkas Farkas Farkas P\u00e9ter Barnab\u00e1s teh\u00e1t neki Nincs haja k\u00f6zelebb Azt hiszem ez teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 ezzel a f\u00e9nyk\u00e9ppel ki\u00edrta mag\u00e1t\u00f3l a norm\u00e1lis demokrat\u00e1k sor\u00e1b\u00f3l a tegnap esti vita az nekem is nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6mre szolg\u00e1lt \u00e9s \u00e9s nagy meglepet\u00e9s nem fog \u00e9rni semann", " \u0151ket sem a szerkeszt\u0151 urakat hogy ha azt mondom hogy az \u00e9n v\u00e9lem\u00e9nyem szerint Kar\u00e1csony Gergely szerepelt a legjobban Kar\u00e1csony Gergely pedig az\u00e9rt szerepelt a legjobban mert azt gondolom hogy az ellenz\u00e9ki egys\u00e9get az \u0151 szem\u00e9lye tudja a legjobban megtestes\u00edteni egy kicsit furcs\u00e1n hallgattam Egy\u00e9bk\u00e9nt Csabai Zsuzs\u00e1nak a mondatait amikor ugye al\u00e1\u00edrja ezt a nyilatkozatot hogy az LMP frakci\u00f3vezet\u0151je az LMP p\u00e1rt ugye kar\u00e1csony gergelyt t\u00e1mogatja \u00e9s minden fajta ilyen H\u00e1t hogy mondjam f\u00e9lre\u00e9rthet\u0151 mondatokat mond ezzel kapcsolatban \u00c9n azt gondolom hogy ez \u00edgy alapvet\u0151en alapvet\u0151en nem j\u00e1rja term\u00e9szetes hogyha az \u00f6t minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet n\u00e9zz\u00fck akkor nekem \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9s Arra vonatkozott hogy ki volt akinek a szelep \u00e9s a legkev\u00e9sb\u00e9 tetszett ez sz\u00e1momra M\u00e1rki Zay P\u00e9ter volt nem a szem\u00e9lyis\u00e9ge \u00e9s Nem a megjelen\u00e9se Mert egy\u00e9bk\u00e9nt azokat a dolgokat amiket mondott azt azt biztos hogy \u00edgy gondolja", " hitelesen hitelesen adta el\u0151 \u00e9s hitelesnek is t\u0171nt sz\u00e1mos olyan dolgot viszont megfogalmazott ami t\u0151lem rendk\u00edv\u00fcl t\u00e1vol van egyetlen ezeknek k\u00e9rem hogy egyet nevezem mert p\u00e9ld\u00e1ul az ad\u00f3rendszer teh\u00e1t a Kar\u00e1csony Gergely \u00e9s a mi politik\u00e1nk egyik legfontosabb eleme hogy seg\u00edteni az \u00e1llamnak ott kell aki a legjobban r\u00e1szorulnak p\u00e9ld\u00e1ul egy jelleme ugye hogy a minim\u00e1lb\u00e9r \u00e9g ad\u00f3mentess\u00e9g kell tenni a j\u00f6vedelmeket szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sok ban \u00e9s a M\u00e1rki Zay P\u00e9ter egy\u00e9rtelm\u0171en kifejtette hogy \u0151 ilyen dolgokat nem t\u00e1mogat meg\u00e9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s ugye a tegnap esti RTL \u00e1ltal rendelt \u00e9s az \u00e1llv\u00e1ny \u00e1ltal elv\u00e9gzett k\u00f6zben kutat\u00e1s gyors k\u00f6zben kutat\u00e1s alapj\u00e1n egy\u00e9rtelm\u0171en Dobrev Kl\u00e1ra nyerte a tegnapi vit\u00e1t mit gondol erre az eredm\u00e9nyre ezt nem mondan\u00e1m abszol\u00fat hogy egy\u00e9rtelm\u0171 mindj\u00e1rt a vit\u00e1t asszem h\u00e1rom vagy n\u00e9gy sz\u00e1zal\u00e9k k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g volt egy 1000 f\u0151s mint\u00e1n nem tudjuk azt hozta ki az hogy tal\u00e1n h\u00e1rom vagy n\u00e9gy sz\u00f3", " seg\u00edtsen nekem sz\u00e1zal\u00e9kkal van legal\u00e1bb az\u00e9rt egy\u00e9rtelm\u0171nek nem nevezn\u00e9m egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get ott l\u00e1tok hogy mondjuk 5% az egyik minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltnek \u00e9s 24 a m\u00e1siknak az egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g Akkor 25 \u00e9s 30 k\u00f6z\u00f6tt nem l\u00e1tok egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get egy\u00e9bk\u00e9nt pedig ma megjelent egy m\u00e1sik k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nykutat\u00e1s biztos esen ker\u00fclte el a figyelm\u00e9t ami Pedig azt mondta hogy egy\u00e9rtelm\u0171en Kar\u00e1csony Gergely volt a legmeggy\u0151z\u0151bb el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hogy a Misinek az ajt\u00f3t Csab\u00e1hoz azt tudom mondani hogy Hadh\u00e1zy \u00c1kos azt pr\u00f3b\u00e1lta fejtegetni ugye bizonyos dokumentumok alapj\u00e1n hogy itt a vagyon bevall\u00e1sban valamilyen eltitkolt j\u00f6vedelme vagy eltitkolt vagyont\u00e1rgya van tud Csab\u00e1nak \u00e9s ezzel azt akarta bizony\u00edtani hogy valami fajta cs\u00fanya vagy kor", " vagy nem tudom milyen \u00fcgyben \u00e9rintett mert az\u00e9rt ez nem der\u00fclt ki \u00c9n azt gondolom hogy egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek eltitkolt j\u00f6vedelme eltitkolt vagyont\u00e1rgya nem lehet \u00dagyhogy ezt az sem egy\u00e9rtelm\u0171 ki kell vizsg\u00e1lni akkor nem tudom mert nem tudom megrendelni egy gyors k\u00e9rd\u00e9s ne engedje meg hogy mostan\u00e1ban ut\u00e1n 5:00 \u00f3rakor indult el a vita azt lehet tudni hogy az MSZP az \u00f6sszes kor\u00e1bbi t\u00e1mogat\u00f3 p\u00e1rt ki\u00e1llt T\u00f3th Csaba m\u00f6g\u00fcl ezt hogyan \u00e9rt\u00e9keli ezt nem tudom k\u00fcl\u00f6n \u00e9rt\u00e9kelni azt tudom \u00f6nnek mondani hogy ezt ezeket a bizony\u00edt\u00e9kokat \u00e9n nem l\u00e1ttam \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt a bizony\u00edt\u00e9k abban hiszek hogy egyszer l\u00e1tom t\u00e1n akkor meg tudom mondani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00c9n \u00fagy gondolom hogy b\u00e1rmelyik minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt is gy\u0151z azzal Magyarorsz\u00e1g csak nyer minden szentnek maga fel\u00e9 hajlik a keze \u00fagyhogy \u00e9n \u00fagy gondolom hogy Jakab P\u00e9ter lehet a garancia az \u0151 szem\u00e9lye arra hogy nem csak korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nik hanem", " rendszerv\u00e1lt\u00e1s ezt megb\u00e9n\u00edtotta \u00fagy gondolom a tegnapi vita folyam\u00e1n is \u00e9s tal\u00e1n az egyik olyan momentuma most mindenf\u00e9le \u00e1thall\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tal\u00e1n az a legmeggy\u0151z\u0151bb \u00e9s hogy mag\u00e1t az elsz\u00e1moltat\u00e1s komolyan veszi komolyan gondolja Hiszen \u0151 volt egyed\u00fcl a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl az aki azt mondta hogy abban az esetben ha nem siker\u00fclne elsz\u00e1moltatni Orb\u00e1n viktor\u00e9k az \u0151 lemondana mint minisztereln\u00f6k \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ez minden sz\u00f3n\u00e1l t\u00f6bbet \u00e9r \u00fagyhogy \u00e9n mindenk\u00e9ppen Jakab P\u00e9ter szeretn\u00e9m a kedves szavaz\u00f3k figyelm\u00e9be aj\u00e1nlani kaz\u00e1n \u00e9rtelmez a k\u00e9rd\u00e9s mit gondol k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak Farkas P\u00e9ter barnab\u00e1snak az \u00fcgy\u00e9r\u0151l Farkas P\u00e9ter Barnab\u00e1s ugye \u00fat alpolg\u00e1rmestere \u00e9n szem\u00e9lyesen is ismerem fel az el\u0151z\u0151 ciklusban mi megyei eln\u00f6ks\u00e9gnek a tagjai volt", " H\u00e1t \u00e9n t\u00f6bbsz\u00f6r besz\u00e9lgettem vele n\u00e9gyszemk\u00f6zt is soha nem l\u00e1ttam rajta azt hogy ak\u00e1r az antiszemitizmussal m\u00e9g csak viccel ne is \u00fagyhogy B\u00e1r val\u00f3ban nagyon szerencs\u00e9tlennek k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny ahogy lefot\u00f3zva \u00e9n \u00e9n hiszek neki hogy ez nem olyan karlend\u00edt\u00e9s ami a A n\u00e1ci harmadik birodalomnak a volt a jelk\u00e9pe \u00c9n \u00fagy gondolom hogy hogy Farkas P\u00e9ter Barnab\u00e1s lehet az a jel\u00f6lt aki ott a h\u00e1rmas sz\u00e1m az Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 3 as sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9ben k\u00e9pes lenne a Fideszt megverni ez a legfontosabb \u00dagy gondolom eml\u00e9kez\u0151 sz\u00ednt\u00e9ren k\u00e9sz\u00fclt lehet e m\u00e1r kint \u00e9rtelmezni azt a karlend\u00edt\u00e9s mint egy A n\u00e1ci harmadik birodalmat id\u00e9z\u0151 karlend\u00edt\u00e9s ugye \u0151 Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben azt nyilatkozta hogy", " A t\u00f6bbiek tekintet oda rakja a fot\u00f3z\u00f3 m\u00f6g\u00f6tt \u00e1ll \u00e9s a mazsihisz volt az aki megh\u00edvta \u0151t m\u00fazeumba azt hiszem \u00c9s \u0151 ezt K\u00f6sz\u00f6nettel el is fogadta illetve a jobbiknak van egy \u00e9rt\u00e9k nyilatkozata amit ugye a n\u00e9pp\u00e1rtosod\u00e1s illetve Jakab P\u00e9ter eln\u00f6ki val\u00f3 megv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en mindenkinek el kell fogadnia \u00edgy aki ezt nem tudta elfogadni hogy b\u0151rsz\u00ednre vall\u00e1si felekezet re val\u00f3 hovatartoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl Minden magyart egyform\u00e1t szeretn\u00e9m k\u00e9pviselni az t\u00e1vozott m\u00e1r a p\u00e1rtb\u00f3l vil\u00e1gos m\u00e1sik \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s ugye Ady a jobbik hossz\u00fa ideig a Igen er\u0151teljesen kikelt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 Luxor lovagok elleni A2010 el\u0151bbre neki kasz\u00e1lta n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ge 2010 ut\u00e1n is ez egy olyan alapelv volt a jobbiknak amit k\u00f6vetkezetesen \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtette k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 korm\u00e1nyzati be 2010 el\u0151tti szerepl\u0151kkel szemben Ehhez k\u00e9pest most ugye annak a", " b\u00e9k\u00e1s jel\u00f6ltnek a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t is biztos\u00edtja a jobbik Gyere \u00e1t m\u00e9rf\u00f6ld Judit r\u00f3l van sz\u00f3 akir\u0151l a V\u00e1lasz Online publik\u00e1l dokumentumokat amelyik azt bizony\u00edtott\u00e1k hogy neki van Hoffer \u00e9rdekelts\u00e9ge Vagy legal\u00e1bbis volt offshore \u00e9rdekelts\u00e9ge amelyet nem vallod be a vagyonnyilatkozat\u00e1ban amit prezent\u00e1lni a kellett az indul\u00e1s Akkor hogyan \u00e9rt\u00e9keli ezt a fejlem\u00e9ny ez ez most m\u00e1r teljesen hitelt \u00e9rdeml\u0151en bizony\u00edtani Sonline \u00edrta meg ezt a cikket az a k\u00e9rd\u00e9s hogy hitelt \u00e9rdeml\u0151 A v\u00e1laszoln\u00e1nk cikk e vagy sem az \u00f6n meg\u00edt\u00e9l\u00e9se alapj\u00e1n \u00c9n \u00fagy gondolom hogy vitathat\u00f3 de ebben els\u0151sorban a DK nak van dolga nem nem a jobbiknak vagy vagy te miszerint nekem a kider\u00fclne hogy val\u00f3ban rendelkezik Oksa \u00e9rdekelts\u00e9gekkel a k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt vissza a t\u00e1mogat\u00e1st hogy m\u00e9g jobb M\u00e9g ink\u00e1bb a megv\u00e1lasztan\u00e1k \u00fagyhogy azt k\u00e9s\u0151bb der\u00fcl ki r\u00f3la az jelentve b\u00e1rmit a jobbik politik\u00e1j\u00e1ra n\u00e9zve az hogy visszavonj\u00e1k a t\u00e1mogat\u00e1st az nem az \u00e9n kompetenci\u00e1nk a jobbik on bel\u00fcl", " k\u00edv\u00e1ncsi \u00e9n agg\u00e1lyosnak tartan\u00e1m Igen szem\u00e9ly szerint Vissza kellene vonni a t\u00e1mogat\u00e1sodat", " nem az \u00e9n kompenz\u00e1lt kompetencia mert az eny\u00e9m lenne \u00e9n vissza vonn\u00e1m Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szil\u00e1gyi Szabolcsnak m\u00e9g r\u00e1 h\u00e1rom m\u00e1sodperces csabaliget Zsuzsann\u00e1nak \u00f6t m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g ebben a vit\u00e1ban k\u00e9rdezd meg k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket vagy sem Simon G\u00e1bornak szeretn\u00e9k v\u00e1laszolni \u00e9n n\u00e9pk\u00e9pviselet De k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k ez\u00e9rt a v\u00e1laszaimat k\u00e9pviseleten nem a p\u00e1rtot K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Szil\u00e1gyi Szabolcs K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ez volt a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lni kell hozz\u00e1 salka sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Csabai Zsuzsanna z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmet is itt a jelenl\u00e9v\u0151knek is \u00e9s mindazoknak akik k\u00f6vetnek minket az interneten kereszt\u00fcl K\u00f6sz\u00f6nettel tartozom az ind\u00edt\u00f3 szervezeteinek a civil b\u00e1zisnak a f\u00fcggetlenek sz\u00edv\u00e9nek apa t\u00e1rsaknak a tan\u00edtan\u00e9k mozgalom nak Ezen bel\u00fcl is k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen Oliv\u00e9rnek Akik t\u00e1mogat\u00e1sukr\u00f3l biztos\u00edtott\u00e1k \u00fagy gondolom pedag\u00f3gusk\u00e9nt nem v\u00e9letlen\u00fcl \u00e1llok itt \u00e9s \u00e1llnak ott a t\u00e1rsaim \u00e9s a civil b\u00e1zisb\u00f3l szint\u00e9n pedag\u00f3gusok pedag\u00f3gus nagyon sok\u00e1ig elt\u0171ri hogy k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte veszekedjenek a gyerekek majd lerendezz\u00fck egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt \u00dagy gondoljuk hogy el\u00e9rt\u00fck azt a pontot hogy ennek a veszeked\u00e9snek v\u00e9get kell vetni oldalakon t\u00fal jobb \u00e9s bal oldal \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1val lehet csak alkotni \u00c9s valami \u00fajat alkotni \u00fagy ahogy \u00cdrorsz\u00e1gban t\u00f6rt\u00e9nt amikor valamennyi p\u00e1rt megegyezett onnant\u00f3l kezdve komoly programok", " tudt\u00e1k l\u00e9trehozni \u00e9s onnant\u00f3l kezdve sz\u00e1m\u00edtj\u00e1k a gazdas\u00e1gi felemelked\u00e9s\u00fcket Rengeteg dolog v\u00e1r r\u00e1nk De ezek k\u00f6z\u00fcl els\u0151 helyen a k\u00f6zszf\u00e9ra nak a helyzet\u00e9t emeln\u00e9m ki amit ha nem tesz\u00fcnk Rendben akkor \u00f6sszeomlanak ezek a rendszerek \u00c9s ez senkinek Nem \u00e9rdeke egy \u00e1llamnak a min\u0151s\u00e9g\u00e9t az szabja meg hogy hogy gondoskodik a fiatals\u00e1gr\u00f3l hogy gondoskodik az ut\u00f3dair\u00f3l \u00e9s hogy gondoskodik az id\u0151sekr\u0151l milyen az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s milyen a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1s \u00c9n erre Szeg\u0151 de arra k\u00fcld\u00f6m hogy oldalakt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl p\u00e1rtokt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl a helyi embereket k\u00e9pviseljen a parlamentbe ez\u00e9rt szavazzanak r\u00e1m Szil\u00e1gyi Szabolcs b\u00e1lr\u00f3l besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik \u00c9n \u00fagy gondolom hogy \u00edgy a el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s v\u00e9ge fel\u00e9 k\u00f6zeledve az els\u0151 szavaknak a", " kell hogy legyen az els\u0151 sz\u00f3 \u00e9s Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni mindenkinek aki r\u00e9szt vett az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s kiv\u00e1ltk\u00e9pp azoknak akik szem\u00e9lyemet tisztelt\u00e9k meg bizalmukkal innen itt is most Megfogadom hogy ezzel a bizalommal \u00c9lni fogok \u00e9s nem vissza\u00e9lni szeretn\u00e9k k\u00f6sz\u00f6netet mondani a kamp\u00e1ny csapatomnak Akik \u00fagy gondolom hogy er\u0151n fel\u00fcl teljes\u00edtettek \u00e9s egy nagyon j\u00f3 kamp\u00e1ny tudtunk v\u00e9gigcsin\u00e1lni \u00e9s Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a t\u00fcrelmet a csal\u00e1domnak is akik ezekben a fesz\u00fclt id\u0151szakokban engem el tudtak viselni \u00fagy gondolom hogy a h\u00e9t\u00e9ves \u00f6nkorm\u00e1nyzati munk\u00e1m az mag\u00e1\u00e9rt besz\u00e9l \u00e1m aki esetleg nem ismerne annak egy t\u00f6rt\u00e9netet szeretn\u00e9k elm\u00e9s olyan ami nem olyan r\u00e9gen t\u00f6rt\u00e9nt meg az \u00e9n v\u00e1lasztok ettem meg k\u00e9t utc\u00e1n is megkerestek parkol\u00f3\u00e9p\u00edt\u00e9s \u00fcgy\u00e9ben \u00e9s 2019 nyar\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt", " innen erre \u00edg\u00e9retet tettem majd 2020 elej\u00e9n siker\u00fclt a m\u0171szaki terveknek elk\u00e9sz\u00fclnie \u00e1m a beruh\u00e1z\u00e1s el\u0151tt a k\u00e9pvisel\u0151 alapok z\u00e1rolva lettek a covid j\u00e1rv\u00e1nyra hivatkozva \u00c9s ez csak id\u00e9n \u00e9v elej\u00e9n ker\u00fclt \u00fajra felold\u00e1sra \u00e9s mikorra a arra ker\u00fclt sor hogy akkor megval\u00f3sulhatnak beruh\u00e1z\u00e1s akkor sz\u00f3ltak hogy h\u00e1t Id\u0151k\u00f6zben az \u00e9p\u00edt\u0151anyag \u00e1rak felmentek \u00edgy nem lesz el\u00e9g ez a rendelkez\u00e9semre \u00e1ll\u00f3 Forr\u00e1s \u00c9n pedig addig t\u00e1rgyaltam \u00e9s minden olyan k\u00e9pvisel\u0151i lobbit kihaszn\u00e1ltam ami t\u00f6rv\u00e9nyileg a lehet\u0151s\u00e9gem hogy v\u00e9g\u00fcl a 2019es \u00e1rak al\u00e1 tudtunk menni Nem tudom Mi m\u00e1s van Magyarorsz\u00e1gon Ez el\u0151fordul De hogyha k\u00e9sik egy beruh\u00e1z\u00e1s akkor nem dr\u00e1g\u00e1bb lesz hanem olcs\u00f3bb De ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben m\u00e9g egy parkol\u00f3 siker\u00fcl \u00e9p\u00edteni a k\u00f6rzetben ezt szerette ezt a fajta mentalit\u00e1st szeretn\u00e9m k\u00e9pviselni az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Simon G\u00e1bor darab", " k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a lehet\u0151s\u00e9get El\u0151sz\u00f6r is azt szeretn\u00e9m mondani az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak ugye az a c\u00e9lja hogy a a miskolci v\u00e1lasztok Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 1 es k\u00f6rzet\u00e9ben kiv\u00e1lassz\u00e1k azt a jel\u00f6lt aki benne a legjobban b\u00edznak akit legink\u00e1bb alkalmasnak tartanak arra hogy \u0151ket k\u00e9pviselj\u00e9k hogy ki tudj\u00e1k v\u00e1lasztani ehhez ugye Term\u00e9szetesen egyenl\u0151 felt\u00e9telek kellett volna felt\u00e9teleket kellett volna biztos\u00edtani egyenl\u0151 felt\u00e9telek pedig ezen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nincsenek Ezt nyomat\u00e9kosan le szeretn\u00e9m r\u00f6gz\u00edteni az egyenl\u0151 felt\u00e9telek hi\u00e1nya azonban nem nem zavart engem abba hogy ezt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tisztess\u00e9gesen v\u00e9gig csin\u00e1ljam mert azt gondoltam hogy a miskolciak meg\u00e9rdemlik azt hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son is legyen baloldali alternat\u00edva legyen olyan szem\u00e9ly akire szavazhatnak Szabolcs bar\u00e1tom t\u00f6bbsz\u00f6r elmondta hogy k\u00e9tszer legy\u0151zte a Fideszt \u00c9n azt szeretn\u00e9m mondani neki hogy hajr\u00e1 tov\u00e1bb \u00e9n h\u00e9tszer gy\u0151ztem le a Fideszt j\u00f6v\u0151re Egy\u00e9bk\u00e9nt nyolcadszor szeretn\u00e9m akkor hogyha a miskolciak", " bizalmukba fogadnak \u00e9s megtisztelnek bizalmukkal tudj\u00e1k nagyj\u00e1b\u00f3l hogy mit v\u00e1rhatnak t\u0151lem tudj\u00e1k hogy a szabads\u00e1g a jogegyenl\u0151s\u00e9g \u00e9s a szolidarit\u00e1s amit mindig k\u00e9pviselni fogok az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben is vagy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban \u00e9s az \u00e9letben is \u00fagyhogy nagyon nagyon fontos hogy ez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9njen is tudj\u00e1k azt is hogy harcolni fogok \u00e9rt\u00fck tapasztalt vagyok rutinos vagyok \u00e9s tudom hogy p\u00e9ld\u00e1ul uni\u00f3s p\u00e9nzek miniszt\u00e9riumi \u00e9s parlamenti m\u0171k\u00f6d\u00e9s hogyan t\u00f6rt\u00e9nik teh\u00e1t azt gondolom hogy velem egy rutinos egy rutinos k\u00e9pvisel\u0151vel tudn\u00e1nak \u00fagymond szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6tni a saj\u00e1t k\u00e9pviselet\u00fck re ez a verseny Ez nem egy sz\u00e9ps\u00e9gverseny nem egy okoss\u00e1g verseny ez a verseny arr\u00f3l sz\u00f3l hogy j\u00f6v\u0151re ki tudja legjobban legy\u0151zni a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy \u00e9n tudom a legjobban legy\u0151zni a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t \u00c9s ez nem az \u00e9n nagyk\u00e9p\u0171 v\u00e9lem\u00e9nyem hanem egy reprezentat\u00edv k\u00f6zben kutat\u00e1s", " A miskolciak \u00fagy foglalt \u00e1ll\u00e1st hogy n\u00e1lam van a legnagyobb es a j\u00f6v\u0151 Resident legy\u0151z\u00e9s\u00e9re K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez a Rita v\u00e9get \u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindh\u00e1rom k\u00e9pvisel\u0151knek hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat ki\u00e1lltak ide \u00e9s ismertett\u00fck gondolataikat a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rokat egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindh\u00e1rom k\u00e9pviseletek a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l Nekem pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket nem \u00e9rtek m\u00e9g sehova mert k\u00f6vetkezik az utols\u00f3 este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Borsod kettes sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151je \u00e9rkezek majd ide a sz\u00ednpadra alig egy \u00f3ra m\u00falva \u00e9rdemes ell\u00e1togatni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalra hogyha a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni illetve ezeket a vit\u00e1kat nemcsak a partiz\u00e1n hanem a n\u00e9gy n\u00e9gy n\u00e9gy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fel\u00fcleten is megtudj\u00e1tok tekinteni van a DVD nek egy napind\u00edt\u00f3 reggeli h\u00edrlevelet reggel n\u00e9gy hogy erre is megy leadhattok akkor reggel 7:00 \u00f3ra", " akkor mindig az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1kban els\u0151k\u00e9nt kapj\u00e1tok meg a legizgalmasabb leg\u00e9rdekesebb r\u00e9szeket munkat\u00e1rsai 40 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket alig egy \u00f3ra m\u00falva j\u00f6v\u00fcnk vissza De addig is cs\u00e1\u00f3"]