["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr Varga L\u00e1szl\u00f3 az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Heged\u0171s Andrea a DK jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Zita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6ntem \u00e9v\u00fcnket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Miskolcr\u00f3l ahol a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozat\u00e1nak utols\u00f3 alkalm\u00e1val \u00e9rkezt\u00fcnk az elm\u00falt kevesebb itt h\u00e1rom h\u00e9tben az egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek harmad\u00e1t j\u00e1rtuk v\u00e9gig annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy min\u00e9l \u00e1tfog\u00f3 k\u00e9pet adjon nektek arr\u00f3l hogy kik p\u00e1ly\u00e1znak a k\u00e9pviseletek r\u00e1 hogy min\u00e9l megalapozottabb d\u00f6nt\u00e9st hozhassa tok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n a mai este folyam\u00e1n Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze az utols\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1m m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 teh\u00e1t \u00e9rdemes nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 fel\u00fcleteit is b\u00f6ng\u00e9szi hogyha kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni Ha pedig szeretn\u00e9tek egyben l\u00e1tni az \u00f6sszes vit\u00e1t akkor pedig az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon megtal\u00e1lj\u00e1tok k\u00f6rzetekre lebontva van a n\u00e9ninek egy h\u00edrlevele Ez egy reggel ind\u00edt\u00f3 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlev\u00e9l a Reggel 4:00 ha erre feliratkoztak akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapj\u00e1tok az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k legfontosabb legizgalmasabb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve mostani a szab\u00e1lyokr\u00f3l", "Mike ker\u00fcltek azonos id\u0151keret a rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9hez lesz egy nyit\u00f3 Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk ezen id\u0151szak alatt a m\u00e1sik jel\u00f6lt a sok nem v\u00e1ghatsz k\u00f6zben ezt azonban 3bit ablakunk amelyben szint\u00e9n azonos id\u0151kerete mindenkinek rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e9s itt b\u00e1rmikor k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l b\u00e1rmikor \u00e1tvehetik a sz\u00f3t megtal\u00e1lhatj\u00e1k az elhangzottakat teh\u00e1t vit\u00e1t hatnak egym\u00e1sra \u00e9s innen is buzd\u00edt a b\u0171n\u00f6ket arra hogy h\u00fcly\u00e9nek ez a lehet\u0151s\u00e9ggel \u00e9s egym\u00e1ssal vit\u00e1znak Ne pedig velem hogy tiszt\u00e1ba a szab\u00e1lyok akkor kezd\u0151dik a vita k\u00f6vetkeznek anyut\u00f3l besz\u00e9lek", "A nyit\u00f3besz\u00e9de kell hangz\u00e1snak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt k\u00f6vetkezik Heged\u0171s Andrea nyit\u00f3besz\u00e9de Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00f6n\u00f6ket \u00e9s k\u00fcl\u00f6n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy itt lehetek \u00e9s Megoszthatom \u00d6n\u00f6kkel gondolataimat v\u00e1rosom r\u00f3l orsz\u00e1gom r\u00f3l \u00c9s v\u00e9gre \u00fajra egy\u00fctt lehet\u00fcnk itt \u00e9l\u0151ben Heged\u0171s Andrea vagyok a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 kettes sz\u00e1m\u00fa Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje tan\u00e1rk\u00e9nt iskola igazgat\u00f3helyettesk\u00e9nt t\u00f6bb \u00e9vtizede \u00e1llok a katedr\u00e1n 2002 2006 2019ben v\u00e1lasztottak egy\u00e9ni \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151nek Jelenleg is miskolc\u00e9rt dolgozom A tan\u00e1ri munka mellett hum\u00e1npolitikai tan\u00e1csnok k\u00e9nt \u00e9s frakci\u00f3vezet\u0151 helyettes k\u00e9nt sz\u00fcletett \u00edzig v\u00e9rig n\u0151 vagyok aki rajong miskolc\u00e9rt itt \u00e9lek most is", "Ez az otthonom \u00e9s Im\u00e1dom ezt a v\u00e1rost nekem m\u00e1r h\u00e1romszor siker\u00fclt legy\u0151zn\u00f6m a Fideszt m\u00e9ghozz\u00e1 elvertem \u0151ket \u00fagy mint Ludas Matyi d\u00f6br\u00f6gi de m\u00e9g egy negyedik r\u00e1ad\u00e1s m\u00e9g h\u00e1tra van igaz m\u00e9g ezt megel\u0151zi az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s de ez m\u00e1r nem lehet akad\u00e1ly Dobrev Kl\u00e1ra vezet\u00e9s\u00e9vel egy dinamikus energikus orsz\u00e1got fogunk vezetni tavasszal \u0151 a legalkalmasabb jel\u00f6lt \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy \u0151 nemcsak gy\u0151zni fog hanem korm\u00e1nyozni is \u0151 ne tudja v\u00e1ltani a Fideszt rendszer\u00e9t \u00d6n\u00f6k az\u00e9rt vannak itt hogy megn\u00e9zzenek minket Kikre szavaztak \u00e9s Kikre fognak majd m\u00e9g ezut\u00e1n szavazni \u00e9s el\u00e1rulom \u00f6n\u00f6knek hogy a Fidesz k\u00e9mei is itt vannak \u00e9s figyelnek benn\u00fcnket hogy ki az a jel\u00f6lt az a legalkalmasabb jel\u00f6lt aki le fogja \u0151ket tavasszal v\u00e1ltani hiszem hogy a legnagyobb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 a jobbik a mindenki ma", "orsz\u00e1ga a liber\u00e1lisok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val jobb\u00e1 fogjuk tenni Miskolc \u00e9s magyarorsz\u00e1gi \u00e9let\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Varga L\u00e1szl\u00f3 nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik Sz\u00e9p j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok mindenkinek az els\u0151 perceket arra szeretn\u00e9m haszn\u00e1lni hogy megk\u00f6sz\u00f6njem a szervez\u0151knek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s lebonyol\u00edt\u00f3i nak hogy dolgoznak ezekben a percekben is azt gondolom ez egy p\u00e9ld\u00e1tlan innov\u00e1ci\u00f3 is hihetetlen fontos a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben szeretn\u00e9m a partiz\u00e1n szervez\u0151inek is megk\u00f6sz\u00f6n\u00f6d szervezt\u00e9k vita sorozatot \u00fagy tudom ez az utols\u00f3 \u00e1llom\u00e1s p\u00e9lda\u00e9rt\u00e9k\u0171 volt ez a vitasorozat is \u00e9s sokat tett hozz\u00e1 a sikerhez \u00e9n \u00cdgy sz\u00fclettem Miskolcon pedag\u00f3gus sz\u00fcl\u0151k gyermekek\u00e9nt \u00e9desap\u00e1m szakszervezeti vezet\u0151 is volt \u00e9n t\u0151le \u00f6r\u00f6k\u00f6ltem a a szolidarit\u00e1s fontoss\u00e1g\u00e1t az \u00e9rdekv\u00e9delem fontoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s a neh\u00e9z sors\u00fa t\u00e1rsadalmi csoportok m\u00e1r ciki", "fontoss\u00e1g\u00e1t is a fazekas baj \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ban F\u00f6ldes ben \u00e9retts\u00e9giztem \u00e9s a Miskolci Egyetem jogi kar\u00e1n v\u00e9geztem Azt\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vek is ehhez a v\u00e1roshoz k\u00f6t\u00f6ttek Mindig a munka a k\u00f6z\u00e9leti szerepv\u00e1llal\u00e1s Nagyon fontosnak tartom hogy K\u00e1li S\u00e1ndor sikeres polg\u00e1rmesters\u00e9ge idej\u00e9n \u00e9s akci\u00f3 vezet\u0151k\u00e9nt dolgozhattam \u00e9s ekkor k\u00e9tszer is egy\u00e9niben nyertem korm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1s azt\u00e1n 2014 ben orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1st is siker\u00fclt egy\u00e9niben nyernem a t\u00e9rs\u00e9gben egyed\u00fclik\u00e9nt 150 kilom\u00e9teres sugar\u00fa k\u00f6rben Ez m\u00e1sik k\u00f6rzetben nem siker\u00fclt m\u00e1snak ekkor m\u00e9g \u00d6sszefog\u00e1s sem volt m\u00e9gis sikeres tudtam enni ezt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a miskolciaknak jelenleg list\u00e1s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt dolgozom de v\u00e1ltozatlanul a Borsodi \u00e9s a miskolci emberek\u00e9rt itt a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben alap\u00edtottam csal\u00e1dot itt sz\u00fclettek a gyerekeim Rem\u00e9lem a d\u00e9dunok\u00e1m sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t is itt tudom meg\u00e9lni majd Miskolcon ismerem", "\u00f6sszes utc\u00e1t teret el\u00e1gaz\u00e1st ami van ebben a v\u00e1rosban minden idek\u00f6t \u00c9n itt vagyok otthon K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " a vita blog c\u00edmek kil\u00e1t\u00e1stalans\u00e1g Borsodban a megsz\u00f3lal sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Varga L\u00e1szl\u00f3 nak lesz lehet\u0151s\u00e9ge megsz\u00f3lalni De term\u00e9szetesen Heged\u0171s Andrea gondolatai \u00e9s k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk ir\u00e1nt sz\u00e1ja majd be \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9st \u00e9rtelmezed saj\u00e1t mag\u00e1ra vonatkoz\u00f3an is akik pedig alapveten \u00edgy sz\u00f3l T\u00f6bb sz\u00e1z ember \u00e9l a legs\u00falyosabb m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gben az orsz\u00e1g legnagyobb szegreg\u00e1lt m\u00e1r ban lyuk\u00f3v\u00f6lgyben a b\u00e1rminem\u0171 komfortot n\u00e9lk\u00fcl ez az iskolban \u00e9l\u0151 rom\u00e1k helyzet\u00e9t \u00c9vtizedek \u00f3ta H\u00e1t nem siker\u00fclt igaz\u00e1b\u00f3l megold\u00e1s nem k\u00f6zponti korm\u00e1nyzatnak sem a helyben \u00e9l\u0151 polg\u00e1rmesternek Adott esetben m\u00e1s v\u00e1rosvezet\u00e9se szakembernek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szint\u0171 v\u00e1rosvezet\u00e9se egyszer\u0171en nem vettek tudom\u00e1st a helyzetr\u0151l Folyamatosan p\u00f6rgetik azt maguk el\u0151tt \u00e9s emiatt ugye eml\u00e9kezetes helyzetek \u00e9s konfliktusok alakultak ki a mert mostanra tal\u00e1n pattan\u00e1sig fesz\u00fclt \u00e1llapotot eredm\u00e9nyezett az eg\u00e9sz v\u00e1rosban a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l Milyen nem a szegreg\u00e1ci\u00f3t tov\u00e1bb n\u00f6vel\u0151 ezen polg\u00e1rt\u00e1rsaink t\u00e1rsadalmi megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9t tov\u00e1bb er\u0151s\u00edt\u0151 megold\u00e1st", " elk\u00e9pzelni k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Varga k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get milyen felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 hogy pont Pint\u00e9r S\u00e1ndor bel\u00fcgyminiszter volt az aki \u00fagy besz\u00e9lt\u00fck \u00farral Egy\u00e9bk\u00e9nt mint \u00edgy \u00e9kszerdoboz valamint a v\u00e1ros v\u00e1ros \u00e9kszerdoboz \u00c1ron Ez tan\u00faskodik arr\u00f3l hogy a Fidesz korm\u00e1ny nem ismeri a val\u00f3s helyzetet \u00c9n azt gondolom hogy az els\u0151 pont az mindenk\u00e9ppen az hogy ismerni kell az ott \u00e9l\u0151k probl\u00e9m\u00e1it p\u00e1rbesz\u00e9det kell vel\u00fck folytatni nagyon fontos hogy tegnap volt egy p\u00e9lda\u00e9rt\u00e9k\u0171 kezdem\u00e9nyez\u00e9sre vasgy\u00e1rban ahol a roma Nemzetis\u00e9gi \u00f6nkorm\u00e1nyzat vezet\u0151i roma vezet\u0151k ott voltak \u00e9s h\u00edvt\u00e1k a jel\u00f6lteket p\u00e1rbesz\u00e9dre \u00e9n ott voltam meghallgatom a probl\u00e9m\u00e1jukat Sajn\u00e1lom hogy Andrea nem tudott lenni de nagyon fontos hogy ezt a probl\u00e9m\u00e1t a vel\u00fck val\u00f3 p\u00e1rbesz\u00e9ddel kezelj\u00fck e h\u00edd k\u00edv\u00e1nok lenni Ezt is \u00edg\u00e9rtem a roma vezet\u0151knek h\u00edd k\u00edv\u00e1nok lenni az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben a leend\u0151 a mai ellenz\u00e9ki", " p\u00e1rtok \u00e1ltal alkotott korm\u00e1ny ir\u00e1ny\u00e1ba is nagyon fontos hogy konkr\u00e9t \u00edg\u00e9retekkel \u00e9s konkr\u00e9t ut\u00e1na megval\u00f3s\u00edtand\u00f3 javaslatokkal rendelkez\u00fcnk m\u00e1r itt a v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt is a konkr\u00e9t t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9n \u00fagy fogalmaztam hogy levonult az \u00e1llam lyuk\u00f3v\u00f6lgyben az elm\u00falt \u00e9vekben els\u0151dlegesen vissza kell odamenni \u00e9s azokat az alapvet\u0151 k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokat meg fel meg kell szervezni a t\u00e9rs\u00e9gben amik ott vannak a m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9g volt az egyik alc\u00edme ennek a vita pontnak a m\u00e9ly szeg\u00e9nys\u00e9g azonban nagyon \u00f6sszetett \u00e9s nagyon sokf\u00e9le t\u00e1rsadalmi csoportot \u00e9rint m\u00e9g a rom\u00e1k mellett is nagyon fontos hanem a dolgoz\u00f3i szeg\u00e9nys\u00e9g azt l\u00e1tom hogy nagyon sok miskolci nagyon alacsony b\u00e9r\u00e9rt k\u00e9nytelen dolgozni Adott esetben nagyobb multikn\u00e1l el\u00e9ri Mondjuk a fizet\u00e9s\u00fck a minim\u00e1lb\u00e9r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t de ez egyr\u0151l a kett\u0151re val\u00f3 halad\u00e1shoz nem elegend\u0151 enn\u00e9l l\u00e9nyegesen t\u00f6bbe lenne", " nagyon fontos e a leend\u0151 korm\u00e1nya 99% \u00e9rdek\u00e9ben politiz\u00e1ljon \u00e9s ne az 1% a kiv\u00e1lts\u00e1gosok \u00e9rdek\u00e9ben ennek \u00e9rdek\u00e9ben az els\u0151 teend\u0151 hogy emelni kell a minim\u00e1lb\u00e9rt \u00e9s ad\u00f3mentess\u00e9g kell tenni ez m\u00e1r mai szinten is t\u00f6bb mint 30000 Ft ot jelentene azoknak akik dolgoznak \u00e9s \u0151riznek minden nap \u00e9n azt mondom a sz\u00f3t H\u00e1t ezt mondt\u00e1k hogy reag\u00e1ln\u00e9k \u00e9n is Varga L\u00e1szl\u00f3 szavaira Hiszen \u00e9n pedag\u00f3gus vagyok f\u0151\u00e1ll\u00e1sban dolgozok pedag\u00f3gus \u00c9s miut\u00e1n a tegnapi roma tal\u00e1lkoz\u00f3ra Lebesz\u00e9ltem a roma k\u00e9pviselete vezet\u0151j\u00e9vel hogy pedag\u00f3gusk\u00e9nt kiv\u00e1l\u00f3an Ismerem s\u0151t nagyon j\u00f3l tapasztalom a rom\u00e1k helyzet\u00e9t nemcsak yuko van hanem az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9s ami miatt tegnap fontosnak tartottam hogy a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet ember legyek \u00e9ppen lyuk\u00f3v\u00f6lgyben s\u00e9t\u00e1ltam ez id\u0151 alatt Most azt szeretn\u00e9m viszont elmondani hogyan", " szeg\u00e9nys\u00e9get \u00c9n teljesen m\u00e1s oldalr\u00f3l l\u00e1tom tan\u00e1rk\u00e9nt 30 \u00e9ve \u00e1llok a katedr\u00e1n \u00e9s a rom\u00e1k helyzet\u00e9t \u00c9n val\u00f3ban Egyet\u00e9rtek \u00d6nnel Nem siker\u00fclt m\u00e9g az el\u0151z\u0151 korm\u00e1nyoknak megoldani Itt viszont Miskolc v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s orsz\u00e1gos szinten is Dobrev Kl\u00e1ra csapata egy lehet\u0151s\u00e9get ad \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra sz\u00edv\u00fcgye e k\u00f6z\u00f6tt szerepel az hogy megdupl\u00e1zzuk a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot S\u0151t aki p\u00e9ld\u00e1ul beteg gyermeket nevel vagy olyan gyermeket aki s\u00e9r\u00fclt vagy egyed\u00fcl gyermeket nevel\u0151 sz\u00fcl\u0151 azt meg fogjuk tripl\u00e1z\u00f3 a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot a t\u00e1rsadalmi megbecs\u00fcl\u00e9se a rom\u00e1knak kell hogy n\u0151j\u00f6n amikor \u00e9n azzal a roma h\u00f6lggyel besz\u00e9lgettem \u0151 azt mondta hogy a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1nak a cs\u00f3kod tartja a cs\u00f3k egy kiv\u00e1lts\u00e1gos helyzetben juttatta azokat a r\u00e9tegeket akik \u00fagymond gazdagabbak a szeg\u00e9nyebbeket pedig h\u00e1tt\u00e9rbe szor\u00edtotta Dobrev Kl\u00e1ra csapata \u00e9s", " Dobrev Kl\u00e1ra a di\u00e9ta vezet\u00e9s\u00e9vel viszont kimondottan a t\u00f6bbs\u00e9get szeretn\u00e9 k\u00e9pviselni a kevesek kell szemben pedag\u00f3gusk\u00e9nt Pedig azt tudom mondani hogy h\u00e1rom ter\u00fclet van ami nagyon fontos a rom\u00e1k helyzet\u00e9t tekintve egy a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k emel\u00e9s 2 tat\u00e1si Miniszt\u00e9rium kell h\u00e1rom a korhat\u00e1rt f\u00f6l kell emelni 18 \u00e9ves korra hiszen ezeket a gyerekeket nem lehet a rendszeren k\u00edv\u00fcl tartani a tov\u00e1bbiakban pedig pszichol\u00f3gusok ra fejleszt\u0151 pedag\u00f3gusok ra \u00e9s m\u00e9g t\u00f6bb tan\u00e1rra van sz\u00fcks\u00e9g hiszen ezek a gyermekek amikor reggel meg\u00e9rkeznek az iskol\u00e1ba akkor sok esetben probl\u00e9m\u00e1t okoz nekik a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k \u00e9s a meleg \u00e9telt el\u0151sz\u00f6r d\u00e9lben veszik magukhoz K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Term\u00e9szetesen t\u00f6bbsz\u00f6r javasoltuk Mi is a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k emel\u00e9s \u00e9s azt nem siker\u00fclt ennek a korm\u00e1nynak megtenni az elm\u00falt 11 \u00e9vben Ez felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 minimuma megdupl\u00e1z\u00e1sa c\u00e9l nyilv\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny eset\u00e9ben", " A 16 \u00e9ves tank\u00f6telezetts\u00e9gi hat\u00e1r megfelel\u0151 k\u00e9pzetts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl engedi az utc\u00e1ra fiatalok t\u00f6megeit Miskolcon is \u00e9s \u00edgy nem tudnak elhelyezkedni Egy\u00e9bk\u00e9nt megfelel\u0151en Elk\u00e9peszt\u0151 az hogy ebben a t\u00e9rs\u00e9gben hatalmas a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g \u00e9s egyszerre van jelen a munkaer\u0151hi\u00e1ny rengeteg c\u00e9gn\u00e9l ez nyilv\u00e1n elk\u00e9peszt\u0151 hogy ezt 10 \u00e9v alatt t\u00f6bb mint 10 \u00e9v alatt nem siker\u00fclt kezelni ennek a korm\u00e1nynak a rom\u00e1kat partnerk\u00e9nt kell ebben kezelni meg kell \u0151ket hallgatni a vezet\u0151ikkel folyamatos kapcsolatban kell lenni \u00e9n ezt teszem az elm\u00falt id\u0151szakban is \u00edgy volt ez \u00c9s tegnap is p\u00e1rbesz\u00e9det folytatunk M\u00e9g egyszer mondom h\u00edd leszek majd ebben a sz\u00e1mukra amit szeg\u00e9nys\u00e9g nagyon sokakat \u00e9rint Egy\u00e9bk\u00e9nt nyugd\u00edjas korban is Elk\u00e9peszt\u0151en alacsony nyugd\u00edjakkal k\u00e9nytelenek \u00e9lni nagyon sokan d\u00f6bbenet hogy 100000 Ft alatti nyugd\u00edja van t\u00f6megeknek egy\u00e9bk\u00e9nt ezekben a t\u00e9rs\u00e9gekben is ha szegreg\u00e1tum a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n mindenk\u00e9ppen \u00e1tfog\u00f3 nyugd\u00edj emel\u00e9se", " van sz\u00fcks\u00e9g a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny idej\u00e9n szeretn\u00e9m megk\u00e9rdezni k\u00e9pvisel\u0151 urat mint Eml\u00edtette hogy list\u00e1r\u00f3l \u00e9s egy\u00e9niben is bejutott m\u00e1r a parlamentbe \u00c9n m\u00e9g kezd\u0151 vagyok de nagyon energikus nagyon akt\u00edv szeretn\u00e9k lenni Ezen a ter\u00fcleten Mit tett \u00f6n az elm\u00falt 16 \u00e9vben ami\u00f3ta orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 list\u00e1r\u00f3l illetve egy\u00e9niben volt a konkr\u00e9t \u00fcgyben az elm\u00falt ciklusban is B\u00e1r most list\u00e1r\u00f3l jutottam be a legt\u00f6bbsz\u00f6r hangzott el az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l Miskolc \u00e9s Borsod megye mint kifejez\u00e9s a legt\u00f6bb ind\u00edtv\u00e1ny on volt ezekben az \u00fcgyekben is folyamatosan teszem a javaslatokat valamit Egy\u00e9bk\u00e9nt meg fogadtak Ebb\u0151l m\u00e9g ha egy kicsit hossz\u00fa ideig is tartott meggy\u0151zni a korm\u00e1ny p\u00e9ld\u00e1ul a SZ\u00c9P k\u00e1rtya sebeinek \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t \u00e9rint\u0151 javaslatomat ami\u00e9rt Egy\u00e9bk\u00e9nt H\u00e1t els\u0151re elutas\u00edtott Varga Mih\u00e1ly azt\u00e1n pedig a javaslatomat is leszavazt\u00e1k de ut\u00e1na a korm\u00e1ny m\u00e9giscsak bel\u00e1tta hogy ebben a helyzetben amit a", " j\u00e1rv\u00e1ny jelent az embereknek sz\u00fcks\u00e9ge van ha meleg \u00e9tkez\u00e9sre ink\u00e1bb mint a szabadid\u0151 zsebre vagy Adott esetben az egy\u00e9b tev\u00e9kenys\u00e9g zsebben sz\u00e1ll\u00e1s zseb er\u0151forr\u00e1saira teh\u00e1t a SZ\u00c9P k\u00e1rtya zsebei nek \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1ga mindenk\u00e9ppen egy fontos siker \u00e9n \u00fagy gondolom most a v\u00e1ros t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9se \u00e9rted k\u00fczd\u00f6k \u00e9ppen begy\u00fajtottam egy ind\u00edtv\u00e1nyt elvett\u00e9k a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s t\u0151l az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st az 500 milli\u00f3 Ft ez\u00e9rt van az hogy nem j\u00e1r elegend\u0151 busz ez\u00e9rt van az hogy nem j\u00e1r elegend\u0151 villamos \u00e9s ezt mondj\u00e1k t\u00e1n A legt\u00f6bbsz\u00f6r az emberek az utc\u00e1n hogyha az ember j\u00e1r kell Miskolcon ez\u00e9rt ezt a javaslatot Beny\u00fajtottam k\u00e9rtem a fideszes orsz\u00e1g is a k\u00e9pvisel\u0151ket Hogy \u00edrj\u00e1k al\u00e1 cs\u00f6b\u00f6r Katalinnak \u00e9s h\u00fagai gy\u00f6rgynek is elk\u00fcldtem a csatlakoz\u00f3 nyilatkozatot Most v\u00e1rom hogy csatlakozzanak egy pet\u00edci\u00f3t \u00e9s ind\u00edtottam \u00e9s t\u00f6bb ezer Miskolc \u00edrta ezt eddig al\u00e1 ha a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s j\u00f6n vissza adjuk Miskolcnak a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sa", " \u00e9s fel van sz\u00f3 \u00e9s \u00e1tt\u00e9rt\u00fcnk a val\u00f3ban a szeg\u00e9nys\u00e9gr\u0151l arra a ter\u00fcletre hogy Teh\u00e1t ha m\u00e1r \u00e1tt\u00e9rt\u00fcnk a k\u00f6zleked\u00e9sre akkor \u00e9n \u00fagy gondolom hogy aki akik engem t\u00e1mogatnak ugye hogy Jobbik is itt van vel\u00fcnk \u00e9s a jobbiknak volt egy kiv\u00e1l\u00f3 javaslata Ami viszont m\u00e1r k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edt\u00e1sra vonatkozott H\u00e1t azt hiszem hogy az s\u00faly Pontosabban mikor k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9shez ny\u00fajtanak be javaslatot egy k\u00e9pvisel\u0151k Szil\u00e1gyi Szabolcs a Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet a javaslat\u00e1ra Jakab P\u00e9ter ny\u00fajtott be ez ir\u00e1ny\u00fa javaslatot hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st m\u00f3dos\u00edts\u00e1k hogy val\u00f3ban Miskolc v\u00e1rosa a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben vissza kaphassa ezt a forr\u00e1st \u00c9n az\u00e9rt kicsit elterel\u0151 \u00faton \u00e9rzem most ezt a ter\u00fcletet ugyanis ami szeg\u00e9nys\u00e9ghez visszacsatolva m\u00e9g egyr\u0151l nem besz\u00e9lt\u00fcnk ahhoz hogy val\u00f3ban a m\u00e9sz eg\u00e9szs\u00e9gben lev\u0151 gyermekek gondoz\u00e1sa j\u00f6v\u0151k\u00e9pe kialakuljon n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen a tan\u00e1r", " b\u00e9rek rendez\u00e9se teh\u00e1t a pedag\u00f3gus b\u00e9rek sz\u00e1m\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l mindig \u00e9s az aktu\u00e1lis mini minim\u00e1lb\u00e9r legyen a vet\u00edt\u00e9si alap a pedag\u00f3gusok pedig akkor fognak \u00fajra visszaj\u00f6nni \u00e9s h\u00e1l\u00e1s ter\u00fcletk\u00e9nt tekinteni erre a ter\u00fcletre Ha val\u00f3ban megfelel\u0151 b\u00e9rt fognak kapni a tisztess\u00e9ges munk\u00e1juk\u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ki\u00edrtam ezek meg mert lassan lej\u00e1r az idej\u00fcket \u00e9s any\u00e1nak f\u00e1j az egyik \u00edgy sz\u00f3l ugye az el\u0151z\u0151 fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s sz\u00e1mtalan adminisztrat\u00edv eszk\u00f6zzel igyekezett a sz\u00e1mozott utc\u00e1k b\u00f3l kiszor\u00edtani Az ott lak\u00f3kat egy r\u00e9sz\u00fck Egy\u00e9bk\u00e9nt pont lyuk\u00f3v\u00f6lgyben k\u00f6t\u00f6tt ki mit tudnak garant\u00e1lni megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hogyan k\u00fclden\u00e9nek egy esetleges ilyen gyakorlat ellen hogyha most meg miskolci v\u00e1rosvezet\u00e9s esetleg ilyen ir\u00e1nyba indulna el \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Bocs\u00e1nat Heged\u0171s Andrea a miskolci v\u00e1rosvezet\u00e9s sincs k\u00f6nny\u0171 helyzetben Viszont van egy olyan alpolg\u00e1rmester \u00fcnk \u00fagy h\u00edvj\u00e1k hogy Varga Andrea aki a szoci\u00e1lis ter\u00fcletek\u00e9rt felel\u0151s szem\u00e9ly \u00e9s miut\u00e1n eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben szoci\u00e1lis", " otthon van a YouTube on a mindennapi jelenl\u00e9t\u00e9vel biztos\u00edtja a lyuk ujjaknak a jobb sors\u00e1t \u00e9s jobb \u00e9let\u00e9t a szegreg\u00e1ci\u00f3 Term\u00e9szetesen az iskol\u00e1kban meg kell \u00e1ll\u00edtanunk \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy v\u00e1rosi szinten az els\u0151dleges az hogy ott legy\u00fcnk k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9s hallgassuk meg az \u0151 probl\u00e9m\u00e1jukat Arra kell \u00e9p\u00edteni hogy \u0151k mit szeretn\u00e9nek \u00e9n amikor ott j\u00e1rtam a v\u00edz n\u00e9lk\u00fcli \u00e1llapotok voltak \u00e9s bizony akik ott voltak csal\u00e1dok arra panaszkodtak hogy maszk helyett Ez a covid id\u0151szak alatt volt \u00e9lelmiszert vagy t\u00fczel\u0151anyagot v\u00e1s\u00e1roljanak vil\u00e1gon Bocs\u00e1nat csak egy egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00e9rd\u00e9s aki meg\u00edg\u00e9rtem v\u00e1laszt adjon fell\u00e9p\u0151 megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151 kint az ilyen adminisztrat\u00edv eszk\u00f6z\u00f6kkel t\u00f6rt\u00e9nik kiszor\u00edt\u00e1sa gyakorlatok \u00e1llampolg\u00e1r is \u00fagy az a k\u00e9rd\u00e9s \u00c9n is \u00fagy gondolom hogy p\u00e1rbesz\u00e9d az \u00fatja annak hogy ez a t\u00e1rsadalmi csoporttal \u00e9s a m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151k kell felvegy\u00fck a kapcsolatot Term\u00e9szetesen Minden szegreg\u00e1ci\u00f3t visszautas\u00edt ok\u00e9s azt", " hogy vel\u00fck egy\u00fctt kell megold\u00e1sokat tal\u00e1lni az \u00e1llamnak vissza kell menni a t\u00e9rs\u00e9gbe teh\u00e1t a k\u00e9pz\u00e9sre oktat\u00e1ssal csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kra vonatkoz\u00f3 javaslatot nem fogunk \u00f6sszeveszni hogy amint \u00e1lmos \u00c9s akkor m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s Bocs\u00e1nat ha nem kev\u00e9s ideig maradt ez\u00e9rt musz\u00e1j ezt m\u00e9g mindenk\u00e9ppen ide besz\u00farni ugye az elm\u00falt 10 \u00e9vben sz\u00e1mos \u00e9s jobb oldali szervezet kor\u00e1bban a jobbik mostan\u00e1ban ink\u00e1bb a mi haz\u00e1nk \u00e9s a hozz\u00e1juk k\u00f6t\u0151d\u0151 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00e1rsadalmi szervezetek vonulnak fel sokszor f\u00e1kly\u00e1val kifizetem f\u00e9lelemkelt\u0151 m\u00f3don az \u00fcgyfeleknek egy\u00e9bk\u00e9nt hangulatot kifejezetten rom\u00e1k illetve nem rom\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt a t\u00e9rs\u00e9gben mit tudnak garant\u00e1lni megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hogyan l\u00e9pnek fel az elfogadhatatlan gyakorlatok ellen \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt kint is most Heged\u0171s Andrea sz\u00e1momra minden ember egyenl\u0151 \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy mindegy hogy ki honnan \u00e9rkezik az sz\u00e1m\u00edt hogy mire k\u00e9pes a j\u00f6v\u0151ben \u00e9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez a fell\u00e9p\u00e9s ez nem megfelel\u0151 \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a j\u00f6v\u0151ben \u00c9n mindenf\u00e9lek\u00e9ppen toler\u00e1lni \u00e9s t\u00e1mogatni fogom ezt a r\u00e9szt", " zs\u00e1kos \u00c9s mit tesz azokkal az esetleges szerz\u0151d\u00e9sekkel amelyek kifejezetten az etnikai fesz\u00fclts\u00e9gek sz\u00edt\u00e1s\u00e1ra rendezkednek be \u00e9s a megl\u00e9v\u0151 fesz\u00fclts\u00e9geket pr\u00f3b\u00e1lnak politikai t\u0151k\u00e9t kov\u00e1csolni helytelennek tartom \u00e9s nem fogom t\u00e1mogatni rendv\u00e9delmi szervek az\u00e9rt vannak \u00c9n \u00fagy gondolom hogy fell\u00e9pjenek az ilyen mozgalmak ellen hoztam ezt az \u00e1ll\u00e1spontot mindenf\u00e9le rasszizmust megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9st kirekeszt\u00e9s elutas\u00edt\u00f3k \u00e9s nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy az \u00faj v\u00e1rosvezet\u00e9s idej\u00e9n az\u00e9rt hasonl\u00f3 t\u00edpus\u00fa felvonul\u00e1sok \u00e9s megnyilatkoz\u00e1sok az\u00e9rt nem t\u00f6rt\u00e9ntek a v\u00e1rosban Nagyon rem\u00e9lem hogy a DK is csak olyan politikusokat t\u00e1mogat ak\u00e1r m\u00e1s p\u00e1rtok sz\u00edneiben akik hasonl\u00f3 kirekeszt\u0151 cselekm\u00e9nyeket nem folytatnak az\u00e9rt egyik Borsodi k\u00f6rzetb\u0151l napvil\u00e1got l\u00e1tott egy k\u00e9p az egyik jel\u00f6ltr\u0151l \u00c9n azt gondolom hogy vil\u00e1gosan kell abban az \u00fcgyben is fogalmazni a marad\u00e9k\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen", " Varga L\u00e1szl\u00f3 nak is egy m\u00e1sodpercet ilonk\u00e1nak 49 m\u00e1sodperccel maradt m\u00e9g k\u00e9rdezd meg k\u00edv\u00e1nja kell haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket ebben a blogban Igen k\u00edv\u00e1nunk eset a rom\u00e1kat \u00e9n \u00fagy gondolom a kisebbs\u00e9geket ebben a t\u00e9rs\u00e9gben a j\u00f6v\u0151 korm\u00e1ny\u00e1nak Dobrev Kl\u00e1ra korm\u00e1ny\u00e1nak f\u00f6l kell karolni a megold\u00e1st kell tal\u00e1lniuk ezekre a helyekre a helyzetre \u00e9s ezt a r\u00e9teget tan\u00e1rk\u00e9nt is \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt is majd orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt is kiemelt ter\u00fcletk\u00e9nt k\u00edv\u00e1nunk k\u00e9pviselni Miskolc egyik sors k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk minden miskolci \u00fcgy\u00e9r\u0151l ezt a probl\u00e9m\u00e1t ami a szeg\u00e9nys\u00e9g probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t \u00e9s a szegreg\u00e1tum a probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t k\u00f6z\u00f6sen kell megoldanom q&q \u00fcgy\u00e9t is K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Neked is mag\u00e1nak 26 m\u00e1sodperc valami k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni hogy mehet\u00fcnk tov\u00e1bb K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mehet\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme modern lak\u00f3telepek a megsz\u00f3l\u00e1s sor 117 is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Heged\u0171s k\u00e9pvisel\u0151 asszonynak lesz lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolataid De term\u00e9szetesen Varga k\u00e9pvisel\u0151t urbanlegend k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lt a kamp\u00e1nyaiban mindketten besz\u00e9ltek a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet egyik jelent\u0151s lakhat\u00e1si form\u00e1j\u00e1nak a panellak\u00e1sok nak a korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l Mi az a h\u00e1rom legfontosabb alapelv vagy int\u00e9zked\u00e9s amelyet megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k int\u00e9zm\u00e9nyes\u00edti ennek egy k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy seg\u00edtsenek a jelenleg panelben \u00e9lni k\u00e9nyszer\u00fcl\u00f6k nek \u00e9s akkor tess\u00e9k Heged\u0171s Andrea sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a panelprogram Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak \u00e9s nekem is sz\u00edv\u00fcgyem a panelprogram egy olyan ir\u00e1nyt amit 2010 ben a Fidesz korm\u00e1ny le\u00e1ll\u00edtott nagyon helytelen\u00fcl itt Miskolcon nagyon sok lak\u00f3telep van \u00e9s a Dobrev Kl\u00e1ra korm\u00e1ny\u00e1val Majd ha siker\u00fcl a tavaszi v\u00e1laszt\u00e1sokat megnyerni akkor a panel programot \u00fagy k\u00edv\u00e1njuk \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni", " hogy \u00f6ner\u0151 megfizet\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl itt vannak olyan t\u00e1rsadalmi r\u00e9tegek akik nem tudj\u00e1k letenni mell\u00e9 tenni a panelprogram mell\u00e9 a saj\u00e1t r\u00e9sz\u00fcket a h\u00e1zikat sz\u00e1jukb\u00f3l a panel programot Pedig meg kell val\u00f3s\u00edtani \u00fagyhogy napkollektorokkal napenergi\u00e1val geotermikus energi\u00e1val t\u00e1rs\u00edtva \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a panelprogramban \u00e9l\u0151k mellett a t\u00e1rsash\u00e1zakban \u00e9l\u0151k is v\u00e1rj\u00e1k ezt a programot Ez egy seg\u00edts\u00e9g egy Ez egy tampont a v\u00e1roslak\u00f3knak \u00e9s a 19 lak\u00f3negyed ami Miskolcon tal\u00e1lhat\u00f3 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy \u00f6r\u00f6mmel V\u00e1rj\u00e1l \u00c9n amikor a a v\u00e1ros lak\u00f3telepe itt v\u00e9gigj\u00e1rtam \u00e9s eml\u00edtettem a panel programot mely a sz\u00edv \u00fcgyeim k\u00f6z\u00f6tt szerepel akkor \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k \u00e9s nagyon szeretn\u00e9k hogyha ez megval\u00f3sulna 2022 tavasz\u00e1t\u00f3l folytatn\u00e1m abbahagytam a v\u00e1ros m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek felt\u00e9teleit kell helyre\u00e1ll\u00edtani hiszen ez \u00e9rinti a legink\u00e1bb a lak\u00f3telepen", " \u0151ket is a Fidesz korm\u00e1ny az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vben rengeteg Forr\u00e1s tetted a miskolciak t\u00f3l g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3t a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s csak az kompenz\u00e1lta vissza tal\u00e1n r\u00e9szben amit az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3b\u00f3l elvett teh\u00e1t t\u00f6bb milli\u00e1rdot vettek el ha ez visszaker\u00fcl a miskolci akkor M\u00e1rpedig azonnal vissza kell adni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ha akkor ez \u00e9rezhet\u0151 lesz a lak\u00f3telepeken is \u00e9s a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben is ha panelprogramban akkor gyakorlati megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ban is r\u00e9szt vehettem frakci\u00f3vezet\u0151 k\u00e9nt 2010 el\u0151tt K\u00e1li S\u00e1ndor polg\u00e1rmesters\u00e9ge idej\u00e9n p\u00e9lda\u00e9rt\u00e9k\u0171 programot folytattunk le k\u00f6z\u00f6sen Hiszen az iparos\u00edtott technol\u00f3gi\u00e1val \u00e9p\u00edtett lak\u00e1sok ez t\u00f6bb mint a panellak\u00e1sok egyharmad\u00e1t meg\u00faj\u00edtottuk a v\u00e1rosban Ez szerintem is hatalmas eredm\u00e9ny ez a program \u00e1llt le az semmiv\u00e9 v\u00e1lt tulajdonk\u00e9ppen a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s \u00e9rdemben nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi az elm\u00falt 11 \u00e9vben folytatni kell a programot a mikr\u00f3", " kis alapvet\u0151 pill\u00e9re a panelprogram folytat\u00e1sa ezen nem fogunk \u00f6sszeveszni azt gondolja k\u00f6z\u00f6s korm\u00e1ny programunk r\u00e9sze is lehet minden \u00e9vben Beny\u00fajtottam k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyokat Egy\u00e9bk\u00e9nt id\u00e9n is a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak visszaad\u00e1s\u00e1r\u00f3l is de a panel rekonstrukci\u00f3k a panelprogram folytat\u00e1s\u00e1nak az \u00e9rdek\u00e9ben is kifejezetten Miskolcra dedik\u00e1lva \u00e9s Felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 Az hogy a Miskolci Fideszes k\u00e9pvisel\u0151k ezeket rendre leszavazt\u00e1k a v\u00e1ros \u00e9rdekei ellen szavaztak Ez\u00e9rt is kell menni\u00fck csatlakozva val\u00f3ban nem fogunk ezen vitatkozni hogy 2010 el\u0151tt milyen javakban milyen fantasztikus dolog volt a panelprogram a miskolciak sz\u00e1m\u00e1ra Hiszen akkor az \u00f6nkorm\u00e1nyzati munk\u00e1ban \u00c9n is szem\u00e9lyesen \u00e9s nem hi\u00e1ba kell erre r\u00e1 er\u0151s\u00edten\u00fcnk hogy 2010 ut\u00e1n ez le lett \u00e1ll\u00edtva Most pedig 2022 t\u0151l folytatnunk kell \u00e9s itt az ideje hogy a miskolciak ne csak", " akkor \u00e9rezz\u00e9k a rezsit amikor net\u00e1n t\u00e1n vagy a rezsik\u00f6lts\u00e9geket amikor hazamennek le\u00fclnek p\u00e9ld\u00e1ul a telev\u00edzi\u00f3 k\u00e9perny\u0151je el\u00e9 \u00e9s azt l\u00e1tj\u00e1k hogy p\u00e9ld\u00e1ul melyik fideszes nr lovag mennyit lopott hanem \u00e9rezz\u00e9k a b\u0151r\u00fck\u00f6n ezt a val\u00f3di rezsics\u00f6kkent\u00e9st \u00e9s \u00e9rezz\u00e9k azt azt a sz\u00e1ml\u00e1jukon ugyanaz a s\u00e1rga csekken hogy val\u00f3ban cs\u00f6kkenni fog a v\u00edz d\u00edjuk vagyis a f\u0171t\u00e9s a f\u0171t\u00e9s is a napkollektorok n\u00e1l illetve a panelprogram n\u00e1l ez rendben lesz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen kijav\u00edtani k\u00e9rd\u00e9s is mert hogy nyilv\u00e1nval\u00f3an igen komoly kibocs\u00e1jt\u00e1sa rendelkeznek a rossz elavult f\u0171t\u00e9si rendszerek miatt ezek az \u00e9p\u00fcletek milyen m\u00f3don milyen m\u00f3don seg\u00edten\u00e9k egy kifejezetten az energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t a Miskolcon \u00e9s vonz\u00e1sk\u00f6rzet\u00e9ben l\u00e9v\u0151 panelh\u00e1zak Na ki lenne a legfontosabb int\u00e9zked\u00e9se k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban napelemekkel Geo", " energi\u00e1val kellesz meg megoldani k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151 k\u00f6rnyezetbar\u00e1t m\u00f3don olaszokt\u00f3l is fontos egy\u00e9bk\u00e9nt trag\u00e9dia de a saj\u00f3v\u00f6lgyi \u00e9rinti a legjobban a l\u00e9gszennyez\u00e9s Magyarorsz\u00e1gon \u00e1tfog\u00f3 javaslatcsomag unk van arra hogy ezt a k\u00e9rd\u00e9st megoldjuk a l\u00e9gszennyez\u00e9s cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re is hozz\u00e1j\u00e1rulhat az a modern technol\u00f3gi\u00e1kat alkalmazunk az cs\u00f6kkenti a rezsit is \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt cs\u00f6kkenti a kibocs\u00e1t\u00e1st ez\u00e1ltal kl\u00edmav\u00e9delmi szempontb\u00f3l is fontos m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s pedig 2011 ben a fidesznek a v\u00e1laszt\u00e1si fegyvere volt a rezsics\u00f6kkent\u00e9s ami ugye k\u00f6zben jelentkezett a fogyaszt\u00f3kn\u00e1l R\u00e1ad\u00e1sul a mai napig megtal\u00e1lhat\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 s\u00e1rga csekkeket ez \u00edgy igen komoly ez a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok fel\u00e9 arra n\u00e9zv\u00e9st hogy mennyiben cs\u00f6kkent a kiad\u00e1sunk eltettem ben a vonatkoz\u00e1sban milyen m\u00f3don l\u00e1tn\u00e1k felvenni a versenyt a rezsics\u00f6kkent\u00e9s fegyver\u00e9vel szemben a kamp\u00e1ny sor\u00e1n", " \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Heged\u0171s Andrea K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n egy sz\u00f3t mondan\u00e9k v\u00edz bomb\u00e1t s\u00fcrg\u0151sen meg kell sz\u00fcntetni a v\u00edzgomba Pedig azt jelenti hogy Miskolcon a v\u00edzi k\u00f6zm\u0171 h\u00e1l\u00f3zat nagyon el\u00f6regedett \u00e9s a V\u00edzik\u00f6zm\u0171 h\u00e1l\u00f3zata Miskolcnak valamikor a 90 es \u00e9vekre tekint vissza amikor tal\u00e1n m\u00e9g elmondhat\u00f3 hogy haszn\u00e1lhat\u00f3 volt de az\u00f3ta az elm\u00falt harminc negyven \u00e9vben viszont \u00f3ri\u00e1si probl\u00e9ma l\u00e9pett fel ezen a ter\u00fcleten ugyanis a talajban olyan cs\u0151h\u00e1l\u00f3zatot helyeztek el ami p\u00e9ld\u00e1ul azbeszt lemez azbesztcement b\u0151l \u00e9s m\u0171anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt Teh\u00e1t ez az id\u0151 martal\u00e9ka lett a lakoss\u00e1gi fogad\u00f3\u00f3r\u00e1k on pedig jelezt\u00e9k hogy minden utc\u00e1ban \u00e9s ezt a gyakorlatban is tapasztalom hogy van olyan utca Miskolcon t\u00f6bb is ahol az egyik helyen p\u00e9ld\u00e1ul a v\u00edzm\u0171ves szakemberek elh\u00e1r\u00edtj\u00e1k a probl\u00e9m\u00e1t \u00e9s egy nap egy h\u00e9ten bel\u00fcl \u00fajra kezd\u0151dik a probl\u00e9ma", " A m\u00e1sik dolog pedig a talajban l\u00e9v\u0151 tiszta iv\u00f3v\u00edz 44% a elsziv\u00e1rog a talajban ami nemcsak az iv\u00f3v\u00edz \u00e9s a tiszta iv\u00f3vizet jelenti Miskolc v\u00e1ros\u00e1ban Hanem sajnos a szennyv\u00edz is elsziv\u00e1rog a szennyv\u00edz Pedig m\u00e1r k\u00f6rnyezet\u00fcnkre n\u00e9zve \u00e1rtalmas \u00e9s ezt az elsziv\u00e1rgott v\u00edzmennyis\u00e9get Viszont nek\u00fcnk v\u00e1laszt\u00f3knak \u00e1llampolg\u00e1roknak kell megfizetni \u00fagymond a s\u00e1rga csekken \u00c9s ez ellen fel kell l\u00e9pn\u00fcnk teh\u00e1t eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sb\u00f3l a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben egy \u00faj v\u00e1laszt\u00e1sokat k\u00f6vet\u0151en meg kell oldani eur\u00f3pai forr\u00e1sb\u00f3l hogy Miskolc Nevis bomba fek\u00fcdj\u00f6n hanem mert tiszta iv\u00f3v\u00edz h\u00e1l\u00f3zata rendelkezzen a v\u00e1ros \u00e9s szennyv\u00edz h\u00e1l\u00f3zattal K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m olaszul az eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokat haszn\u00e1lni kell a k\u00f6zm\u0171fejleszt\u00e9s se elmaradtak a fejleszt\u00e9sek az elm\u00falt id\u0151szakban R\u00e1ad\u00e1sul a k\u00f6zm\u0171 Ad\u00f3 \u00e9s a rezsics\u00f6kkent\u00e9snek ez a form\u00e1ja nagyon neh\u00e9z", " helyzetbe hozta v\u00edzszolg\u00e1ltat\u00f3 Kati ami v\u00edz Zrt t is a k\u00f6zm\u0171 adott t\u00f6bb sz\u00e1zmilli\u00e1rdos t\u00f6bb sz\u00e1zmilli\u00f3s terhet jelent minden \u00e9vben ezeket lehetett van a fejleszt\u00e9ssel ford\u00edtani ezeket a forr\u00e1sokat \u00edgy gyakorlatilag a fel\u00faj\u00edt\u00e1s fejleszt\u00e9s Az elmarad amit \u00f6ner\u0151b\u0151l tudna csin\u00e1lni a c\u00e9g De ide nagyon komoly eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sok \u00e9s \u00e1llami forr\u00e1sok sz\u00fcks\u00e9gesek ez a k\u00f6zel \u00f6tven sz\u00e1zal\u00e9kos a vesztes\u00e9g h\u00e1l\u00f3zati vesztes\u00e9ged Elk\u00e9peszt\u0151 nagys\u00e1grend egy olyan helyen ahol egy nagyon j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 iv\u00f3v\u00edz van egy\u00e9bk\u00e9nt karsztv\u00edz a b\u00fckkb\u0151l teh\u00e1t ez egy hatalmas \u00e9rt\u00e9kelnek a v\u00e1rosnak \u00e9s m\u00e9g egyet szeretn\u00e9m eg\u00e9sz\u00edteni k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak a gondolatait hogy szinte ez a v\u00edzelfoly\u00e1s ak\u00e1r a tisztav\u00edzre vonatkozik ak\u00e1r a szennyv\u00edzre szinten lenull\u00e1zta azt a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi hat\u00e1st amit a szennyv\u00edztiszt\u00edt\u00f3 telep v\u00e9gez itt Miskolcon merthogy a szennyv\u00edziszapb\u00f3l mi biog\u00e1zt nyern\u00e9nk ha ekkora mennyis\u00e9g\u0171 v\u00edzmennyis\u00e9g nem sziv\u00e1rog m\u00e1r el a talajban \u00e9s m\u00e9g egy dolog itt", " A rezsik\u00f6lts\u00e9gek r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s eml\u00edtett\u00fck a panel programot eml\u00edtett\u00fck a v\u00edz bomb\u00e1t Miskolcon a harmadik amit \u00e9n kiemeln\u00e9k pedig a k\u00f6zm\u0171 minimumnak a bevezet\u00e9sre hogy a k\u00f6zm\u0171 minimum bevezet\u00e9se \u00e9s Dobrev Kl\u00e1ra programj\u00e1ban is sz\u00edv\u00fcgyem k\u00f6z\u00f6tt szerepel ez pedig azt jelenti hogy ha van p\u00e9ld\u00e1ul egy olyan magyar ember aki mondjuk a a L\u0151rinc t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1hoz tartozik akkor \u0151k p\u00e9ld\u00e1ul medenc\u00e9t tartanak a h\u00e1zukn\u00e1l \u00e9s luxus k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9lnek az azt jelenti hogy \u0151k akkor t\u00f6bbet kellene hogy fizessenek ez\u00e9rt akiknek viszont itt miskolciaknak probl\u00e9m\u00e1t okoz az 5 10 15 ezer Ft os sz\u00e1mla kifizet\u00e9se akkor legyen egy k\u00f6zm\u0171 minimum Ami viszont az \u0151 helyzet\u00fcket seg\u00edteni k\u00f3stoltunk hogy egy konkr\u00e9t szintig minden \u00e1llampolg\u00e1rnak alanyi", " jogon f\u00e9l\u00e1ron j\u00e1rjon mindenf\u00e9le alapvet\u0151 k\u00f6zm\u0171szolg\u00e1ltat\u00e1s egy k\u00f6bm\u00e9ter v\u00edz 15 k\u00f6bm\u00e9ter f\u00f6ldg\u00e1z \u00e9s 30 Kw \u00f3ra H\u00e1rom f\u00e9l \u00e1ron Ez szerintem a leg r\u00e1szorultaknak hatalmas seg\u00edts\u00e9g lenne ez egy nagyon fontos minimum programunk lehetne k\u00f6z\u00f6sen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor az utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s Amit a boltban utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s Amit a boltban \u00edgy sz\u00f3l vannak ilyen Nosztalgikus n\u00e9zetek amelyek szerint a panel blokkok azok igaz\u00e1b\u00f3l egyfajta kultur\u00e1lis szocializ\u00e1ci\u00f3s terepk\u00e9nt is szolg\u00e1lhatnak kor\u00e1bban mostan az\u00e9rt legink\u00e1bb az ilyen t\u00e1rsadalmi atomiz\u00e1lt szimb\u00f3lumak\u00e9nt szok\u00e1s r\u00e1gondolni megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k hogy mit ne megtenni az\u00e9rt hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi \u00e9let revitaliz\u00e1l\u00f3 hogyan ezekben a panel \u00e9p\u00fcletekben milyen Beva beavatkoz\u00e1sokkal milyen t\u00e1mogat\u00e1si form\u00e1k a lehetne azt el\u00e9rni hogy oda ne csak \u00fclj fok\u00e1ra aludni erre nak az emberek nem t\u00e9nylegesen legyen valami fajta revitaliz\u00e1lt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi funkci\u00f3 is ezeknek a tereknek \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Varga k\u00e9pvisel\u0151t \u00far", " lehet\u0151s\u00e9get nagyon sokf\u00e9le m\u00f3don lehet ezeket szolg\u00e1lni P\u00e9ld\u00e1ul \u00fagy hogy ne t\u0171njenek el a kultur\u00e1lis terek a megl\u00e9v\u0151 kultur\u00e1lis telek ezeknek a fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra sportc\u00e9l\u00fa rekre\u00e1ci\u00f3t is szolg\u00e1l\u00f3 tereknek a fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra is sz\u00e1rny\u00fa forr\u00e1sokat ezekre nagy \u00e1llami programokat kell ind\u00edtani \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9lhet\u0151 k\u00f6rnyezetet kell biztos\u00edtani a panelben lak\u00f3knak is a k\u00f6zvetlen k\u00f6rnyezet\u00e9t ezeknek a h\u00e1zaknak a tereket meg kell \u00faj\u00edtani azt\u00e1n sz\u00e9pen neked is Andrea h\u00e1tterek meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1hoz Azt szeretn\u00e9m mondani hogy A terek fel\u00faj\u00edt\u00e1sra meg kell hogy el\u0151zze azt hogy ott b\u00e1rmilyen kultur\u00e1lis l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyt l\u00e9tre tudjuk hozni viszont itt Miskolcon az\u00e9rt egy fantasztikus kultur\u00e1lis \u00e9let van \u00e9s ahhoz hogy ezt a kultur\u00e1lis \u00e9letet tov\u00e1bb tudjuk vinni \u00c9n \u00fagy l\u00e1tom hogy minden lak\u00f3 lak\u00f3negyed nek vannak olyan tereit ahol Jelenleg is fesztiv\u00e1lokat \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszetart\u00f3 programokat rendezz\u00fck Ezt kell tov\u00e1bb folytatni Meg kell hagyni a hagyom\u00e1nyokat 21 m\u00e1sodperc", " Kett\u0151 perc ut\u00e1n egy m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az id\u0151 keret\u00fck el ebben a blogban \u00e9n Term\u00e9szetesen k\u00edv\u00e1nok \u00e9lni Teh\u00e1t m\u00e9g egyszer \u00f6sszefoglalva a v\u00e1ros m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek felt\u00e9teleit kell helyre\u00e1ll\u00edtani ezek ma nem adottak a korm\u00e1ny politikai harcot v\u00edv Miskolc \u00e9s a miskolciak ellen amikor megszor\u00edt\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket int\u00e9zd Miskolc megyei jog\u00fa v\u00e1ros a val kapcsolatban akkor a miskolciak kal van h\u00e1bor\u00faban az elvont forr\u00e1sok a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sben a miskolciak h\u00e9tk\u00f6znapjaib\u00f3l hi\u00e1nyoznak hiszen t\u00f6bbre kell v\u00e1lt t\u00f6bbet kell v\u00e1rni a buszra amikor mennek reggel a munk\u00e1ba t\u00f6bbet kell v\u00e1rni a villamossal ez tarthatatlan enn\u00e9l a miskolciak t\u00f6bbet \u00e9rdemelnek a miskolciaknak t\u00f6bbi j\u00e1r \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt el szeretn\u00e9m mondani hogy Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban Annak is van kult\u00far\u00e1ja hogy az \u00e1llam az egyharmad\u00e1t a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s nek t\u00e1mogatja a D\u00f6bbenet \u00e9s felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 hogy az Orb\u00e1n korm\u00e1ny kivonul a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1b\u00f3l ezt azonnal vissza kell \u00e1ll\u00edtani a m\u0171k\u00f6d\u00e9s m\u00e1st", " te is kellenek a forr\u00e1sok a v\u00e1ros\u00fczemeltet\u00e9ssel a tiszt\u00e1bb rendezettebb k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi terekre az utc\u00e1k fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra az utak fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra Adott esetben a rendezettebb tiszt\u00e1bb j\u00e1tsz\u00f3terek \u00e9rdek\u00e9ben is nyilv\u00e1n a nagyon kev\u00e9s forr\u00e1sb\u00f3l ami megmaradt ezekre kevesebb hangs\u00faly jutott az elm\u00falt m\u00e1sf\u00e9l k\u00e9t \u00e9vben De ha visszakapja Miskolc \u00e9s a miskolciak ami j\u00e1r Nekik Akkor bizony ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat is megoldjuk majd akkor megv\u00e1ltozik mondom \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez mind nagyon sz\u00e9p de \u00e9rdemes a j\u00f6v\u0151be tekintete tekinten\u00fcnk hiszen Miskolc egy csod\u00e1latos v\u00e1ros \u00e9s meg\u00e9rdemli hogy p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00edv\u00fcgyek k\u00f6z\u00f6tt megeml\u00edtsem hogy arra v\u00e1rnak a miskolciak hogy a fut\u00f3 utc\u00e1n kisz\u00e1ll\u00e1s Itt s\u00fct n\u00e9gys\u00e1vos\u00edt\u00e1sa tapolcai keresztez\u0151d\u00e9sbe k\u00f6rforgalom ker\u00fclj\u00f6n \u00e9s bizony fontos lenne az is hogy lillaf\u00fcredi meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n egy ker\u00e9kp\u00e1r", " k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni val\u00f3ban k\u00edv\u00e1nom haszn\u00e1lni Miskolcon sz\u00fclettem itt \u00e9lek \u00e9s \u00e9n is a csod\u00e1latos v\u00e1rosnak gondolom miskolcot az otthonomnak \u00c9s nyilv\u00e1n k\u00fczd\u00fcnk v\u00e1llnak vetve az\u00e9rt hogy Miskolc egy \u00e9lhet\u0151 v\u00e1ros legyen ehhez kellenek val\u00f3ban ezek a fel\u00faj\u00edt\u00e1sok amikr\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk Miskolc h\u00e9tk\u00f6znapjaiba t\u00f6bb forr\u00e1st kell tenni t\u00f6bb Forr\u00e1s kell az \u00e1llamt\u00f3l \u00e9s a korm\u00e1nyt\u00f3l k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt v\u00e1llalom hogy 2022 t\u0151l halad\u00e9ktalanul visszakapja Miskolc ezeket a forr\u00e1sokat \u00e9s a m\u0171k\u00f6d\u00e9se normaliz\u00e1l\u00f3dhat K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l amit ablaknak a sz\u00edne \u00e9s els\u0151k\u00e9nt Heged\u0171s Andrea fordulok \u00e9n az els\u0151 vita blogban hitet tett egy antirasszista politika sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9ge mellett a helyi vonatkoz\u00e1sokat figyelembe v\u00e9ve Ehhez k\u00e9pest k\u00e9rdezem azt hogy mit reag\u00e1l arra hogy a p\u00e1rbesz\u00e9d Egy\u00e9bk\u00e9nt van nagyj\u00e1b\u00f3l egy \u00f3r\u00e1val a vit\u00e1nk ind\u00edt\u00e1s el\u0151tt felsz\u00f3l\u00edtotta \u00f6n\u00f6ket Pontosabban a DK t illetve az \u00d6n\u00f6kkel sz\u00f6vets\u00e9gben indul\u00f3 jobbikot hogy r\u00e9szben Farkas P\u00e9ter Barnab\u00e1s t\u00f3l a jobbik \u00d3zdi alpolg\u00e1rmester\u00e9t illetve k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltj\u00e9t t\u0151l akit n\u00e1ci karlend\u00edt\u00e9s elkaptak valamint azok soroz\u00e1son \u00e9rt r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi bitola ki az \u00f6n\u00f6k jel\u00f6ltje Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron vonj\u00e1k meg a t\u00e1mogat\u00e1st mit gondol a k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek a helyzet\u00e9r\u0151l a k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151 helyzet\u00e9r\u0151l mag\u00e1nszem\u00e9ly Term\u00e9szetesen van v\u00e9lem\u00e9nyem \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a jobbik k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t \u00e9rint\u0151en a jobbik nyilatkozzon err\u0151l f\u00f6ldi Judithoz Viszont azt tudom mondani friss inform\u00e1ci\u00f3m van hogy egy r\u00e1galomhadj\u00e1rat indult ellene \u00e9s", " Momentum okkal fogja al\u00e1t\u00e1masztani hogy teljesen \u00e1rtatlan a t\u00e9m\u00e1ban f\u00f6ldr\u00e9szen t\u00e1mogatj\u00e1k a jel\u00f6ltet t\u00e1mogatja a saj\u00e1t jel\u00f6ltj\u00fcket kisebb inform\u00e1ci\u00f3im szerint igen \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9st tov\u00e1bb is adja mag\u00e1t ugye van az \u00d3zdi alpolg\u00e1rmester k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt aki itt el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171 helyzetben \u00f6r\u00f6k\u00edtettek meg n\u00e1ci karlend\u00edt\u00e9s k\u00f6zben az \u0151 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t sz\u00fcks\u00e9gesek tartani hogy visszavonja a DK", " A R\u00e9ka \u00c9n \u00fagy gondolom hogy egy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a jobbikkal a jobbik P\u00e1rt eln\u00f6ke Jakab P\u00e9ter Jakab P\u00e9ter Pedig azt mondta r\u00f3lam hogy egy tan\u00e1r vagyok mint \u0151 harcos vagyok mint \u0151 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a jobbiknak azt az oldal\u00e1t kell megn\u00e9zn\u00fcnk \u00e9s k\u00f6vetn\u00fcnk az egy\u00fctt dolgoz\u00e1s tekintet\u00e9ben a j\u00f6v\u0151t Tekintve hogy k\u00e9pviselik Magyarorsz\u00e1got k\u00e9pviselj\u00fck a haz\u00e1nkat az ilyen ir\u00e1ny\u00fa megnyilv\u00e1nul\u00e1sokat \u00c9n mint Heged\u0171s Andrea elvettem ha Ez val\u00f3ban \u00edgy van De \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez legyen a jog\u00e1szok feladatait kider\u00edteni 150 ezer is m\u0171k\u00f6dik a 2010 es \u00e9vekben a legkarakteresebb ben volt tal\u00e1n A legink\u00e1bb az a p\u00e1rt amely az antiszemita megnyilv\u00e1nul\u00e1sokat illetve a rasszista megnyilv\u00e1nul\u00e1sokat igyekszem a \u00e9kezet tematiz\u00e1lni illetve politikai versenyt\u00e1rsai eset\u00e9ben rendk\u00edv\u00fcl \u00e9lesen l\u00e9pett fel a teljes mit tapasztalt most mi is azt lehet l\u00e1tni egy olyan sz\u00f6vets\u00e9gben indul\u00f3 p\u00e1rt t\u00e1rsukkal ker\u00fcl ki ha", " inform\u00e1ci\u00f3 \u00e9s ez az \u00e9let S\u0151t legal\u00e1bbis halv\u00e1nyodik mi\u00e9rt van ez a v\u00e1ltoz\u00e1s v\u00e1ltozatlanul \u00fagy mint koal\u00edci\u00f3ban lev\u0151 mint az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son egy\u00fctt indul\u00f3 p\u00e1rtokkal nek\u00fcnk az els\u0151dleges c\u00e9lunk Orb\u00e1n Viktor lev\u00e1lt\u00e1sa az Orb\u00e1n rendszer \u00c9n \u00fagy gondolom hogy erre majd a jog\u00e1szok megadj\u00e1k a v\u00e1laszt \u00e9n az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje k\u00e9nt indultam \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy egy\u00fctt vagyunk er\u0151sek \u00e9s \u00d6ssze kell tartanunk annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy az Orb\u00e1n rendszert le tudjuk v\u00e1ltani utols\u00f3 50 az a k\u00e9rd\u00e9s az a k\u00e9rd\u00e9s hogy a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3 fiatalember karlend\u00edt\u00e9ssel n\u00e1ci karlend\u00edt\u00e9s nem tudom megteremteni Varga L\u00e1szl\u00f3 fordulok ugye az \u00f6n\u00f6k minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje tegnap a minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti vita visszavonta t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t\u00f3l Csab\u00e1t\u00f3l Ezt k\u00f6vet\u0151en egy teljes t\u00e1mogat\u00e1s visszavon\u00e1si cunami indult meg mostanra igaz", " kiz\u00e1r\u00f3lag az MSZP a T\u00f3th Csaba m\u00f6g\u00f6tt meddig tart ki a zenei t\u00e1mogat\u00e1sa az inkrimin\u00e1lt jel\u00f6ltj\u00fck m\u00f6g\u00f6tt Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt akit \u00e9n t\u00e1mogattuk ebben a k\u00fczdelemben Biztos nagyon pontos inform\u00e1ci\u00f3k alapj\u00e1n \u00e9s megfontoltan mondta azt a tegnapi vita sor\u00e1n amit mondott azt gondold t\u00fal Csab\u00e1nak kell mag\u00e1t ebben a helyzetben tiszt\u00e1zni \u00e9s megv\u00e9deni a vagyonnyilatkozat t\u00e9tel szab\u00e1lyai nagyon egy\u00e9rtelm\u0171ek hogyha ezt \u0151 b\u00e1rmikor is megs\u00e9rtette akkor nyilv\u00e1n le k\u00f6vetkezm\u00e9nyei kell hogy legyenek ha az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n Pedig nagyon komoly nyilatkozatokat t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk ki mindannyian hogyha Ebben is b\u00e1rmit hib\u00e1zott akkor nyilv\u00e1n onnan kis k\u00f6vetkezm\u00e9nyei kell hogy legyenek milyen k\u00f6vetkezm\u00e9nyei kellenek hogy legyenek hogy a Keddig van a v\u00e1laszt\u00e1s teh\u00e1t nagyon sok idej\u00fck m\u00e1r erre nincsen vannak erre test\u00fcletek amiket megvizsg\u00e1lj\u00e1k hogyha nyilv\u00e1n el\u00edt\u00e9lik akkor ennek meg f\u00f6ld\u00f6n k\u00e9s kell hozni hogy ha tiszt\u00e1zni tudja mag\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9h\u00e1ny napban akkor term\u00e9szetesen de v\u00e1ltozatlan jel\u00f6lt marad de hogyan tudj\u00e1k Oriental neked a v\u00e1laszt\u00e9kot ugye az mozd\u00edtj\u00e1k felteszem \u0151ket", " hogy t\u00e1mogass\u00e1k kar\u00e1csony gergelyt minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt aki ugyanakkor nem t\u00e1mogatja azt jel\u00f6ltet akik az \u00f6n\u00f6k ind\u00edtanak a zugl\u00f3i k\u00f6rzetben n\u00e9zze nagyon sokf\u00e9le Sz\u00f6vets\u00e9g van ezekben a k\u00f6rzetekben 106 k\u00f6rzetet van Nincs k\u00e9t egyforma teh\u00e1t nagyon sokf\u00e9le helyzet van Kar\u00e1csony Gergely t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra Term\u00e9szetesen az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban 106 k\u00f6rzetben buzd\u00edtunk \u00e9s term\u00e9szetesen k\u00fcl\u00f6n k\u00fczdelem zajlik minden egyes v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek szem\u00e9lyesen meg van gy\u0151z\u0151dve p\u00e1rtt\u00e1rsa \u00e9s jel\u00f6lt are safe tudatlans\u00e1g err\u0151l nem ismerem ezeket a dokumentumokat \u00e9s azokat az \u00e1ll\u00edt\u00e1sokat amivel \u0151t v\u00e1dolj\u00e1k \u00e9n a borsot 2 es k\u00f6rzetben esk\u00fcdtem fel arra hogy az itt \u00e9l\u0151ket k\u00e9pviseljen Ez\u00e9rt is dolgozom hogy megnyerjem a bizalmukat ugye Hadh\u00e1zy \u00c1kos el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171en kiter\u00edtette azokat a dokumentumokat amik alapj\u00e1n egy olyan telek \u00fcgylettel v\u00e1dolja T\u00f3th Csab\u00e1t amit te teszel ahogy nyilatkozat\u00e1ban ezek alapj\u00e1n k\u00e9rdezem hogy nyilv\u00e1n ehhez is eljutottak ezek a h\u00edrek \u0151 meg van e gy\u0151z\u0151dve jel\u00f6l t\u00e1rsai Spar t\u00e1rsak lehetetlens\u00e9g\u00e9r\u0151l vagy sem ismerem a konkr\u00e9t dokumentumokat De hogyha nem feddhetetlen", " m\u00e1r ki az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son gond van a feddhetetlens\u00e9g \u00e9vel akkor term\u00e9szetesen vissza kell l\u00e9pnie azt v\u00e1rom hogy t\u00fal Csaba tiszt\u00e1zza mag\u00e1t a h\u00e9tv\u00e9ge az nem el\u00e9g probl\u00e9ma feddhetetlens\u00e9g et illet\u0151en hogy minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje \u00e9s most az \u00f6sszes politikai sz\u00f6vets\u00e9ges\u00fcnk visszamondta a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t Ez egy jelent\u0151s probl\u00e9ma v\u00e1rom T\u00f3th Csaba tiszt\u00e1z\u00f3 mondatait a k\u00e9rd\u00e9s mindkettej\u00fck alszol k\u00e9t helyben rendk\u00edv\u00fcl er\u0151s be\u00e1gyazott jel\u00f6lt \u00e1ll egym\u00e1ssal szemben k\u00e9rem hogy orient\u00e1lj\u00e1k a v\u00e1laszt\u00f3kat mi alapj\u00e1n r\u00e9szes\u00edts\u00e9k \u00f6n\u00f6ket el\u0151nyben a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e1r\u00e1ra Mi\u00e9rt pont \u00f6n\u00f6ket v\u00e1lassz\u00e1k mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u0151ket k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Varga L\u00e1szl\u00f3 jelsz\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s legfontosabb dolga a legfontosabb a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben hogy a k\u00f6rzetek t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t megnyerj\u00fck egy picit a v\u00e1laszt\u00e1si rendszer torz\u00edt\u00e1sa miatt m\u00e9g a k\u00f6rzetek Hatvan sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t is mondhatn\u00e1m De a legjobb a k\u00e9tharmad volna hiszen a", " van olyan felhatalmaz\u00e1sa volna a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak amivel rendezhet n\u00e9ha helyzetet \u00e9s Anett val\u00f3ban levont hatn\u00e1l ehhez nyerni kell nincs mese nyerni kell ez minden k\u00f6rzetben azt kell t\u00e1mogatni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son aki k\u00e9pes nyerni a Fidesz ellen j\u00f6v\u0151 tavasszal a legfrissebb k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny kutat\u00e1s ami a k\u00f6rzetben k\u00e9sz\u00fclt Azt m\u00falt h\u00e9t p\u00e9nteken publik\u00e1lt a N\u00e9pszava szeptember 17 \u00e9n \u00e9s ebben a kutat\u00e1sban az szerepel hogy \u00e9n legy\u0151zn\u00f6m Hubay gy\u00f6rgy\u00f6t aki jelenleg a k\u00e9pvisel\u0151 ebben a k\u00f6rzetben egy el\u00e9g massz\u00edv t\u00f6bbs\u00e9ggel j\u00f3val a hibahat\u00e1r felett mintegy t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kkal Heged\u0171s Andrea pedig lehet hogy az ismerets\u00e9gi probl\u00e9m\u00e1k ok\u00e1n vagy M\u00e1s okb\u00f3l Nem tudom de nem biztos hogy legy\u0151zni a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t \u00e9n \u00f6sszegy\u0171jti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hogy sz\u00edvesen dolgozom ak\u00e1r Andre\u00e1val is m\u00e9g akkor is hogyha egy m\u00e1sik orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 akkor is sz\u00edvesen dolgozom vele egy\u00fctt De azt", " A legfontosabb legy\u0151zni a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t most a 22 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s erre \u00e9n vagyok alkalmas K\u00f6szi sz\u00e9pen Neked is Andrea k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ebben a v\u00e1rosban egy dinamikus energikus hat\u00e1rozott szem\u00e9lyis\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g ez pedig az \u00e9n szem\u00e9lyem r\u00e1 a garancia Dobrev Kl\u00e1ra a legut\u00f3bbi f\u00f3rum\u00e1n azt mondta hogy energiabomba vagyok \u00e9n az val\u00f3ban \u00edgy is tartom \u00c9s hogyha azt n\u00e9zz\u00fck hogy h\u00e1t a legut\u00f3bbi alkalommal amikor a besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcnket folytattuk Dobrev kl\u00e1r\u00e1val akkor arr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk hogy mire is van sz\u00fcks\u00e9g ahhoz hogy valaki j\u00f3 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt legyen h\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is elsz\u00e1nts\u00e1gra hat\u00e1rozotts\u00e1gra f\u00e9l tudatoss\u00e1gra Ezek mind megvannak bennem Ha tov\u00e1bb megyek akkor sz\u00fcks\u00e9g van arra hogy j\u00f3 munka be", " j\u00f3 id\u0151beoszt\u00e1sa legyen egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek tolerancia emp\u00e1tia t\u00fcrelem sz\u00fcks\u00e9geltetik ehhez a feladathoz \u00e9s hatalmas nagy sz\u00edv amin \u00fagy gondolom hogy megvan bennem \u00e9s ha azt n\u00e9zz\u00fck hogy nem szeretn\u00e9 keszty\u0171s k\u00e9zzel b\u00e1nni azokkal az emberekkel akik t\u00f6nkretett\u00e9k az orsz\u00e1gunkat az elm\u00falt 11 \u00e9vben akkor azt mondom hogy felveszem a keszty\u0171t v\u00e1llalom ezt a feladatot \u00e9s a v\u00e1laszt\u00f3knak Pedig azt \u00fczenem hogy a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g kev\u00e9s a sz\u00e1zal\u00e9kok amiket Mondjuk az MSZP kisz\u00e1molt saj\u00e1t mag\u00e1nak szint\u00e9n kev\u00e9s a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g kev\u00e9s munka is kell m\u00f6g\u00e9 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a munk\u00e1t \u00e9n mell\u00e9 tudom helyezni hanem 30 \u00e9vben a borsodiak nagyon sok v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyt n\u00e9zhettek v\u00e9gig el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s itt m\u00e9g nem mert ez mostm\u00e1r el\u0151sz\u00f6r de v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban j\u00f3 sokat \u00e1t j\u00f6hettek \u0151k maguk is", " \u00e9s az\u00e9rt az \u00e1ltal\u00e1nos tapasztalat hogy 2010 el\u0151tt \u00e9s 2010 ut\u00e1ni korm\u00e1nyok eset\u00e9ben is nagyon kev\u00e9s el\u0151rel\u00e9p\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt azokkal a legalapvet\u0151bb v\u00e1ls\u00e1ghelyzetek el kapcsolatban Amelyek meghat\u00e1rozz\u00e1k az itt \u00e9l\u0151ket lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g a meg\u00e9lhet\u00e9s v\u00e1ls\u00e1ga \u00e9s m\u00e9g hosszan sorolhatn\u00e1m dolgoz\u00f3i szeg\u00e9nys\u00e9g milyen re\u00e1lis \u00edg\u00e9retet tudnak megfogalmazni most a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok el\u0151tt amit 4G van a sz\u00e1mon k\u00e9rhetnek \u00f6n\u00f6k\u00f6n mi az amit n\u00e9gy \u00e9v alatt el tudnak \u00e9rni a r\u00e9gi\u00f3 fejleszt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben Amennyiben bejutnak az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe 2022 ben akkor els\u0151k\u00e9nt Varga L\u00e1szl\u00f3 nagyon gyorsan kitisztul az el\u0151ttem elhangzottak kapcs\u00e1n az egyik hogy Rem\u00e9lem nem \u00fagy kell \u00e9rteni az elhangzottakat hogy az orsz\u00e1g legnagyobb ellenz\u00e9ki napilap j\u00e1rta n\u00e9pszav\u00e1t b\u00e1rmif\u00e9le cs\u00fasztat\u00e1ssal v\u00e1dolja jel\u00f6l t\u00e1rsam ez ott jelent meg ez a publik\u00e1ci\u00f3 \u00c9s ez mondta azt hogy egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n tudom ebben a v\u00e1lt\u00f3 kertben legy\u0151zni a Fideszt \u00e9s itt h\u00edvn\u00e1m fel a figyelmet a legfontosabb hogy a miskolciakat k\u00e9pviselj\u00fck \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9l\u0151ket varb\u00f3n paraszny\u00e1n radosty\u00e1n van Saj\u00f3l\u00e1d", " ha van is saj\u00f3b\u00e1bonyban \u00e9l\u0151ket nem Dobrev kl\u00e1r\u00e1t kell k\u00e9pviselni adott S ez esetben az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben hanem bizony az itt \u00e9l\u0151ket \u00e9s az \u0151 probl\u00e9m\u00e1ikat k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9s akkor mi az az \u00edg\u00e9retet meg tud fogalmazni megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n mi az amit n\u00e9gy \u00e9v alatt re\u00e1lisan el lehet \u00e9rni el lehet \u00e9rni azt hogy a v\u00e1ros m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9ge helyre\u00e1lljon Err\u0151l m\u00e1r besz\u00e9ltem van egy Fejleszt\u00e9si program amely nagyon fontos a v\u00e1ros irat Iroda Miskolc 2030 Fejleszt\u00e9si program ez eg\u00e9szen 2030 ig meghat\u00e1rozza a fejleszt\u00e9si ir\u00e1nyokat ezeket kell tartalommal megt\u00f6lteni konkr\u00e9tan ki kell harcolni az egyes projektekre a forr\u00e1sokat eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokb\u00f3l illetve \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st is Egy\u00e9bk\u00e9nt megjegyzem lyuk\u00fa probl\u00e9m\u00e1t sem lehet megoldani \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak ez \u00f6ner\u0151b\u0151l nem fog menni teh\u00e1t ezekre a k\u00e9rd\u00e9sekre nagyon konkr\u00e9t v\u00e1laszokat kell adni \u00e9s \u00e1llami forr\u00e1sokat szerezni t\u00f6bb javaslatom tetten\u00e9rhet\u0151", " orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s honlapj\u00e1n sz\u00e1monk\u00e9rhet\u0151 ott vannak t\u00e9telesen a l\u00e9gszennyezetts\u00e9g felsz\u00e1mol\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a panelprogram \u00e9rdek\u00e9ben az utak fejleszt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben lev\u0151 javaslataim ezek a javaslatok mind val\u00f3s\u00e1gg\u00e1 v\u00e1lhatnak a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Azzal fogok kezdeni hogy ki harcolok hogy ezeket a korm\u00e1ny t\u00e1mogassa \u00e9s a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sbe \u00e9p\u00edts\u00fck be a port\u00e1n Heged\u0171s Andrea visszat\u00e9rnek a saj\u00e1t szakter\u00fcletem re miut\u00e1n tan\u00e1r vagyok iskola igazgat\u00f3helyettese 30 \u00e9ve \u00e9n arra tudok garanci\u00e1t tenni hogy az oktat\u00e1sban szeretn\u00e9m a pedag\u00f3gusokat \u00e9s a tan\u00edtv\u00e1nyaimat k\u00e9pviselni \u0151k az elm\u00falt 12 \u00e9vben az \u00e9letp\u00e1lya modellt cipelik a h\u00e1tukon a portf\u00f3li\u00f3 \u00edr\u00e1s \u00e9s \u00e9n arra szeretn\u00e9m elvagy arra szeretn\u00e9k fel v\u00e1llalkozni hogy az oktat\u00e1sban a pedag\u00f3gusok \u00e9s a gyermekek terheit k\u00f6nnyebbek legyenek a j\u00f6v\u0151 \u00e9vben cs\u00f6kkenteni kell az \u00f3rasz\u00e1mokat \u00c9s val\u00f3ban eur\u00f3pai szint\u0171 oktat\u00e1st kapjanak a gy\u00e1r", " neked \u00e9s \u00e9n arra gondoltam hogy miut\u00e1n oktat\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lek a Miskolci Egyetem mellett sem mehet\u00fcnk el ut\u00e1na Miskolci Egyetem fideszes kurat\u00f3riumi uralom al\u00e1 ker\u00fclt \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az egyetem auton\u00f3mi\u00e1ja n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen Ebben a v\u00e1rosban viszont a Miskolci Egyetem amikor kurat\u00f3riumi Fidesz uralom al\u00e1 ker\u00fclt akkor \u00e9n nem hallottam p\u00e9ld\u00e1ul Varga L\u00e1szl\u00f3 \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t ebben az \u00fcgyben Mi a v\u00e9lem\u00e9nye err\u0151l \u00e9s hogy mi\u00e9rt nem nyilatkozott err\u0151l az \u00f6n p\u00e1rtja nagyon vil\u00e1gos minden egyes esetben nem t\u00e1mogattuk ezeknek a kurat\u00f3rium laknak a l\u00e9trehozva tal\u00e1lt egyet sem szavaztunk meg az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben Miskolcon Ezt nem lehetett l\u00e1tni Teh\u00e1t m\u00e9g amikr\u0151l m\u00e9g a DK nyilatkozott ebben m\u00e9g a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 nyilatkozott err\u0151l addig az MSZP", " nyilatkozott err\u0151l miskolci szinten is \u00e9rdekes \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes esem\u00e9nye volt a nyilv\u00e1noss\u00e1gnak t\u00e1rgyaltuk m\u00e1r az in\u00e1t k\u00e9pviseletek okozta fesz\u00fclts\u00e9geket van egy olyan probl\u00e9ma a k\u00f6r amir\u0151l kevesebb tal\u00e1n a vit\u00e1t k\u00f6vet\u0151 tud\u00f3s\u00edt\u00e1sunk Menza szeretn\u00e9 hogyha reflekt\u00e1lnak r\u00e1 Igen Illetve bontakozott ki az id\u0151hi\u00e1ny miatt nem tudott rendesen kibontakozni de m\u00e9gis lehetett \u00e9rezni az egy fontos Adott esetben koal\u00edci\u00f3s fesz\u00fclts\u00e9g \u00e9s lehet e Kar\u00e1csony Gergely Dobrev Kl\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt az elsz\u00e1moltat\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben nevezetes \u00fcgyek Kar\u00e1csony Gergely \u00fagy fogalmazott hogy az alkotm\u00e1nyoz\u00e1si tervei Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak Eg\u00e9sz egyszer\u0171en politikai hangoknak sz\u00e1m\u00edtanak hiszen nem lesz meg Adott esetben hozz\u00e1 aki Tanoda felhatalmaz\u00e1st Akkor ez nem egy kivitelezhet\u0151 dolog \u00e9s arra hivatkozott hogy m\u00e1r v\u00f6r\u00f6s Imre sem t\u00e1mogatja ezt az elk\u00e9pzel\u00e9st a mai reggel foly\u00e1s Dobrev Kl\u00e1ra ugyanakkor arr\u00f3l posztolt hogy besz\u00e9lt v\u00f6r\u00f6s Imre", " \u00e9s \u0151 azt er\u0151s\u00edtette meg a sz\u00e1m\u00e1ra Dobrev Kl\u00e1ra elmond\u00e1sa szerint hogy tov\u00e1bbra is fenntartja azokat az elveket melyiket kor\u00e1bban a publicisztik\u00e1j\u00e1ban kifejtett a k\u00e9rd\u00e9sem van a ketten \u00edgy sz\u00f3l mit gondolnak alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9gi n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkotm\u00e1nyoz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben tarthat\u00f3 e ez az \u00e1ll\u00e1spont felel\u0151se ez az \u00e1ll\u00e1spont a v\u00e1laszt\u00f3k fel\u00e9 \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Heged\u0171s Andrea sz\u00f3 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy az alkotm\u00e1nyt mindenk\u00e9ppen amit a Fidesz hozott l\u00e9tre m\u00f3dos\u00edtani kell korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ugye ez a mostani t\u00e9ma k\u00f6r\u00fcl \u00e9n \u00fagy gondolom hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st csak v\u00e1laszt\u00e1ssal \u00e9rhet\u00fcnk el rendszerv\u00e1lt\u00e1s pedig majd a megv\u00e1lasztott korm\u00e1ny hozhat d\u00f6nt\u00e9st ez \u00fcgyben \u00e9s amiben Dobrev Kl\u00e1ra is nyilatkozott \u00c9n \u00fagy gondolom hogy az alkotm\u00e1nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s a mellett tessz\u00fck le a voksunkat egy fantasztikus n\u0151 meg fogj\u00e1k besz\u00e9lni", " Varga L\u00e1szl\u00f3 H\u00e1t azt hittem hogy alkotm\u00e1nyjogi szempontb\u00f3l is az\u00e9rt megv\u00e9di ezt a helyzetet alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g n\u00e9lk\u00fcli alkotm\u00e1nyoz\u00e1s az\u00e9rt az egy az egy komoly megvezet\u00e9se az embereknek is az volna hogy felesleges hergeli De egy\u00e9bk\u00e9nt a azt gondolom hogy megv\u00e1lasztott korm\u00e1ny k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9b\u0151l ad\u00f3 politik\u00e1j\u00e1b\u00f3l nagyon sok olyan feles \u00fcgyb\u0151l is lehet l\u00e1tni a politik\u00e1j\u00e1t ami Igenis fontos az orsz\u00e1g sorsa szempontj\u00e1b\u00f3l De azt javaslom hogy v\u00e1lasszanak az emberek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son gy\u0151zelemre alkalmas r\u00e1termett jel\u00f6lteket \u00c9s ha ezt \u00edgy tetszik akkor re\u00e1lis es\u00e9lye lehet a k\u00e9tharmada is az ellenz\u00e9knek hiszen ez egy olyan v\u00e1laszt\u00e1si rendszer Ami k\u00f6nnyen \u00e1tbillent k\u00f6nnyen lehet egy felhajt\u00f3er\u0151 n\u00e9l k\u00e9tharmada az ellenz\u00e9knek dolgozzunk egy\u00fctt ez\u00e9rt \u00e9s arra k\u00e9rem az embereket hogy tegyenek ez\u00e9rt a kettes k\u00f6rzetben is akkor teszik a legt\u00f6bbet \u00e9rte hogyha Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9re leges\u00e9lyesebb jel\u00f6lt e t\u00e1mogatj\u00e1k ez pedig minden kutat\u00e1s szerint \u00e9n vagyok Azt hiszem", " az ellenz\u00e9k leger\u0151sebb p\u00e1rtja a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9gi indexek egy\u00e9rtelm\u0171en a mai napon is m\u00e1r Dobrev Kl\u00e1ra Kl\u00e1ra emelt\u00e9k ki a statisztik\u00e1k \u00e9l\u00e9re \u00fagyhogy \u00e9n \u00fagy gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra a legalkalmasabb erre a feladatra \u00e9s abban viszont egyet\u00e9rt\u00fcnk hogy d\u00f6ntsenek a v\u00e1laszt\u00f3k nagyon sokan mentek el szavazni az elm\u00falt napokban m\u00e9g h\u00e1rom nap h\u00e1tra van ezt megtehetik \u00e9s \u00e9n azon vagyok hogy a miskolciak \u00e9rdekeit k\u00e9pviselj\u00fck alkotm\u00e1nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s k\u00e9tharmad korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ezek a kifejez\u00e9sek mint csak arr\u00f3l sz\u00f3lnak majd a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben hogy a legjobbat hozzuk ki a v\u00e1laszt\u00f3knak \u0151ket kell k\u00e9pviselni \u00c9n nem vagyok jog\u00e1sz jogalkot\u00f3 De \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a miskolciak \u00e9rdeke sz\u00e1m\u00edt", " DK \u00e9s a Jobbik szavaz\u00f3it is az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben hiszen mindenki aki nyer az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Mind a hat p\u00e1rt jel\u00f6ltje lesz teh\u00e1t az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si gy\u0151zelem ut\u00e1n Term\u00e9szetesen \u00e9n is hatp\u00e1rti jel\u00f6ltk\u00e9nt fogom majd legy\u0151zni a Fidesz ember\u00e9t a k\u00f6rzetben a szerintem Amennyiben a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 \u00e9s a demokratikus koal\u00edci\u00f3val egy\u00fctt a jobbik a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom mozgalma \u00e9s a liber\u00e1lisok nyernek a miskolciakat \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9l\u0151ket hogy t\u00e1mogass\u00e1k az es\u00e9lyes jel\u00f6lteket t\u00e1mogassanak Engem az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 blokk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1r a betegeket hangz\u00e1snak a sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Varga L\u00e1szl\u00f3 Kl\u00e1ra besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get Tisztelt miskolciak Tisztelt v\u00e1ros k\u00f6rny\u00e9kiek varjak parasznyai radosty\u00e1ni saj\u00f3l\u00e1szl\u00f3falva iraki Saj\u00f3b\u00e1bony a nekem elegem van abb\u00f3l hogy ezt a t\u00e9rs\u00e9get \u00e9s miskolcot m\u00e1sodoszt\u00e1ly\u00fa t\u00e9rs\u00e9g kint k\u00e9pzeli ez a korm\u00e1ny elegem van ebb\u0151l m\u00e1sodoszt\u00e1ly\u00fa l\u00e9tb\u0151l elegem van \u00e9s \u00fajra az els\u0151 oszt\u00e1lyba szeretn\u00e9k igyekezni az itt \u00e9l\u0151kkel egy\u00fctt \u00e9n bizony\u00edtottam m\u00e1r hogy le tudtam gy\u0151zni a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son 2010 ut\u00e1n egyed\u00fcl \u00e9n gy\u0151ztem Kelet Magyarorsz\u00e1gon ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt k\u00e9nt ez\u00e9rt azt gondolom hogy v\u00e1lasszanak egy olyan embert aki j\u00f6v\u0151 tavasszal le tudja \u00fajra gy\u0151zni itt a t\u00e9rs\u00e9gben a Fidesz ember\u00e9t ne vesz\u00e9lyeztess\u00fck az ellenz\u00e9k siker\u00e9t Arra k\u00e9rem mindenkit", " k\u00e9rn\u00e9k hiszen nem v\u00e1rt n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g\u0171 versenyr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk hanem arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n az egy\u00e9ni k\u00f6rzetekben hogy az adott k\u00f6rzetben ki alkalmas a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9re Mint ahogy eml\u00edtettem is Az orsz\u00e1g legnagyobb ellenz\u00e9ki napilapja a N\u00e9pszava publik\u00e1lta azt A kutat\u00e1st egy hete amely szerint ebben a k\u00f6rzetben egyed\u00fcl \u00e9n vagyok arra az es\u00e9lye hogy legy\u0151zze a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t j\u00f6v\u0151 tavasszal az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son tegy\u00fck \u00fajra miskolcot els\u0151oszt\u00e1ly\u00fa v\u00e1ross\u00e1 tegy\u00fck \u00fajra sikeress\u00e9 borsot Hajr\u00e1 Miskolc Hajr\u00e1 Borsod Hajr\u00e1 Di\u00f3sgy\u0151r h\u00e9tv\u00e9gi k\u00f6vett\u00e9k meg\u00e1llap\u00edthatt\u00e1k hogy az \u00e9rvek \u00fctk\u00f6ztet\u00e9s\u00e9re sz\u00fcks\u00e9g van egy olyan Magyarorsz\u00e1gban ami majd az orb\u00e1ni rendszer ut\u00e1n k\u00f6vetkezik Ez lesz az alap k\u00e9m", " ki a korrupci\u00f3 \u00e9s L\u0151rinc mentes vil\u00e1gban fogunk \u00e9lni m\u00e9ghozz\u00e1 stoplis a lop\u00e1s ha Dobrev Kl\u00e1ra lesz az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje \u00e9s \u00e9n k\u00e9pviselhetem Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet akkor sz\u00e1m\u00edtani fogok Term\u00e9szetesen Varga L\u00e1szl\u00f3 szaktud\u00e1s\u00e1ra is \u00e9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltnek csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag Dobrev kl\u00e1r\u00e1t aj\u00e1nlom aki \u00f6t nyelven besz\u00e9l fantasztikus ugyanis k\u00f6zgazd\u00e1sz \u00e9s jog\u00e1sz egyszem\u00e9lyben \u00e1llamigazgat\u00e1si tapasztalata van \u00e9s Eur\u00f3pai Parlament aleln\u00f6ke kint dolgozik \u00e9s az aleln\u00f6kk\u00e9nt pedig egy fontos eur\u00f3pai kapcsolatokkal rendelkezik egyre t\u00f6bb n\u0151 kell a politik\u00e1ba Nem \u00fagy mint most 10:12 sz\u00e1zal\u00e9k sokkal t\u00f6bbre van sz\u00fcks\u00e9g kell\u0151 energi\u00e1val elsz\u00e1nts\u00e1ggal \u00e9s tettre k\u00e9szs\u00e9ggel rendelkezem ehhez a", " tudom hogy j\u00f3 munkab\u00edr\u00e1s t\u00fcrelem tolerancia emp\u00e1tia kell ehhez a feladathoz a politikai tiszts\u00e9g sz\u00e1momra korp\u00e1sod\u00e1s l\u00e9tforma m\u00e9ghozz\u00e1 kincs van a birtokomban Kincs ami a fidesznek nincs gerincem mennyire vagyok terhelhet\u0151 nagyon aki k\u00e9t \u00e9v alatt nem f\u0151\u00e1ll\u00e1sban kamp\u00e1nyol hanem f\u0151\u00e1ll\u00e1som mellett a strapab\u00edr\u00f3 Ehhez k\u00e9pest a parlamentben csak egy feladatot kell majd k\u00e9t gyerek\u00e9t is \u00e1lln\u00e1l becs\u00fclettel szolg\u00e1lni \u00f6n\u00f6ket \u00c9n erre a feladatra k\u00e9sz vagyok v\u00e1lasszanak j\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151helyek jobbat olyat akit Dobrev Kl\u00e1ra Jakab P\u00e9ter M\u00e1rki Zay P\u00e9ter \u00e9s B\u0151sz Anett t\u00e1mogat Hajr\u00e1 Miskolc Hajr\u00e1 Di\u00f3sgy\u0151r K\u00f6szi sz\u00e9pen evvel a vita v\u00e9get \u00e9rt Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat v\u00e1laszotok a k\u00e9rd\u00e9seinkre \u00e9s t\u00e1j\u00e9koztatt\u00e1k a nyilv\u00e1nos", " egy nagy tapsot szeretne k\u00e9rni mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban \u00e9s a szervez\u0151knek \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nhet \u00e9s tan\u00e1csad\u00e1s Nektek pedig nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a kitart\u00f3 figyelmeteket az el\u0151ad\u00e1sok v\u00e9g\u00e9n mindig azt mondtam hogy holnap itt \u00e9s itt fogunk tal\u00e1lkozni most holnap m\u00e1r ebben a keretben nem fogunk tal\u00e1lkozni \u00e9s ez volt az utols\u00f3 vit\u00e1ja a partiz\u00e1n elv\u00e1laszt\u00e1s vita sorozat\u00e1nak amelyben m\u00e9diapartner\u00fcnk volt a 444 holnap is lesz ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl ad\u00e1s hiszen holnap N\u00e9metorsz\u00e1g v\u00e1laszt f\u00e9l hatt\u00f3l teh\u00e1t \u00e9rdemes minket k\u00f6vetni a Facebookon ezt a Youtube on ahol az leg\u00e1tfog\u00f3bb magyar nyelv ad\u00e1ssal K\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk a n\u00e9met v\u00e1laszt\u00e1sok tud\u00f3s\u00edt\u00e1sa kapcs\u00e1n teh\u00e1t \u00e9rdemes a \u00e9rdekelnek ezek az esem\u00e9nyek Akkor vel\u00fcnk tartanod holnap este is itt most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat legv\u00e9g\u00e9n Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni azoknak a koll\u00e9g\u00e1mnak a munk\u00e1j\u00e1t akiket nem l\u00e1thattatok a k\u00e9perny\u0151n de akiknek a munk\u00e1ja n\u00e9lk\u00fcl \u00e9n nem \u00e1llhatn\u00e9k itt \u00e9s ki nem \u00edrsz vett\u00e9tek ezt az ad\u00e1st k\u00f6zel 40 ember dolgozott h\u00e1rom h\u00e9ten kereszt\u00fcl t\u00f6bb m\u0171szakban az\u00e9rt", " folyamatosan megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tudjuk szolg\u00e1ltatni nektek a vit\u00e1kat az orsz\u00e1g sz\u00e1mos pontj\u00e1r\u00f3l t\u00f6bb ezer kilom\u00e9tert bej\u00e1rtunk k\u00f6zel 35 \u00f3r\u00e1nyi vit\u00e1t k\u00f6zvet\u00edtett\u00fcnk \u00c9s ez az al\u00e1bbi embereknek a munk\u00e1jak\u00e9nt munk\u00e1j\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en tudott l\u00e9trej\u00f6nni egy\u00e9tek meg hogy itt a harmadik legv\u00e9g\u00e9n felolvassa a teljes n\u00e9vsor Loki Gergely \u00e9s passz\u00edv list\u00e1n a szerkeszt\u0151k Garay Judit felel\u0151s szerkeszt\u0151 Bal\u00e1zs Anna gy\u00e1rt\u00e1svezet\u0151 K\u00f3kai D\u00e1niel Sz\u00e1nt\u00f3 Tam\u00e1s felv\u00e9telvezet\u0151 kloster L\u00e1szl\u00f3 B\u00e1lint L\u00e1zad\u00e1s rendez\u0151 Hajdu Szabolcs hangm\u00e9rn\u00f6k pelle Zolt\u00e1n f\u00e9ny barany\u00e1k os egyszer Hanna Hal\u00e1sz L\u00e1szl\u00f3 hej\u00fcsz Bettina Lear Juh\u00e1sz P\u00e9ter nyoszoli \u00c1kos pazsitka \u00c1kos turnovszky Panna Sz\u00e1nt\u00f3 Bence Vaszary Julcsi operat\u0151r\u00f6k Csernus Tibor g\u00e1rdos T\u00f3dor id\u0151 sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3k Sz\u00e1nt\u00f3 D\u00e1niel Kocsis Andr\u00e1s Kiss Anna grafikusok nasz\u00e1lyi Nat\u00e1lia \u00c9s kommunik\u00e1ci\u00f3 K\u00e1tai Orsolya g\u00e1rdos T\u00f3dor karika feodora Sulyok \u00c1gnes Produkci\u00f3s asszisztens", " hermetikus a Levente kult\u00fara Vida Kamilla \u00f6sszefoglal\u00f3 szerkeszt\u0151k fekete \u00e1lmos Luk\u00e1cs Luca Gubik Bence \u00f6sszefoglal\u00f3 v\u00e1g\u00f3 B\u00e1nfalvi Eszter narr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s h\u00e1tt\u00e9r kutat\u00f3 szerz\u0151k akiknek szint\u00e9n nagyon nagyon k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a munk\u00e1t \u00e9s akkor azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l hogy egy nagy tapssal a teljes t\u00e1vot jutalmazz\u00e1k m\u00e9g z\u00e1r\u00e1sk\u00e9nt K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen azt ki\u00e1ltotta itt az \u00far hogy sz\u00e9p Marci nem Sz\u00e9p volt partiz\u00e1n Nagyon k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a munkat\u00e1rsamnak \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen minden n\u00e9z\u0151knek is a figyelmet el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu ez az \u00f3zon az \u00f6sszes kor\u00e1ra hitelt vissza tudj\u00e1tok n\u00e9zni H\u00e1t hogy ha valamivel lemaradtatok volna akkor \u00e9rdemes ott t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni ahol k\u00f6rzetekre lebontva minden vita korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 Ha eddig nem iratkoztam fel a n\u00e9vjegy h\u00edrlevel\u00e9re akkor most m\u00e1r mindenk\u00e9ppen tedd meg mert akkor m\u00e9g ezt a vit\u00e1t meg az el\u0151z\u0151", " itt is megkaphatod holnap reggel a legfontosabb legfontosabb pillanatokat els\u0151k\u00e9nt \u00f6sszefoglalva illetve egy\u00e9bk\u00e9nt is a legizgalmasabb \u00e9s legfontosabb napi esem\u00e9nyekr\u0151l reggelente ezen a h\u00edrlev\u00e9len kereszt\u00fcl tudsz a legjobban t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben \u00edgy a harmadik h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a megtisztel\u0151 figyelmeteket Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam Miskolcr\u00f3l Holnap tal\u00e1lkozunk de addig is cs\u00e1\u00f3"]