["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son", "A k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Zala megye 3 as sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1sa itt vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Berta Kriszti\u00e1n A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje valamint Horv\u00e1th J\u00e1cint a DK jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Szombathelyr\u0151l ahol a mai nappal kezdet\u00e9t veszi 3 h\u00e9ten kereszt\u00fcl a partiz\u00e1n ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a \u00f6sszesen 37 egy\u00e9ni vit\u00e1t szervez\u00fcnk ebben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni az egyes vit\u00e1kr\u00f3l hogy pontosan mikor Hol \u00e9s kik fognak majd vit\u00e1zni most minden fontos inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rhetsz az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s", "22 pont hu oldalon vagy pedig a 44.hu partiz\u00e1n oldalon ha nincs lehet\u0151s\u00e9ged est\u00e9nk\u00e9nt vel\u00fcnk tartani \u00e9s n\u00e9zd \u00e9l\u0151ben a vit\u00e1kat akkor \u00e9rdemes feliratkoznod a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a napi 4 re Ahol mindig els\u0151k\u00e9nt kaphatsz \u00f6sszefoglal\u00f3 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kr\u00f3l teh\u00e1t \u00e9rdemes feliratkozni oda is a szab\u00e1lyok minden jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret fog majd rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1llni hogy a n\u00e9zeteit kisz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k Amennyiben az id\u0151kereten lej\u00e1rna \u00fagy elveszik t\u0151le a hangot \u00e9s csak a k\u00f6vetkez\u0151 vita blog ma lesz lehet\u0151s\u00e9ge a megsz\u00f3lal\u00e1sa a nyit\u00f3 lett a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dekre mindenkinek azonos id\u0151keret \u00e1ll a rendelkez\u00e9s\u00e9re amely meg sz\u00f3l\u00e1sok nak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a jel\u00f6ltek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel Ennek folyom\u00e1nyak\u00e9nt k\u00e9rdezem a jel\u00f6lteket hogy van e b\u00e1rmilyen k\u00e9rd\u00e9s a szab\u00e1lyokkal kapcsolatban minden tiszta mindent is t\u00e9ged", "akkor kezdj\u00fck a nyit\u00f3 besz\u00e9dekkel", " \u00e9s akkor egy nyit\u00f3 besz\u00e9lnek a megtart\u00e1s\u00e1ra felk\u00e9rem Horv\u00e1th j\u00e1cintot a DK jel\u00f6ltj\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00f6n\u00f6ket \u00e9s sok szeretettel \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6s Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m Zala megye 3 v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek a n\u00e9z\u0151it \u00e9s lakosai hiszen ennek a k\u00f6rzetnek a jel\u00f6ltjei vagyunk \u00c9s ezen k\u00f6rzetet szeretn\u00e9nk k\u00e9pviselni j\u00f6v\u0151 \u00e9vt\u0151l a parlamentben a v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n ut\u00e1n megnyert\u00fck ezeket a v\u00e1laszt\u00e1sokat \u00c9n j\u00f3magam Nagykanizs\u00e1n sz\u00fclettem \u00e9s \u00c9letem nagy r\u00e9sz\u00e9t Nagykanizs\u00e1n is t\u00f6lt\u00f6ttem jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9ben itt \u00e9rtem ide j\u00e1rtam \u00c1ltal\u00e1nos Iskol\u00e1ba ide j\u00e1rtam k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ba egyetemre nem tudtam Nagykanizs\u00e1ra j\u00e1rni de", " miut\u00e1n az egyetem ut\u00e1n visszat\u00e9rtem a v\u00e1rosba folyton azon dolgoztam hogy ezt a t\u00e9rs\u00e9get szolg\u00e1ljam 2001 ben kezdtem el Nagykanizs\u00e1n dolgozni ter\u00fcletfejleszt\u00e9s tanultam G\u00f6d\u00f6ll\u0151n \u00e9s ter\u00fcletfejleszt\u00e9sben kezdtem is el dolgozni \u00e9s \u00e9s az\u00f3ta ennek a t\u00e9rs\u00e9gnek a fejleszt\u00e9s \u00c9n dolgozom tulajdonk\u00e9ppen Azt lehet mondani hogy v\u00e9gigj\u00e1rtam a rangl\u00e9tr\u00e1t el\u0151sz\u00f6r a nagykanizsai \u00e9s k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seket mag\u00e1ba foglal\u00f3 t\u00e9rs\u00e9g kist\u00e9rs\u00e9g fejleszt\u00e9se \u00e9s \u00e9s ezeknek a p\u00e1ly\u00e1zatain dolgoztam Majd ezut\u00e1n elker\u00fcltem a Nyugat dun\u00e1nt\u00fali r\u00e9gi\u00f3 hoz amely Gy\u0151r Moson vas \u00e9s Zala megy\u00e9re foglalja mag\u00e1ban \u00c9s eg\u00e9szen a r\u00e9gi\u00f3 \u00fcgyvezet\u0151je lettem a k\u00e9tezres \u00e9vek v\u00e9g\u00e9re azt\u00e1n a priv\u00e1tszf\u00e9r\u00e1ban kezdtem el dolgozni saj\u00e1t c\u00e9get alap\u00edtottam p\u00e1ly\u00e1zatokkal \u00e9s ott v\u00e1llalkoz\u00f3knak k\u00e9sz\u00edtettem el k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 Fejleszt\u00e9si programokat \u00e9s p\u00e1ly\u00e1zatokat majd 2014 ben kezdtem el politiz\u00e1lni \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9pvisel\u0151 lettem 2019 t\u0151l pedig a t\u00f6bbs\u00e9get is adjuk", " nagyon fontos r\u00e9sze az \u00e9letemnek \u00e9s nagyon fontos r\u00e9sze a politikai p\u00e1lyafut\u00e1som nak az is hogy imm\u00e1ron tagja vagyok 2014 \u00f3ta az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 r\u00e9gi\u00f3k bizotts\u00e1g\u00e1nak \u00e9s m\u00f3dom \u00e9s alkalmam ny\u00edlik arra hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 politik\u00e1j\u00e1t is form\u00e1lva kicsit helyi szemsz\u00f6gb\u0151l l\u00e1ttatva befoly\u00e1solni tudjam Azt hogy milyen ir\u00e1nyba fejl\u0151dj\u00f6n Nagykanizsa \u00e9s t\u00e9rs\u00e9ge \u00e9s Milyen ir\u00e1nyban V\u00e1ltoznak az Eur\u00f3pai Uni\u00f3", " sok szeretettel \u00e9s nagy Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00e9n is a n\u00e9z\u0151ket mind a k\u00e9perny\u0151 el\u0151tt mind a helysz\u00ednen is term\u00e9szetesen otthon Nagykanizs\u00e1n is akik figyelemmel k\u00f6vetik a m\u0171sorunkat minden mindenekel\u0151tt szeretn\u00e9k k\u00f6sz\u00f6netet mondani Guly\u00e1s M\u00e1rton nak \u00e9s a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak hogy megszervezt\u00e9k ezt a vit\u00e1t \u00e9s a mi\u00e9nken k\u00edv\u00fcl m\u00e9g 30 egyet az orsz\u00e1gban gyerekkorom r\u00e9szleteivel hogy hol Mikor \u00e9s mit tanultam azzal nem szeretn\u00e9m mutatni a hallgat\u00f3s\u00e1got sokkal ink\u00e1bb arr\u00f3l szeretn\u00e9k besz\u00e9lni \u00f6n\u00f6knek hogy az\u00e9rt vagyunk Ma itt hogy \u00e1tadjam \u00f6n\u00f6knek azt a lelkesed\u00e9st ami engem hajt a mindennapok sor\u00e1n az\u00e9rt hogy egy val\u00f3ban jobb nagykanizs\u00e1t D\u00e9l \u00e9s D\u00e9l Nyugat dal\u00e1t valamit Magyarorsz\u00e1got \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen engedj\u00e9k meg hogy elmes\u00e9lek egy kis t\u00f6rt\u00e9netet a harmincadik sz\u00fclet\u00e9snapom r\u00f3la hogy megk\u00e9rdezek k\u00e9rtem bar\u00e1taimat arra hogy mondanak r\u00f3lam pozit\u00edv gondolatokat vagy egy\u00e1ltal\u00e1n Hogy jut r\u00f3luk r\u00f3lam esz\u00fckbe mindegyik t\u00f6rt\u00e9netben az volt a k\u00f6z\u00f6s", " hogy j\u00f3l \u00e9lek egy seg\u00edt\u0151k\u00e9sz l\u00e9lek aki ott seg\u00edt ahol tud ott seg\u00edt ahol sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1 nagyon j\u00f3l esett sz\u00e1momra hogy \u00edgy l\u00e1tnak a bar\u00e1taim hiszen ez vagyok \u00e9n val\u00f3j\u00e1ban ott seg\u00edtek ahol tudok politikai \u00e9s k\u00f6zel\u00edti p\u00e1ly\u00e1ra \u00e9s ez sarkallt hogy m\u00e1sokon m\u00e1soknak seg\u00edthessek 2019 \u00f3ta nem korm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt szolg\u00e1lom a Kanizsai belv\u00e1rosi polg\u00e1rokat azonban a v\u00e1ros \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g \u00e9rdek\u00e9ben a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st fel kell v\u00e1ltani az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek a b\u00e9k\u00e9s k\u00f6z\u00e9let \u00e9rdek\u00e9ben v\u00e1ltoztatnunk kell \u00e9s ebben a folyamatban \u00e9n az \u00f6n\u00f6k orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt szeretn\u00e9k r\u00e9szt venni hogy h\u00e1bor\u00fa helyett v\u00e9gre B\u00e9ke \u00e9s val\u00f3di fejl\u0151d\u00e9s jellemezze kanizs\u00e1t D\u00e9l \u00e9s D\u00e9l Nyugat dal\u00e1t", " K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " resvita blokkon a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendje els\u0151k\u00e9nt majd Berta Kriszti\u00e1n a lesz \u00e9s ut\u00e1na egy Horv\u00e1th j\u00e1tszunk reag\u00e1lhat \u00edgy tudja Most alapvet\u0151en Nagykanizsa \u00e9s d\u00e9l Zala legfontosabb probl\u00e9m\u00e1it pr\u00f3b\u00e1ljuk majd \u00e1tn\u00e9zni ugye lehet tudni azt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 h\u00edrad\u00e1sokb\u00f3l hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vas\u00fati \u00e1talak\u00edt\u00e1sok miatt kifejezetten k\u00e1rosan \u00e9rint\u0151 helyben \u00e9l\u0151ket korl\u00e1toz\u00f3 mobilit\u00e1s lehet\u0151s\u00e9geket az ahogyan most ezeket az \u00fatvonalat \u00e1talak\u00edtott\u00e1k illetve egy komoly probl\u00e9m\u00e1t jelent az m9es kor\u00e1bban tervezett tov\u00e1bb b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9nek az \u00e1talak\u00edt\u00e1s Ami szint\u00e9n kedvez\u0151tlen\u00fcl hat a r\u00e9gi\u00f3ban \u00e9l\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra \u00fagyhogy a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9sem az lenne \u00f6n\u00f6kh\u00f6z Els\u0151 k\u00f6rben hogy mit tudnak \u00edg\u00e9rni megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen betarthat\u00f3 \u00edg\u00e9retekkel tudj\u00e1k seg\u00edteni a t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9l\u0151k mobilit\u00e1s\u00e1t \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m H\u00e1t a legfontosabb c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\u00fcnk az hogy \u00e9s ebben szerintem Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is egyet\u00e9rt hogy hogy a vid\u00e9k vid\u00e9ke fel kell r\u00e1zni abb\u00f3l az Ap\u00e1ti j\u00e1b\u00f3l amibe ker\u00fclt", " m\u00e1r t\u00f6bb mint 10 12 \u00e9vvel ezel\u0151tt hogy egy Sz\u00f3ba ker\u00fclt a vas\u00fati helyzet illetve a busz buszok k\u00e9rd\u00e9sre amit m\u00e9g az elej\u00e9re visszamenn\u00e9k hiszen l\u00e1tni kell hogy a tavalyi \u00e9v folyam\u00e1n a fidesznek kib\u00fajt a m\u00e9regfoga ugye a Fidesz azt szokta csin\u00e1lni szerte az orsz\u00e1gban hogy belengette egy nagyon rossz tervet megn\u00e9zi hogy hogy reag\u00e1l r\u00e1 a lakoss\u00e1g \u00c9s ha \u00fagy reag\u00e1l r\u00e1 hogy abb\u00f3l \u0151k kedvez\u0151tlen\u00fcl j\u00f6nnek ki Akkor bizony ak\u00e1r a legnagyobb rosszb\u00f3l csak a rosszat hajtja v\u00e9gre H\u00e1t \u00edgy j\u00e1rtunk Mi a buszk\u00f6zleked\u00e9s el is ahol 8 busz P\u00e1rom volt Nagykanizsa \u00e9s Budapest k\u00f6z\u00f6tt amelyb\u0151l nagy kegyesen meghagytak n\u00e9gyet Term\u00e9szetesen ezt \u0151k \u00fagy prezent\u00e1lt\u00e1k hogy H\u00e1t mekkora harcot v\u00edvtak az\u00e9rt hogy megmaradt n\u00e9gy Ez a tipikus esete annak amikor a poh\u00e1r f\u00e9lig \u00fcres illetve f\u00e9lig tele hiszen a Fidesz k\u00e9pvisel\u0151i f\u00e9lig telinek l\u00e1tj\u00e1k Mi viszont f\u00e9lig \u00fcresnek Hiszen mi ragaszkodtunk a 8e busz p\u00e1rhoz a buszok", " buszokkal egy\u00fctt Term\u00e9szetesen egy a vas\u00fati v\u00e1ltoz\u00e1sokat is behozt\u00e1k a k\u00e9pletbe \u00e9s azzal b\u00fcszk\u00e9lkedtek hogy H\u00e1t k\u00e9t \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt Intercity j\u00e1rat Budapest \u00e9s Nagykanizsa k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s hogy h\u00e1t ez milyen j\u00f3 lesz val\u00f3ban fontos fejleszteni a vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9st de a vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9nek rendk\u00edv\u00fcl fontos hogy a megfelel\u0151 infrastruktur\u00e1lis mell\u00e9 \u00e1lljon l\u00e9tre szeretn\u00e9nk hozni egy olyan k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi teret a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1sokon visszaadni a r\u00e9gi funkci\u00f3it hogy indul\u00e1skor \u00e9rkez\u00e9skor ell\u00e1sson int\u00e9zni ak\u00e1r a post\u00e1t a banki \u00fcgyeket nehogy Isten beleessen v\u00e1s\u00e1rolni vagy m\u00e9g vacsor\u00e1zni is hiszen mindez el\u0151seg\u00edti azt hogy hogy az emberek Igenis haszn\u00e1lj\u00e1k a vasutat hiszen a vas\u00fat Alapvet\u0151en egy nem rossz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s S\u0151t az egyik legjobb k\u00e9nyelmes gyors hamar eljutni A b\u00f3l B be k\u00edv\u00e1njuk moderniz\u00e1lni a vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9st Ezzel egy\u00fctt moderniz\u00e1lni kell a", " vas\u00fati s\u00edn p\u00e1rokat egy\u00e1ltal\u00e1n a vas\u00fati kocsikat a menetrendeket a mind a Vol\u00e1n menetrend e itt helyben ak\u00e1r a c\u00e9l\u00e1llom\u00e1son optimaliz\u00e1l\u00f3 a vonatk\u00f6zleked\u00e9s hez \u00e9s akkor egy val\u00f3ban \u00e9rhet\u0151 vasutat kapunk az m9es k\u00e9rd\u00e9se hogy az M9 esn\u00e9l l\u00e1tni kell hogy tavaly ilyen robbantottam ki a bomb\u00e1t a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen Hiszen \u00e9n tettem fel a k\u00e9rd\u00e9st hogy egy\u00e1ltal\u00e1n mi a helyzet az m9es el mert hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta csak a nagy n\u00e9mas\u00e1g honolt az \u00fcgyben Feltettem a k\u00e9rd\u00e9st megkaptuk az \u00e1llamtitk\u00e1ri v\u00e1laszt hogy hogy fel\u00fclvizsg\u00e1lt\u00e1k az a terveket \u00e9s az m76 nyomvonal a el\u0151ny\u00f6sebbnek bizonyult mint az m9es szeretn\u00e9m l\u00e1tni azt a fel\u00fclvizsg\u00e1latot hogy mit\u0151l ennyi el\u0151ny\u00f6sebb egy Zalaegerszeg holl\u00e1d Kaposv\u00e1r nyomvonal mint te Zalaegerszeg Nagykanizsa Kaposv\u00e1r nyomvonal Orb\u00e1n Viktor is 2018ban a v\u00e1laszt\u00e1sok el\u0151tt Meg\u00edg\u00e9rte hogy az m9es nagykanizs\u00e1n\u00e1l fogj\u00e1k bek\u00f6tni az M7es be", " k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n egy kicsit messzebbr\u0151l kezden\u00e9m ezt a megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st mert maga az m9es probl\u00e9m\u00e1ja \u00e9s ahogy eljutottunk az m9es \u00edgy j\u00f3l mutatja azt hogy Nagykanizsa mennyire volt el\u0151ny\u00f6s a vagy \u00e9ppen h\u00e1tr\u00e1nyos \u00e9s mondta H\u00e1t anyut h\u00fazn\u00e1m a h\u00e1tr\u00e1nyos helyzetben 2010 \u00f3ta 2010 el\u0151tt ott voltunk hogy az M7es aut\u00f3p\u00e1lya el\u00e9rte a v\u00e1rost el Budapesten meg megval\u00f3sult egy viszonylag j\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9si kapcsolat \u00e9s Tulajdonk\u00e9ppen minden adott volt ahhoz a v\u00e1rosban hogy egy \u00e9vel\u0151 gazdas\u00e1gi p\u00e1ly\u00e1ra \u00e1lljon a v\u00e1ros", " akkor m\u00e9g 50 ezer k\u00f6r\u00fcl volt a lakoss\u00e1g sz\u00e1ma a v\u00e1rosnak \u00e9s ugye az\u00e9rt besz\u00e9l\u00fcnk nagy nagyr\u00e9szt a v\u00e1rosr\u00f3l mert v\u00e1ros h\u00fazza mag\u00e1val a t\u00e9rs\u00e9get ha v\u00e1rosnak j\u00f3l megy a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seknek is j\u00f3l megy \u00e9s h\u00fazza mag\u00e1val az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9get teker\u0151s v\u00e1ros az er\u0151s t\u00e9rs\u00e9get is jelenti egyben 2010 ut\u00e1n Teh\u00e1t minden adott volt \u00e9s majdnem hogy minden el is veszett azt kell hogy mondjam hogy", " \u00f6sszehasonl\u00edtva a k\u00f6rnyez\u0151 nagyv\u00e1rosokkal Zalaegerszegen Szombathelyen Kaposv\u00e1rr\u00f3l nagykanizs\u00e1t nagyon nagyon lemaradtunk ebben a versenyben \u00c9s ez a h\u00e1tr\u00e1ny most m\u00e1r 2020 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re hogy m\u00e9rt\u00e9k\u0171v\u00e9 fajult hogy az a probl\u00e9m\u00e1nk az elv\u00e1ndorl\u00e1s Az feler\u0151s\u00f6d\u00f6tt rengeteg fiatal hagyja Ott vagy m\u00e1r ugye vissza sem j\u00f6n Nem is gondolkodik abban hogy visszaj\u00f6jj\u00f6n a v\u00e1rosba \u00e9s rengeteg munkahely sz\u0171nt meg az elm\u00falt 10 \u00e9vben is nemcsak a 90 es \u00e9vek nagyipari v\u00e1lt\u00e1sa sor\u00e1n hanem az elm\u00falt 10 \u00e9vben is jellemz\u0151 volt a munkahelyek megsz\u0171n\u00e9se \u00e9s nagyon sokan nem Nagykanizs\u00e1n tal\u00e1lnak munkahelyet m\u00e1s v\u00e1rosokba kellene menni egy kicsit nagyon sokan j\u00e1rnak \u00e1t Ausztri\u00e1ba ing\u00e1zni heti szinten", " Ez tulajdonk\u00e9ppen Zala megye szempontj\u00e1b\u00f3l nagykanizs\u00e1t \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9get", " olyan \u0151 h\u00e1tr\u00e1nyba tasz\u00edtotta itt az elm\u00falt 10 \u00e9vben amib\u0151l egy \u0151r\u00fclt nagy kih\u00edv\u00e1s fel\u00e1llni de nem lehet m\u00e1s a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusnak a c\u00e9lja mint hogy ebb\u0151l elinduljunk felfel\u00e9 \u00e9s az M9 es aut\u00f3p\u00e1lya \u00e9s az m9es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1nak a a nyomvonal\u00e1nak a vezet\u00e9se is klasszikus p\u00e9ld\u00e1ja annak hogy hogyan ker\u00fclt\u00e9k meg nagykanizs\u00e1t \u00e9s hogyan tett\u00e9k tulajdonk\u00e9ppen parkol\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra ezt a v\u00e1rost nemcsak az ipari ha most m\u00e1r a k\u00f6zleked\u00e9si szempontb\u00f3l is itt keressenek az es\u0151t jelez b\u00e1rmikor k\u00f6zben elkapnak hogyha gondolj\u00e1k a szeretn\u00e9k hozz\u00e1f\u0171zni b\u00e1rmit a jel\u00f6lt versenyt\u00e1rsak gondolataihoz az els\u0151 hogy minket utaltak arra hogy a M\u00c1V val kiemelten kellene foglalkoznia egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyzatnak mit gondolnak a M\u00c1V nak az ak\u00e1r r\u00e9szleges vagy t\u00e9nyleg rivaliz\u00e1l\u00e1sa seg\u00edteni az hogy az olyan t\u00e9rs\u00e9gekben ahol kifejezetten probl\u00e9m\u00e1t okoz a vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9s nek a r\u00e9szeges s\u00e9ge vagy Adott esetben a hi\u00e1nya felsz\u00e1mol\u00e1s", " ezen Tudn\u00e1l seg\u00edteni \u00e9rdemben azt hiszem lehetek a megjelen\u00e9se vagy fontos lenne ez tov\u00e1bbra is \u00e1llami fenntart\u00e1sban tartani \u00e9s \u00e9n is az \u00e1llamnak sokkal intenz\u00edvebben kellene finansz\u00edroznia ezt a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1s els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n Gondolom \u00f6sszef\u00fcgg vas\u00fatra azonban a piacra kell engedn\u00fcnk a piaci szerepl\u0151ket is a piaci szerepl\u0151ket a Most itt vagyok Szombathelyen is \u00e9s Nem felt\u00e9tlen csak a M\u00c1V a a vas\u00fati szolg\u00e1ltatva nem a GYESEV is \u00e9s szem\u00e9lyes tapasztalatb\u00f3l is \u00e1ll\u00edthatom hogy mind a szolg\u00e1ltat\u00e1sban mint az infrastrukt\u00far\u00e1ban szerintem m\u00e9g le is hagyta a M\u00c1V ot mert \u00e9n mindenk\u00e9ppen meg nyitn\u00e1m a lehet\u0151s\u00e9get", " nyilv\u00e1n a piaci szerepl\u0151k azokat a ter\u00fcleteket keresik amely nyeres\u00e9ges \u00e9s gazdas\u00e1gos az \u00e1llam viszont nem maradhat mag\u00e1ra azokon a helyeken ahol nem nyeres\u00e9ges \u00e9s gazda Teh\u00e1t az \u00e1llam csak azon a helyeken szolg\u00e1ltatna ahol ahol tulajdonk\u00e9ppen nincs nem k\u00e9pz\u0151dik nyeres\u00e9g \u00e9s nincs olyan sok utas akkor az \u00e1llam nagyon nagy vesztes\u00e9g befutnak bele vegyes megold\u00e1sok lehets\u00e9gesek Szerintem is ez vegyes megadelta teljes nyit\u00e1s amit az Uni\u00f3 is k\u00e9rt ugye a teherfuvaroz\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l teljes nyit\u00e1sban vagyunk teh\u00e1t ott m\u00e1r ugye b\u00e1rki a hazai vas\u00fati p\u00e1ly\u00e1kon fuvaros a szem\u00e9lysz\u00e1ll\u00edt\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l ez egy ez egy sokkal komplexebb k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s egy vegyes megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st ig\u00e9nyel mindenk\u00e9ppen Szerintem is az \u00e1llamnak r\u00e9szt kell venni ebben a dologban mert az \u00e1llam \u00e1llam tudja garant\u00e1lni azt hogy a lehet\u0151 legkisebb telep\u00fcl\u00e9se \u00e9s ki tudja k\u00e9nyszer\u00edteni hogy eljusson a vonat \u00e9s eljussanak a onnan is vagy vonattal Vagy aut\u00f3busszal a az emberek a munkahely\u00fckre bev\u00e1s\u00e1rolni vagy \u00e9ppen ahova leszel szeretn\u00e9nek jutni", " De ugyanakkor nagyon fontos hogy hogy a moderniz\u00e1l\u00e1s ban ha be lehet vonni k\u00fcls\u0151t \u0151ket mert azt nem tudja az \u00e1llam teljes m\u00e9rt\u00e9kben finansz\u00edrozni akkor be kell vonni k\u00fcld\u00f6k ez a dal ez h\u00fclye hogy adott esetben pont a profit\u00e1bilis al\u00e1llom\u00e1sok hogy vonalak fognak hivat\u00e1sa ker\u00fclni \u00e9s az ami Egy\u00e9bk\u00e9nt eddig bev\u00e9telt jelentett tan\u00e1rnak hogy kereszt finansz\u00edrozza a vesztes \u00fcgyesebb \u00e1gakat Az nem \u00e1ll majd rendelkez\u00e9sre mint finansz\u00edroz\u00e1s jelentett kell elker\u00fclni te pont ezt kell elker\u00fclni ebbe a dologba hogy ez ez a ez a ez a helyzet el\u0151forduljon \u00c9n azt gondolom hogy hogy ha okosan meg lehet ezt csin\u00e1lni teh\u00e1t a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 Sonar lyukat fel lehet v\u00e1zolni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 alternat\u00edv\u00e1kat fel lehet v\u00e1laszolni Akkor ez m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes tud lenni ha nem akkor az \u00e1llamn\u00e1l kell hagyni ezt a feladatot ha nincs olyan verzi\u00f3 ami biztos\u00edtani tudja a legh\u00e1tr\u00e1nyosabb telep\u00fcl\u00e9sekhez val\u00f3 eljut\u00e1s akkor meg kell hagyni az \u00e1llamn\u00e1l a frontot feladatot az \u00e1llamnak akkor finansz\u00edroznia kell tov\u00e1bbra is \u00c9s m\u0171k\u00f6dtetni kell tov\u00e1bbra is a m\u00e1sodik k\u00e9rd\u00e9s nyilv\u00e1n mindketten korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Achilles inn\u00e1k De mit", " akkor hogyha Adott esetben nem lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s viszont \u00d6n\u00f6k egy\u00e9ni mand\u00e1tumot szereztek a k\u00f6vetkez\u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s egy fideszes korm\u00e1nyzattal szemben kellene ezeknek a fejleszt\u00e9seknek \u00e9rv\u00e9nyt szerezni k\u00e9rem ezt \u00fagy is hogy jelenleg ugye van fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 a t\u00e9rs\u00e9gnek cseresny\u00e9s P\u00e9ter \u00e9s h\u00e1t nem \u00fagy t\u0171nik hogy \u0151 a leg\u00e9nyk\u00e9nt saj\u00e1t p\u00e1rtj\u00e1val szemben \u00e9rdemben tudta volna er\u0151s\u00edteni a zalaiak \u00e9rdekeit mi az ami garant\u00e1lja azt hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl hangsz\u00f3r\u00f3m korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6bb eredm\u00e9ny vonhatunk felmutatni n\u00e9gy \u00e9v alatt \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n \u00e9n itt egyszem\u00e9lyes t\u00f6rt\u00e9netemet az nem be a k\u00f6zelm\u00faltban eg\u00e9szen j\u00faliusban Hiszen mi a jobbik v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti eln\u00f6ke is vagyok Nem csak Kanizsa \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s felhatalmaz\u00e1s kaptam polg\u00e1rmester \u00dart\u00f3l hogy hogy elmondhassam Leteny\u00e9n egyeztettem polg\u00e1rmester \u00farral akik a magyar falu programban ugye t\u00e9m\u00e1nk tavaly \u00f3vodai tornaterembe kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ra nyertek 30 milli\u00f3 Ft ot \u00e9s ugye az \u00e9p\u00edt\u0151anyag \u00e1rak \u00dagy \u00e1llsz a", " hogy hogy azt meg tudj\u00e1k val\u00f3s\u00edtani id\u00e9n az m\u00e1r ink\u00e1bb hetvenmilli\u00f3 \u00e9s polg\u00e1rmester \u00far Megk\u00e9rt engem is hogy tudn\u00e1m azt hogy hogy az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s aleln\u00f6ke vel is dolgozom hogy pr\u00f3b\u00e1ljak meg \u00e9n is tenni valamit az \u00fcgy \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s term\u00e9szetesen le\u00fclt\u00fcnk a korm\u00e1nyzat k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9vel \u00e9s \u00fagy t\u0171nt hogy siker\u00fcl elint\u00e9zni ezt az \u00fcgyet csak a t\u00e1mogat\u00e1sr\u00f3l biztos\u00edtotta hogy neked nem lenne m\u00e1s csereszny\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151 \u00far korm\u00e1nyzati szint\u0171 ment\u00fcnk hiszen tudjuk helybenhagyott c\u00e9lszer\u0171 megker\u00fclni ahhoz hogy valami eredm\u00e9nyt el\u00e9rn\u00fcnk hiszen nem \u00fagy gondolkodik mint mi hogy a telep\u00fcl\u00e9seket n\u00e9z \u00e9s annak j\u00f3 legyen hanem a telep\u00fcl\u00e9svezet\u0151 itt n\u00e9zi \u00e9s ha neki nem szimpatikus vagy mennek nemet mondani Egy adott k\u00e9r\u00e9sre akkor \u0151 m\u00e1r nem is ember az \u0151 szem\u00e9ben tet\u0151 kivel t\u00e1rgyalsz nem nem szeretn\u00e9m teh\u00e1t a a saj\u00e1t maga \u00e9rdek\u00e9ben ismerj\u00fck a fidesznek a bels\u0151 \u00fcgyint\u00e9z\u00e9se it is", " szeretn\u00e9m \u0151t ink\u00e1bb ett\u0151l megk\u00edm\u00e9lni Viszont azt a v\u00e1laszt kaptuk hogy val\u00f3sz\u00edn\u0171leg siker\u00fcl elint\u00e9zni azonnal itt l\u00e9pett k\u00f6zbe a helytart\u00f3 \u00far \u00e9s tudv\u00e1n azt hogy egyeztettem a polg\u00e1rmestere berendelte mag\u00e1hoz hogy egy\u00e1ltal\u00e1n mir\u0151l besz\u00e9lek vele tudom hogy hogy fordulhat el\u0151 ilyen egyszer\u0171 a t\u00e9rs\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151je majd helytart\u00f3 \u00far 1 1 1 nem t\u00fal kedves hangv\u00e9tel\u0171 levelet \u00edrt a miniszt\u00e9riumba a s\u00fct\u0151 megette a nevemet \u00e9s itt hagytad az \u00fcgy Teh\u00e1t akkor ut\u00e1na azt \u00e1ll\u00edtja hogy \u00f6nkorm\u00e1nyzati magas szint\u0171 korm\u00e1nyzati poz\u00edci\u00f3ban az emberrel tudott egyeztetni arr\u00f3l hogy legyen fejleszt\u00e9s \u00e9s az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 Fidesz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je el szabot\u00e1lta ez az \u00e1ll\u00edt\u00e1s a jelenlegi tudom\u00e1sunk szerint nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel ez \u00edgy lehet hiszen att\u00f3l a pillanatt\u00f3l kezdve nem kapunk mi sem \u00e9r nem inform\u00e1ci\u00f3t arr\u00f3l hogy hogy \u00e1ll ez az \u00fcgy minden \u00e9s bocs\u00e1nat m\u00e9g annyit elmondan\u00e9k teh\u00e1t R\u00e9szemr\u0151l ez a garancia hogy nem a a korm\u00e1ny sz\u00ednezet\u00e9t kell n\u00e9zni hogy \u00e9ppen milyen korm\u00e1ny van lent vagy", " v\u00e1ros vezet\u00e9sben hanem Igenis meg kell tenni mindent annak \u00e9rdek\u00e9ben k\u00e9pvisel\u0151i Esk\u00fc az is hogy az adott t\u00e9rs\u00e9gnek az adott telep\u00fcl\u00e9snek a jav\u00e1t szolg\u00e1ljuk term\u00e9szetes \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3 az hogy a legide\u00e1lisabb az ha mi korm\u00e1ny ozunk \u00e9s egyben mi vagyunk a k\u00e9pvisel\u0151k az adott t\u00e9rs\u00e9gben \u00c9n azt gondolom hogy a saj\u00e1t korm\u00e1nyzati embereinket tudjuk a legjobban meg\u00e9rtetni magunkat \u00e9s a legink\u00e1bb meg\u00e9rtetni azt hogy mi mit szeretn\u00e9nk ugyanakkor nyilv\u00e1n el\u0151 a 6000 helyzet Hab\u00e1r nagykanizs\u00e1n\u00e1l pont olyan \u00e9rdekess\u00e9g van hogy hogy Nagykanizsa Nagykanizsa mint k\u00f6rzetek nyerni kell ahhoz hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s legyen teh\u00e1t a a sz\u00e1mok az\u00e9rt azt mutatj\u00e1k hogy ez a k\u00f6rzet nagyon kell a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hoz valahol ott a hat\u00e1ron mozog \u00e9s \u00e9s \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen ehhez m\u00e9rten nek\u00fcnk", " korm\u00e1nyz\u00e1sra \u00e9s egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151je is kell k\u00e9sz\u00fclni mi van akkor azon van hogy ha az egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151s\u00e9g \u00f6ssze ugye erre a k\u00e9rd\u00e9sre Er\u0151s er\u0151s nagyon er\u0151s hangok kellenek a parlamentben a t\u00e9rs\u00e9g k\u00e9pviselet\u00e9re nem lehet egyszer nem lehet k\u00e9tszer ha nem akkor h\u00e1romszor \u00f6tsz\u00f6r t\u00edzszer \u00e9s sz\u00e1zszor kell elmondani hogy mire van sz\u00fcks\u00e9g \u00c9s mi\u00e9rt kell ezt a t\u00e9rs\u00e9g egy jobb helyzetbe hozni nem fordulhat el\u0151 M\u00e9g egyszer az ami el\u0151fordult a 2014 t\u0151l tart\u00f3 id\u0151szakban hogy Nagykanizsa mint megyei jog\u00fa v\u00e1ros a top forr\u00e1sokb\u00f3l a v\u00e1rosokra c\u00e9lzottan ir\u00e1ny\u00edtott top forr\u00e1sokb\u00f3l az egy f\u0151re jut\u00f3 van a legkevesebbet kapta akkor bocs\u00e1nat err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9s is m\u00e1r hamarosan kifutnak az id\u0151b\u0151l szereti hogyha elj\u00f6ssz tudn\u00e1nak reag\u00e1lni ugye a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet egy alapvet\u0151en kistelep\u00fcl\u00e9si szerkezettel b\u00edrt r\u00e1ad\u00e1sul Zala megy\u00e9ben is azt lehet tudni az 500 f\u0151 alatti telep\u00fcl\u00e9sek a 62 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t teszik ki az \u00f6sszes telep\u00fcl\u00e9snek teh\u00e1t ez im\u00e1dom nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy mit lehet kell", " ezekkel a telep\u00fcl\u00e9sekkel ugye a magyar falu program keret\u00e9ben 50 kistelep\u00fcl\u00e9sen \u00f6sszesen t\u00f6bb mint egymilli\u00e1rd forintot osztott sz\u00e9t vagy keverve sz\u00e9tosztani h\u00edd \u00fat ker\u00e9kp\u00e1rforgalmi l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek \u00e9p\u00edt\u00e9se fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat el\u00e9gs\u00e9ges ehhez a beruh\u00e1z\u00e1s egy\u00fcttes alkalmas lehet ehhez arra hogy t\u00e9nylegesen befoly\u00e1solja Vectra kistelep\u00fcl\u00e9seknek A mobilit\u00e1s\u00e1t folytatn\u00e1nk vagy teljesen \u00fajra \u00edrn\u00e1k Ezt a programot Ha adott esetben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van \u00e9s \u00d6nnel a t\u00e9rs\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151i lenn\u00e9nek akkor els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n \u00e9n szem\u00e9lyesen itt a magyar falu programot Egy\u00e9bk\u00e9nt folytatn\u00e1m \u00e9s Jakab P\u00e9ter \u00e9s a garancia arra m\u00e9g minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt hogy a vid\u00e9k probl\u00e9m\u00e1it \u00e1t\u00e9rzi Hiszen \u0151 is vid\u00e9kr\u0151l j\u00f6tt \u00e9s v\u00e9gre hogy val\u00f3di vid\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151je vagyis mindenki minisztereln\u00f6ke lehetne az orsz\u00e1gnak kakij\u00e1t \u00e9rzi az \u0151 probl\u00e9m\u00e1ikat l\u00e1tni kell azonban hogy a hogy a t\u00e9rs\u00e9g semmit ne nyertese volt a magyar falu program nak hiszen ha kitekint\u00fcnk m\u00e1st v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletekben akkor azt l\u00e1tjuk hogy ott t\u00f6bb \u00e9s nagyobb m\u00e9rt\u00e9k\u0171 forr", " sokat tudtak le\u00edrni Term\u00e9szetesen sz\u00fcks\u00e9gesek ezek a fejleszt\u00e9sek a ezek a beruh\u00e1z\u00e1sok de a korm\u00e1nyp\u00e1rt egy dolgot felejtem t\u00e9rk\u0151 \u00e9s a beton az nem old meg mindent a l\u00e1tszat beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9s a kamu beruh\u00e1z\u00e1sokb\u00f3l el\u00e9g van a gombam\u00f3d szaporod\u00f3 termel\u0151i piacok \u00e9s a k\u00fclt\u00e9ri edz\u0151eszk\u00f6z\u00f6k m\u00e9g nem fogj\u00e1k otthon tartani a fiatals\u00e1got nek\u00fcnk azokat a felt\u00e9teleket kell megteremten\u00fcnk mind egy\u00e9ni mind k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szinten hogy legyen helyben munka ne kelljen elmenni ing\u00e1zni t\u00f6bb 100 km eket ak\u00e1r a f\u0151v\u00e1rosba elutazni elk\u00f6lt\u00f6zni vagy vid\u00e9kre legyen helyben munka min\u0151s\u00e9gi oktat\u00e1s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy gy\u00f3gyszert\u00e1r posta teh\u00e1t nagyvonalakban \u00edgy profilom foglaln\u00e1m \u00f6ssze K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Horv\u00e1th J\u00e1cint fejleszt\u00e9spolitikai szempontb\u00f3l ami ugye valahol a szakm\u00e1m Ez egy borzaszt\u00f3 neh\u00e9z de gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kih\u00edv\u00e1s komplex programokat kell csin\u00e1lni ezekre a t\u00e9rs\u00e9gekre \u00e9s nem el\u00e9g t\u00e9nyleg csak aszfaltot is", " d\u00f6nteni bel\u00e9j\u00fck 2015 is voltak ilyen programok te ki lakik annak idej\u00e9n benne voltak ismerik ezeket a r\u00f6vid\u00edt\u00e9seket rengeteg p\u00e9nz a temet\u0151 ker\u00edt\u00e9s ravataloz\u00f3 fel\u00faj\u00edt\u00e1s j\u00e1rda\u00e9p\u00edt\u00e9s sat\u00f6bbi voltak a F\u0151 c\u00e9lom ett\u0151l val\u00f3ban nem v\u00e1ltozik de sok minden szebb lesz a falu valamennyit haszn\u00e1l de legel\u0151sz\u00f6r az emberbe is be kell fektetni Ha az ember bennem fektet\u00fcnk be ha az ember mint a helyben marad\u00e1s and Barry oldal\u00e1r\u00f3l nem k\u00f6zel\u00edtj\u00fck Meg akkor a beton \u00e9s az aszfalt nem sokat \u00e9r a kett\u0151 csak egy\u00fctt tud m\u0171k\u00f6dni \u00c9s ha az egyik l\u00e1b Hi\u00e1nyzik Akkor nem \u00e9rt\u00fcnk el eredm\u00e9nyt teh\u00e1t ezekre a t\u00e9rs\u00e9gekre mint d\u00e9lzala olyan programot kell kialak\u00edtani olyan programot kell k\u00e9sz\u00edteni amely", " amely biztos\u00edtja azt hogy vonz\u00f3 t\u00e9rs\u00e9g lesz a fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra is vonz\u00f3 tud lenni egy egy ilyen t\u00e9rs\u00e9g vagy m\u00e1sf\u00e9l csoportok sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s emelet fejlett t\u00e9rs\u00e9g is lesz \u00c9s ezt Nagykanizsa \u00e9s a falvak fejleszt\u00e9se egy\u00fcttesen tudja garant\u00e1lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Berta Krisztinek van m\u00e9g n\u00e9gy m\u00e1sodpercre k\u00e9rdezem \u00c9s k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lj vagy mehet\u00fcnk tov\u00e1bb mehet\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik italokban el\u00f6reged\u0151 t\u00e9rs\u00e9g el\u0151leget egy orsz\u00e1g t\u00e9m\u00e1ban j\u00e1rjuk k\u00f6rbe a t\u00e9rs\u00e9g legfontosabb probl\u00e9m\u00e1it \u00e9s kitekint\u00fcnk egy picit az orsz\u00e1gos viszonyokra is A megcsal\u00e1s sorrendje itt els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th j\u00e1tszunk n\u00e1l ezt majd aki pedig itt van a Petivel a leges legmagasabb a 65 hogy Ann\u00e1l id\u0151sebb embereknek az ar\u00e1nya az orsz\u00e1gban \u00e9s orsz\u00e1gosan is van egy Igen kedvez\u0151tlen demogr\u00e1fiai folyamat amit m\u00e1r a korm\u00e1nyzat is eg\u00e9szet \u00e9s ilyen olyan szoci\u00e1lpolitikai eszk\u00f6z\u00f6kkel megpr\u00f3b\u00e1lt valamilyen m\u00f3don befoly\u00e1solni mi lenne a javaslata hogyan lehetne kifejezetten a Zal\u00e1ban \u00e9l\u0151k demogr\u00e1fiai folyamatait \u00e1talak\u00edtani mi\u00e9rt lehet 14 \u00e9ves ciklusban el\u00e9rni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a m\u00e1r nyugd\u00edjas \u00e9veiket t\u00f6lt\u0151k m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gteljes \u00e9letet \u00e9lhessenek illetve hogy valamilyen m\u00f3don vonz\u00f3ak egyenek ezek a telep\u00fcl\u00e9sek a p\u00e1lyakezd\u0151 fiatal k\u00f6z\u00e9pkor\u00fa emberek sz\u00e1m\u00e1ra is", " megval\u00f3s\u00edtani sok mindent lehet de legink\u00e1bb elkezdeni lehet hossz\u00fat\u00e1v\u00fa programokr\u00f3l kell besz\u00e9ln\u00fcnk amikor ezeknek a t\u00e9rs\u00e9geknek az el\u00f6reged\u00e9s \u00e9nek a visszaford\u00edt\u00e1s\u00e1ra r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9n j\u00f3magam is amikor eur\u00f3pai uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekn\u00e9l tal\u00e1lkozok olasz francia de ak\u00e1r ak\u00e1r spanyol koll\u00e9g\u00e1kkal ugyanezekkel a probl\u00e9m\u00e1kkal k\u00fczdenek \u0151k is ugyanez a probl\u00e9ma hogy a vid\u00e9ki t\u00e9rs\u00e9gek mindenhol az el\u00f6reged\u00e9s fel\u00e9 mennek \u00e9s mindenhol sz\u00fcks\u00e9g lenne valamilyen folyamatra vagy valamilyen eszk\u00f6zre amely a lesz meg tudjuk ford\u00edtani meg\u00e1ll\u00edtani majd megford\u00edtani nagyon fontos mind a kett\u0151 az egyik ilyen hogy", " eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sok is rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a ifj\u00fas\u00e1gi garancia program t\u00f3l elkezdesz Forr\u00e1s rendelkez\u00e9sre arra amelyek fel lehet haszn\u00e1lni ezeknek a ezeknek a probl\u00e9m\u00e1knak a meg a kezel\u00e9s\u00e9re vagy a kezel\u00e9snek az elkezd\u00e9s\u00e9re biztos\u00edtjuk az alapvet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sokat vid\u00e9ken ez t\u00f6bbe ker\u00fcl \u00e9s t\u00f6bb p\u00e9nzt hoz", " Dobrev Kl\u00e1ra probl\u00e9m\u00e1nak v\u00e1llalja azt hogy 500 h\u00e1ziorvosi helyett fel fog t\u00f6lteni a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben nagyon fontos hiszen a Az egyik legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s az orvoshoz jut\u00e1s illata megfelel\u0151 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1shoz val\u00f3 jut\u00e1s \u00e9s biztos\u00edtani fogjuk azt hogy ezekben a t\u00e9rs\u00e9gekben", " az es\u00e9lyt megadjuk Mindenkinek arra hogy ott helyben boldoguljon mostani kicsit nagyon konkr\u00e9tan k\u00e9rem pontosan mit jelent ez a helyben boldogul\u00e1s lehet\u0151s\u00e9get \u00e1llamiak szubvenci\u00f3t munkahelyteremt\u00e9s \u00e1llamilag funkcion\u00e1lt b\u00e1rmilyen fajta a k\u00fclf\u00f6ldi multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatoknak a megjelen\u00e9se vagy vagy a KKV szektor meger\u0151s\u00edt\u00e9se milyen konkr\u00e9t eszk\u00f6z\u00f6ket tud v\u00e1llalni pontosan az nagyon fontos az \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s Pont itt nagyon fontos az \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s hogy az elm\u00falt \u00e9vekben elment\u00fcnk arra hogy a multinacion\u00e1lis c\u00e9gek nagyv\u00e1rosokban t\u00f6rt\u00e9nt beruh\u00e1z\u00e1s egy t\u00e1mogattuk Els\u0151sorban \u00e9s a vid\u00e9ki t\u00e9rs\u00e9gek n\u00e9l ugyan ilyen t\u00edpus\u00fa beruh\u00e1z\u00e1sok a h\u00e1tt\u00e9rbe szorultak", " sokkal nagyobb kedvezm\u00e9nyeket kell kialak\u00edtani a v\u00e1llalkoz\u00e1s t\u00e1mogat\u00e1si rendszerben ahhoz hogy ezekben a t\u00e9rs\u00e9gekben \u00faj munkahelyek j\u00f6jjenek l\u00e9tre ne csak \u00faj munkahelyek j\u00f6jjenek l\u00e9tre hanem \u00faj lakhat\u00e1si programokat kell c\u00e9lzottan a kis falvakra f\u00f3kusz\u00e1lva ind\u00edtani \u00e9s elengedhetetlen ehhez hogy az EU nak a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alakj\u00e1t teljes m\u00e9rt\u00e9kben 100% ban felhaszn\u00e1ljuk a Hitel r\u00e9szt is amit most ugye a korm\u00e1ny eldobott \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy horv\u00e1t k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam a lakhat\u00e1si programot eml\u00edtette hiszen ugye nek\u00fcnk a n\u00e9pp\u00e1rt jobbiknak is hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta k\u00f6vetelt programunkkal b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si program amelyik a mi v\u00e1runk elnevez\u00e9st kapta ennek az a l\u00e9nyege hogy \u00e1llami vagy \u00f6nkorm\u00e1nyzati tulajdonban l\u00e9v\u0151 b\u00e9rlak\u00e1sokat fel\u00faj\u00edtan\u00e1k illetve \u00fajakat \u00e9p\u00edten\u00e9nk ezeket a fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra piaci \u00e1r", " illetve fel\u00e9 biztos\u00edtan\u00e1nk b\u00e9rl\u00e9sre hiszen \u00edgy Nem hitelbe verik magukat a fiatalok \u00e9s biztos\u00edtanak sz\u00e1mukra azt hogy bizonyos id\u0151 eltelt\u00e9vel beker\u00fcl\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g ezek a lak\u00e1sok megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3ak legyenek \u00c9s ez a program garanci\u00e1t is ny\u00fajthat arra hogy megf\u00e9kezze a fiatalok elv\u00e1ndorl\u00e1s\u00e1t \u00e9s ami m\u00e9g hatalmas hogy nagyon nagy seg\u00edts\u00e9g lenne Ugyan azok a munkahelyeknek a teremt\u00e9sr\u0151l min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00faj munkahelyek l\u00e9trehoz\u00e1sa az \u00daj Nemzeti egys\u00e9gkorm\u00e1ny \u00e1t a h\u00e1tunk m\u00f6g\u00f6tt Mi ezen fogunk dolgozni \u00fagyhogy nyilv\u00e1n egyetlen egy k\u00e9pvisel\u0151k a feladata nem az fogalma mondja el hogy hogy lehet megoldani ezt a probl\u00e9m\u00e1t de m\u00e9gis \u00e9rdekel hogy milyen gondolatai vannak erre ugyanaz\u00e9rt az 500 f\u0151 alatti telep\u00fcl\u00e9seken nemcsak a h\u00e1ziorvos hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151s\u00e9gi a probl\u00e9ma de v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s elint\u00e9z\u00e9se a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g egy\u00fcttl\u00e9tnek a hi\u00e1ny vagy ezeknek a tereknek a hi\u00e1nya Mivel lehet vonz\u00f3v\u00e1 tenni ezeket a telep\u00fcl\u00e9seket a fiatal p\u00e1lyakezd\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra hogy p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a csal\u00e1d tervez\u00e9skor \u00edgy ilyen telep\u00fcl\u00e9st l\u00e9tes\u00edtsenek el\u0151nyben ugye most azt", " csak a falvakban hogy sok helyen m\u00e1r megsz\u0171nik a kocsma megsz\u0171nik a bolt megsz\u0171nik a posta Ezek mind mind olyan helyek a telep\u00fcl\u00e9seken ami a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi t\u00e9r kint funkcion\u00e1ltak a viszont a Mi abban hisz\u00fcnk hogy a fiataloknak versenyk\u00e9pes tud\u00e1st \u00e9s a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ld\u00f6n Val\u00f3 boldogul\u00e1s\u00e1t lehet\u0151s\u00e9get kell megkapniuk a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1ni vil\u00e1gban a fiataloknak sokkal nehezebb dolguk lesz a p\u00e1lyakezd\u00e9s ter\u00e9n ezt al\u00e1\u00edrom mint a kor\u00e1bbi gener\u00e1ci\u00f3knak volt viszont a a p\u00e1lyakezd\u0151ket foglalkoztat\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1sokat \u00e9s a lakhat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n is p\u00e9ld\u00e1ul aki 30 \u00e9v alatti fiatalnak adja ki az ingatlan\u00e1t az ad\u00f3mentess\u00e9get fog kapni teh\u00e1t ilyen t\u00e9ren ezzel is seg\u00edteni tudjuk majd az ad\u00f3mentess\u00e9ggel igen l\u00e1tni kell azt is hogy amire m\u00e1r Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is utalt hogy a folyamatos le\u00e9p\u00fcl\u00e9s az n\u00e1lunk tetten\u00e9rhet\u0151 m\u00edg a rendszerv\u00e1lt\u00e1skor Kanizs\u00e1n", " \u00e1m 54000 \u00e9rt\u00fcnk addig ma m\u00e1r csak 47 ezren vagyunk \u00e9s a v\u00e1ros \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g Ja Folyamatosan le\u00e9p\u00fcl\u00e9s el\u00f6regedik abban hisz\u00fcnk hogy haz\u00e1nk minden r\u00e9gi\u00f3j\u00e1nak \u00edgy D\u00e9l d\u00e9lnyugat Zal\u00e1nnak is olyan n\u00f6veked\u00e9st kell megval\u00f3s\u00edtania a mi az az emberek \u00e9rdekeit szolg\u00e1lja teh\u00e1t Attila iskola r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk akkor a a telep\u00fcl\u00e9s fenntart\u00e1s\u00e1ra kell adnunk az iskol\u00e1t hiszen nagyon Pontosan j\u00f3l tudja az adott k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hogy mi kell neki mind oktat\u00e1sban mind int\u00e9zm\u00e9nyben mind infrastruktur\u00e1lisan \u00e9s mint mondjuk tan\u00e1rok ban is igazgat\u00f3 t\u00e9ren is hiszen azt l\u00e1tjuk most hogy a k\u00f6zpontos\u00edt\u00e1sra hi\u00e1ba szeretne az adott k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g egy m\u00e1r bizony\u00edtott igazgat\u00f3t az iskola \u00e9l\u00e9re ezt a k\u00f6zpontban fel\u00fcl\u00edrj\u00e1k milyen szoci\u00e1lpolitikai v\u00e1ltoz\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g kifejezetten a csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1s ter\u00e9n mit gondolnak a cs\u00f3kr\u00f3l mennyiben tartj\u00e1k azt igazs\u00e1gosnak \u00e9s hogyha v\u00e1ltoztatn\u00e1nak rajta akkor Mit v\u00e1ltoztatn\u00e1tok rajta 1", " Horv\u00e1th j\u00e1tszunk", " profiterol a CSOK mai rendszer \u00e9n nem v\u00e1ltoztatn\u00e1nk ugyanakkor", " az l\u00e1that\u00f3 hogy ez a mai Csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si rendszer n\u00f6veli a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a legszeg\u00e9nyebbek \u00e9s a leggazdagabbak k\u00f6z\u00f6tt hiszen ezeket a kedvezm\u00e9nyeket csak azok tudj\u00e1k ig\u00e9nybe venni akik a tehet\u0151sebb j\u00f6vedelmi kateg\u00f3ri\u00e1ban vannak teh\u00e1t aki t\u00f6bbet keresnek azok t\u00f6bb kedvezm\u00e9nyt kapnak igazs\u00e1gtalan \u00e9s ezt az igazs\u00e1gtalans\u00e1got kezelni kell az \u00faj rendszernek \u00e9s az tud igazs\u00e1gtalans\u00e1got kezelni kell az \u00faj korm\u00e1nynak azt kell el\u00e9rn\u00fcnk hogy a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k az egy kiemelt eszk\u00f6z ami eszk\u00f6zt\u00e1runk ban alapvet\u0151en dupl\u00e1j\u00e1ra szeretn\u00e9nk emelni kap\u00e1sb\u00f3l a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot hiszen a legszeg\u00e9nyebbek csak ezt a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot kapj\u00e1k \u0151k nem tudnak ad\u00f3kedvezm\u00e9nyt vagy minim\u00e1lis m\u00e9rt\u00e9kben tudnak ad\u00f3kedvezm\u00e9nyt ig\u00e9nybe venni \u00e9s ha megn\u00e9zz\u00fck hogy kik laknak ezeken a az apr\u00f3falvas telep\u00fcl\u00e9s 100kw i telep\u00fcl\u00e9seken kis 500 F\u0151 az m\u00e1r Zal\u00e1ban majdnem hogy nagynak sz\u00e1m\u00edt a mi t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnkben hiszen ak\u00e1r", " 10 20 30 f\u0151s telep\u00fcl\u00e9sek is l\u00e9teznek akkor azt vettem azt l\u00e1tjuk hogy a szeg\u00e9nyebb r\u00e9tegekb\u0151l laknak ott nagyon sokan \u00e9s ezeknek az embereknek kell valamilyen m\u00f3don kompenz\u00e1lni azt az elm\u00falt 10 12 \u00e9vet amit a Fidesz Elvette t\u0151l\u00fck a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot hiszen t\u00f6bb mint 10 \u00e9ve nem el\u0151d\u00f6t de egy k\u00e9tszeresen mellizomgyakorlatok pont az infl\u00e1ci\u00f3 k\u00f6vet\u00e9st k\u00f6veti le 10 \u00e9ves id\u0151tartamban teh\u00e1t a CSOK tov\u00e1bbra is rendk\u00edv\u00fcl nagy m\u00e9rt\u00e9kben fog f\u00f6lfele visszahozta ni egy Pont azok akikre hivatkozott csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kkal nem fognak ar\u00e1nyaiban akkora seg\u00edts\u00e9gben r\u00e9szes\u00fclni mint a CSOK kedvezm\u00e9nyezettjei \u00edgy van ehhez j\u00f6nnek m\u00e9g kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1si rendszerek vagy ehhez j\u00f6nnek m\u00e9g kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1si elem azt kell el\u00e9rn\u00fcnk hogy", " aki tudja is megteheti Mert van p\u00e9nze az legyen ig\u00e9nybe a CSOK ot aki nem teheti meg annak a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k mellett", " otthonteremt\u00e9si val\u00f3s otthonteremt\u00e9si alternat\u00edv\u00e1t tudjunk ny\u00fajtani Nyilv\u00e1n ez nem lenne el\u00e9rhet\u0151 mindenki sz\u00e1m\u00e1ra de azoknak a szeg\u00e9nyebb t\u00e1rsadalmi r\u00e9tegek nek el\u00e9rhet\u0151 v\u00e9g kellene tenni akik ma ezt nem tudj\u00e1k megtenni \u00c9s ez vid\u00e9ken tudjuk megtenni \u00e9s a vid\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken tudjuk ezt valamilyen m\u00f3don \u00f6sszpontos\u00edtani akkor ezzel M\u00e1r egy l\u00e9p\u00e9st el\u0151re L\u00e9pt\u00fcnk a vid\u00e9kfejleszt\u00e9sben a seg\u00edtsen m\u00e9g egyszer az egyszeri t\u00e1mogat\u00e1st jelent \u00e1llamilag t\u00e1mogatott hitelt kedvezm\u00e9nyes hitelt jelent a szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s programot jelentett milyen eszk\u00f6zzel seg\u00edten\u00e9k a Kifejezetten Nem vagyonos emberek lak\u00e1shoz jut\u00e1s \u00e1t aki nem tudja a CSOK ot ig\u00e9nybe venni az aut\u00f3ra hitelt sem tudja ig\u00e9nybe venni H\u00e1t itt valami ilyen \u00f6szt\u00f6n be kell \u00e9p\u00edteni a rendszerbe egy sz\u0171r\u0151t amely amely mindenk\u00e9ppen arra \u00f6szt\u00f6nzi a kedvezm\u00e9ny ig\u00e9nybe vev\u0151j\u00e9t azt aki azt aki hozz\u00e1jut ehhez a a kedvezm\u00e9nyhez hogy hogy hogy arra ford\u00edtsa amire hagyjuk", " mert ez nagyon fontos de de \u0151 nem fog tudni hatalmas hiteleket visszafizetnie \u0151 nem fog tudni akkor m\u00e1sk\u00e9pp k\u00e9rdezem f\u0151n\u00f6k is a lak\u00e1s tulajdonszerz\u00e9s Feri Oriental nek az embereket hogy ink\u00e1bb a b\u00e9rlak\u00e1s szerz\u00e9s fel\u00e9 vagy m\u00e1s lakhat\u00e1si form\u00e1k fel\u00e9 \u00c9n szerintem ez megint csak vegyes Teh\u00e1t nem lehet ki mondta Nem nem mondhatjuk ki az hogy tulajdons\u00e1g magyarokn\u00e1l hogy a tulajdonos egy alapvet\u0151en \u00edgy van \u00c9n azt gondolom hogy hogy fel kell csin\u00e1lni a b\u00e9rlak\u00e1st lehet\u0151s\u00e9g\u00e9nek a b\u00e9rlak\u00e1st szerz\u00e9s b\u00e9rl\u00e9s\u00e9nek a lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t is hiszen ezzel Tulajdonk\u00e9ppen egy nyugalmas eszk\u00f6zt adunk a a mind az \u00e1llam kez\u00e9ben mind pedig a az ott lak\u00f3k ez\u00e9rt egy rugalmas eszk\u00f6z alakul ki ha \u00fagy alakul az \u00e9lete hogy valami\u00e9rt valamilyen okn\u00e1l fogva el kell onnan k\u00f6lt\u00f6zni akkor sokkal k\u00f6nnyebben tud elk\u00f6lt\u00f6zni err\u0151l azt\u00e1n Berta Kriszti\u00e1n mi a v\u00e9lem\u00e9nyem kifejezett van a cs\u00f3kr\u00f3l illetve a korm\u00e1ny mostani csal\u00e1di t\u00e1mogat\u00e1si rendszer\u00e9r\u0151l", " nem gondolom hogy Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam hoz hasonl\u00f3 mi is ugye b\u0151v\u00edten\u00e9nk viszont nagyon meg akarn\u00e1m bagatelliz\u00e1lni hogy a Fidesz h\u00e1romgyermekes \u0151ket vagy ann\u00e1l t\u00f6bb gyermekes eket prefer\u00e1lja ami ami j\u00f3 teh\u00e1t a n\u00e9pess\u00e9gfogy\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l min\u00e9l t\u00f6bb gyermekkel azonban egyet felejt el a korm\u00e1ny hogy ahhoz hogy h\u00e1rom gyermeke legyen egy csal\u00e1dnak azt kell egy els\u0151 \u00e9s a m\u00e1sodik \u00e9s ezeket a t\u00e1mogat\u00e1sokat nagyon elfelejtik a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot Azt mi is a dupl\u00e1j\u00e1ra elmenn\u00e9nk mi azonban olyan k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel hogy csal\u00e1di k\u00e1rty\u00e1t vezetn\u00e9nk be \u00e9n SZ\u00c9P k\u00e1rtya mint\u00e1j\u00e1ra a te Sz\u00e9p k\u00e1rty\u00e1ra k\u00eds\u00e9rtetiesen hasonl\u00edt\u00f3 eszk\u00f6z amerre a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k dupl\u00e1j\u00e1ra emelte \u00f6sszege \u00e9rkezne minden h\u00f3napban \u00e9s azon a k\u00e1rty\u00e1n meg lenne hat\u00e1rozva az hogy milyen alapvet\u0151 term\u00e9kekre k\u00f6lthetnek a gyermek \u00e9s a gyermekek nevel\u00e9s\u00e9nek \u00e9rdek\u00e9ben akkor korl\u00e1tozn\u00e1k a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k szabad felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t \u00e9s meghat\u00e1rozz\u00e1k hogy mire k\u00f6ltheti el azt a csal\u00e1d meghat\u00e1roznunk azok", " az alapvet\u0151 term\u00e9kekre amik sz\u00fcks\u00e9gesek a gyermeknevel\u00e9s \u00e9rted azt nem tartjuk elfogadhat\u00f3nak hogy a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kb\u00f3l v\u00e1s\u00e1roljon anyuval akik doh\u00e1nyterm\u00e9keket vagy szeszes italokat teh\u00e1t a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot a cigi Miska csak a gyermekre a doh\u00e1nyterm\u00e9kek enni sales \u00f6sszes\u00edt\u0151 lakom k\u00edv\u00fcl van m\u00e1s ami kifejezetten tiltan\u00e1 nak a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k terh\u00e9re val\u00f3 megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sra szempontj\u00e1b\u00f3l ugye ez ez m\u00e9g kidolgoz\u00e1s alatt van a szak\u00e9rt\u0151ink dolgoznak ezen Viszont j\u00f3l behat\u00e1rolhat\u00f3 hogy ez az a k\u00e9t term\u00e9kk\u00f6r ami ami biztosan azt nem fedezhette a cs\u00f3kot mag\u00e1t kivezetni hogy \u00e1t alak\u00edtan\u00e1nk megtartan\u00e1k meg \u00e9s term\u00e9szetesen hiszen hiszen l\u00e1tni kell hogy att\u00f3l mert valamit a Fidesz korm\u00e1ny l\u00e9trehozott att\u00f3l m\u00e9g nek\u00fcnk nem kell az zsigerb\u0151l gy\u0171l\u00f6lni vagy zsigerb\u0151l elutas\u00edtani itt magam is hasonl\u00f3an v\u00e9lekednek a a k\u00e9rd\u00e9sre mint Horv\u00e1th J\u00e1zmin k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam \u00e9s mit gondol arr\u00f3l az igazs\u00e1gtalans\u00e1gra hogy sz\u00e1mos tanulm\u00e1ny bizony\u00edtott m\u00e1r nevezetesen hogy fel\u00fclre oszt ez a fajta t\u00e1mogat\u00e1si rendszer teh\u00e1t azoknak a lak\u00e1st szerz\u00e9s\u00e9t se", " akik feltehet\u0151en am\u00fagy is el\u0151r\u00e9bb lesznek tudt\u00e1k volna oldani feltehet\u0151en dr\u00e1g\u00e1bban De m\u00e9giscsak m\u00f3djukban \u00e1llt volna ezt megl\u00e9pni \u00e1llami seg\u00edts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl is \u00e9s pont Egy\u00e9bk\u00e9nt az als\u00f3 oszt\u00e1lybeli eknek meg ez a fajta t\u00e1mogat\u00e1si form\u00e1t de m\u00e1r rendelkez\u00e9sre m\u00e1s t\u00e1mogat\u00e1si form\u00e1k meg szint\u00e9n nem \u00e1llnak rendelkez\u00e9s\u00fckre pedig nem vagy a lak\u00e1st tulajdonl\u00e1s de a lakhat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1sa is rendk\u00edv\u00fcl komoly probl\u00e9m\u00e1t jelent hogyan pr\u00f3b\u00e1lnak ezt az igazs\u00e1gtalans\u00e1g jellemet j\u00f3v\u00e1tenni H\u00e1t itt k\u00f6sz\u00f6n vissza b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si programunk Teh\u00e1t az egy kiv\u00e1l\u00f3 megold\u00e1st jelentenek lehet jelenthetne a fiatalabb \u00e9s a szeg\u00e9nyebb Gener\u00e1ci\u00f3k r\u00e9sz\u00e9re \u00c9s mi fontosnak tartjuk azt hogy a lakhat\u00e1shoz Val\u00f3 jogot azt az alapt\u00f6rv\u00e9ny Bocs\u00e1nat Majd az \u00faj alkotm\u00e1nyban r\u00f6gz\u00edten\u00e9k jelleg\u00e9nek a lakhat\u00e1s mint alkotm\u00e1nyos alapjogok alapjogi \u00e9s itt nem itt nem azt kell \u00e9rteni hogy egy csettint\u00e9sre m\u00e1r\u00f3l holnapra mindenkinek fedelet biztos\u00edtunk a feje f\u00f6l\u00e9 hanem megteremts\u00fck azokat a k\u00f6rnyezettel k\u00f6rnyezetet \u00e9s azokat a lehet\u0151s\u00e9geket hogy mindenkinek lehessen lehet\u0151s\u00e9ge A saj\u00e1t tulajdon hoz jutni", " akkor k\u00f6teleznek a magyar \u00e1llamot arra hogy v\u00e1llaljon felel\u0151ss\u00e9get az \u00e1llampolg\u00e1rok lakhat\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l a lehet\u0151s\u00e9get teremtenek meg arra hogy mindenki \u00e9hesen vele \u00edgy eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Horv\u00e1th j\u00e1tszunk fel \u00e9n is t\u00e1mogatom a tartan\u00e1d a lakhat\u00e1si mint alkotm\u00e1nyos alapjog nak a biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t Szerintem maxim\u00e1lisan egyet\u00e9rt\u00fcnk Ebben \u00e9n azt gondolom hogy csak az\u00e9rt nekem csak tov\u00e1bb menni mindenk\u00e9ppen kellene nyugd\u00edjrendszer is majd besz\u00e9l\u00fcnk akkor teszem ki csak egy mondatot hogy ha lehet akkor arra reflekt\u00e1ljon Berta Kriszti\u00e1n az mindenk\u00e9ppen szeretn\u00e9m hogyha tudn\u00e1nk Egy nagyon picit besz\u00e9lni arr\u00f3l hogy \u00fagy a Magyar \u00c1llami emeltem kev\u00e9s p\u00e9nzt k\u00f6lt kifejtette id\u0151sgondoz\u00e1s ra ugye kifejezetten arra hogy azok akik Adott esetben nem rendelkezek hozz\u00e1tartoz\u00f3kkal vagy hozz\u00e1tartoz\u00f3ik nem v\u00e1llalnak felel\u0151ss\u00e9get \u00e9rt\u00fck hogy m\u00e1s oka van annak hogy nem k\u00e9pes a csal\u00e1don bel\u00fcl megoldani az id\u0151sgondoz\u00e1st Teh\u00e1t egy \u00e9vben int\u00e9zm\u00e9ny kapacit\u00e1sok \u00e9s nagyon kev\u00e9s sz\u00e1mban \u00e1llnak rendelkez\u00e9sre \u00e9s mindig a probl\u00e9ma hogy a h\u00e1zi gondoz\u00e1s nak a lehet\u0151s\u00e9ge is gyakorlatlan Doh\u00e1nyzol kristensen magyar ell\u00e1t", " rendszerben mit gondolnak Kinek a feladata Az id\u0151sgondoz\u00e1s egy \u00faj korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n itt is term\u00e9szetesen az \u00e1llam \u00e9s az egy\u00e9n felel\u0151ss\u00e9get az\u00e9rt be kell hoznunk viszont \u00e9n mindenk\u00e9ppen \u00fagy kezden\u00e9m hogy mi\u00e9rt atlan hogy a hogy a magyar embereknek ledolgozott 40 50 \u00e9v ut\u00e1n nem rem\u00e9lhetnek tisztess\u00e9ges nyugd\u00edjas \u00e9veket \u00e9s azt l\u00e1tjuk hogy hogy a hogy ink\u00e1bb haladunk el\u0151re az \u00e9vek folyam\u00e1n a sz\u00fclet\u00e9skor v\u00e1rhat\u00f3 \u00e9lettartam a kis egyre cs\u00f6kkennek Teh\u00e1t az emberek dolgoznak tisztess\u00e9gesen a 40 50 \u00e9ves munkaviszony ut\u00e1n \u00c9s mit kapnak cser\u00e9be H\u00e1t az \u00e1llamt\u00f3l gyakorlatilag egy egy\u00e9b\u00e9rt kateg\u00f3ri\u00e1j\u00fa nyugd\u00edjat ami m\u00e1r nem el\u00e9g sem a rezsire sem a gy\u00f3gyszerekre sz\u00f3rakoz\u00e1sr\u00f3l m\u00e1r ne is besz\u00e9lj\u00fcnk hogy a nyugd\u00edjas ilyenre \u00e1lmodhat teh\u00e1t ennek t\u00fckr\u00e9ben mindenk\u00e9ppen emelni kell a nyugd\u00edjakat \u00e9s \u00fagy Mint eml\u00edtettem a ma legyen felel\u0151ss\u00e9g\u00e9t is tett lehet\u0151v\u00e9 ken\u0151 lehet\u0151v\u00e9 kell", " azt a jogszab\u00e1lyi k\u00f6rnyezetet hogy az akt\u00edv dolgoz\u00f3k az akt\u00edv dolgoz\u00f3 gyermekek a sz\u00fcleik r\u00e9sz\u00e9re a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3juk t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u00e1tcsoportos\u00edtj\u00e1k a a sz\u00fcleiknek te kezel\u00e9s gondoskodva r\u00f3luk \u00e9s nek\u00fcnk ilyen eltem fontos ter\u00fclet \u00e9s \u00fagy gondolom hogy erre Jakab P\u00e9ter szem\u00e9lye is a garancia is korm\u00e1ny azt meg is fogja val\u00f3s\u00edtani hogy a f\u00e9rfiak 40 programunkat v\u00e9grehajtsuk hiszen a f\u00e9rfiaknak is megj\u00e1r 40 \u00e9v ut\u00e1n a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edj lehet\u0151s\u00e9ge \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ez ez term\u00e9szetes a hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta k\u00fczd\u00fcnk ez\u00e9rt azt be fogja vezetni Horv\u00e1th j\u00e1tszunk ez ut\u00f3bbiban nem egyezik teljes m\u00e9rt\u00e9kben a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcnk a f\u00e9rfiak 40 \u00e9ves nyugd\u00edjba vonul\u00e1s\u00e1t lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t alapvet\u0151en a DK rugalmas nyugd\u00edj rendszer kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val gondolja nyilv\u00e1nval\u00f3an m\u00e1s \u00e9s m\u00e1s a megk\u00f6zel\u00edt\u00e9se annak aki aki fizikai munk\u00e1val", " 40 \u00e9vet dolgozott \u0151 m\u00e1r nehezen tudna ut\u00e1na dolgozni \u00e9s t\u00e9nyleg ott lehet\u0151s\u00e9get kell biztos\u00edtani n\u00e1la hogy 40 \u00e9v ut\u00e1n nyugd\u00edjba vonuljon de van aki meg sz\u00edvesen dolgoznak kell 65 66 68 \u00e9vesen is \u0151neki is biztos\u00edtani kell \u00e9s egy igazs\u00e1gos rendszert kell ebben kialak\u00edtani hatalmas az ad\u00f3ss\u00e1g a magyar \u00e1llamnak a nyugd\u00edjasokkal szemben ami az elm\u00falt 10 \u00e9vben t\u00f6rt\u00e9nt 28500 Ft ma m\u00e9g mindig az \u00f6regs\u00e9gi nyugd\u00edjminimum katasztrof\u00e1lis \u00e9s nem csak az\u00e9rt mert a a nyugd\u00edjasok t\u00f6bbs\u00e9ge sz\u00e1l 150000 Ft k\u00f6z\u00f6tti nyugd\u00edjat kap \u00e9s a magyar meg\u00e9lhet\u00e9s \u00e9s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl valahol itt van teh\u00e1t a meg\u00e9lhet\u00e9st szint\u00e9n a nyugd\u00edjasok z\u00f6me Ma Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s ezt az \u00f6sszeget kapja amib\u0151l \u00e9ppen hogy ki tud j\u00f6nni minden h\u00f3napban hanem az\u00e9rt is mert ehhez a 28500 Ft hoz k\u00f6t\u0151dik egy nagyon sok szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszerben dolgoz\u00f3 embernek a juttat\u00e1sa akiknek az elm\u00falt \u00e9vekben nem emelkedett a b\u00e9re nem tudott emelkedni Olyan m\u00e9rt\u00e9kben hogy az versenyk\u00e9pes legyen ez\u00e9rt menek\u00fclnek a szoci\u00e1lis szakm\u00e1b\u00f3l", " mi\u00e9rt gyorsan lej\u00e1r az ideje egy k\u00e9rd\u00e9s hov\u00e1 emeln\u00e9k az \u00f6regs\u00e9gi nyugd\u00edjminimum \u00f6sszeg\u00e9t nagyon emelni kellene nem dolgoztunk sz\u00e1mokon De legal\u00e1bb a dupl\u00e1j\u00e1ra kell itt hirtelen l\u00e1nyok k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor Berta Kriszti\u00e1n is k\u00e9rem hogy mondja el vagy Mit v\u00e1ltoztat meg ha v\u00e1ltoztatn\u00e1nak az \u00f6regs\u00e9gi nyugd\u00edjminimum van ebben csatlakozni tudok Horv\u00e1th J\u00e1cint k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam az \u00e9s m\u00e1r nem a nyugd\u00edjasok hoz tartozik de a Kanizsai k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1ban dolgoz\u00f3 \u00e9rem mi voltunk azok akik megemelt\u00e9k az \u0151 alap illetm\u00e9ny\u00fcket is a a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1n \u00e9s term\u00e9szetesen akkor a Fidesz is m\u00e9g tov\u00e1bb emelte volna de 2006 \u00f3ta erre nem volt nekik sz\u00fcks\u00e9g\u00fck amit \u00e9n fontosnak l\u00e1tok m\u00e9g a nyugd\u00edjrendszer kapcs\u00e1n hogy a differenci\u00e1lt nyugd\u00edjemel\u00e9sr\u0151l besz\u00e9lj\u00fcnk \u00e9s err\u0151l Szerintem Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is maxim\u00e1lisan egyet\u00e9rt velem hiszen a kisebb juttat\u00e1ssal rendelkez\u0151 kapjanak nagyobb ar\u00e1ny\u00fa emel\u00e9st mik\u00f6zben egy f\u00e9l milli\u00f3s nyugd\u00edjasnak eset\u00e9n az emel\u00e9s sz\u00e1zal\u00e9kos m\u00e9rt\u00e9ke lehet hogy alacsonyabb Hiszen az emel\u00e9s \u00f6sszege v\u00e9lhet\u0151en \u00edgy is magasabb lesz mint egy nem kisnyugd\u00edjas eset\u00e9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " minket hogy lej\u00e1rt az id\u0151keretet \u00fagyhogy k\u00f6vetkezik a harmadik itt a blokk", " 3 itt ablakban korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9st Tal\u00e1n ez az ami legink\u00e1bb a gatya benedeki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek el\u00e9g \u00e9les \u00e1ll\u00edt\u00e1sokat fogalmaztak meg arra vonatkoz\u00f3an hogy milyen elsz\u00e1moltat\u00e1sa milyen v\u00e1ltoztat\u00e1sokkal v\u00e1gnak neki egy \u00faj korm\u00e1ny \u00e9l\u00e9n a magyar \u00e1llam \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1nak a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendje most els\u0151k\u00e9nt majd hol lehet j\u00e1tszunk m\u00e1r lesz az a k\u00e9p rendesen k\u00e9pvisel\u0151 \u00far hogy mennyiben megalapozottak azok a v\u00e1rakoz\u00e1sok amiket Alapvet\u0151en az \u00f6n\u00f6k minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje korb\u00e1csolt\u00e1k most a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyben rendk\u00edv\u00fcl \u00e9lesen fogalmazhat id\u00e9zzem \u0150t \u00fagy fogalmazott Dobrev Kl\u00e1ra aki \u00fagy gondolja \u00e1t is bej\u00f6n a b\u00e9ke orsz\u00e1gegyes\u00edt\u00e9s halkszav\u00fa kompromisszumok az meg fog bukni tudom\u00e1sul kell venni ha nem tudunk elsz\u00e1molni az Orb\u00e1n rendszerr\u0151l akkor az Orb\u00e1n rendszer sz\u00e1molj vel\u00fcnk az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s az hogy mit tud \u00fczenni azoknak a korm\u00e1nnyal el\u00e9gedetlen nem ellenz\u00e9ki t\u00f6rt szavaz\u00f3knak akit Adott esetben m\u00e9g bizonytalanok lehet hogy kacsintgatnak is a DK vagy ott esetben a teljes ellenz\u00e9k fel\u00e9 de elijeszti \u0151ket ez a fajta h\u00e1bor\u00fas retorika", " hogy az a fajta harcias ki\u00e1ll\u00e1s \u00e9s azt gondolj\u00e1k hogy 12 \u00e9v norm\u00e1l rendszer ut\u00e1n most m\u00e1r jobb lenne valami fajta konszenzusos hatalomgyakorl\u00e1s l\u00e1tni mit tud nekik \u00fczenni", " El\u0151sz\u00f6r is az hogy Ne ijessz el \u0151ket nem szabad megijedni az Orb\u00e1n korm\u00e1ny amilyen hatalomgyakorl\u00e1si technik\u00e1kat folytatott az elm\u00falt \u00e9vekben az p\u00e9ld\u00e1tlan Eur\u00f3p\u00e1ban t\u00e9nyleg p\u00e9ld\u00e1tlan Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9s sajnos Minden helyre a saj\u00e1t embereit kinevezve minden Forr\u00e1s a saj\u00e1t \u00e9rdekei szerint alak\u00edtva", " form\u00e1t v\u00e1lt Tulajdonk\u00e9ppen egy norm\u00e1lis a Levente a magyar t\u00e1rsadalmat ehhez hozz\u00e1 szoktatta a A t\u00e1rsadalom r\u00e9tegei mindenki szinte hogy hogy m\u00e1rpedig ennek \u00edgy kell m\u0171k\u00f6dnie \u00e9s nek\u00fcnk meg kell mutatnunk hogy ezt m\u0171k\u00f6dhet m\u00e1sk\u00e9nt is de ahhoz hogy m\u00e1sk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dj\u00f6n ahhoz Igenis Dobrev Kl\u00e1ra kem\u00e9ny szavaival \u00e9lve ezekkel a a a be\u00e1gyazott strukt\u00far\u00e1kkal le kell sz\u00e1molnunk egyszer \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kre ez az elej\u00e9n nagyon nagyon kem\u00e9ny lesz borzaszt\u00f3 Sok konfliktust fog okozni \u00e9s ez\u00e9rt \u00e9n nagyon er\u0151s korm\u00e1nynak kell egy nagyon er\u0151s korm\u00e1nyf\u0151vel ki\u00e1llnia aki ez v\u00e9gig k\u00e9pest csin\u00e1lni", " A FIDESZ minden eszk\u00f6zt meg fog ragadni ahhoz hogy ezekben a az als\u00f3bb szinteken az \u00e1llamigazgat\u00e1s abba a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat c\u00e9gstrukt\u00fara Als\u00f3 szinten megtartsa tulajdonk\u00e9ppen a hatalmi poz\u00edci\u00f3j\u00e1t azzal hogy zsarol\u00e1si helyzetbe hozza az \u00faj korm\u00e1nyt \u00e9s nincs k\u00e9ts\u00e9g\u00fcnk afel\u0151l sem hogy a kommunik\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban is a mindennapi kommunik\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban \u00e9s egy \u0151r\u00fclt neh\u00e9z helyzetet fog teremteni a korm\u00e1nyzat sz\u00e1m\u00e1ra Ez\u00e9rt k\u00e9rdezem akkor azt hogy teljesen \u00e9rtem hogy az ellenz\u00e9ki Max szavaz\u00f3k elv\u00e1rj\u00e1k a harcias retorik\u00e1t elismerik a port az ma k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet a minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt aki nem k\u00e9pvisel kell\u0151k\u00e9ppen karak\u00e1n ki\u00e1ll\u00e1st ugyanakkor a sz\u00e9lesebb t\u00e1rsadalmi r\u00e9tegek szempontj\u00e1b\u00f3l val\u00f3sz\u00edn\u0171leg egyfajta konszenzus keres\u0151 egyfajta a mostani rendk\u00edv\u00fcl ki\u00e9lezett k\u00f6z\u00e9leti viszonyok helyett valami fajta b\u00e9k\u00e9sebb hangnemet szeretne hogy ha v\u00e1ltani akar az Orb\u00e1n korm\u00e1ny Roli fent ez megadta neki az elm\u00falt 12 \u00e9vben \u00e9pp el\u00e9g ja", " kedvet Mit tudn\u00e1k \u00fczenni Nem mindegy kivel lesz\u00fcnk k\u00edm\u00e9letlenek \u00e9s harciasak az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e9s az Orb\u00e1n korm\u00e1ny legsz\u0171kebb k\u00f6r\u00e9vel k\u0151kem\u00e9nyen kell b\u00e1nni \u00e9s vel\u00fck harciasan kell fell\u00e9pni Nyilv\u00e1n nem fizik\u00e1lis harcot \u00e9rtek ezalatt De ehhez egy nyugodt kiegyens\u00falyozott \u00e9s hat\u00e1rozott minisztereln\u00f6kkel Magyarorsz\u00e1gnak aki tudja \u00e9s pontosan v\u00e9gig is csin\u00e1lja azt amit amit eltervezett err\u0151l besz\u00e9lt a Kongresszusi besz\u00e9d\u00e9ben Dobrev Kl\u00e1ra Tulajdonk\u00e9ppen ez a garancia arra hogy ez a nyugodts\u00e1ga nyugodtan tudunk tudjuk v\u00e9gigcsin\u00e1lni ezt akkor a semleges v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok akik akik azt v\u00e1rj\u00e1k \u00e9s t\u00e9nyleg azt v\u00e1rj\u00e1k mert nagyon sokan b\u00e9k\u00e9t v\u00e1rnak ebben az orsz\u00e1gban \u00e9s ebben ebben ebben igaza van nagyon sokat b\u00e9k\u00e9n nagyon sokan b\u00e9k\u00e9t v\u00e1rnak de a b\u00e9k\u00e9hez egy nyugodt hat\u00e1rozott l\u00e9p\u00e9seken vezet\u0151 \u00fat", " te hogy m\u00e9g menj\u00fcnk az els\u0151 id\u0151szakban azt\u00e1n Berta Kriszti\u00e1n ugye az \u00f6n\u00f6k minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltj\u00e9t sem lehet azzal v\u00e1dolni hogyne lenne ezekr\u0151l az \u00e9les \u00e1ll\u00edt\u00e1sokkal \u00e9s hogyha retorik\u00e1j\u00e1ban ne pr\u00f3b\u00e1lnak \u00fcl\u00f6k a r\u00f3k\u00e1nak mutatkozni ugye pont legut\u00f3bb Orb\u00e1n Viktor jelleg\u0171 minisztereln\u00f6k r\u00e9sz\u00e9re a b\u00f6rt\u00f6nt javasolta majd az olvas\u00e1s sz\u00ednhely\u00e9\u00fcl Amennyiben alkalmas ez a retorika arra hogy egy v\u00e1laszt\u00e1si id\u0151szakban nyilv\u00e1n \u00e9des \u00e1ll\u00edt\u00e1sok kellenek De mennyiben alkalmas ez a retorika hogy korm\u00e1nyra ker\u00fclve k\u00e9pesek legyenek ne csak az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k hanem a t\u00e1rsadalom eg\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pviselni \u00e9les szavak ezek \u00e9s hangos szavak viszont be kell l\u00e1tni hogy 30 \u00e9vnyi demoraliz\u00e1l\u00f3 politika ut\u00e1n erre van sz\u00fcks\u00e9g H\u00e1t a magyar embereket ki ki kell r\u00e1zni abb\u00f3l az Ap\u00e1ti a valahova 30 \u00e9v alatt \u00e9s kimondottan legut\u00f3bbi 12 \u00e9v alatt \u0151k ker\u00fcltek a sz\u00e9p szavak ideje lej\u00e1rt", " be kell l\u00e1tni \u00e9s \u00c9s val\u00f3ban orb\u00e1nnak \u00e9s band\u00e1j\u00e1nak mennie kell \u00c9n azt szeretn\u00e9m l\u00e1tni hogy akik elk\u00f6vett\u00e9k a b\u0171n\u00f6ket megfizetnek ez\u00e9rt a b\u0171n\u00f6k\u00e9rt azt szeretn\u00e9m hogy a k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcli orsz\u00e1gban v\u00e9gre legyenek k\u00f6vetkezm\u00e9nyek F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy ki k\u00f6vette el ak\u00e1r feh\u00e9rgall\u00e9ros b\u0171n\u00f6z\u0151k ak\u00e1r egy mezei civil \u00e9s azt akarom hogy minden egyes polg\u00e1rnak legyen v\u00e9lem\u00e9nye \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n v\u00e1llalhasson a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t megf\u00e9leml\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9n magam mindig is v\u00e1llaltam hogy mit gondolok a vil\u00e1gr\u00f3l k\u00f6z\u00e9letr\u0151l Meg is kaptam \u00e9rte \u00fagymond a jusson H\u00e1t hiszen a a diplom\u00e1m szerinti szakm\u00e1mban nem dolgozhattam \u00e9s Jakab P\u00e9ter \u00e9s a jobbik a garancia arra hogy nem egyszer\u0171en korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk hanem rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9ge az orsz\u00e1gnak \u00c9s mi Ezt le is fogjuk vez\u00e9nyelni vissza fogjuk szerezni az elherd\u00e1lt k\u00f6zvagyont akik t\u00f6rv\u00e9nytelen m\u00f3don hatalmi poz\u00edci\u00f3 ikall vissza\u00e9lve herd\u00e1lt\u00e1k mag\u00e1n vagy Alap\u00edtv\u00e1nyi p\u00e9nzbe az uni\u00f3s illetve az \u00e1llami k\u00f6zvagyont azokat Bizony oda fogjuk k\u00fcldeni ahov\u00e1 val\u00f3k a b\u00f6rt\u00f6nbe \u00e9s a t\u00f6rt\u00e9nelemnek a szem\u00e9tdomb", " M\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s hogy a legutols\u00f3 korm\u00e1nyf\u0151 aki v\u00e1laszt\u00e1st kell tartani rendk\u00edv\u00fcl \u00e9les elsz\u00e1moltat\u00e1st \u00edg\u00e9rt \u00e9s azt mondta hogy az el\u0151z\u0151 rendszernek ami az \u0151 hatalomgyakorl\u00e1s el\u0151tt volt a b\u0171neidet k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl fog elsz\u00e1molni Orb\u00e1n Viktornak h\u00edvt\u00e1k a Magyar lakoss\u00e1g akkor t\u00e9nylegesen egy ar\u00e1nyos a v\u00e1laszt\u00e1si rendszerben a d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge adott alkotm\u00e1nyoz\u00f3 hatalmat azt l\u00e1tjuk hogy \u0151 Ezzel a hatalm\u00e1val sok mindent de mondjuk mondtad elsz\u00e1moltat\u00e1s kapcs\u00e1n nem tartotta konkr\u00e9tan semmi olyan eredm\u00e9nyt Amit egy\u00e9bk\u00e9nt 2091 2010es kamp\u00e1ny sor\u00e1n is v\u00e9gig hangoztatott mi k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg most csak a P\u00e9tert Orb\u00e1n viktort\u00f3l Mit\u0151l lehet ink\u00e1bb hinni az \u00e9n szob\u00e1mat \u00c9s nyilv\u00e1n k\u00e9ne valami biztos\u00edt\u00e9k most itt a v\u00e1laszt\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra mi\u00e9rt ilyenek azok most Jakab P\u00e9ternek akik Adott esetben 2010 ben egy m\u00e1sik jobb oldali jel\u00f6ltnek hittek \u00e9s csal\u00f3dniuk kellett Igen azt kell l\u00e1tni hogy a Fidesz 2014 november\u00e9ben fogadta el a sal\u00e1ta t\u00f6rv\u00e9nyben azt hogy az utols\u00f3 \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi t\u00f6rv\u00e9nyt nem lehet alkalmazni politikusok van \u00e9s az \u0151 csal\u00e1dtagjaik on", " korm\u00e1nyra ker\u00fcl\u00e9se ut\u00e1n egyr\u00e9szt az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s az lesz hogy az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez fogunk csatlakozni emellett egy hazai korrupci\u00f3ellenes hivatalt is Fel fogunk \u00e1ll\u00edtani \u00e9s erre a sal\u00e1tat\u00f6rv\u00e9ny re visszat\u00e9rve kezdem\u00e9nyezni fogjuk ennek a m\u00f3dos\u00edt\u00f3 nak az azonnali elt\u00f6rl\u00e9s\u00e9t \u00e9s 2014 es id\u0151pontt\u00f3l sz\u00e1m\u00edtva az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokb\u00f3l megrendel\u00e9sekb\u0151l m\u00e9rt\u00e9ktelen\u00fcl gazdagodott a szem\u00e9lyek egymilli\u00e1rd forint feletti vagy a n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek egyszeri 90% os ad\u00f3z\u00e1s\u00e1t fogjuk v\u00e9grehajtani \u00e9s a befolyt \u00f6sszeget szoci\u00e1lis politik\u00e1hoz azzal \u00d6sszhangban az pedig a neh\u00e9z helyzetbe ker\u00fclt magyar csal\u00e1dok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra fogjuk ford\u00edtani \u00e9s Orb\u00e1n Viktorral r\u00e1t\u00e9rve H\u00e1t ez az \u00faj impotens politik\u00e1jukat mutatja hogy 12 \u00e9v nem volt nekik el\u00e9g ahhoz hogy elsz\u00e1molt\u00e1k azt akit el akartak sz\u00e1moltatni \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n a bizony\u00edtsa nak b\u00e1rmit ami vel\u00fck anno v\u00e1dolt\u00e1k \u00e9s m\u00e9g a tavaszi \u00fcl\u00e9sszaka utols\u00f3 napjaiban a parlamentben", " j\u00f3l kellett mosolyognom azonnal mikor Budai Gyula egykori elsz\u00e1moltat\u00e1si korm\u00e1nybiztos fel\u00e1llt kih\u00fazta mag\u00e1t \u00e9s elkezdett Gyurcs\u00e1ny ozni H\u00e1t j\u00f3 reggelt az \u0151 feladata lett volna az hogy a mivel v\u00e1dolj\u00e1k akkor bizony\u00edts\u00e1k le a sz\u00e1mot a.s.a. kell az esetleges elsz\u00e1moltat\u00e1sa 2010 ut\u00e1ni b\u0171n\u00f6kre terjed ki vagy kiterjesztett 2010 el\u0151tti b\u0171ncselekm\u00e9nyekre is hogyha azok igazol\u00e1s nyernek b\u00e1rmilyen fajta nyomoz\u00f3 munka eredm\u00e9nyek\u00e9ppen \u00c9n erre most annyit szeretn\u00e9k reag\u00e1lni hogy minden Folyamatban van teh\u00e1t mindenre keress\u00fck a megold\u00e1st azonban enn\u00e9l konkr\u00e9tabban nem szeretn\u00e9k el\u00e1rulni mert nem szeretn\u00e9k t\u0151le senkinek sem \u00e1lmatlan \u00e9jszak\u00e1t okozni f\u0151leg nem semmilyen Zsoltnak hiszen ha olyan \u00e1ll\u00edt\u00e1st hallik most t\u0151l\u00fcnk ami ami nekik nem tetszene az \u0151 retorikai lyukba nem illene bele Akkor bizony 23:57 megint be fog gy\u00fajtani valamilyen t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1st \u00fagyhogy neked \u00e9s nem is felt\u00e9tlen a KDNP te vagy a Fideszre vannak tudod hanem arra hogy azok akikkel jelenleg Sz\u00f6vets\u00e9g mert vannak \u0151r\u00e1juk is hogyha az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokban b\u00e1rmilyen gyan\u00faja", " felmer\u00fcl \u00e9s m\u00e9g nem \u00e9v\u00fclt el akkor ki fog elterjedni az elsz\u00e1moltat\u00e1s\u00e1ra az id\u0151szakra is szerintem akkor tudunk tiszta lappal nyitni a t\u00e1rsadalom fel\u00e9 \u00e9s benn\u00fcnk is akkor b\u00edznak a v\u00e1laszt\u00f3k hogyha minden \u00fcgyet megfog\u00f3 vizsg\u00e1lni F\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l hogy ellenz\u00e9ki be korm\u00e1nyp\u00e1rti k\u00f6vette el Horv\u00e1th j\u00e1tszunk ugye rendk\u00edv\u00fcl sz\u00e9les klient\u00fara k\u00f6rt minket a Fideszt err\u0151l sz\u00e1mos tanulm\u00e1nya sz\u00e1mos oknyomoz\u00f3 \u00fajs\u00e1gcikket Ugyanakkor egy olyan k\u00f6r amely nem lek\u00f6telezett Ja a fidesznek hanem King szer\u0171en elviseli a hatalomgyakorl\u00e1s a tik a k\u00f6zigazgat\u00e1sban dolgoz\u00f3 \u00edgy t\u00f6bb t\u00edzezer emberr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk mit tud nekik mondani kell e f\u00e9ln\u00fcnk b\u00e1rmikor megv\u00e1lt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f6vets\u00e9gesek lesznek Adott esetben kell n\u00e9zn\u00fcnk a h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9 hogy nem j\u00f6n egy korm\u00e1nybiztos aki el akarja \u0151ket sz\u00e1moltatni Az\u00e9rt munkav\u00e9gz\u00e9s\u00e9rt Ami egy\u00e9bk\u00e9nt a politikailag kinevezett f\u0151n\u00f6k\u00fck utas\u00edtotta \u0151ket erre azt szoktam mondani hogy ebben az orsz\u00e1gban nincs k\u00e9t egym\u00e1ssal kompatibilis van lev\u00e1lthat\u00f3 \u00e9s cser\u00e9lhet\u0151 k\u00f6zigazgat\u00e1si appar\u00e1tus tulajdonk\u00e9ppen", " nem kell f\u00e9lni\u00fck Mi\u00e9rt is kellene f\u00e9lni\u00fck \u0151k tett\u00e9k ami a dolgok ami a k\u00f6ztisztvisel\u0151 hivat\u00e1sunk b\u00f3l ad\u00f3dott Anita \u00e1llamtitk\u00e1r helyettes \u00e1llamtitk\u00e1r f\u0151oszt\u00e1lyvezet\u0151 sat\u00f6bbi sat\u00f6bbi mondott nekik megcsin\u00e1lt\u00e1k ez\u00e9rt mi\u00e9rt k\u00e9ne f\u00e9lnie b\u00e1rkinek is semmif\u00e9le f\u00e9lnival\u00f3juk nincs tulajdonk\u00e9ppen", " az Arra kell r\u00e1\u00e9breszteni a a azokat akik m\u00e9g nem tudj\u00e1k hogy merre fognak elindulni a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi v\u00e1laszt\u00e1sokon tavasszal amikor szavazni indulnak Hogy", " nem a kisember tulajdonk\u00e9ppen az akit akit akinek f\u00e9lnie kell ebben a rendszerben akinek f\u00e9lnie kell az ma pontosan tudja hogy \u0151neki f\u00e9lnie kell mert olyan vagyont halmozott fel az elm\u00falt \u00e9vekben annyira bossz\u00fa\u00e1ll\u00f3 van szolg\u00e1lta ki az Orb\u00e1n rendszert az elm\u00falt \u00e9vekben hogy hogy az m\u00e1r a jogi b\u0171ncselekm\u00e9nyi kateg\u00f3ri\u00e1kat feszeget\u00e9s visszat\u00e9rve m\u00e9g hadd mondjak valamit az\u00e9rt a 2015 dolgokra gondolja azt b\u00e1rki ha az Orb\u00e1n korm\u00e1ny vagy Orb\u00e1n Viktor vagy Budai Gyula tal\u00e1lt volna b\u00e1rmi olyat ami a Gyurcs\u00e1ny korm\u00e1ny vagyok bajnai korm\u00e1nyra elh\u00fazhat\u00f3 az nem tette volna meg \u00e9s nem csukta volna b\u00f6rt\u00f6nben azokat az embereket akik akik tulajdonk\u00e9p akiket megv\u00e1dolt\u00e1k agyon sok mindennel megtette volna ha tudta volna de nem tudta mert nem tal\u00e1lt ilyen", " hangzatos \u00edg\u00e9retek voltak de nem volt m\u00f6g\u00f6tte tartalom ez kider\u00fclt mert a Kriszti\u00e1n H\u00e1t \u00e9n nem tartom magam a tavasz hogy aki elk\u00f6vetett b\u00e1rmit ak\u00e1r ellenz\u00e9ki ak\u00e1r a korm\u00e1nyon azt meg kell vizsg\u00e1lni \u00e9s ha nem tal\u00e1lnak r\u00e1 bizony\u00edt\u00e9kot akkor term\u00e9szetesen az \u00e1rtatlans\u00e1g v\u00e9lelme az mindenkit de nem tal\u00e1ltak bizony\u00edt\u00e9kot az az \u00e1rtatlans\u00e1g bizony\u00edt\u00e9kkal H\u00e1t ez Budai tagj\u00e1t\u00f3l kellene megk\u00e9rdezni hogy \u0151 megk\u00e9r hogy \u0151 mit tan\u00e1csol lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk v\u00e1ltozni m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s az pontosan tudjuk hogy B\u00e1r val\u00f3ban a legt\u00f6bbet szerz\u00e9st azok a nagy mert oligarch\u00e1k nyerik el akiknek a nev\u00e9vel mindig hangos a sajt\u00f3 ugyanakkor azt is lehet tudni hogy a kifejezetten k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3i r\u00e9tegben er\u0151s a verseny verseny Iv\u00e1n korl\u00e1tozottan de m\u00e9gis van k\u00fczdelem az\u00e9rt hogy \u0151k egyenek a besz\u00e1ll\u00edt\u00f3ja ezeknek a nagy megrendel\u0151knek mit lehet csin\u00e1lni nekik Milyen fajta domestic \u00e1ll\u00e1sa k\u00e9pzelhet\u0151 el ennek a v\u00e1llalkoz\u00f3i r\u00e9tegnek amely r\u00e9szben kiszolg\u00e1l\u00f3ja volt A hatalom De n\u00e9zd meg a keleti viselje azt a fajta politikai gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetet amiben \u00e9lnie kellett", " \u00e9s nagyon sok embert foglalkoztatnak r\u00e1ad\u00e1sul b\u00e1rmilyen beruh\u00e1z\u00e1shoz els\u0151dleges tud\u00e1s infrastrukt\u00fara technol\u00f3gia \u00e1llhat a rendelkez\u00e9s\u00fckre mi fog v\u00e1rni erre a fajta k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3i \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt most Berta Kriszti\u00e1nhoz fordulok azt kell l\u00e1tni hogy ezek is a ezek a v\u00e1llalkoz\u00f3 kisemberek tet\u0151k \u00e9s a piacr\u00f3l \u00e9lnek valamib\u0151l nekik is fizetni\u00fck kell az ad\u00f3kat eltartania a munkav\u00e1llal\u00f3ikat \u00e9n nekik is azt tudom \u00fczenni amit Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is kiemelt hogy nincs f\u00e9lnival\u00f3ja ilyen szinten senkinek sem a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00f3l S\u0151t az \u0151 \u00e9rdek\u00fck a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hiszen ha korm\u00e1nyt v\u00e1ltunk \u00e9s tisztess\u00e9gesen m\u0171k\u00f6dtetj\u00fck ezt az orsz\u00e1got akkor v\u00e9gre val\u00f3di verseny lesz a szerepl\u0151k k\u00f6z\u00f6tt \u00fagy mint most mondjuk el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt hogyan a legalkalmasabb jel\u00f6lteket megtal\u00e1ljuk teh\u00e1t nincsen f\u00e9lnival\u00f3juk Horv\u00e1th J\u00e1cint hadd mondjak valamit", " egy v\u00e1llalkoz\u00f3 a besz\u00e9lgettem p\u00e1r \u00e9vvel ezel\u0151tt aki az \u00e9p\u00edt\u0151iparban dolgozik \u00e9s \u0151 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nagy c\u00e9geknek bolt alv\u00e1llalkoz\u00f3ja nyilv\u00e1n a mennyet p\u00e9nz t\u00f6red\u00e9k\u00e9\u00e9rt v\u00e9gezte el a munk\u00e1t a v\u00e9g\u00e9n a sor v\u00e9g\u00e9n valahol \u00e9s \u0151 mondta hogy igaz\u00e1n \u0150 nem akar nagyobb lenni \u0151 nem akar majd be a n\u0151ni az\u00e9rt nem akar nagyra n\u0151ni mert ha nagyobb lesz akkor j\u00f6nnek \u00e9s felfogj\u00e1k meg fogj\u00e1k k\u00e9rdezni t\u0151le hogy mennyi\u00e9rt adja el a c\u00e9g\u00e9t vagy a c\u00e9g\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s ezt nem szeretn\u00e9k nagyon sok v\u00e1llalkoz\u00f3 maradt abban a kis k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3i l\u00e9tben az elm\u00falt \u00e9vekben \u00e9s nem volt kedve n\u0151ni \u00e9s nagyra n\u0151ni \u00e9s a tisztess\u00e9ges \u00e9s korrekt versenyt\u0151l messze Messze van a mai gazdas\u00e1g \u00e9s a gazdas\u00e1gi \u00e9let tulajdonk\u00e9ppen", " mert ilyenr\u0151l nem is besz\u00e9lhet\u00fcnk \u00e9s v\u00e1llalkoz\u00f3k f\u00e9lnek ma f\u00e9lnek", " ez 2015 ismeretlen fogalom volt sz\u00e1mukra ezt meg kell ford\u00edtanunk M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc ugye kedvenc Topi kell szinten az ellenz\u00e9knek mik\u00f6zben van egy olyan helyzet hogy komplett Nemzetgazdas\u00e1gi ter\u00fcleteken megker\u00fclhetetlen Mostanra m\u00e1r v\u00e1llalkoz\u00f3nak a szem\u00e9lye illetve a munkat\u00e1rsainak a sz\u00e1ma olyan kiterjedt hogy feltehet\u0151en b\u00e1rmifajta korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben is mondjuk a k\u00f6zt\u00fcnk csapatnak a elapad\u00e1sa eset\u00e9n ezeknek az embereknek felmer\u00fclhetnek nagyon komoly egzisztenci\u00e1lis kock\u00e1zatait mit tudnak \u00fczeni kifejezetten a M\u00e9sz\u00e1ros \u00e9rdekelts\u00e9gek dolgoz\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra akiknek szint\u00e9n a sz\u00e1mok t\u00f6rt t\u00edzezerre tehet\u0151 mi fog t\u00f6rt\u00e9nni vel\u00fck korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th j\u00e1tszunk", " ugyanazzal tudom kezelni mint a k\u00f6zigazgat\u00e1s eset\u00e9ben is a v\u00e9g\u00e9n a munk\u00e1t valakinek mindig el kell v\u00e9gezni a v\u00e9g\u00e9n ott vannak a szakemberek akik egyszer az egyik c\u00e9gn\u00e9l dolgozok azt\u00e1n r\u00e1k\u00e9nyszer\u00fclnek hogy a m\u00e1sik c\u00e9ghez menjenek de \u0151k a szakemberek n\u00e9lk\u00fcl\u00fck ez az orsz\u00e1g nem m\u0171k\u00f6dik \u00e9s nem is fog m\u0171k\u00f6dni \u0151ket \u0151 r\u00e1juk sz\u00fcks\u00e9g lesz mindig eddig is sz\u00fcks\u00e9g volt b\u00e1rmilyen rendszer volt a szakemberekre mindig sz\u00fcks\u00e9g volt az okos emberek mindig sz\u00fcks\u00e9g volt azt hogy M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rincnek h\u00edvj\u00e1k Ja felettes\u00e9t vagy \u00e9ppen egy tiszt\u00e1bb piaci k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt m\u00e1snak h\u00edvj\u00e1k a felettes\u00e9t vagy m\u00e1snak h\u00edvj\u00e1k a f\u0151n\u00f6k\u00f6t vagy \u00e9ppen \u00dcll\u0151 alap\u00edtott c\u00e9get \u00e9s \u0151 lesz az aki aki m\u00e1sokat foglalkoztat mert tehets\u00e9ge \u00e9s a forgalma ki tudja emelni az alkalmazotti l\u00e9tb\u0151l akkor \u00edgy legyen de \u0151neki mi\u00e9rt k\u00e9ne f\u00e9lnie \u0151 neki egy\u00e1ltal\u00e1n nem kell f\u00e9lni \u00e9s szeretn\u00e9m t\u00e9nyleg megnyugtatni \u0151ket hogy nem \u0151k a c\u00e9lpontja a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1ni elsz\u00e1moltat\u00e1s nak a Fidesz oligarchia Felicia pontosan Berta Kriszti\u00e1n", " maxim\u00e1lisan egyet tudok \u00e9rteni Ahogy ahogy Kanizs\u00e1n az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l sem hajtottunk v\u00e9gre kimondod v\u00e9rengz\u00e9sek ez \u00edgy lesz a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n is nem kell f\u00e9lni\u00fck egy embernek kell kimondottan f\u00e9lni a M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rincnek illetve h\u00e1t a Zoli arra t\u00e1rsaidnak B\u00e1r M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc m\u00e1r nem is a kimondott alagi aligarh hanem \u0151 m\u00e1r a str\u00f3man kateg\u00f3ri\u00e1ba tartozik \u00e9s ez\u00e1ltal az \u0151 vagyona z\u00e1rol\u00e1s \u00e9s hozz\u00e1 sor\u00e1n fog val\u00f3sz\u00edn\u0171leg esni akkor a m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sem mit fog t\u00f6rt\u00e9n kifizetve a c\u00e9g birodalomban \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k privatiz\u00e1lj\u00e1k milyen m\u00f3don akarj\u00e1k majd kezelni ezeket a c\u00e9geket mi fog t\u00f6rt\u00e9nni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n a M\u00e9sz\u00e1ros c\u00e9g birodalommal els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n Erre erre Ugyan csak azt tudom mondani hogy ezen a jog\u00e1szunk m\u00e1r dolgoznak \u00e9s erre is megfelel\u0151 v\u00e1laszt fogunk tudni adni de m\u00e9g nem most ugyanis ha ha id\u0151 el\u0151tt kider\u00edten\u00fcnk minden k\u00e1rty\u00e1inkat akkor fel tudn\u00e1nak k\u00e9sz\u00fclni minden egyes l\u00e9p\u00e9sre ahogy azt eszik Egy\u00e9bk\u00e9nt alapja", " kimentett vagyonnal is Teh\u00e1t ennyit annyit szeretn\u00e9k mondani a v\u00e1laszt\u00f3knak hogy k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk r\u00e1 meg lesz a megfelel\u0151 megold\u00e1s viszont enn\u00e9l t\u00f6bbet nagyon idejekor\u00e1n vagyunk hogy el\u00e1ruljam k\u00e9rd\u00e9s a jog\u00e1llamis\u00e1gi krit\u00e9riumok biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s k\u00f6zben a mag\u00e1ntulajdonnal kis a v\u00e9delme \u00f6sszeegyeztethet\u0151 ezzel amit ugye \u0151k maguk folyamatosan hangoztatnak hogy mindenk\u00e9ppen ilyen fajta elj\u00e1r\u00e1srendek et szeretn\u00e9k ind\u00edtani teh\u00e1t \u00f6sszef\u00e9r e a M\u00e9sz\u00e1ros c\u00e9gbirodalom Ilyen \u00e9rtelemben vett kezel\u00e9se Ezekt\u0151l az elvekkel n\u00e9z a szerkeszt\u0151 \u00far hogy akkor P\u00e9ter is fogalmazott a a jogot addig kell faragni am\u00edg igazs\u00e1g lesz bel\u0151le \u00c9s ezen sokan megr\u00f6k\u00f6ny\u00f6dve hogy H\u00fa h\u00e1t akkor arra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk mint a Fidesz nem a Fidesz addig csavarta a jogot am\u00edg abb\u00f3l igazs\u00e1gtalans\u00e1g lett \u00e9s a rendszer l\u00e9teleme lett a korrupci\u00f3 S\u0151t a rendszer maga a korrupci\u00f3 De nem erre t\u00f6reked\u00fcnk mi hanem Igenis meg", " tal\u00e1lni azokat a lehet\u0151s\u00e9geket hogy Egyr\u00e9szt a tolvajok fizessenek meg a b\u0171ntettei k\u00e9t m\u00e1sik pedig az igazs\u00e1gtalans\u00e1gr\u00f3l igazs\u00e1g legyen ez nem szelekt\u00edv jog\u00e9rtelmez\u00e9s a lehet\u0151s\u00e9get szerintem \u00e9rtelmezheti \u00fagy b\u00e1rki ahogy ahogy ahogy akarja Viszont nek\u00fcnk vil\u00e1gos a c\u00e9lunk le kell v\u00e1ltanunk a korm\u00e1nyt a magyar n\u00e9p \u00e9rdek\u00e9ben k\u00f6sz\u00f6nhet\u00fcnk hogy ezt a vagyon szerezt\u00e9k ezek az emberek az jog\u00e1llami keretek k\u00f6z\u00f6tt volt k\u00e9rdezem \u00e9n mert ugye oda megy\u00fcnk vissza \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171 a jog\u00e1szokkal is majd folyamatosan err\u0151l egyeztetni kell hogy amikor \u0151k ezt a vagyon megszerezt\u00e9k az jogos volt nekik hogy hogy odaker\u00fclt hozz\u00e1juk mert ha nem akkor visszaszerezni sem tulajdonk\u00e9ppen lehetetlen jogszer\u0171 \u00e9s jog\u00e1llami keretek k\u00f6z\u00f6tt hiszen b\u0171ncselekm\u00e9nnyel szerezt\u00e9k hagynod vagy valamilyen olyan m\u00f3don szerezt\u00e9k ami ami tisztess\u00e9gtelen el\u0151nyt biztos\u00edtott sz\u00e1mukra akkor a vagyon is ilyen gyorsan eld\u00f6ntend\u0151", " \u00c9s mi a fontosabb az \u00f6n\u00f6k v\u00e1lasztani sz\u00e1m\u00e1ra Mi az amit k\u00edn\u00e1lnak a v\u00e1laszt\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra az elsz\u00e1moltat\u00e1s meg l\u00e9p\u00e9se vagy pedig a j\u00f3l \u00e1llamis\u00e1g vissza\u00e9p\u00edt\u00e9se ha v\u00e1lasztani kell a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt Melyik a fontosabb hez v\u00e1laszolni A kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt elsz\u00e1moltatni kell a jog\u00e1llami keretek k\u00f6z\u00f6tt hat\u00e1rozottan K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert a Kriszti\u00e1nnak Van m\u00e9g t\u00f6bb mint egy perc megk\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az id\u0151 keret\u00e9vel hozz\u00e1 szeretn\u00e9k sz\u00f3lni nem tudom hogy kit\u00f6r\u00f6lte mert arra szeretn\u00e9k visszautalni hogy hogy pont ez lesz a l\u00e9nyege annak hogy a 2014 es id\u0151pontt\u00f3l amikor bevezett\u00e9k ezt hogy az \u00e1tlag \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi t\u00f6rv\u00e9nyt nem lehet politikusok on \u00e9s az \u0151 csal\u00e1dtagjaik alkalmazni Ugye ezt milyen fogjuk t\u00f6r\u00f6lni \u00e9s \u00c9s igenis akik az a a k\u00f6zvagyon b\u00f3l vagy az EU s p\u00e9nzekb\u0151l korrupci\u00f3 \u00e1ltal gazdagodtak meg azok Igenis feleljenek a b\u0171ntettei k\u00e9rt \u00e9s szerintem Egyel\u0151re ennyit K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hozz\u00e1tenni akkor vitapro knak a v\u00e9g\u00e9re \u00e9rt\u00fcnk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek sor\u00e1n minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek 22 perce lesz arra hogy elmondja az \u00e1ru gondolatait Arra k\u00e9rem \u00f6n\u00f6ket hogy a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d\u00e9ben k\u00e9rjenek ki arra hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k a j\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1s az adott v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3 \u00e9s sz\u00e1m\u00e1ra mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6ket t\u00e1mogass\u00e1k az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son a megsz\u00f3lal sorrendje pedig els\u0151k\u00e9nt Berta Kriszti\u00e1n ut\u00e1na pedig Horv\u00e1th j\u00e1tszunk mert a k\u00e9pvisel\u0151 \u00far j\u00f6nni a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Most van annak az ideje hogy egy\u00fctt teremts\u00fck meg a j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s a szabads\u00e1got minden Kanizsai D\u00e9l \u00e9s D\u00e9l Nyugat Zalai Polg\u00e1r sz\u00e1m\u00e1ra izgalmas h\u00f3napokat \u00e9l\u00fcnk ugyanis haz\u00e1nk t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben m\u00e9g nem volt el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s orsz\u00e1gos el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk mindj\u00e1rt egyb\u0151l ilyenre m\u00e9g nem volt p\u00e9lda \u00e9s mi\u00e9rt tartunk el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st hogy megtal\u00e1ljuk azt az egy alkalmas minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet aki m\u00f6g\u00e9 felsorakozik a teljes ellenz\u00e9k akik legy\u0151zhetik Orb\u00e1n Viktort \u00e9s a Fidesz helytart\u00f3i legyen r\u00e9sze \u00f6n is ennek", " A folyamatnak vegyen r\u00e9szt \u00f6n is az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son szeptember 18 \u00e9s 26 k\u00f6z\u00f6tt t\u00e1mogassa \u00f6n is Jakab P\u00e9tert \u00e9s engem hiszen Mi vagyunk a garancia arra hogy a tolvajok v\u00e9gre megfizetnek a b\u0171ntettei hogy val\u00f3di k\u00e9pviselete lesz az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s val\u00f3di hangja lesz \u00f6nnek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben arra is mi vagyunk a garancia hogy a h\u00e1bor\u00fas k\u00f6z\u00e9let helyett a b\u00e9k\u00e9s fejl\u0151d\u00e9sre fogjuk helyezni a hangs\u00falyt \u00e9s az\u00e9rt fogunk dolgozni hogy ne kelljen senkinek az otthon\u00e1t\u00f3l t\u00e1vol boldogulnia hanem helyben tudjon dolgozni j\u00f6v\u0151t tervezni csal\u00e1dot alap\u00edtani \u00e9s azokat meg is val\u00f3s\u00edtani mi van benne hogy mindazok akik k\u00f6vett\u00e9k ezt a vit\u00e1t vagy megn\u00e9zik felv\u00e9telr\u0151l ezt a vide\u00f3t azok elhat\u00e1rozt\u00e1k m\u00e1r magukban hogy el fognak menni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ra \u00e9s r\u00e9szt fog megvenni a demokr\u00e1ci\u00e1ban mernek v\u00e9lem\u00e9nyt form\u00e1lni M\u00e9g ha csak egy halk x kis\u00e9ret\u00e9ben is ha m\u00e1r csak h\u00e1rom embert siker\u00fclt meggy\u0151zn\u00f6m arr\u00f3l hogy igenis el kell menni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ra \u00e9s r\u00e9szt kell vennie Akkor m\u00e1r meg\u00e9rte", " itt lehett\u00fcnk ahogy eddig is most is sz\u00e1m\u00edthatnak Jakab p\u00e9terre sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m \u00e9s mi is sz\u00e1m\u00edtunk \u00f6n\u00f6kre az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son tal\u00e1lkozunk szeptember 18 a \u00e9s 26 k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9rem t\u00e1mogass\u00e1k Jakab P\u00e9tert m\u00e9g minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s t\u00e1mogassanak engem mint k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Horv\u00e1th Cintia sz\u00f3 Tess\u00e9k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen hiszem azt hogy Magyarorsz\u00e1gnak 2022 tavasz\u00e1t\u00f3l egy nyugodt er\u0151s korm\u00e1nyz\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9ge nyugodt \u00e9s er\u0151s korm\u00e1nyz\u00e1sa felt\u00e9tele annak hogy ebben az orsz\u00e1gban B\u00e9ke legyen hossz\u00fa t\u00e1von B\u00e9ke legyen hossz\u00fa t\u00e1von fejl\u0151d\u00e9s legyen \u00e9s hossz\u00fa t\u00e1von es\u00e9ly legyen es\u00e9lye azoknak akik az elm\u00falt 10 \u00e9vben nem kapt\u00e1k meg az es\u00e9lyt \u0151k vannak t\u00f6bben \u0151k vannak nagyon sokan kevesen kaptak nagyon sokat \u00e9s sokan kaptak nagyon nagyon keveset azoknak akiknek a k\u00e1r\u00e1ra az elm\u00falt 10 \u00e9v 10 12 \u00e9v v\u00e9gi lezajlott v\u00e9gigment tulajdonk\u00e9ppen \u0151ket kell helyzetbe hozni \u00e9s \u0151ket v\u00e1rjuk j\u00f6v\u0151 tavasszal v\u00e1laszt\u00e1son ahol egy els\u0151 l\u00e9pcs\u0151 most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s Arra k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k hogy \u00e9s az\u00e9rt k\u00e9rek bizalmat \u00f6n\u00f6kt\u0151l hogy d\u00e9l Zal\u00e1ban Nagykanizs\u00e1n", " az itt \u00e9l\u0151 emberek is r\u00e9szesei legyenek az \u00faj korm\u00e1nyzat \u00e1ltal ny\u00fajtott fejl\u0151d\u00e9snek \u00e9s er\u0151s gyarapod\u00e1snak Nagykanizsa \u00e9s t\u00e9rs\u00e9ge d\u00e9lzala nem maradhat abban a helyzetben amiben volt innen Igenis ki kell r\u00e1ngatni az a lemarad\u00e1s amiben az elm\u00falt 10 11 12 \u00e9vben ker\u00fclt\u00fcnk tulajdonk\u00e9ppen", " visszaford\u00edthat\u00f3 azt gondolom visszaford\u00edthat\u00f3 \u00e9s ez\u00e9rt dolgoznunk kell ehhez van szakmai tapasztalatom fejleszt\u00e9s politik\u00e1ban dolgozom 20 \u00e9ve ter\u00fcletfejleszt\u00e9s sel v\u00e1llalkoz\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9vel foglalkozunk \u00e9s igenis vannak elk\u00e9pzel\u00e9seim hogy hogyan kell ezt megcsin\u00e1lni Ezt nemcsak az olajos Nagykanizsa sz\u00e1m\u00e1ra szeretn\u00e9m felk\u00edn\u00e1lni hanem az \u00faj korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra is ezt a szaktud\u00e1st Szeretn\u00e9nk felk\u00edn\u00e1lni \u00e9s az eur\u00f3pai uni\u00f3s kapcsolatokkal az eur\u00f3pai uni\u00f3s h\u00e1tt\u00e9rrel egy\u00fctt azon kell dolgoznunk hogy ne Ad\u00e9l zalaiak a kanizsaiak v\u00e1ndoroljanak i Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban hanem Nyugat Eur\u00f3p\u00e1t hozzuk el de m\u00e1r Nagykanizs\u00e1n Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek vit\u00e1ja azzal a h\u00e1rmas sz\u00e1m\u00fa orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti b\u0151l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9pvisel\u0151 tudatnak hogy Elj\u00f6ttek hozz\u00e1nk \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen v\u00e1llalt\u00e1k hogy ut\u00e1n val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a vit\u00e1knak m\u00e9g nincsen v\u00e9ge \u00fagyis kevesebb mint egy \u00f3ra m\u00falva \u00e9rkezik a k\u00f6vetkez\u0151 vita tov\u00e1bbra is Szombathelyen vagyunk \u00e9s \u00e9rkeznek hozz\u00e1nk vas 1. sz\u00e1m", " orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti meg k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeit itt lesz\u00fcnk czegl\u00e9dy Csaba b\u00e9k\u00e1t\u00f3l Ung\u00e1r P\u00e9ter az LMP t\u0151l valami Koczka Tibor az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt t\u00f3l 32bites szervez a partiz\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e1rom h\u00e9tben a szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arr\u00f3l hogy pontosan mikor melyik vita lesz majd l\u00e1that\u00f3 akkor egyr\u00e9szt Aj\u00e1nlom neked az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalt illetve m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444.hu per partiz\u00e1n oldalon is megtal\u00e1lod a legfontosabb tudnival\u00f3kat szint\u00e9n fontos tudnival\u00f3 az hogy amennyiben lemaradn\u00e1l az egyes vit\u00e1kr\u00f3l \u00e9s nincsen lehet\u0151s\u00e9ged minden este ott \u00fclni a k\u00e9perny\u0151k el\u0151tt akkor iratkozz fel a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re amelyben minden reggel frissen \u00f6sszefoglalva kapod meg az el\u0151z\u0151 vita az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1nak a legfontosabb pillanatait a legfontosabb tudnival\u00f3it munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet alig egy \u00f3ra m\u00falva \u00e9rkez\u00fcnk Addig is minden j\u00f3t Ciao"]