["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n a Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1idra r\u00e9sztvev\u0151i Dr Kiss Kriszti\u00e1n az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt jel\u00f6ltje aranyos G\u00e1bor az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d Jen\u0151", "valamint Dr Gy\u00fcre Csaba A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6net\u00fcnket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Tiszal\u00f6k r\u0151l ahol a negyedik napja tart az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st vita sorozattal a partiz\u00e1nok ennek \u00e9rdek\u00e9ben 32 egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet ett\u00fcnk \u00f6ssze hogy ahol voltam jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl a legjobb meg tudja mutatni mag\u00e1t \u00c9s azt\u00e1n majd seg\u00edts ehhez a v\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t annak hogy pontosan kit r\u00e9szes\u00edtenek el\u0151nyben az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n a vit\u00e1t sug\u00e1rz\u00e1s\u00e1val m\u00e9diapartner\u00fcnk A 444 \u00edgy a vit\u00e1kat nemcsak a partiz\u00e1n haj\u00f3 444 fel\u00fcletein is lehet k\u00f6vetni hanem rakt\u00e1l volna valamit Mit a Rolinak szeretn\u00e9m visszan\u00e9zni vagy pedig t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arr\u00f3l hogy hol leszek a k\u00f6vetkez\u0151 wikik csapnak \u00f6ssze illetve esetleg szeretn\u00e9l elj\u00f6nni valamelyik vit\u00e1ra \u00e9s \u00e9l\u0151ben is k\u00f6vetni az esem\u00e9nyeket akkor regisztr\u00e1lni is tudsz az van az a", "minden tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rsz ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu teh\u00e1t erre a c\u00edmre kell menned hogyha szeretn\u00e9l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni van m\u00e9g egy h\u00f3napja ennek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozatnak a 444 Keletibe a 444.hu per partiz\u00e1n oldalon szint\u00e9n el\u00e9rhet\u0151 a legfontosabb inform\u00e1ci\u00f3kat Ha pedig lemaradtam valahol Anit\u00e1r\u00f3l illetve szeretn\u00e9l nem csak est\u00e9nk\u00e9nt kapni egy m\u00e1sf\u00e9l \u00f3r\u00e1t vit\u00e1kat hanem \u00f6sszefoglal\u00f3kat is akkor iratkozz fel a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggelire ami minden reggel 7:00 \u00f3rakor \u00f6sszefoglalni elk\u00fcldenek k\u00e9t elk\u00fcldi neked az el\u0151z\u0151 nap legfontosabb pillanatait az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kb\u00f3l \u00c9s akkor most a szab\u00e1lyokr\u00f3l a k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lteknek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fckre a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re van egy nyit\u00f3besz\u00e9d szakasz t\u00fcnetei z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d szakasz ebben korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl besz\u00e9ltek 22 perces id\u0151keretben a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek ekkor nincsen lehet\u0151s\u00e9get k\u00f6zben v\u00e1gni van Viszont h\u00e1rom vita blokkal szint\u00e9n azonos id\u0151kerete rendelkezne", "A k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6ltek egym\u00e1s szav\u00e1ba v\u00e1g hatnak k\u00e9rdezhetek egym\u00e1st\u00f3l Adott esetben vit\u00e1t hatnak is \u00fagyhogy itt k\u00e9rn\u00e9m is meg a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy akt\u00edvan haszn\u00e1lj\u00e1k ki ezt a lehet\u0151s\u00e9get ha egy adott vita blogban elfogy valamelyik k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek az id\u0151kerete Akkor abban a vita blokkban t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r nem sz\u00f3lalhat meg a k\u00f6vetkez\u0151 vitatott valami van ki lesz lehet\u0151s\u00e9ge tov\u00e1bbra is kifejteni a gondolatait gilson k\u00e9pviselet\u00fcket hogy tiszt\u00e1k e a szab\u00e1lyok K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Igen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Akkor kezd\u0151dnek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "nyit\u00f3besz\u00e9de keret\u00e9ben 22 perc \u00e1ll minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt rendelkez\u00e9s\u00e9re a nyit\u00f3 besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek keret\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt aranyos G\u00e1bor k\u00e9rem nyit\u00f3besz\u00e9de nek elmond\u00e1s\u00e1ra", " j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok nagy szeretettel \u00e9s tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a megjelenteket \u00e9s azokat is akik az interneten k\u00f6vetik a mai esem\u00e9ny\u00fcnket El\u0151sz\u00f6r is nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azt hogy a partiz\u00e1n 32 v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben megszervezte az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s jel\u00f6ltjeinek ezt a vita sorozatot is \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy Guly\u00e1s M\u00e1rton \u00e9s csapata val\u00f3ban fontosnak tartja azt hogy a hitelesen \u00e9s a teljes k\u00f6r\u0171en t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t \u00e1llampolg\u00e1rokkal lehet el\u0151re mozata nemzet\u00fcnket ha bemutatkoz\u00e1s\u00e1t t\u00e9rre aranyos G\u00e1bor vagyok n\u0151s k\u00e9t kisl\u00e1nyom boldog \u00e9desapja Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n sz\u00fclettem \u00e9s ott is \u00e9rdekli m\u00e1r 36 \u00e9ve 16 \u00e9vvel ezel\u0151tt csatlakoztam a magyar szocialista p\u00e1rt Ny\u00edregyh\u00e1za csapat\u00e1hoz kamp\u00e1nyf\u0151n\u00f6k k\u00e9ne szavazatsz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 bizotts\u00e1gi tagk\u00e9nt tan\u00e1csad\u00f3k\u00e9nt rengeteg sikert \u00e9rt el meg itthon is K\u00fclf\u00f6ldi testv\u00e9r p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll egyar\u00e1nt informatikusk\u00e9nt v\u00e9geztem el a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1t \u00c9s ezen a ter\u00fcleten valamennyi fontos k\u00e9pz\u00e9st siker\u00fclt megszereznem illetve elv\u00e9geznem majd \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a ny\u00edregyh\u00e1zi megyei", " k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s\u00e9nek voltam tagja Ezt k\u00f6vet\u0151en 2010 ut\u00e1n pedig a szakmai bizotts\u00e1gokban vettem r\u00e9szt \u00e9s amikor a tanulm\u00e1nyokr\u00f3l vagy pedig az \u00e9let utamra besz\u00e9l\u00fcnk akkor holnap Gyula szavai mindig eszembe jutnak egy rendezv\u00e9nyen \u0151 azt mondta hogy korm\u00e1nyon kem\u00e9nyen dolgozni kell \u00e9s ellenz\u00e9kben pedig a lehet\u0151 legt\u00f6bb tud\u00e1s kell megszerezni \u00e9s a lehet\u0151 legt\u00f6bbet kell tanulni ez\u00e9rt \u00edgy 2010 \u00f3ta n\u00e9gy diplom\u00e1t szereztem meg \u00e9s h\u00e1rom szakmai k\u00e9pz\u00e9s bizony\u00edtv\u00e1ny\u00e1t vehettem \u00e1t \u00e9s hol a szavaid betartva \u00c9n m\u00e1r most nem jelentkeztem szeptembert\u0151l fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nybe \u00fagyhogy azt gondolom hogy ideje korm\u00e1nyozni a m\u00e1sik ami meghat\u00e1rozta az \u00e9letemet az a sport \u00c9n azt gondolom hogy az\u00e9rt mert igazs\u00e1gos \u00e9s fel amely tiszteli a becs\u00fcletes munk\u00e1t \u00e9s megb\u00fcnteti a lesz\u00e1ll\u00e1st Ez\u00e9rt is vagyok b\u00fcszke arra hogy k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sport\u00e1gban is siker\u00fclt orsz\u00e1gos bajnoki c\u00edmet el\u00e9rem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen", " k\u00f6vetkezik Gy\u00fcre Csaba nyit\u00f3besz\u00e9de", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagy Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a megjelenteket Illetve azt is aki a neten kereszt\u00fcl n\u00e9z benn\u00fcnket \u00e9s megtisztelnek a figyelm\u00fckkel Gy\u00fcre Csaba vagyok jelenleg orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 2010 \u00f3ta vagyok itt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 az\u00f3ta tev\u00e9kenykedem ez\u00e9rt a megy\u00e9\u00e9rt ez\u00e9rt a k\u00f6rny\u00e9k \u00e9rt a Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megyei emberek\u00e9rt Egy\u00e9bk\u00e9nt jog\u00e1sz v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkezem \u00e9s jog\u00e1szk\u00e9nt dolgoztam kor\u00e1bban \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt am\u00edg nem ker\u00fcltem be a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom sz\u00edneiben ker\u00fcltem ide \u00e9s 2003 \u00e9v v\u00e9ge \u00f3ta 2004 eleje \u00f3ta vagyok a jobbiknak a tagja j\u00f3 ideig a jobbik orsz\u00e1gos aleln\u00f6ke is voltam az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben azt l\u00e1tom folyamatosan hogy nagyon nagy probl\u00e9m\u00e1k vannak ebben az orsz\u00e1gban hiszen 2010 \u00f3ta ezt az Orb\u00e1n korm\u00e1ny korszaka \u00e9s azt l\u00e1tom hogy Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye", " sz\u0171kebb ter\u00fclet\u00fcnk hihetetlen m\u00e9rt\u00e9kben marad le a t\u00f6bbi ter\u00fclett\u0151l az orsz\u00e1g t\u00f6bbi pontj\u00e1t\u00f3l mit l\u00e1tunk Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben legalacsonyabbak a b\u00e9rek Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben legalacsonyabbak a nyugd\u00edjak Viszont mi itt a legmagasabb a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben h\u00e1romszor h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l szer nagyobb a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi r\u00e1ta mint az orsz\u00e1gos \u00e1tlag itt \u00e9p\u00fclnek itt \u00e9p\u00fcl a legkevesebb lak\u00e1s mit jelent ez azt jelenti hogy ennek a megy\u00e9nek a legkisebb a megtart\u00f3 ereje innen elmennek az emberek elv\u00e1ndorolnak elmennek a f\u0151v\u00e1rosban elmennek Nyugat Magyarorsz\u00e1gra elmennek Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ba \u00e9s a csal\u00e1dok sz\u00e9t hullanak mert nincsen megtart\u00f3 er\u0151 Nincs megfelel\u0151 Munkahely nincs min\u0151s\u00e9gi munkahely ahol meg meg\u00e9lhet\u00e9st tudn\u00e1nak szerezni az emberekkel kell j\u00e1rni M\u00e9g megyen bel\u00fcl is messzire hogy egy\u00e1ltal\u00e1n megkeress\u00e9k a minim\u00e1lb\u00e9rt hogy att\u00f3l egy picivel t\u00f6bbet \u00e9s ez a legnagyobb", " probl\u00e9ma nincs megtart\u00f3 ereje a megy\u00e9knek \u00c9s ezen a Fidesz semmit sem v\u00e1ltoztatott rontott az elm\u00falt id\u0151szakban nek\u00fcnk Ez\u00e9rt kell k\u00fczdeni hogy ez megv\u00e1ltozzon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Kiss Kriszti\u00e1n nyit\u00f3besz\u00e9d a k\u00f6vetkez\u0151t Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00e9n is a megjelenteket valamit mindenkit az internet m\u00e1sik oldal\u00e1n engem Dr Kiss Kriszti\u00e1nnak h\u00edvnak 38 \u00e9ves vagyok v\u00e9gzetts\u00e9gemet tekintve igazgat\u00e1sszervez\u0151 illetve jog\u00e1sz vagyok jelenleg \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt dolgozom csal\u00e1di \u00e1llapot\u00e1t tekintve n\u0151s vagyok k\u00e9t gyermekem egy l\u00e1ny \u00e9s egy fi\u00fa gyermekem van szeretn\u00e9l bemutatkoz\u00e1s keret\u00e9ben k\u00f6sz\u00f6netemet kifejezni egyfel\u0151l a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak hogy lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtottak arra hogy itt is legyen egy vita is megmutathassa mag\u00e1t a a jel\u00f6ltek valamennyi valamennyi jel\u00f6lt Illetve szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni m\u00e9g egyszer azoknak a t\u00f6bbtucatnyi seg\u00edt \u00f6nnek akik hozz\u00e1j\u00e1rultak ahhoz hogy majd tal\u00e1n Hacsak n\u00e9lk\u00fcl\u00fck nem tudtam volna \u00f6sszegy\u0171jteni azt a t\u00f6bb mint 500 aj\u00e1nl\u00e1st amivel hivatalosan is", " k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lti v\u00e1lhattam az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son mi\u00e9rt vagyunk m\u00e1r itt Az\u00e9rt vagyunk itt mert egy 10 \u00e9ve tart\u00f3 fideszes korm\u00e1nyt\u00f6bbs\u00e9g olyan helyzetbe hozta ezt az orsz\u00e1got Ami arra k\u00e9nyszer\u00edtett benn\u00fcnket \u00e9s arra legjobb p\u00e9lda Egy\u00e9bk\u00e9nt az hogy most itt a 11 YouTube csatorna keretein bel\u00fcl kell vit\u00e1zzunk \u00e9s nem pedig Mondjuk a 100 milli\u00e1rd forint\u00e9rt fenntartott k\u00f6zm\u00e9di\u00e1ban m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban az a t\u00e9ny Egy\u00e9bk\u00e9nt azt mutatja hogy valami nem j\u00f3 ir\u00e1nyba ment el ebbe az orsz\u00e1gba \u00e9s nem j\u00f3 ir\u00e1nyba halad ezen kell v\u00e1ltoztatnunk ezen is kell v\u00e1ltoztatnunk Nyilv\u00e1n a c\u00e9l Az hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s legyen ennek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak az a t\u00e9tje hogy megtal\u00e1ljuk azt a jel\u00f6ltet aki a legjobb leger\u0151sebb kih\u00edv\u00f3ja lehet az adott k\u00f6rzetben a fideszes jel\u00f6ltnek term\u00e9szetesen mindenki azt gondolja hogy \u0151 az az egy szem\u00e9ly aki a leger\u0151sebb legjobb kih\u00edv\u00f3ja lehet \u00c9n azt gondolom hogy az\u00e9rt tudn\u00e9k a leger\u0151sebb kih\u00edv\u00f3ja lenni mert megingathatatlan m\u00f3don k\u00edv\u00e1nok dolgozni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rt \u00e9s ez\u00e9rt szeretn\u00e9k is \u00e1ldozatokat hozni ez\u00e9rt hogy kor\u00e1bban m\u00e1r a Facebookon is Bejelentettem nem k\u00edv\u00e1n", " szerepelni semmif\u00e9le v\u00e1laszt\u00e1si list\u00e1n hogyha erre adott esetben lehet\u0151s\u00e9g volna mert azt gondolom hogy nem szabad \u00fagy nekiv\u00e1gni k\u00fczdelemnek hogy adott esetben ott l\u00f3g az ember feje felett hogy j\u00f3 J\u00f3 majd akkor list\u00e1r\u00f3l valamilyen fondorlatos m\u00f3don bejutok a parlamentbe hanem ide kell k\u00fczdeni az\u00e9rt a helyet \u00c9s ez\u00e9rt szeretn\u00e9l k\u00fczdeni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme A meg\u00e9lhet\u00e9s hi\u00e1nya a Szabolcsi falvakban \u00edgy sz\u00f3l az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l Tech hez Azt lehet tudni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sz\u00e1m\u00edt\u00e1sok alapj\u00e1n te legal\u00e1bb 50 80 milli\u00e1rd forintnyi bev\u00e9telkies\u00e9st jelent a munkaer\u0151hi\u00e1ny lesz a munkaer\u0151 min\u0151s\u00e9g\u00e9nek el\u00e9gtelens\u00e9ge a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs \u00e1gazatnak ugye azt is lehet hallani hogy a nyolc 10000 Ft os napsz\u00e1mos b\u00e9rek annyira alacsonyak hogy ezen m\u00e1r gyakorlatilag az ukr\u00e1n vagy a rom\u00e1n vend\u00e9gmunk\u00e1sokat sem lehet itt tartani ink\u00e1bb tov\u00e1bbmennek \u0151k is nyugat eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban ahol ennek a t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s\u00e9t tudj\u00e1k megkeresni hogyan orvosolnak ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat kifejezetten a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs \u00e1gazatban a mez\u0151gazdas\u00e1gon bel\u00fcl hogyan pr\u00f3b\u00e1lnak meg\u00e9lhet\u00e9st biztos\u00edtani az ebb\u0151l a munk\u00e1b\u00f3l szeg\u00e9nyes meg\u00e9lhet\u00e9st jelenleg sem k\u00e9pes megteremteni mag\u00e1nak ezek az emberek hogyan pr\u00f3b\u00e1lnak ezt \u00d6n\u00f6k j\u00f3v\u00e1tenni \u00e9s itt a megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Gy\u00fcre k\u00e9pvisel\u0151i riaszt\u00f3", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t H\u00e1t Els\u0151sorban Azt tudjuk hogy Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye az r\u00e9gi hagyom\u00e1ny a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs termel\u0151i tesi sorban a gy\u00fcm\u00f6lcsnek az alm\u00e1nak van a legnagyobb hagyom\u00e1ny ebben a megy\u00e9ben azt l\u00e1tjuk hogy a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta ez az \u00e1gazat folyamatosan le\u00e9p\u00fclt Magyarorsz\u00e1gon illetve Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben pedig jelent\u0151sen \u00c9n azt gondolom hogy a hetvenes \u00e9vekben m\u00e9g a vid\u00e9ki lakoss\u00e1g teh\u00e1t aki nem a nagyv\u00e1rosokban lakott vagy a k\u00f6zepes v\u00e1rosokban hanem a falvakban azoknak k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl a fele p\u00f3tolta a fizet\u00e9s\u00e9t az alm\u00e1b\u00f3l illetve a krumplib\u00f3l Vagy esetleg m\u00e1s z\u00f6lds\u00e9gb\u0151l illetve gy\u00fcm\u00f6lcsb\u0151l \u00e9s ebb\u0151l itt meg lehetett \u00e9lni itt jelent\u0151s volt m\u00e9g az \u00e1llattart\u00e1s is hiszen a falvakban P\u00e9ld\u00e1ul l\u00e1thattuk azt hogy jelent\u0151s teh\u00e9n\u00e1llom\u00e1ny volt Illetve szinte mindenkinek volt l\u00e1basj\u00f3sz\u00e1g \u00e9s szinte Mindenki tart a sert\u00e9seket is ez a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ezt valahogy teljes m\u00e9rt\u00e9kben megsz\u00fcntette a korm\u00e1nyok egy\u00e1ltal\u00e1n nem figyeltek oda hogy itt kellene", " \u00fajra kellene figyelni Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9re \u00e9s arra sem hogy ez egy nagyon fontos meg\u00e9lhet\u00e9si form\u00e1ja a vid\u00e9ki embereknek \u00e9s ennek a gyakorlatilag ennek a megsz\u0171n\u00e9se ennek az \u00e1gazatnak az azt jelentette hogy megsz\u0171nt a vid\u00e9knek a megtart\u00f3 ereje a falvaknak a megtart\u00f3 ereje gyakorlatilag megsz\u0171nt egy olyan probl\u00e9m\u00e1t kell l\u00e1tni Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s sajnos ez a Fidesz korm\u00e1ny idej\u00e9n az Orb\u00e1n korm\u00e1ny idej\u00e9n jelent\u0151sen rosszabbodott a helyzet hogy gyakorlatilag a Magyarorsz\u00e1gon nagyon sz\u0171k r\u00e9teg kez\u00e9ben vannak a term\u0151f\u00f6ldek a term\u0151f\u00f6ldek nek a k\u00e9tharmada az a 10% os vagy m\u00e9g 10% n\u00e1l kisebb kisebbs\u00e9gnek a tulajdon\u00e1ban illetve haszn\u00e1lat\u00e1ba ker\u00fclt ez\u00e1ltal meg senkit visel\u0151 tudod csak annyit szeretn\u00e9k k\u00e9rni hogy m\u00e1r a diagn\u00f3zist \u00e9rtj\u00fck De hogy konkr\u00e9t javaslatot fogalmazzam meg hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogyan orvoson ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat \u00e9rtettem igen", " teh\u00e1t Els\u0151sorban itt a felv\u00e1s\u00e1rl\u00e1si jelleg\u00e9t kellene megv\u00e1ltoztatni illetve arra kellene odafigyelni hogy megfelel\u0151 szakk\u00e9pz\u00e9s legyen teh\u00e1t mindent El\u0151sz\u00f6r is az ma az oktat\u00e1s oldal\u00e1r\u00f3l kell elind\u00edtani a sajnos Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben azt l\u00e1tjuk hogy a t\u00e1rsadalomnak egy nagyon j\u00f3 Nagyon nagy r\u00e9tege Semmilyen form\u00e1ban nem vette nem vesz r\u00e9szt a szakoktat\u00e1sban a szakk\u00e9pz\u00e9sben ez\u00e9rt az elhelyezked\u00e9s\u00fck a munkaer\u0151piacon nagyon nagyon neh\u00e9zz\u00e9 v\u00e1lik ez egy nagyon s\u00falyos probl\u00e9ma ezek elm\u00e9letileg be ker\u00fclhetn\u00e9nek a mez\u0151gazdas\u00e1gban \u00e9s dolgozhatn\u00e1nak ak\u00e1r ahogy szerkeszt\u0151 mondta napsz\u00e1mosk\u00e9nt de sajnos azt l\u00e1tjuk hogy a k\u00f6zmunka \u00e9s a k\u00f6zmunkaprogram Ez nem azt hozta Magyarorsz\u00e1gon hogy ez visszahozta volna a lakoss\u00e1got a a Leszakadt r\u00e9tegeket a munkaer\u0151piacra hanem azt l\u00e1tjuk hogy egy langyos v\u00edzben maradnak ezek az emberek teh\u00e1t ezen kell v\u00e1ltoztatni Ezek ezt a r\u00e9teget kellene visszahozni a mez\u0151gazdas\u00e1gban a fejezetben Igen igen teh\u00e1t az hogy", " Ugyan akit helyezkedni hogy legyen is ig\u00e9ny arra hogy el helyezkedjenek \u00e9s hogy ez meg\u00e9lhet\u00e9st ny\u00fajt\u00f3 p\u00e9nzt j\u00f6vedelmet tudjon sz\u00e1mukra hozni ezen a legfontosabb Igen \u00e9s akkor j\u00f3 Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor szeretem a k\u00e9s\u0151bbi k\u00e9rd\u00e9sekre is aranyos k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t \u00c9n abban hiszek hogy a r\u00f6vid ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1nc c\u00edm\u0171 fogalommal lehet legf\u0151k\u00e9ppen megteremteni azt a helyzetet \u00e9s Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben ami arr\u00f3l sz\u00f3l hogy gyakorta k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9sben illetve a helyi multinacion\u00e1lis vagy kiskereskedelmi egys\u00e9gekben legyen k\u00f6telez\u0151 az bizonyos sz\u00e1zal\u00e9kban hogy a helyi term\u00e9keket kell fogyasztani hogy a helyi term\u00e9keket lehessen \u00e1rulni is ez t\u0151lem megjelenjen itt a boltok polcain \u00e9s a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy ez egy tisztess\u00e9ges magatart\u00e1s kell hogy legyen a a kereskedelmi l\u00e1ncok l\u00e9gyszi 50 es m\u00f3don meg kell mutatni azt hogy igen ez a helyi termel\u0151k \u00e9rt\u00e9ke ismerj\u00fck meg a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g azokat az embereket akik ezt a ezeket a term\u00e9keket megtermelt\u00e9k", " nagyon nagy hozz\u00e1d A tud\u00e1s van ebben \u00e9s a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy mindenk\u00e9ppen fontos r\u00e9sze az oktat\u00e1sa vagy k\u00e9pvisel\u0151 is elmondta hiszen egy Agr\u00e1rkamara nak p\u00e9ld\u00e1ul nem politikai test\u00fcletnek kell lennie hanem val\u00f3di szakmai test\u00fclet nek kell lennie ami Igaz\u00e1b\u00f3l arr\u00f3l sz\u00f3l hogy te Akkor te mindig k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gszervez\u0151 egy agr\u00e1rkamarai tanulok mindenk\u00e9ppen Arra kell biztatni a a gazd\u00e1kat hogy a m\u00faltb\u00f3l a tapasztalatokat mer\u00edts\u00fck a jelen jelent pontosan ismerj\u00fck \u00e9s egy olyan j\u00f6v\u0151k\u00e9pet egy olyan j\u00f6v\u0151t adjunk a gazd\u00e1knak a termel\u0151knek amelyben a legfrissebb kutat\u00e1si \u00e9s menetek rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a legfrissebb olyan szerek olyan hat hat\u00e9kony m\u00f3dszerek amivel m\u00e9g jobban hat\u00e9konyabban tudnak termelni hiszen a termel\u00e9kenys\u00e9g \u00e9s a nagyon fontos dolog Ha m\u00e1r munkaer\u0151hi\u00e1nyr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s m\u00e1sik fontos l\u00e9p\u00e9s \u00c9n azt gondolom hogy az integr\u00e1ci\u00f3 ut\u00e1n annak az integr\u00e1ci\u00f3nak aminek ki kell alakulnia annak alulr\u00f3l kell j\u00f6nni \u00e9s \u0151 meg j\u00f6n mag\u00e1t\u00f3l kell szervez\u0151dni Ak\u00e1r laz\u00e1bban ak\u00e1r szorosabban", " \u00e9s saj\u00e1t elhat\u00e1roz\u00e1s legyen \u00e9s azt gondolom hogy csapatban egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve a gazd\u00e1k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g tisztelve \u0151ket val\u00f3ban egy j\u00f3 termel\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get lehet kialak\u00edtani \u00e9s erre t\u00f6k\u00e9letes p\u00e9lda a nyiregyh\u00e1zikos\u00e1r K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t \u00e9n az\u00e9rt annyira nem l\u00e1tom r\u00f3zs\u00e1san a helyzetet megmondom \u0151szint\u00e9n \u00e9s annyit lesz\u00f6gezn\u00fcnk az elej\u00e9n hogy \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt nem \u00e9rtek a mez\u0151gazdas\u00e1ghoz De mivel az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek nem is minden esetben kell szakpolitikai k\u00e9rd\u00e9sekhez \u00e9rtenie ez\u00e9rt \u00e9n azt a megold\u00e1st v\u00e1lasztottam Ami egy\u00e9bk\u00e9nt egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 feladata \u00e9s megkerestem olyan gazd\u00e1kat akik benne vannak ebben a szektorban \u00e9s rajtuk kereszt\u00fcl pr\u00f3b\u00e1ltam meg azokat a hangokat megtal\u00e1lni amiket majd k\u00e9s\u0151bb Adott esetben artikul\u00e1lni lehet egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben Na most itt a probl\u00e9ma az abban a ugye felvet\u0151d\u00f6tt a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs termeszt\u00e9s az\u00e9rt ennek a mez\u0151gazdas\u00e1gnak t\u00f6bb \u00e1ga Boga van ugye van a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldi n\u00f6v\u00e9nytermeszt\u00e9s az \u00e1llattart\u00e1s illetve van a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs", " val\u00f3 igaz hogy a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs termeszt\u00e9s mit kert\u00e9szeti \u00e1gazat Az egy nagyon nagyon \u00e9l\u0151 munkaig\u00e9nyes feladat ugye tudjuk halottak azt hogy a m\u00e1lna termel\u00e9s Magyarorsz\u00e1gon az\u00e9rt az el\u00e9gg\u00e9 kihal\u00f3f\u00e9lben van ez tipikus p\u00e9ld\u00e1ja annak egy\u00e9bk\u00e9nt hogy nem tal\u00e1lnak munkaer\u0151k S\u0151t most m\u00e1r az \u00e1llattart\u00e1ssal is el\u0151fordulhat hogy az ukr\u00e1n vend\u00e9gmunk\u00e1sok sem maradnak itt Magyarorsz\u00e1gon Vagyis ma itt ebbe a r\u00e9gi\u00f3ba ha nem mennek fel is felsz\u00edvja \u0151ket mondjuk Budapesten az \u00e9p\u00edt\u0151ipar vagy m\u00e1s ipari munk\u00e1k De h\u00e1t ennek a megold\u00e1sa Szerintem annak a m\u00e9g itt megl\u00e9v\u0151 \u00c9s ezek Els\u0151sorban Egy\u00e9bk\u00e9nt szakk\u00e9pzetlen munkaer\u0151 nektek intendo emberek akik a Ha konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9s nem maradunk lehet sz\u00e1m\u00edtani akik jelenleg mondjuk k\u00f6zmunk\u00e1ban dolgoznak vagy Adott esetben munkan\u00e9lk\u00fcliek Ez az egyik r\u00e9sze a m\u00e1sik r\u00e9sze ami a kistermel\u0151k helyzet\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 s a mag\u00e1val a mez\u0151gazdas\u00e1g helyzet\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 Ugye itt az t\u00f6rt\u00e9nt az elm\u00falt \u00e9vtizedben erre biztos m\u00e1r sokat lehetett hallani hogy tulajdonk\u00e9ppen ezekkel a f\u00f6ld", " p\u00e1ly\u00e1zatokkal sat\u00f6bbi \u00fcgyelet tulajdonk\u00e9ppen \u00e9n \u00f3ri\u00e1si birtoktestek alakultak ki \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen a kistermel\u0151k azok azokat elnyomt\u00e1k neh\u00e9z helyzetbe hozt\u00e1k neh\u00e9z a sorsuk nem tudnak p\u00e1ly\u00e1zni neh\u00e9z hitelhez jutni \u00c9s Els\u0151sorban Szerintem az \u00faj korm\u00e1nynak az lenne a feladata hogy ezeket a kistermel\u0151ket t\u00e1mogassa itt t\u00f6bb lehet\u0151s\u00e9g is felmer\u00fcl Egy\u00e9bk\u00e9nt Adott esetben Amit egy\u00e9bk\u00e9nt az anyja Professzor \u00dar is m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r kifejtett k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le sz\u00f6vetkezeti form\u00e1kba lehetne \u0151ket t\u00f6m\u00f6r\u00edteni a sz\u00f6vetkezeti form\u00e1k nak az lenne a jelent\u0151s\u00e9ge hogy egy adott term\u00e9k t\u00edpusban el tudn\u00e1nak egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a termel\u0151k de ez az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s ez t\u00e1mogat\u00e1s is ig\u00e9nyel teh\u00e1t mindenf\u00e9lek\u00e9ppen \u00e1llami p\u00e9nzen akci\u00f3val kellene ezeket t\u00e1mogatni a te olyan m\u00f3don hogy ne csak maga a termel\u00e9s ha nem adott esetben feldolgoz\u00e1s \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s is ezekhez tartott tartoz hason Teh\u00e1t ebben a tekintetben ami ugye itt a k\u00e9t konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9s volt a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs \u00e1gazatba \u00e9n ezt a Szakk\u00e9pz\u00e9si r\u00e9sz\u00e9t ezt annyira nem \u00e9rtem illetve azt hogy ugye lehessen \u00e1rulni Az a baj a felv\u00e1s\u00e1rl\u00e1ssal meg a", " \u00e9lelmiszer l\u00e1ncokkal hogy hogy ezek kartellben t\u00f6m\u00f6r\u00fclnek \u00e9s \u00e9n a nyomj\u00e1k az \u00e1rakat Teh\u00e1t itt itt sokkal komolyan jogszab\u00e1lyi k\u00f6rnyezetet kell neki dolgozni egyel\u0151re ennyi szeretn\u00e9m lemondani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Erika csatlakozik r\u00e1 mert ilyen mintha Sz\u00f6vetkezet tetszik az esetleges szerep\u00e9t illetve volt egy m\u00e1sik fel\u00e9t is arra vonatkozik kellene az \u00e1ruh\u00e1zakat arra hogy mekkora mennyis\u00e9gben \u00e1rus\u00edtanak k\u00f6telez\u0151en helyben vagy Vagy k\u00f6zelben m\u00e1r term\u00e9nyeket k\u00e9rem hogy arra reag\u00e1ljanak \u00e9s kir\u00e1ly R\u00f6viden v\u00e1laszainak \u00e9s hagynak id\u0151t hogy utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sre majd m\u00e9g teh\u00e1t arra v\u00e1laszoljanak hogy mit lehet kezdeni azzal a helyzettel ahol mint egy\u00e9bk\u00e9nt Gy\u00fcre k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt is tematiz\u00e1lt hogy itt k\u00e9t h\u00e1rom nagy befektet\u0151i csoport konkr\u00e9tan le uralja a piacot ami esetlegesen a kistermel\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st engedett ne a fogyaszt\u00f3khoz Hogyan lehet a kistermel\u0151k piacot \u00fagy helyzetbe hozni hogy k\u00f6zben nyilv\u00e1n magyar probl\u00e9ma is a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i oldalr\u00f3l hogy Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don elapr\u00f3z\u00f3dott birtokszerkezet miatt nem lehet olyan biztons\u00e1ggal az ell\u00e1t\u00e1st fedezni ami lehet\u0151v\u00e9 tenni azt hogy t\u00e9nylegesen ak\u00e1r a megyehat\u00e1ron", " Sz\u00f3val t\u00falmutat\u00f3an is tudjanak term\u00e9nyeket sz\u00e1ll\u00edtani \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes\u00edteni Tech hogyan kezelni kifejezetten a kistermel\u0151k s\u00e9relmeit \u00e9s hogyan k\u00e9peznek ellens\u00falyt a nagy termel\u0151kkel szemben sz\u00f6vetkezeti m\u00f3don m\u00e1s eszk\u00f6z\u00f6kkel esetlegesen k\u00e9rem hogy erre nagyon konkr\u00e9t javaslata a szolg\u00e1j\u00e1nak \u00e9s els\u0151k\u00e9nt Gy\u00fcre k\u00e9pvisel\u0151kn\u00e9l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagyon fontos lenne az hogy valamif\u00e9le szakmai szervezet Seg\u00edtse a kistermel\u0151knek a munk\u00e1j\u00e1t amelyik \u00fagy n\u00e9zne ki Adott esetben mint egy v\u00e1llalatn\u00e1l a szakszervezet teh\u00e1t ez az a forma amivel amivel k\u00f6z\u00f6sen az \u00e9rdekeiket megtudn\u00e1k v\u00e9deni azt kell l\u00e1tni hogy az elm\u00falt id\u0151szakban a gazdaszervezetek azok Els\u0151sorban val\u00f3ban politikai munk\u00e1t tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9geztek nem pedig szakmai tev\u00e9kenys\u00e9get a Fidesz korm\u00e1nynak annak idej\u00e9n melyik 1998 2002 k\u00f6z\u00f6tt volt egy nagyon j\u00f3 \u00f6tlet ez a csal\u00e1di gazdas\u00e1gok nak a az er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t Els\u0151sorban itt a p\u00e1ly\u00e1zati rendszert kellene \u00e1talak\u00edtania a csal\u00e1di gazdas\u00e1gokat", " er\u0151s\u00edteni az hogy a csal\u00e1di gazdas\u00e1gok azok megfelel\u0151en tudjanak dolgozni legyen anyagi h\u00e1tter\u00fck amivel beruh\u00e1zni tudnak \u00e9s amivel min\u0151s\u00e9gi term\u00e9keket tudnak el\u0151\u00e1ll\u00edtani olyan technol\u00f3gi\u00e1kat kellene hogy a sz\u00e1mukra biztos\u00edtani \u00e9letem Nagyon fontosnak tartan\u00e9k m\u00e9g egy probl\u00e9m\u00e1t ezt m\u00e9g az \u00f6nell\u00e1t\u00f3 falu amivel szint\u00e9n a helyi munkaer\u0151t lehetne felh\u00edvni azzal hogy abba a bevonn\u00e1k ezeket a szem\u00e9lyeket akikkel alulk\u00e9pzett ezekben a mez\u0151gazdas\u00e1gi munk\u00e1kba \u00e9s a telep\u00fcl\u00e9snek az \u00f6nell\u00e1t\u00e1s \u00e1t mellette biztos\u00edtani egy gyors k\u00f6zt engedjen Megan t\u00e1mogatn\u00e1d kiemelked\u0151en Mondjuk a sz\u00f6vetkezeti form\u00e1kat kifejezetten a kistermel\u0151k eset\u00e9ben abszol\u00fat igen nagyon sz\u00e9pen Aranyos k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l eleget t\u00e9ve a k\u00e9r\u00e9snek Igen r\u00f6viden v\u00e1laszoln\u00e9k \u00c9n azt gondolom ak\u00e1r kicsikre ak\u00e1r nagyok r\u00f3l van sz\u00f3 jelen van a piacon egy tisztess\u00e9gtelen piaci magatart\u00e1s \u00e9s az mondom hogy van ennek az orsz\u00e1gnak k\u00e9t Nagyszer\u0171 szerve Az egyik az a nap a m\u00e1sik pedig a kivi", " \u00e9s nem \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k a kell hallgatni hanem ezt a tisztess\u00e9gesen piaci magatart\u00e1s kell megakad\u00e1lyozni K\u00f6szi sz\u00e9pen kis k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Te Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben az \u00e9n tudom\u00e1som szerint k\u00f6rben\u00e9zel 300 hekt\u00e1rnyi f\u00f6ldter\u00fclet adott el az \u00e1llam ebben a 4300 hekt\u00e1rban t\u00f6bb mint a fele az k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 18 gazd\u00e1hoz v\u00e1ndorol teleszk\u00f3p durv\u00e1n 118 hekt\u00e1rt jelent fejenk\u00e9nt a marad\u00e9k 40 valah\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9kon osztozott t\u00f6bb mint 100 gazda teh\u00e1t \u00e1tlagosan ilyen 15 hekt\u00e1r mint teh\u00e1t Itt itt olyan alapvet\u0151 probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l van sz\u00f3 amit amiben nem is igaz\u00e1b\u00f3l korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s a rendszerv\u00e1lt\u00e1st kell eszk\u00f6z\u00f6lni ugye ez a legjobb megold\u00e1s az lenne hogy ha az ellenz\u00e9ki Sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9tharmadot tudna szerezni Nyilv\u00e1n ha k\u00e9tharmadot megszerezte akkor sokkal k\u00f6nnyebb helyzetben vagyunk mert akkor lehetne ak\u00e1r \u00fajra a szab\u00e1lyozni a birtok maximumokat \u00e9s adott esetben vissza \u00e1llamos\u00edtani azokat a f\u00f6ldeket am\u00edg mindenf\u00e9le k\u00e9tes p\u00e1ly\u00e1zatok \u00fatj\u00e1n v\u00e1ndorolt \u00e1llami a kis termel\u0151knek a helyzet\u00e9t", " jav\u00edthatja H\u00e1t igen teh\u00e1t hogy a sz\u00f6vetkezeti rendszert azt m\u00e1r eml\u00edtettem az mindenk\u00e9ppen fontos lenne de a p\u00e1ly\u00e1zatokn\u00e1l \u00e9s az a baj hogy \u00fagy vannak elvek \u00edrva hogy a kistermel\u0151k nem is p\u00e1ly\u00e1znak H\u00e1t eleve egyr\u00e9szt nagyra vannak \u00edrva m\u00e1sr\u00e9szt pedig tudja nem tudja teljes\u00edteni azokat a felt\u00e9teleket arr\u00f3l hogy a mez\u0151gazdas\u00e1gnak a termel\u00e9snek a min\u0151s\u00e9ge ak\u00e1r prec\u00edzi\u00f3s ak\u00e1r m\u00e1s eszk\u00f6z\u00f6kkel az meg egyenesen lehetetlen is ez egy nagyon nagyon t\u0151keig\u00e9nyes tudok erre nincs p\u00e9nze a kis termel\u0151knek Sajnos Magyarorsz\u00e1gon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen van isaro k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g szeretn\u00e9nk mindh\u00e1rman tudn\u00e1nak a v\u00e1lasszal szolg\u00e1lni ugye a Magyar politikai Elit el\u00e9g r\u00e9g\u00f3ta tagad\u00e1sban \u00e9l az alkaloida gy\u00e1r szennyez\u0151d\u00e9seinek kapcsolatban Ugye itt ezt T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt p\u00e9ld\u00e1ul a krumplit is kimutat hogy igen komoly k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9sr\u0151l van sz\u00f3 \u00e9s egy jelent\u0151s mennyis\u00e9g\u0171 vesz\u00e9lyes hullad\u00e9k keletkezik folyamatosan aminek van egy el\u00e9g er\u0151teljes hum\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi illetve k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9si kock\u00e1zata is vagy hogy k\u00f6vetkezm\u00e9nye a 2019es v\u00e1laszt\u00e1sokat k\u00f6vet\u0151en ide 9 milli\u00e1rd forintot kapott egy M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rinchez k\u00f6thet\u0151 c\u00e9g a k\u00e1rmentes\u00edt\u00e9s", " mi az\u00f3ta nem tal\u00e1ltuk inform\u00e1ci\u00f3t arr\u00f3l mi t\u00f6rt\u00e9nt ezzel a dologgal lehet hogy ez zajlik minden tal\u00e1ltuk ennek nyom\u00e1t nem akarok semmit inni De a l\u00e9nyeg az hogy ez mindenk\u00e9ppen egy feladat azt megn\u00e9zed \u00e9s eg\u00e9sz biztos hogy fenn\u00e1ll a mai napig \u00fagyhogy erre sz\u00f3l a vagy erre ir\u00e1nyul az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se most ebben a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6rben hogy mit tenn\u00e9nek annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy az alkoholista gy\u00e1r ezt a szennyez\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t be sz\u00fcntesse \u00e9s a m\u00e1r keletkezett szennyez\u0151d\u00e9seket felsz\u00e1molj\u00e1k az ott \u00e9l\u0151k eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt aranyos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far riaszt\u00f3 a 2010 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt volt a korm\u00e1nynak egy nagyszer\u0171 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium a abban az id\u0151szakban nagyon sok olyan v\u00edzszerel\u00e9s ker\u00fclt megold\u00e1sai azt a nagyon sok olyan tev\u00e9kenys\u00e9ge volt a miniszt\u00e9riumnak \u00e9s a hal\u00e1l tartoz\u00f3 szerveznek ami val\u00f3ban megtudta ezeket a tev\u00e9kenys\u00e9geket akad\u00e1lyozni \u00c9s tudta fel\u00fcgyelni monitorozni kontroll\u00e1lni ellen\u0151rizni \u00e9s az 2010 ut\u00e1n elt\u0171nt", " \u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1m k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium ra mindenk\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g van arra hogy olyan ha kell t\u00e1mogat\u00e1st az alkohol \u00e1t most Vegy\u00fck ki ebb\u0151l ha kell t\u00e1mogat\u00e1ssal mindenk\u00e9ppen \u00e1ll\u00edtsuk meg azt a fajta k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9st amit ma Magyarorsz\u00e1gon t\u00f6bb tehetem folyik azt l\u00e1tjuk a h\u00edrad\u00e1sokb\u00f3l mit kezden\u00e9k azokkal a v\u00e1llalatokkal amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt az\u00e9rt is tudnak profit\u00e1bilis aki lenni mert eg\u00e9sz egyszer\u0171en a k\u00f6lts\u00e9gek jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9t azzal optimaliz\u00e1lj\u00e1k hogy a k\u00f6rnyezetre terhelik r\u00e1 Teh\u00e1t olyan termel\u00e9si m\u00f3dokat folytatnak amely alacsony k\u00f6lts\u00e9gen el\u0151\u00e1ll\u00edthat\u00f3 de k\u00f6zben meg Iszonyatosan m\u00f3don szennyez\u0151d\u00e9s ilyen ellen\u00e9rdekeltek t\u00e9nyleg z\u00f6ld \u00e1llat \u00e1ll\u00e1sban amiatt mert emiatt ezzel az \u00faj profilt r\u00e1t\u00e1juk cs\u00f6kkenne hogyan \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9k vagy hogyan szankcion\u00e1lt\u00e1k Adott esetben ezeket a v\u00e1llalatokat milyen elj\u00e1r\u00e1srendet k\u00f6vetne Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben m\u0171k\u00f6d\u00e9si enged\u00e9lynek a megvon\u00e1sa Teh\u00e1t hogyha nem teljes\u00edti azokat a krit\u00e9riumokat anyunak kell kell kell teljes\u00edteni akkor nincs m\u0171k\u00f6d\u00e9si enged\u00e9ly Ezt ak\u00e1r az alkohol id\u0151j\u00e1r\u00e1s A Timin\u00e9l s\u00falyoss\u00e1g\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en nyilv\u00e1n ezt meg kell vizsg\u00e1lni \u00e9s hogyan", " azt a helyzetet hogy adott esetben A tulajdonosok Ezt ak\u00e1r le is nyelik \u00e9s elviszik a gy\u00e1rat m\u00e1shova \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9l\u0151k neki \u00edgy meg meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fck az megsz\u0171nik Vagy legal\u00e1bbis sz\u0171k\u00fclnek az ilyesfajta lehet\u0151s\u00e9geinek any\u00e1nak konkr\u00e9tan tev\u00e9kenys\u00e9get nem ismerem k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9si oldalr\u00f3l De hogyha \u00e9s besz\u00e9l\u00fcnk egym\u00e1s agy\u00e1ra legyen b\u00e1rmilyen k\u00e9pzeletbeli gy\u00e1lr\u00f3l hogyha az van a serpeny\u0151t k\u00e9t oldal\u00e1n hogy a lakosok eg\u00e9szs\u00e9get hazat\u00e9r\u0151k eg\u00e9szs\u00e9g az iv\u00f3v\u00edz nek a min\u0151s\u00e9ge \u00e9s annak esetlegesen fenn\u00e1ll\u00f3 szennyezetts\u00e9ge \u00e9s mellette Pedig munkahely vagy pedig az hogy GDP telme akkor nyilv\u00e1n el\u0151sz\u00f6r a lakosokat v\u00e1lasztjuk Nyilv\u00e1n az emberi \u00e9let mindenn\u00e9l fontosabb \u00e9s ut\u00e1na pedig a korm\u00e1nyzatnak elad\u00f3 gondoskodni hozok a munkahelyet p\u00f3tolva legyenek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen kis k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Igen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen neked egy a gy\u00e1rhoz visszat\u00e9rve egyetemes k\u00f6rnyezetszennyez\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gz\u0151 a gy\u00e1rhoz h\u00e1t m\u00e9giscsak ugyan az EU ban vagyunk hogy ennyi van az eunak vannak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jogszab\u00e1lyi vannak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nemzeti mutat\u00f3sz\u00e1mok is sz\u00e1llt a k\u00f6rnyezetv\u00e9delem", " alapvet\u0151en hat\u00f3s\u00e1gi feladat \u00e1llami feladat \u00dagy nem lehet k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi norm\u00e1kat szab\u00e1lyokat betartatni hogy adott esetben mondjuk valamilyen m\u00f3don nem figyel oda hogy a hat\u00f3s\u00e1g mert mondjuk a gy\u00e1raknak az \u00e9rdekeit helyezi el\u0151t\u00e9rbe \u00c9n is azt tudom mondani amit k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsam Igen tetomosas alkaloid \u00e1ra t\u00e9r\u00fcnk vissza val\u00f3ban el\u00e9g komoly szennyez\u0151d\u00e9seket gener\u00e1lt legal\u00e1bbis voltak erre kimutat\u00e1sok H\u00e1t most bez\u00e1rnak e vagy nem z\u00e1rn\u00e1m be nyilv\u00e1nval\u00f3an Teh\u00e1t a v\u00e1lasztanak hogy vagy meghalunk vagyunk a kell keresn\u00fcnk nyilv\u00e1nval\u00f3an akkor itt a v\u00e1laszhoz k\u00e9ts\u00e9g sem f\u00e9rhet H\u00e1t azt gondolom hogy egy olyan korm\u00e1nynak kell lenni aki a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szempontokat mindenekel\u0151tt fontosnak tartja m\u00e9g Adott esetben azon az \u00c1ron is hogy hogy az az adott gy\u00e1rnak a megsz\u0171n\u00e9se t Vagy esetleg el kell gondolkodni azon hogy meg lehet e valami m\u00e1s m\u00f3don v\u00e1s\u00e1rolni illetve befektetni \u00e1tl\u00e1tunk erre p\u00e9ld\u00e1t a M\u00e1trai Er\u0151m\u0171 azt hiszem hogy itt volt valami hasonl\u00f3 jelleg\u0171 dolog K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Gy\u00fcre Csaba K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egyet szeretn\u00e9k El\u0151sz\u00f6r is lesz\u00f6gezni hogy az a", " arra sz\u00fcks\u00e9g van m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s az hogy hogyan van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk r\u00e1 k\u00f6rnyezetszennyez\u0151 alkaloid \u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk vagy nem az alkohol ide a \u00c9vtizedek \u00f3ta nagyon komoly munka lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt a k\u00f6rny\u00e9ken \u00e9l\u0151 lakoss\u00e1gnak ez\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1 de az is biztos \u00e9s t\u00e9ny amit szerkeszt\u0151vel mondod hogy itt nagyon komoly k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9s k\u00f6vetkezett be amelyet mi is ismer\u00fcnk \u00c9s val\u00f3ban a felsz\u00e1mol\u00e1s folyamatban lenne de hogy ez milyen m\u00e9rt\u00e9kben folyik e err\u0151l val\u00f3ban nincsen tudom\u00e1sunk Bocs\u00e1nat gyorskeres\u0151 le fog j\u00f6nni az ideje ugye aki sz\u00f3lni hogy meghat\u00e1rozott id\u0151ben egy kor\u00e1bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa volt alpolg\u00e1rmestere ugye Budapestr\u0151l besz\u00e9ln\u00fcnk aki jelenleg a mi haz\u00e1nk mozgalom nak a k\u00e9pvisel\u0151 lett t\u0151l\u00fck kil\u00e9pek orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt van jelen a parlamentben ugye fel hagyta vagy otthagyta Tiszavasv\u00e1ri hogyan \u00e9rt\u00e9keli tev\u00e9kenys\u00e9get kitervelten annak a f\u00e9ny\u00e9ben hogy polg\u00e1rmesterk\u00e9nt az\u00e9rt lett volna lehet\u0151s\u00e9ge p\u00e9ld\u00e1ul konkr\u00e9t felm\u00e9r\u00e9seket tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben l\u00e1ssuk hogy pontosan milyen szennyez\u00e9st fejt ki az alkaloida illetve", " Adott esetben ak\u00e1r fel is sz\u00e1molja hogy megind\u00edtsa felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t ennek a szennyez\u0151 folyamatnak mit gondol Err\u0151l \u00cdgy Nagyon j\u00f3l ismerem ezt a folyamatot f\u00fcle pedig folyamatosan Jobbikos polg\u00e1rmesterk\u00e9nt figyelemmel kis\u00e9rte ezeket az esem\u00e9nyeket folyamatosan a korm\u00e1nyzatot \u00e9s a Jobbik vezet\u00e9s\u00e9t is arra szor\u00edtotta r\u00e1 hogy min\u00e9l jobban h\u00edvjuk fel a figyelmet hogy ezt min\u00e9l hamarabb fel kell sz\u00e1molni Itt volt egy korl\u00e1tlan privatiz\u00e1ci\u00f3 \u00e9s most pedig Elfogyott az id\u0151t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Van m\u00e9g aranyos G\u00e1bornak egy perc 18 m\u00e1sodperc ebben a blogban k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151keret\u00e9t nem k\u00edv\u00e1nok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szia K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita block a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme dolgoz\u00f3i kiszolg\u00e1ltatotts\u00e1g \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a nyit\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st id\u00e9n ny\u00e1ron der\u00fclt ki hogy a Lego gy\u00e1r b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9re egy jelent\u0151s korm\u00e1nyzati forr\u00e1sb\u00f3l majd rendelkez\u00e9sre \u00e1llni ha j\u00f3l sz\u00e1moltam ki akkor legal\u00e1bb 23,4 milli\u00f3 forint per f\u0151 j\u00e1r majd munkahelyteremt\u00e9s freemail", " v\u00e1rnak ezzel \u00f6sszesen 250 \u00faj munkahelyet v\u00e1llaltad c\u00e9g hogy l\u00e9tre fog hozni Ehhez k\u00e9pest h\u00edr ugye hogy 2020 \u00e1prilis\u00e1ban Continental b\u00f3l 127 t\u0151l bocs\u00e1tottak el teh\u00e1t a m\u00e9rleg igencsak vegyes k\u00e9pet mutat r\u00e1ad\u00e1sul felveti azt a k\u00e9rd\u00e9st ezek a foglalkoztat\u00e1s b\u0151v\u00edt\u0151 munkahelyteremt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sok amit a multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatok az Andor vannak ezek nem felt\u00e9tlen\u00fcl fenntarthat\u00f3 \u00e9s nem felt\u00e9tlen\u00fcl stabil munkahelyet ek\u00f6zben a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak ovib\u00e1l s\u00e1got rendk\u00edv\u00fcl nehezen v\u00e9szelt\u00e9k \u00e1t \u00e9s ilyesfajta nagyvonal\u00fa t\u00e1mogat\u00e1s az \u00e9vtizedben nem \u00e1llt a rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1talak\u00edtan\u00e1 kell megtartan\u00e1k mit kezden\u00e9nek a mostani K\u00f3rh\u00e1z Ati fejleszt\u00e9s politik\u00e1val hogyan n\u00e9zne ki korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben a multinacion\u00e1lis \u00e9s a KKV szektornak juttatott t\u00e1mogat\u00e1soknak sziszt\u00e9m\u00e1ja \u00e9s akkor itt els\u0151k\u00e9nt kis k\u00e9pvisel\u0151 t\u00farja meghal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen teh\u00e1t Ugye itt enn\u00e9l a t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sn\u00e9l hogy azt kell Els\u0151sorban ugye megn\u00e9zni hogy mi\u00e9rt is t\u00f6rt\u00e9nik", " ugye ez tulajdonk\u00e9ppen a versenyk\u00e9pess\u00e9g el f\u00fcgg \u00f6ssze hogy Magyarorsz\u00e1gon a multinacion\u00e1lis v\u00e1ltak ez van a hazai v\u00e1llalkoz\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt ugye mondhatjuk hogy tulajdonk\u00e9ppen egyharmad k\u00e9tharmad az ar\u00e1ny a multiknak a jav\u00e1ra Na most azt is lehet \u00fagy hogy jelent\u0151s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat beruh\u00e1z\u00e1s \u00e9l\u00e9nk\u00edt\u0151 munkahelyteremt\u00f6 t\u00e1mogat\u00e1s sokat kapnak Ezek a v\u00e1llalatok ugye hogy a szerkeszt\u0151 \u00far is mondta hogy most nem tudom kisz\u00e1molni hogy ez tulajdonk\u00e9ppen m\u00e1r mennyi fizet\u00e9st kapnak Ezek az emberek akkor mindig horribilis sz\u00e1mok j\u00f6nnek ki Teh\u00e1t itt ugye az a l\u00e9nyeg hogy a korm\u00e1nynak van egy olyan mond\u00e1s ahogy munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalmat \u00e9p\u00edts csak ugye Mikor Orb\u00e1n Viktor ezt hangoztatja akkor mindig lehagyja a sz\u00f3nak az els\u0151 r\u00e9sz\u00e9t ami Pedig \u00fagy hangzik hogy rabszolga H\u00e1t ez a rabszolga munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom aminek az a l\u00e9nyege hogy egy alacsony haza hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k\u0171 munkahelyeket teremtenek kiszolg\u00e1lj\u00e1k a multikat alacsonyan tartj\u00e1k a b\u00e9reket azon kereszt\u00fcl \u00fagy ahogy a forint is gyenge \u00e9s \u00edgy tudj\u00e1k kiszolg\u00e1lni ezeket a termel\u0151 \u00e1gazat okat amik ugye azt\u00e1n kiviszik a hat az orsz\u00e1gb\u00f3l Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy sokkal ink\u00e1bb el kellene menni a", " az ir\u00e1nyba ami ami egy tud\u00e1salap\u00fa t\u00e1rsadalom sn11 sokkal komolyabb kutat\u00e1sfejleszt\u00e9s ir\u00e1ny\u00e1ba vinn\u00e9 el a munkahelyeket nyilv\u00e1n ez egy nagyon nagyon bonyolult \u00e9s hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa folyamat egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dnie k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le egyetemeknek gazdas\u00e1gi szerepl\u0151knek De c\u00e9lul azt lehet csak kit\u0171zni hogy ne ez a most jelenleg munkalapot a soya nak nevezett kulcsokat kiszolg\u00e1l\u00f3 t\u00edpus\u00fa munkaer\u0151piac\u00e9rt munkav\u00e1llal\u00f3 k\u00f6rnyezet m\u0171k\u00f6dj\u00f6n hanem hanem elmenni 1111 tud\u00e1salap\u00fa ir\u00e1nyba mit kezdeni ez az ar\u00e1ny amit az el\u0151bb v\u00e1zolt megmondani konkr\u00e9t v\u00e1llal\u00e1st hogy hogyan ford\u00edtan\u00e1nak hogyha le m\u00f3dj\u00e1ban \u00e1llnak k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a KKV szektor a juttatott t\u00e1mogat\u00e1sokat a multik hoz viszony\u00edtva H\u00e1t n\u00e9zze ez egy el\u00e9g bonyolult k\u00e9rd\u00e9s teh\u00e1t megmondom \u0151szint\u00e9n hogy ez egy nagyon komoly szakmai h\u00e1tt\u00e9r munk\u00e1nak kell megel\u0151zni ennek a kidolgoz\u00e1s\u00e1t nekem ezt most nem \u00e1ll rendelkez\u00e9sre de nyilv\u00e1n ez az ir\u00e1ny amit fel kell v\u00e1laszolni", " Gy\u00fcre k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t Els\u0151sorban azzal kezden\u00e9m hogy nagyon s\u00falyos probl\u00e9ma az hogy a p\u00e1ly\u00e1zatok lehet\u0151s\u00e9g a t\u00e1mogat\u00e1sok m\u00e9rt\u00e9ke az melyik ir\u00e1nyba zajlik mi 2010 \u00f3ta vagyunk Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom parlamentbe \u00e9s azt l\u00e1ttuk \u00e9s nagyon \u00e9lesen b\u00edr\u00e1lt\u00e1k az el\u0151z\u0151 korm\u00e1nyt a bajnai korm\u00e1ny Gyurcs\u00e1ny korm\u00e1ny mert \u00fagy \u00e9rezt\u00fck hogy messze egyenl\u0151tlen\u00fcl t\u00e1mogatja a multi is c\u00e9geket a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalatok rov\u00e1s\u00e1ra hogy konkr\u00e9t sz\u00e1mot \u00e9s mondjad a t\u00e1mogat\u00e1sok m\u00e9rt\u00e9ke a munkahelyteremt\u00e9s eset\u00e9n \u00e1tlagosan 8 \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 forint volt egy f\u0151re amit ny\u00fajtottak Ezzel szemben a KKV szektor k\u00f6zel sem kapott ilyen m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1mogat\u00e1st Ott k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl nagyon \u00f6r\u00fclhettek hogyha 500000 Ft t\u00e1mogat\u00e1st kapott munkahelyteremt\u00e9sre egy egy kis vagy k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalat te h\u00fclye te", " m\u00e9rt\u00e9k\u0171 a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g Na most ez Hogyan v\u00e1ltozott az Orb\u00e1n korm\u00e1ny idej\u00e9n ez a nyolc \u00e9s f\u00e9l milli\u00e1rd 12 \u00e9ves vagy te 8 \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 12 \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3ra v\u00e1ltozott szem\u00e9lyenk\u00e9nt ennyivel t\u00e1mogatt\u00e1k a multi c\u00e9geket Elk\u00e9peszt\u0151 adat ez \u00e9s maradt az 500000 Ft os \u00e1tlagos t\u00e1mogat\u00e1sa a KKV szektorban ez d\u00f6bbenetes hogy a magyar v\u00e1llalkoz\u00e1sokat milyen m\u00e9rt\u00e9kben pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k kell nyomva tartani \u00e9s mennyire t\u00e1mogatt\u00e1k a multikat \u00e9s az egy\u00e9rtelm\u0171 hogy a KKV szektor rov\u00e1s\u00e1ra v\u00e1ltozata szerkeszt\u0151 el\u0151z\u0151 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t \u00e9s \u00e9n is megpr\u00f3b\u00e1lom megv\u00e1laszolni H\u00e1t nyilv\u00e1n ezt az egyenl\u0151tlens\u00e9get kell Els\u0151sorban megsz\u00fcntetni \u00e9s hasonl\u00f3 m\u00e9rt\u00e9kben kellene a KKV szektort t\u00e1mogatni amit nagyon j\u00f3l tudjuk hogy hatalmas t\u0151ke hi\u00e1nyban szenved m\u00edg a multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatok r\u00f3l nem besz\u00e9lt\u00fcnk hogy t\u0151kehi\u00e1ny hiszen hihetetlen\u00fcl t\u0151keer\u0151s c\u00e9gekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s \u00e9s m\u00e9gis ez a probl\u00e9ma \u00e9s akkor m\u00e9g k\u00e9t dolgot szeretn\u00e9k nagyon gyorsan megeml\u00edteni hogy kiszolg\u00e1ltatott\u00e1 tette a dolgoz\u00f3k helyzet\u00e9t", " az Orb\u00e1n korm\u00e1ny meghozta a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt illetve kor\u00e1bban meghoztam az \u00faj munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t az \u00faj munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben gyakorlatilag a a dolgoz\u00f3knak a a jogait nagym\u00e9rt\u00e9kben megfosztott besz\u00e9lt\u00e9l mag\u00e1ra munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve Robinak hogy el\u0151re szaladjon egy gyors k\u00e9rd\u00e9s engedjem meg milyen m\u00f3don Lakitelek H\u00e1t ezt A t\u00e1mogat\u00e1si ar\u00e1nyt mire sz\u00e1m\u00edthatnak a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben \u00e9n semmif\u00e9lek\u00e9ppen sem engedn\u00e9m meg azt hogy a multi c\u00e9gek nagyobb ar\u00e1nyban r\u00e9szes\u00fcljenek a p\u00e1ly\u00e1zati lehet\u0151s\u00e9gb\u0151l kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalatok minimum azt mondan\u00e1m hogy egyenl\u0151 De \u00e9n azt gondolom hogy kell adni egy legal\u00e1bb 10 \u00e9ves id\u0151szakot amikor a KKV szektort m\u00e9g jobban nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben kell t\u00e1rsam aranyos k\u00e9pvisel\u0151t \u00far 8 folytatn\u00e1m valakit k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam abbahagyta kifejezetten b\u00fcszke voltam arra amikor Csabai L\u00e1szl\u00f3n\u00e9 Na siker\u00fclt azt el\u00e9rni hogy Lego gy\u00e1r Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1ra a k\u00f6lt\u00f6zhetett \u00c9s asszem hogy itt minden minden \u00f6sszeset egyh\u00e1z is b\u00fcszke volt arra hogy ilyen neves Gy\u00e1l D\u00e9legyh\u00e1z\u00e1ra \u00e9rtett Nem csak azt kell n\u00e9zni hogy a", " gy\u00e1r esetleg per f\u0151 ahogy Junior elmondta mennyi t\u00e1mogat\u00e1st kap hanem azt a k\u00f6zvetlen vagy k\u00f6zvetett hasznot is amit a v\u00e1rosnak terem az egyetemnek Mit jelent a ut\u00e1na k\u00e9pz\u00e9st ami teremt egy v\u00e1rosi mez\u0151nek mit mit jelent Mit jelent az hogy sportrendezv\u00e9nyeket t\u00e1mogatna kultur\u00e1lis esem\u00e9nyekre t\u00e1mogatnak \u00e9s azt a fajta t\u00e1rsadalmi felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1st Azt viszont er\u0151s\u00edteni kell Am\u00fagy hansens \u00e1llat abba hogy gyakorlatiasabb van \u00e9s t\u00f6bbet is jobban v\u00e9gezz\u00e9k a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9g van min\u0151s\u00e9gi \u00e9s j\u00f3 munkahelyekre \u00c9s azt gondolom hogy itt k\u00fcl\u00f6n Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9re Am\u00fagy tegnap n\u00f3gr\u00e1dban is vit\u00e1n elmondta az egyik k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk hogy igenis venni kell az asztalt hogy Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye nem lehet az utols\u00f3 680 abban ami meghat\u00e1rozza az \u00e9let\u00fcnket teh\u00e1t Igenis itt \u00f6ssze kell fognunk \u00e9s nagyon rem\u00e9lem azt hogy itt a Szabolcs megyei 6 k\u00e9pvisel\u0151je", " egy\u00fctt egy szekeret h\u00fazva k\u00f6z\u00f6sen el tudja \u00e9rni azt hogy az itt \u00e9l\u0151k val\u00f3ban \u00e9lt kapj\u00e1k meg azt amit \u00e9rdemelnek az az j\u00f3 ha t\u00f6bbet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r mire szeretn\u00e9k a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet kapcsol\u00f3d\u00f3an a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny k\u00e9nt elh\u00edres\u00fclt munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv v\u00e1ltoztat\u00e1s ellen \u00e9lesen tiltakozott az ellenz\u00e9k nemcsak Budapesten nem Ny\u00edregyh\u00e1za \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul Jobbik ugye f\u00e9lp\u00e1ly\u00e1s aut\u00f3 lez\u00e1r\u00e1s aut\u00f3t lez\u00e1r\u00e1st kezdem\u00e9nyezett kapcsolatot a DK \u00e9s az MSZP is el a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en kett\u0151s egyr\u00e9szt hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t a rabszolgat\u00f6rv\u00e9nyt mit m\u00f3dos\u00edtanak benne a m\u00e1sik pedig az hogy B\u00e1r nyilv\u00e1n val\u00f3 Hogy ez egy s\u00falyosan a munkav\u00e1llal\u00f3 k\u00e1r\u00e1ra a munk\u00e1ltat\u00f3nak kedvez\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1st de k\u00f6zben hogy a fontos lehet tudni az Orb\u00e1n korm\u00e1ny tudatosan sz\u00e1llt be a negat\u00edv versenybe azt mondv\u00e1n hogy itt a t\u00e9rs\u00e9gben ez az egyed\u00fcli vonzer\u0151 Amit tudunk k\u00edn\u00e1lni a Centrum orsz\u00e1gok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nagy gy\u00e1rai sz\u00e1m\u00e1ra teh\u00e1t hogyan tudn\u00e1nk el\u00e9rni azt hogy a munkav\u00e1llal\u00f3i jogok meger\u0151s\u00f6djenek De k\u00f6zben m\u00e1r itt le", " termel\u0151 egys\u00e9gek ne menek\u00fcljenek el az orsz\u00e1gb\u00f3l Teh\u00e1t hogy ne hagyj\u00e1k h\u00e1tra azokat a munkahelyeket amelyeket eddig m\u00e1r l\u00e9trehoztak \u00fagyhogy \u00edgy sz\u00f3l alapvet\u0151en a k\u00e9rd\u00e9s els\u0151k\u00e9nt aranyos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farn\u00e1l a megsz\u00f3lal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t azt Lassan \u00e1t lehetne nevezni a munk\u00e1ltat\u00f3t t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s azt gondolom hogy ez hogy egy az egyben vissza lehet vonni minden a szolga t\u00f6rv\u00e9nnyel elh\u00edres\u00fclt minden m\u00e1shogy a m\u00f3dos\u00edt\u00e1st amibe ker\u00fclt ebbe munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv ami megsz\u00fcletett az egy az egyben elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9 \u00fajra Kell alkotni val\u00f3ban leker\u00fclni v\u00e9gig kell n\u00e9zni a szakszervezetekkel munk\u00e1ltat\u00f3i oldalra a munkav\u00e1llal\u00f3 oldallal Mi a h\u00e1rom legfontosabb elemeit \u00f6n szerint korrig\u00e1lni kell A t\u00fal\u00f3r\u00e1t azt mindenk\u00e9ppen Teh\u00e1t az nem norm\u00e1lis vagy 400 \u00f3r\u00e1s t\u00fal\u00f3ra szab\u00e1lyoz\u00e1s van benne \u00e9s a m\u00e1sik r\u00e9sze az pedig hogy \u00e9s nem is h\u00e1rmat emeln\u00e9k ki hanem ink\u00e1bb egy egy olyan l\u00e9nyegi r\u00e9szt amit mindenk\u00e9ppen", " kell fogalmazni hogy a Fidesz Mindent elk\u00f6vetek 2010 \u00f3ta az\u00e9rt hogy a k\u00e9pvisel\u0151ket az oszt\u00e1ly is a k\u00e9pvisel\u0151ket elszak\u00edtja a civil \u00e9lett\u0151l egyre kevesebb kapcsolatok lett a civil \u00e9lettel \u00e9s nem tudom mi\u00e9rt tudt\u00e1k meghozni egy ilyen t\u00f6rt\u00e9nt egyszer nem b\u00edrom felfogni hogy egy ilyen t\u00f6rv\u00e9nyt hogy lehetett megszavazni hiszen l\u00e1tjuk azt hogy az gyakorta Gas tette lehet\u0151v\u00e9 amit nem egy \u00e1ll\u00e1sinterj\u00fan ha elmondj\u00e1k esetleg ismer\u0151s\u00f6k akkor lehet hallgatni hallani hogy van a h\u00e9tf\u0151t\u0151l p\u00e9ntekig tart\u00f3 8 \u00f3r\u00e1s munkav\u00e9gz\u00e9s amit megfelel\u0151 m\u00e9g egy szombati munkav\u00e9gz\u00e9ssel H\u00e1t ez \u00c9n azt gondolom hogy mindenk\u00e9ppen teljes m\u00e9rt\u00e9kben \u00fajra kell t\u00e1rgyalni \u00e9s", " \u00c9s val\u00f3ban abban az ir\u00e1nyba kell menni hogy legyen meg az a csal\u00e1d \u00e9s munkahely egyens\u00faly K\u00f6szi sz\u00e9pen kis k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen teh\u00e1t hogy mit v\u00e1ltoztatn\u00e1nk a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve m\u0171gyanta k\u00e9rd\u00e9ssor \u00e9rtettem j\u00f3 teh\u00e1t nyilv\u00e1n teh\u00e1t aki ismerte a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv \u00e9rt hogy kor\u00e1bban \u00e9rtem most az\u00e9rt ott nagyon sok helyen \u00fagy alkott\u00e1k meg ezt a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet hogy \u00fagy m\u00f3dos\u00edtott\u00e1k Pontosabban hogy munkav\u00e1llal\u00f3 h\u00e1tr\u00e1ny\u00e1ra Ugye itt a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le munkav\u00e1llal\u00f3 jog\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gek Szerintem az egyik olyan sarkalatos pontja amit felt\u00e9tlen\u00fcl fel\u00fcl kellene vizsg\u00e1lni ugye a rabszolga t\u00f6rv\u00e9ny kapcs\u00e1n term\u00e9szetes m\u00f3don ugye a mag\u00e1n osztr\u00e1k joggal kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00e1s szerintem mindenf\u00e9lek\u00e9ppen fel\u00fclvizsg\u00e1latot \u00e9rdemel nyilv\u00e1n ezt \u00faj m\u00f3don lehet csak megtenni hogy ugye t\u00e1rgyal\u00f3asztaln\u00e1l mint a munk\u00e1ltat\u00f3k mind a munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00e9pvisel\u0151ivel k\u00f6z\u00f6sen egyeztetve illetve \u00c9n m\u00e9g egy\u00e9bk\u00e9nt bele mell\u00e9m ebbe a k\u00f6rbe m\u00e1r nem teljes m\u00e9rt\u00e9kig tartozik a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv \u00e9hezve a munka munk\u00e1ltat\u00f3knak a hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t \u00e9n Mexik\u00f3", " nem t\u00f6bbsz\u00f6r el\u0151fordult m\u00e1r olyan eset Tiszavasv\u00e1ri \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt hogy a munk\u00e1ltat\u00f3 vissza\u00e9rtek a hatalmukkal \u00e9s ugye az alacsony k\u00e9pzetts\u00e9g\u0171 alacsony hajt\u00e1s van bele kell olyan pap\u00edrokat \u00edrott \u00edrattak al\u00e1 minek k\u00f6vetkezt\u00e9ben Egy\u00e9bk\u00e9nt h\u00e1tr\u00e1nyt szenvedtek elvezetik a Viki Niki te s\u00fcket p\u00e9ld\u00e1ul vagy vagy nem adt\u00e1k id\u0151ben a Munka\u00fcgyi pap\u00edrjaikat \u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nt tulajdonk\u00e9ppen semmi \u00c9s ezek nem tudtak elfordulni H\u00e1t \u00e9n ezt a r\u00e9sz\u00e9t is komolyan meger\u0151s\u00edteni a hat\u00f3s\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9gnek a m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sem visszat\u00e9rve hogy hogy ne hagyj\u00e1k h\u00e1tra a munk\u00e1ltat\u00f3k hogy az adott t\u00e9rs\u00e9get \u00c9n azt gondolom minden t\u00e1rgyal\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se Teh\u00e1t az\u00e9rt mert egy adott munka a munk\u00e1ltat\u00f3 nem sikere heti ki a munkav\u00e1llal\u00f3t az\u00e9rt szerintem az el\u00e9g meredek hogy ha \u0151 elmenne nyilv\u00e1nval\u00f3an neki is az\u00e9rt meg\u00e9ri ott lenni mert hogy profitot termelni ott van \u00e9s abb\u00f3l neki", " sz\u00e1rmazik nem felt\u00e9tlen\u00fcl gondolom hogy esetleg a munkav\u00e1llal\u00f3i jogok \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se miatt elhagyt\u00e1k a t\u00e9rs\u00e9get gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 miattad a konkr\u00e9t egys\u00e9g ami ott m\u0171k\u00f6d\u00f6tt az nem ig\u00e9nyel m\u00e1r annyi emberi munkaer\u0151t nem lesz akkor a felvev\u0151 piaca volt megtermelt h\u0171t\u0151rendszer vagy ott el\u0151\u00e1ll\u00edtott h\u0171t\u0151rendszer Meg h\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9sem pedig \u00edgy is feltehet\u0151 hogy a robotiz\u00e1ci\u00f3 er\u0151s\u00f6d\u00e9s\u00e9vel p\u00e1rhuzamosan nyilv\u00e1n egyre kevesebb a munkaer\u0151 lesz sz\u00fcks\u00e9g pl\u00e1ne az ilyen \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczemek ben hogyan l\u00e1tja a kezelhet\u0151nek a t\u00e9rs\u00e9gben milyen besz\u00e9d vannak ennek \u00c9s mit lehet tenni egy 14 \u00e9ves ciklusban megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogy ezeket a vesz\u00e9lyeket m\u00e9rs\u00e9kelje n\u00e9gyzet \u00e1ltal a technol\u00f3gia fejl\u0151d\u00e9s\u00e9vel nyilv\u00e1n a robotika is fejl\u0151dik el\u0151bb ut\u00f3bb elker\u00fclhetetlen ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt m\u00e1r szerintem egy \u00e9vtizede is t\u00e9ma volt hogy mi van akkor hogyha majd a dobozba ki fogj\u00e1k v\u00e1ltani az \u00c9vi munkaer\u0151t H\u00e1t meg kell n\u00e9zni hogy milyen k\u00e9pz\u00e9si lehet\u0151s\u00e9geket lehet biztos\u00edtani azoknak az embereknek akik Adott esetben kiesnek ezekb\u0151l a munka k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ez csak k\u00e9pz\u00e9sre l\u00e1tk\u00e9p", " lehet megoldani M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben Nem \u00c9s mi lehet a felvev\u0151piac ezeknek az embereknek egy olyan t\u00e9rs\u00e9gben ahol iszonyatos m\u00e9rt\u00e9ke a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g \u00c9s h\u00e1t el\u00e9g hosszan besz\u00e9ltek a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa \u00e9s \u00f6nmaga is arr\u00f3l hogy a KKV szektor nem rendelkezik megfelel\u0151 t\u0151k\u00e9vel technol\u00f3gi\u00e1val ahhoz hogy igaz\u00e1n ter\u00fcleteken tudjon lenni a ti\u00e9d \u00e1gyon korm\u00e1ny lenne aki t\u00e1mogatja a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat akkor meg kell hozz\u00e1 egy teremteni a t\u0151k\u00e9t meg kell hozz\u00e1 teremteni minden olyan felt\u00e9tel \u00e1llami feladat lehet a nem is volt az \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s mindenf\u00e9lek\u00e9ppen kell beletenni teh\u00e1t an\u00e9lk\u00fcl nem val\u00f3sulhat meg k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l t\u00fal r\u00e9gen volt egy olyan k\u00e9rd\u00e9s az el\u0151bb hogy a Mikit csin\u00e1ln\u00e1nk az \u00faj munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben \u00c9n egyszer\u0171en hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyezte \u00e9n \u00e9s a r\u00e9gi munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv Igen r\u00e9gi munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t hozn\u00e1m hat\u00e1rj\u00e1ban ugyanis azt kell l\u00e1tni hogy erre a v\u00e1ltoz\u00e1sra nem volt t\u00e1rsadalmi ig\u00e9ny nem volt t\u00e1rsadalmi ig\u00e9ny Ig\u00e9ny a multinacion\u00e1lis c\u00e9gek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l volt Illetve a k\u00fclf\u00f6ldi befektet\u0151k r\u00e9sz\u00e9re", " volt ilyen ig\u00e9ny \u00e9s teljes eg\u00e9sz\u00e9ben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny az \u00faj ig\u00e9ny\u00fcket szolg\u00e1lta ki a magyar dolgoz\u00f3k \u00e9s a magyar szakszervezetek rov\u00e1s\u00e1ra egy k\u00e9rd\u00e9st engedj el hogy nem akarok valamit izmos lenni de j\u00f3l \u00edrta hogy a jobbik k\u00e9pvisel\u0151 l\u00e1tja 2021 ben a Gyurcs\u00e1ny bajnai korszak munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9t s\u00edrja vissza egy r\u00e9gebbi munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve a v\u00e9gig Igen hat\u00e1rban volt a Gyurcs\u00e1ny bajnai korm\u00e1ny alatt is \u00e9s m\u00e1r kor\u00e1bban is Igen azt mondom hogy az jobb volt jobban v\u00e9dte a dolgoz\u00f3kat \u00e9s sokkal jobb helyzetbe ker\u00fcltek a dolgozok egy m\u00e1sik probl\u00e9ma az hogy az Orb\u00e1n korm\u00e1ny hihetetlen nagy energi\u00e1t ford\u00edtott arra hogy felsz\u00e1molja a szakszervezeteket illetve Amennyiben megmaradtak akkor az \u00e9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s k\u00e9pess\u00e9g\u00fcket teljes m\u00e9rt\u00e9kben cs\u00f6kkentse a null\u00e1ra cs\u00f6kkentse vissza illetve az hogy a szakszervezetek tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t gyakorlatilag valamilyen \u00faton m\u00f3don De megsz\u00fcntess\u00e9k ezt nagyon siker\u00fclt el\u00e9rni l\u00e1tjuk azt hogy Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban hogyan m\u0171k\u00f6dnek a szakszervezetek hogyan m\u0171k\u00f6dtek kor\u00e1bban a szakszervezetek j\u00f3 nem A szocializmus id\u0151szak\u00e1ban Gondolok itt de azt kell l\u00e1tni hogy a jelenlegi katasztrof\u00e1lis nincs aki ki\u00e1lljon ad\u00f3", " jogai\u00e9rt m\u00e9g a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyvr\u0151l egy gyors mondat a legnagyobb probl\u00e9ma munkaid\u0151keret volt annak a annak a bevezet\u00e9se illetve m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa amikor hihetetlen hossz\u00fa id\u0151n kereszt\u00fcl lehetett a dolgoz\u00f3kat illetve lehet ma az \u00faj rabszolga t\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n t\u00fal munk\u00e1ra h\u00e9tv\u00e9gi munk\u00e1ra \u00e9jszakai munk\u00e1ra k\u00f6telezni \u00e9s gyakorlatilag az elsz\u00e1mol\u00e1st a szinte korl\u00e1tlan egyik joga van a munk\u00e1ltat\u00f3nak gyakorlatilag egy hihetetlen m\u00e9rt\u00e9kben kiszolg\u00e1ltatta teszi a dolgoz\u00f3kat k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Aranyos G\u00e1bor k\u00edv\u00e1n hozz\u00e1sz\u00f3lni \u00edgy van \u00f6sszek\u00f6tni egy p\u00e1r k\u00e9rd\u00e9st az el\u0151z\u0151 Albert multicontrol csal\u00e1di v\u00e1llalkoz\u00e1sok nem egy tanulm\u00e1ny kimutatja azt hogy azok a csal\u00e1di v\u00e1llalkoz\u00e1sok hat\u00e9konyan j\u00f3l m\u0171k\u00f6dnek \u00e9s j\u00f3 a munkahelyi l\u00e9gk\u00f6r ahol odafigyelnek egym\u00e1sra odafigyel a munk\u00e1ltat\u00f3 a munkav\u00e1llal\u00f3ra \u00e9s egy csal\u00e1dias hangulat tud kialakulni \u00e9s odafigyelnek a kisgyermekes sz\u00fcl\u0151k re \u00e9s sorolhatn\u00e1m \u00e9s azt mondom hogy a szakszervezetek voltak azok az elm\u00falt sz\u00e1z \u00e9vben", " Eur\u00f3p\u00e1ban Magyarorsz\u00e1gon akik megteremtett\u00e9k azt a fajta kultur\u00e1lis olyan \u00faj int\u00e9zm\u00e9nyeket hozta be mint a 8 \u00f3r\u00e1s munkanap vagy pedig behozt\u00e1k el azokat a szoci\u00e1lis seg\u00e9lyeket amiket a psx eltekintve \u00e9s csak azok az \u00e1llam vette \u00e1t azokat a j\u00f3l\u00e9t int\u00e9zked\u00e9seket amit a szakszervezetek \u00datt\u00f6r\u0151 munk\u00e1ja van el tudtok \u00e9rni \u00e9s a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy a munkav\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9ny gyakorlaton a lass\u00fa jobban v\u00e9di a munkav\u00e1llal\u00f3t mint a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve hiszen a munkav\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv az val\u00f3ban el\u0151\u00edrja azt hogy a munkav\u00e1llal\u00f3nak joga van a testi \u00e9s lelki j\u00f3ll\u00e9t ez ez nagyon fontos dolog azt gondolom mert a robotiz\u00e1ci\u00f3 mellett egy m\u00e1sik olyan fontos dolog is van ami Egyre ink\u00e1bb a modern t\u00e1rsadalomban szerepet kap ezt a eur\u00f3pai szocialista p\u00e1rt fogalmazta meg legink\u00e1bb \u00fagy h\u00edvt\u00e1k hogy a munkav\u00e1llal\u00f3 el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g a munkaid\u0151n k\u00edv\u00fcl \u00f3ri\u00e1si gond az hogy egy gyermek f\u00fcrdet\u00e9s \u00e9n elolvastad e az e mailt m\u00e9g este besz\u00e9lj\u00fck meg a m\u0171szak \u00e1tad\u00e1s \u00e9s gyakorlatilag nem tud v\u00e9get \u00e9rni", " munkaid\u0151 este 8:00 ut\u00e1n vagy este vagy d\u00e9lut\u00e1n 4:00 ut\u00e1n \u00e9s eljutottunk od\u00e1ig hogy lassan sz\u00e1molni kell nagyokos applik\u00e1ci\u00f3val azt hogy mi a munkaid\u0151 ennyi meg egy k\u00e9rd\u00e9s hogy a szakszervezetek a hivatkozott hogy akkor pont a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny ellen es megmozdul\u00e1sok mutatnak r\u00e1 arra hogy mennyire dr\u00e1maian alacsony a szakszervezetek a t\u00e1rsadalmi be\u00e1gyazotts\u00e1ga ez ugye r\u00e9szben nem 2010 ut\u00e1n alakult ki az egy minimum harminc \u00e9v feletti m\u00e9g kor\u00e1bbra dat\u00e1lhat\u00f3 probl\u00e9mak\u00f6r eg\u00e9sz Egyszer\u0171en szakszervezetek nem tudnak olyan intenzit\u00e1ssal jelen lenni a munkahelyeken a munkav\u00e1llal\u00f3knak a h\u00e9tk\u00f6znapjaiban hogy kialakul egy term\u00e9szetes kapcsolat szakszervezeti sonkah\u00e1l\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt milyen szab\u00e1lyoz\u00e1sa lehetne seg\u00edteni \u00e9s kifejezetten \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni azt hogy min\u00e9l t\u00f6bb munkav\u00e1llal\u00f3 v\u00e1llaljon szerepet a szakszervezetek munk\u00e1j\u00e1ban a szakszervezet tud lenni egy csal\u00e1d a munkak\u00f6r a munkahelyeken \u00e9s egy nagyon r\u00e9gi javaslatunk nagyon r\u00e9g\u00f3ta mondjuk hogy a szakszervezeteknek is lehessen az egyszer ad\u00f3 egy sz\u00e1zal\u00e9kot felaj\u00e1nlani \u00e9s nagyon r\u00e9g\u00f3ta mondjuk azt hogy az egyh\u00e1znak megvan a szerepe", " Szoci\u00e1lis seg\u00edt\u00e9sben \u00e9s ezt nagyon j\u00f3l p\u00e9ld\u00e1kon kereszt\u00fcl be is lehet mutatni de a szakszervezetek is fontos seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtanak azt gondoljuk hogy az ad\u00f3 1 plusz 1% ot \u00e9s kaphass\u00e1k meg a szeretek \u00e9s abb\u00f3l a forr\u00e1sb\u00f3l el tud indulni \u00fajra az a munka amit r\u00e9gen volt a v\u00e1runk hogy elinduljon megint H\u00e1t j\u00f3l \u00edrtam hogy akkor kezdem\u00e9nyezni megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n azt hogy az ad\u00f3 szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 1% a sz\u00e1ll\u00e1s amit egy plusz egy ki\u00fcltem a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsakat hogy egyet\u00e9rtenek ezzel a kezdem\u00e9nyez\u00e9ssel t\u00e1mogatnak e megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n Igen K\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sem van m\u00e9g k\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sem a Mira Mira szereti a v\u00e1lasztanak Az egyik az az hogy a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t visszavezetni kell Ez az egyik k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszoljon ott Legyenek sz\u00edvesek a m\u00e1sik pedig az hogy a ciklus v\u00e9g\u00e9re milyen v\u00e1laszodat megfogalmazza munkav\u00e1llal\u00f3k r\u00e9sz\u00e9re mekkora lesz a minim\u00e1lb\u00e9r minimum \u00f6sszege \u00e9s A megcsal\u00e1s sorrendje kis k\u00e9pvisel\u0151t \u00dart\u00f3l tart aranyos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far fel\u00e9 Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e9g nagyon kev\u00e9s id\u0151", " ez\u00e9rt szeretn\u00e9m gyorsan az igazs\u00e1ggal kapcsolatba azt hozz\u00e1tenni hogy ha \u00e9n leszek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 akkor \u00e9n mindenf\u00e9lek\u00e9ppen t\u00e1mogatni fogom azt hogy a rendv\u00e9delmi dolgoz\u00f3k is \u00c9jszaka pas\u00e1k azt a cip\u0151t amit elvett Ezenk\u00edv\u00fcl fontos a visszat\u00e9rve a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t mindenf\u00e9lek\u00e9ppen azt gondolom hogy az egy az egy hasznos \u00e9s Nyilv\u00e1n az alacsony kereset\u0171ek sz\u00e1m\u00e1ra Egy\u00e9bk\u00e9nt egy fontos dolog de \u00e9n minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9nek m\u00e9g egy olyan dolgot szeretn\u00e9k az\u00e9rt hozz\u00e1tenni amit \u00e9n megfogalmazta m\u00e1r kor\u00e1bban Teh\u00e1t \u00e9n teljes m\u00e9rt\u00e9kig al\u00f3l mentes\u00edt enn\u00e9m a cafeteria juttat\u00e1s \u00e9s lehet\u0151v\u00e9 tenn\u00e9m azt a munk\u00e1ltat\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra hogy k\u00e9szp\u00e9nzt adhasson a munkav\u00e1llal\u00f3nak a munkab\u00e9rt mell\u00e9klet mikor ki 200000 keress nyugodtan oda adhassam 100000 Ft ot ha az \u00fcgyben az bevallja semmif\u00e9le ad\u00f3k\u00f6telezetts\u00e9g nem j\u00e1r \u00e9s nem terhel n\u00e9ha k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se nem mert ez az egyetlen egy sz\u00e1mot szeretn\u00e9m hogy mondanak Hogy n\u00e9znek ki az a javaslat\u00e1ban a minim\u00e1lb\u00e9r minimum \u00f6sszege a ciklus v\u00e9g\u00e9ig \u00f6sszeget szeretn\u00e9k hallani de 25 ig 26 ig 26 26 ig nem nem nem", " k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9ge az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se egy\u00e9rtelm\u0171en T\u00e1mogatjuk a jobbik 11 \u00e9ve harcol ez\u00e9rt minden ezzel kapcsolatos felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1ban az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben maxim\u00e1lisan T\u00e1mogatjuk a minim\u00e1lb\u00e9rnek az ad\u00f3mentess\u00e9get \u00e9s nem is tudunk m\u00e1st K\u00e9t perc Teh\u00e1t nem is tudjuk elk\u00e9pzelni ciklus v\u00e9g\u00e9re \u00c9n azt gondolom hogy a magyar korm\u00e1ny A hihetetlen gebesee propaganda ellen\u00e9re Elk\u00e9peszt\u0151 kism\u00e9rt\u00e9kben emelte illetve nem\u0171 emel\u00e9s nyilv\u00e1n de de az\u00e9rt neki van r\u00e1 hat\u00e1ssal minim\u00e1lb\u00e9r emel\u00e9s\u00e9re Nem v\u00e9letlen hogy Szlov\u00e1ki\u00e1ba Rom\u00e1ni\u00e1ba \u00e9s minden\u00fctt nagyobb magasabb most m\u00e1r a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokban minim\u00e1lb\u00e9r mint Magyarorsz\u00e1gon egy jelent\u0151sen minimum egy nett\u00f3ba 140 sz\u00e1zal\u00e9kkal kellene emelni nagyon r\u00f6vid id\u0151 alatt \u00e1llt az egy minimum 200000 Ft os nett\u00f3 \u00f6sszeget jelent amit \u00e9n ebben meghat\u00e1roznunk amennyire sz\u00fcks\u00e9g lenne nyilv\u00e1n abb\u00f3l a kis \u00f6sszegb\u0151l ma nem lehet meg\u00e9lni ezt mindenki l\u00e1tja nagyon magas az infl\u00e1ci\u00f3 m\u00e9rt\u00e9ke els\u0151 sorba az infl\u00e1ci\u00f3", " \u00e9lelmiszerek infl\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s a kis kereset\u0171ek fogyaszt\u00e1si kosar\u00e1ba tartoz\u00f3 term\u00e9keknek Az infl\u00e1ci\u00f3ja nagyon magas Ez\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g arra hogy a kis nyugd\u00edjasokat \u00e9s kis j\u00f6vedelmeiket t\u00e1mogassuk egyr\u00e9szt az \u00faj mentess\u00e9g a m\u00e1sik kicsi minim\u00e1lb\u00e9rrel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Aranyos G\u00e1bor Az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre a v\u00e1lasz igen A m\u00e1sodik k\u00e9rd\u00e9sre pedig a garant\u00e1lt b\u00e9rminimum b\u00e9rminimum ter\u00fclet\u00e9n Pedig szentem a kett\u0151 150000 Ft nett\u00f3 az el\u00e9rhet\u0151 Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen aranyos G\u00e1bor akkor a k\u00e9t m\u00e1sodperccel Ez\u00e9rt k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1n \u00e9lni a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 \u00e9vek k\u00e9pvisel\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme \u00e9s el\u0151sz\u00f6r egy\u00e9ni k\u00e9rd\u00e9seket fogok kezdeni Gy\u00fcre k\u00e9pvisel\u0151 Touran 2012 ben beadott a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3 kezdeni a parlamentbe amit akkor nem vett t\u00e1rgysorozatba a korm\u00e1ny \u00fagy \u00e9rvelt akkor id\u00e9zet Az ember\u00f6l\u00e9s Min\u0151s\u00edtett esetek kapcs\u00e1n b\u00edr\u00f3i m\u00e9rlegel\u00e9s alapj\u00e1n van helye a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s kiszab\u00e1s\u00e1nak megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n Beteg leszel egy \u00fajabb ilyen t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot elv\u00e1gni az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9st\u0151l egy t\u00e1rgyai azt szeretn\u00e9 hogyha elfogadni az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st \u00c9n azt gondolom hogy els\u0151sorban ezt a k\u00e9rd\u00e9st egy nagyon magas szint\u0171 t\u00e1rsadalmi italra kellene bocs\u00e1jtani \u00c9n ma nem mondom hogy beterjeszteni \u00e9n ezt ilyen form\u00e1ban ezt a ezt a javaslatot azt kell l\u00e1tni hogy amikor ezt be terjesztettem nagyon komoly t\u00e1rsadalmi ig\u00e9nye volt \u00e9s t\u00e1mogatotts\u00e1ga volt ennek a k\u00e9rd\u00e9snek De \u00e9n azt mondom hogy legal\u00e1bb a 65 70% a t\u00e1mogatta ezt akkor Magyarorsz\u00e1gon mai nagyon k\u00edv\u00e1ncsi lenn\u00e9k erre Els\u0151sorban arra lenn\u00e9k k\u00edv\u00e1ncsi", " van ennek t\u00e1rsadalmi t\u00e1mogatotts\u00e1got de l\u00e1tni kell azt hogy ma az eur\u00f3pai uni\u00f3ba ez egy olyan int\u00e9zm\u00e9ny amely nem kereszt\u00fclvihet\u0151 teh\u00e1t ma az EU val szemben Ezen a ter\u00fcleten sem szabad menni szerintem ugye az attit\u0171d vizsg\u00e1latok alapj\u00e1n pontosan t\u00fcntet\u00e9snek mindig is magas a t\u00e1rsadalmi t\u00e1mogatotts\u00e1ga A k\u00e9rd\u00e9s az hogy igazs\u00e1gos el vagy Helyes e hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s kiszabni az \u00e1llamnak vagy a b\u00fcntet\u0151 igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s nak a k\u00e9rd\u00e9s tov\u00e1bbra is az \u00f6n szem\u00e9lyesen sz\u00fcks\u00e9gesnek tartan\u00e1l a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1t Ez egy 200 250 \u00e9ves jogelm\u00e9leti k\u00e9rd\u00e9s ha \u00e9n azon \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1r\u00f3l igen H\u00e1t nagyon n\u00e9zd meg v\u00e1laszolni jelen pillanatban nem menn\u00e9k szembe azzal az eur\u00f3pai szeml\u00e9lettel ami kialakult csak nem fogja kezdeni az megad\u00e1sa eset\u00e9n a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00e9rem hogy a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa ki se reag\u00e1lnak r\u00e1 aranyos G\u00e1bor mit gondol a b\u00fcntet\u00e9s vissza\u00e1ll\u00edthat\u00f3s\u00e1g j\u00e1r\u00f3l nagyon sok sz\u00f6rny\u0171 b\u0171ncselekm\u00e9ny tud megt\u00f6rt\u00e9nni l\u00e1ttunk r\u00e1 p\u00e9ld\u00e1t az", " azt vallom hogy a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st nek\u00fcnk helyet kereszt\u00fcl Magyarorsz\u00e1gon egy kereszt\u00e9ny Eur\u00f3p\u00e1ba vannak olyan b\u00fcntet\u00e9si form\u00e1k ami szerintem meg lehet azt a fajta b\u00fcntet\u00e9st adni el\u00edt\u00e9ltnek \u00e9s azt a fajta igazs\u00e1gt\u00e9telt nem lehet adni Nyilv\u00e1n az az a keresete Szerintetek Ilyen a mi ez ezt mindig felmer\u00fcl az a k\u00e9rd\u00e9s de nem tudom t\u00e1mogatni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Kiss Kriszti\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csatlakozni tudok err\u0151l t\u00e1rsaim azt\u00e1n tudj\u00e1l ellent\u00e9tes igaz\u00e1b\u00f3l alapelveivel ez a t\u00f6rt\u00e9net Illetve nyilv\u00e1n el\u0151fordulnak olyan s\u00falyos szem\u00e9ly elleni b\u0171ncselekm\u00e9nyek amikor sokszor az ember F\u0151leg hogy a gyermekek ellen t\u00f6rt\u00e9nik amikor \u00f6k\u00f6lbe szorul az embernek a keze de azt gondolom hogy hogy meg lehet tal\u00e1lni azt a m\u00f3dot amivel b\u00fcntet\u00e9s folyamatot is kiszabja mivel lehet z\u00e1rni a t\u00e1rsadalomt\u00f3l azokat a szem\u00e9lyeket akik elk\u00f6vetik mor\u00e1lisan k\u00edv\u00e1natosnak tartja vagy elvetend\u0151 meg a hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st mondom csak esetek amikor mikor azt gondolja az ember Lehet hogy ennek jobb lenne hogyha a bit\u00f3f\u00e1n v\u00e9gezn\u00e9k", " El\u0151fordulhat olyan eset De att\u00f3l m\u00e9g nem kell v\u00e9grehajtani meg mag\u00e1ba \u00fagy gondolja a k\u00f6vetkez\u0151 szint\u0171re Csab\u00e1hoz sz\u00f3l 2013 Egy k\u00f6zlem\u00e9nyt adott ki arr\u00f3l hogy a jobbik egy t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1st kezdem\u00e9nyez egy kifejezetten az \u00e1ramlop\u00e1s a ir\u00e1nyul\u00f3 cselekm\u00e9nyeknek a b\u00fcntethet\u0151s\u00e9ge kapcs\u00e1n Ugye itt az kezdem\u00e9nyezt\u00e9k \u00f6nmag\u00e1ban a lop\u00e1s \u00e9rt\u00e9khat\u00e1rt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl sz\u00e1m\u00edtson b\u0171ncselekm\u00e9nynek igazs\u00e1gosan tartja el azt hogy ezt a v\u00e1ltoztat\u00e1st hozott esetben elfogadja hogy \u00faj korm\u00e1ny k\u00edv\u00e1natosnak tartan\u00e1l ennek a bevezet\u00e9s\u00e9t N\u00e9zd \u00e9n akkor k\u00edv\u00e1natosnak tartott ami jelenleg is fenntartom az \u00e1ramlop\u00e1s mindenf\u00e9lek\u00e9ppen b\u0171ncselekm\u00e9nynek m\u00f3dos\u00edtottam volna akkor is most is jelenleg is fenntartom ezt az \u00e1ll\u00e1spontomat vagyon elleni b\u0171ncselekm\u00e9nyek elszaporod\u00e1sa Magyarorsz\u00e1gon illetve az ilyen fajta jelleg\u0171 b\u0171ncselekm\u00e9nyek elszaporod\u00e1sa illetve az hogy nem volt megfelel\u0151 v\u00e9detts\u00e9ge Ezzel szemben akkor a t\u00e1rsadalomnak \u00c9s ez egy nagyon fontos probl\u00e9ma probl\u00e9m\u00e1t jelentett akkor \u00e9n azt l\u00e1tom hogy ma m\u00e1r ez nem akkora probl\u00e9ma \u00e9s ma m\u00e1r nem besz\u00e9lhet\u00fcnk", " t\u00f6megesen ezen el lehet gondolkozni hogy m\u00e1r sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171en azt gondolom hogy akkor mindenf\u00e9lek\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171 volt ugye az \u00e1ram szeg\u00e9nys\u00e9gi rendk\u00edv\u00fcl saj\u00e1tos szeg\u00e9nys\u00e9gi form\u00e1j\u00fa Magyarorsz\u00e1gon nagyon sz\u00e9les k\u00f6rben s\u00fajt le csal\u00e1dokra kis j\u00f6vedelmi vagy szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151 csal\u00e1dokra a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00fagyhogy mik\u00f6zben nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy ez a fajta \u00e1ramlop\u00e1s mint ezek az emberek k\u00f6vetnek el Adott esetben ez nem jelent jelent\u0151s bev\u00e9telkies\u00e9st p\u00e9lda Mik a szolg\u00e1ltat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra ennek ellen\u00e9re fontosnak tartani azt kifejezetten szankcion\u00e1l\u00e1sa a b\u00fcntet\u0151 politikai eszk\u00f6z\u00f6kkel orvosolj\u00e1k az ilyen b\u0171ncselekm\u00e9nyeket az ilyen lop\u00e1si cselekm\u00e9nyeket milyen m\u00e1s szoci\u00e1lpolitikai az k\u00f6ztudott esetben elk\u00e9pzelni ennek az orvosl\u00e1s\u00e1ra minutit eszk\u00f6z n\u00e9lk\u00fcl \u00d6nnel mert V\u00e9lem\u00e9nyem szerint igenis ez nagyon elszaporodott volt \u00e9s bizony ilyen Szerintem jelent\u0151s bev\u00e9telkies\u00e9st jelent nem besz\u00e9lve arr\u00f3l hogy ennek van egy m\u00e1sik vonzata is M\u00e9gpedig a k\u00f6zbiztons\u00e1gra vonatkoz\u00f3 illetve a csal\u00e1d biztons\u00e1g\u00e1ra hiszen hihetetlen m\u00e9rt\u00e9kben nem tartott\u00e1k be azokat a", " az el\u0151\u00edr\u00e1sokat amikor lopt\u00e1k az \u00e1ramot Szerintem rengeteg baleset volt ami soha a KSH kimutat\u00e1s\u00e1ban nem szerepelt ezekt\u0151l is meg kell v\u00e9deni Adott esetben a egy k\u00e9t h\u00e1rom \u00e9ves gyerekeket akik egy ilyen csal\u00e1di h\u00e1zban laknak ahol lopj\u00e1k az \u00e1ramot \u00e9s az \u00e1ramot mindenf\u00e9le szigetel\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl viszik a telev\u00edzi\u00f3hoz a h\u0171t\u0151h\u00f6z \u00e9s ide ott 55 \u00e9letvesz\u00e9ly van a h\u00e1z a h\u00e1zban a csal\u00e1dban ezt is ki tudjuk vele k\u00fcsz\u00f6b\u00f6lni H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ez\u00e9rt is lenne lett volna akkor f\u0151leg nagyon fontos m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s hogy nyilv\u00e1n olyan munkahelyteremt\u0151 beruh\u00e1z\u00e1s sokat kell folytatni amivel munk\u00e1t Tudunk adni annak a r\u00e9tegnek amely teljes m\u00e9rt\u00e9kben kivisz a k\u00e9pzetlen teljes m\u00e9rt\u00e9kben kiszolg\u00e1ltatott \u00e9s olyan meg\u00e9lhet\u00e9s kell biztos\u00edtani legal\u00e1bb a minim\u00e1lb\u00e9rt meg tudj\u00e1k keresni nem pedig azt az 53000 Ft os k\u00f6zmunk\u00e1s b\u00e9rt amib\u0151l gyakorlatilag se \u00e1ramot se \u00e9lelmiszert se f\u0171t\u00e9s nem tud mag\u00e1nak v\u00e1s\u00e1rolni teh\u00e1t ezen kell v\u00e1ltoztatni ezt a lehet\u0151s\u00e9get Meg kell adni mindenki sz\u00e1m\u00e1ra hogy legal\u00e1bb a minim\u00e1lb\u00e9rt aki eg\u00e9szs\u00e9ges meg tudja keresni", " \u00c9s nyilv\u00e1n a szoci\u00e1lis rendszert \u00fagy kell m\u00f3dos\u00edtani hogy akinek nincsen megfelel\u0151 eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapota azoknak pedig hogy a megfelel\u0151 meg\u00e9lhet\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 az r\u00e9sz\u00fckre rendelkez\u00e9sre \u00e1lljon m\u00e1sk\u00e9pp teszem fel a k\u00e9rd\u00e9st az \u00e1ram szeg\u00e9nys\u00e9g az egy b\u00fcntet\u0151jogi \u00e9s szoci\u00e1lpolitikai k\u00e9rd\u00e9s mind a kett\u0151 j\u00f3 aranyos k\u00e9pvisel\u0151t \u00far k\u00e9rem hogy reag\u00e1lj m\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak a szavaira az \u00e1ram lop\u00e1s ellen egy nagyon j\u00f3 m\u00f3dszert hogy h\u00e1z szeg\u00e9nys\u00e9g jobb\u00f3l k\u00f6vetkezik be akkor de nagyon j\u00f3 m\u00f3dszer a felt\u00f6lt\u0151k\u00e1rty\u00e1s pacentro mobiltelefonokn\u00e1l \u00e9s azzal egy nagy egy sor probl\u00e9m\u00e1t meg lehet oldani \u00e9s nyilv\u00e1n adom\u00e1nyozni \u00e9s lehet ezeknek a csal\u00e1doknak eg\u00e9sz egyszer\u0171 m\u00f3don egyszer felt\u00f6lt\u0151k\u00e1rtya n kereszt\u00fcl lehet \u00e1ramot biztos\u00edtani sz\u00e1mukra \u00e9s \u0151 az \u00e1llom\u00e1snak vannak esetei eg\u00e9szen m\u00e1s amikor egy t\u00f6bb 1000 kW h\u00e1rmat ellop egy egy c\u00e9g vagy az amikor \u00e9ppen arra kell az \u00e1ram hogy a gyermek tudjon otthon k\u00e9sz\u00fclni esetleg az \u00e9v", " n\u0151napi \u00f3r\u00e1ra vagy a h\u0171t\u0151be legyen dugva teh\u00e1t nyilv\u00e1n szoci\u00e1lpolitikai eszk\u00f6z\u00f6kkel kell seg\u00edteni hogy ne t\u00f6rt\u00e9nhessenek meg olyan esetleg ami az ebbe a megy\u00e9ben azt\u00e1n kifejezetten megt\u00f6rt\u00e9ntek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Kiss Kriszti\u00e1n M\u00e9g nem H\u00e1t csatlakozni tudok az el\u0151ttem sz\u00f3l\u00f3khoz val\u00f3j\u00e1ban Szerintem se m\u00e1r annyira elterjedt ez a ez a t\u00edpus\u00fa cselekm\u00e9ny mint kor\u00e1bban volt Igen vannak k\u00e1rty\u00e1s \u00f3r\u00e1k \u00c9n azt gondolom hogy szoci\u00e1lpolitika kell kell ezeket a t\u00edpus\u00fa csal\u00e1dokat t\u00e1mogatni a nincs m\u00e1s megold\u00e1s K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Aranyos k\u00e9pvisel\u0151 Tudod ha sz\u00f3l a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s ugye Kiss Kriszti\u00e1n T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt ami neki Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom is ind\u00edtja \u00e9s t\u00e1mogatja amelynek vezet\u0151je M\u00e1rki Zay P\u00e9ter minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt is egyben \u0151 Igen \u00e9les kritik\u00e1t fogalmazott meg az \u00f6n p\u00e1rtj\u00e1nak is egyed\u00fcl szervezetnek minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt kar\u00e1csony gergelyr\u0151l \u00e9s megk\u00e9rdezte az \u0151 elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s\u00e9t vagy Pontosabban attrakt\u00edv t\u00e1rs\u00e1t a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9nek lev\u00e1lt\u00e1sa kapcs\u00e1n mit reag\u00e1lna M\u00e1rki Zay P\u00e9ter gondolataira mi az ami bizony\u00edtja Kar\u00e1csony Gergely elsz\u00e1nts\u00e1g\u00e1t", " Kar\u00e1csony Gergely szerintem egyr\u00e9szt az\u00e9rt a v\u00e9lem\u00e9nyem szerint a legjobb minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt mert ebb\u0151l a megy\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik \u00e9s pontosan ez a megye az utols\u00f3 hogy besz\u00e9lt\u00fcnk is perceken kereszt\u00fcl minden rangsorba teh\u00e1t amikor majd lobbizni kell a megy\u00e9nek akkor \u00e9n tudom azt hogy Kar\u00e1csony Gergely az els\u0151 sz\u00e1m olyan jel\u00f6lt aki biztos Meg fogja \u00e9rteni osztr\u00e1k hogy ebben a megy\u00e9ben milyen probl\u00e9m\u00e1k vannak \u00e9s a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy nyilv\u00e1n Jeli v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban vannak kiad\u00e1s kritik\u00e1k jeles megfogalmaz\u00e1sok \u00c9n biztos vagyok abban hogy kar\u00e1csony Gerg\u0151 csapatban gondolkozik \u00e9s annak a csapatnak Az biztos ebben egyr\u00e9szt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter is K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Kriszti\u00e1n fordulok ugye N\u00e9zd m\u00e1r az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt is t\u00e1mogatja amely a P\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje a m\u00falt h\u00e9ten nem tudta \u00f6sszegy\u0171jteni megfelel\u0151 sz\u00e1m\u00fa al\u00e1\u00edr\u00e1st t\u00e1mogatja M\u00e1rki Zay P\u00e9ter aki Ugye \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem ezt a sz\u00e1m al\u00e1\u00edr\u00e1s de ott van m\u00e9g a jobbik Jakab P\u00e9ter ls3 olyan mark\u00e1ns konzervat\u00edv jobboldali minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt akik gyakran egym\u00e1s el\u0151tt veszik el a szavad", " mi az ami miatt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter nek \u00e9rdemes elindulni ink\u00e1bb sem vagy t\u00e1mogatn\u00e1l azt a jobbikot amelynek Egy\u00e9bk\u00e9nt 2018ban a megv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t k\u00f6sz\u00f6nheti H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen hiszen a jobbik igen komoly er\u0151forr\u00e1sokat Tedd bele abba a kamp\u00e1nyba annak \u00e9rdek\u00e9ben M\u00e1rki Zay P\u00e9ter ford\u00edtson a v\u00e1ros vezet\u00e9se H\u00e1t megmondom \u0151szint\u00e9n hogy nem gondolom hogy nekem kellene megmagyar\u00e1zni hogy M\u00e1rki Zay P\u00e9ter mi\u00e9rt indult el De hogyha az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak a az alapvet\u0151 c\u00e9lj\u00e1t oki kaj\u00e1t n\u00e9zz\u00fck akkor ugye az a c\u00e9l hogy kiv\u00e1lasszuk azt a szem\u00e9lyt aki a legmegfelel\u0151bb kih\u00edv\u00f3ja lehet ak\u00e1r minisztereln\u00f6ki szinten is Orb\u00e1n Viktornak \u00e9n M\u00e1rki Zay P\u00e9ter m\u00e1r bizony\u00edtott k\u00e9tszer k\u00e9tszer gy\u0151zte le a Fideszt H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyen val\u00f3ban t\u00e1mogatta a jobbik de nem is tagja a jobbiknak amennyire \u00e9n tudom illetve az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s csak az a logik\u00e1ja hogy minden lehets\u00e9ges el\u0151tt mutassa meg azt hogy mit tud \u00e9s v\u00e1lassz\u00e1k ki az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k hogy szerint\u00fck jelent a legalkalmasabb arra hogy Orb\u00e1n Viktor kih\u00edv\u00f3ja legyen 2022 ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s kis", " Kriszti\u00e1nhoz ugye a 2019es okt\u00f3beri hat\u00f3s\u00e1gi v\u00e1laszt\u00e1sokat k\u00f6vet\u0151en egy feljelent\u00e9st tett a Tiszavasv\u00e1ri v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1gn\u00e1l arra hivatkozott sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben a fideszes deleg\u00e1lt aggression \u00e1llt\u00e1k a roma sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa szavaz\u00f3kat Arra vonatkozott szavazzanak a Fideszre ez tudja helyi v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1g Egy\u00e9bk\u00e9nt helyt is adott ennek a panasznak a k\u00e9rd\u00e9sem arra vonatkoznak hogy hogyan l\u00e1tja \u00e9s az\u00e9rt k\u00e9t a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa \u00e9s vonatkozik Hogyan lehet elej\u00e9t venni azoknak a v\u00e1laszt\u00e1si csal\u00e1sok nak amelyek most m\u00e1r a 2018as a 2011 es v\u00e1laszt\u00e1sok n\u00e1l is tapasztalhat\u00f3ak voltak nevezetesen hogy a szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151 kiszolg\u00e1ltatott szavaz\u00f3kat vagy Direkt pression \u00e1ll\u00e1sa vagy m\u00e1s fajta nyom\u00e1sgyakorl\u00e1ssal pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k r\u00e1venni arra hogy a korm\u00e1nyp\u00e1rtokat r\u00e9szes\u00edts\u00e9k el\u0151nyben a szavazatokkal Hogyan lehet egy r\u00e9sze ennek elej\u00e9t venni \u00e9s hogyan lehet min\u00e9l t\u00f6bb ember sz\u00e1m\u00e1ra a szabad v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t biztos\u00edtani Teh\u00e1t nem stigmatiz\u00e1lt n\u0151ket hanem kifejezetten abban seg\u00edteni hogy ne V\u00e1rjanak eszk\u00f6zeiv\u00e9 A Korm\u00e1nyzati elnyom\u00f3 politik\u00e1nak els\u0151k\u00e9nt akkor Kiss Kriszti\u00e1n", " Igen Teh\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9rd\u00e9st Egy\u00e9bk\u00e9nt mert az egyik le a programja pontj\u00e1n k\u00f6z\u00fcl az egyik legfontosabb \u00e9s legmark\u00e1nsabb dolog \u00c9n vetettem fel el\u0151sz\u00f6r azt \u00edrta senki m\u00e1st\u00f3l nem hallottam hogy a szavazat v\u00e1s\u00e1rl\u00e1snak egyik \u00e9lete szavazat szervezet szavazat sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sok eddig rendszer\u00e9t azt fel kell sz\u00e1molni \u00e9s legal\u00e1bb egy \u00e9vre b\u00f6rt\u00f6nbe kell z\u00e1rni azokat akik ebben r\u00e9szt vesznek mert hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik most ugye most a t\u00f6rv\u00e9ny a v\u00e1laszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt arra hogy egy kilenc f\u0151s kisbusszal seg\u00edts\u00e9g id\u00e9z\u0151jelbe t\u00e9ve ugye a szavaz\u00f3polg\u00e1rok ban hogy eljusson a szavaz\u00f3helyis\u00e9gek \u00fcgyes gyakorlattal fejl\u0151d\u00f6tt nyilv\u00e1n ezt a Fidesz az\u00e9rt hozta be a rendszerbe hogy \u00edgy tudjuk meg hogy \u00edgy tudja szegreg\u00e1tumokban \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyeknek a szavazat\u00e1t megszerezni kihaszn\u00e1lni \u0151ket \u00e9s az\u00e9rt azt hogy most konkr\u00e9t p\u00e1rtokat meg nem ez n\u00e9ha mi\u00e9rt is er\u0151sen Szerintem t\u00f6bb ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok \u00e9s Jellemezd kifejezetten az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s kapcs\u00e1n erre nem tudok m\u0171anyag hozni mert \u00e9n ilyet nem hallottam teljes megt\u00f6rt\u00e9nni azt\u00e1n el\u00edt\u00e9lni hogy szervezetten sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k", " ugyanolyan m\u00f3dszerekkel ahogy Egy\u00e9bk\u00e9nt a rendes v\u00e1laszt\u00e1som mondjuk valamelyik p\u00e1rt s teszi az a k\u00e9rd\u00e9s hogy szabad e szervezetten sz\u00e1ll\u00edtani el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son szavaz\u00f3kat vagy sem Amennyiben az \u00f6n sz\u00e1mb\u00f3l \u00e9s saj\u00e1t akarat\u00e1b\u00f3l k\u00e9ri meg a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1r a mondjuk valakit hogy vigye el a szavaz\u00f3helyis\u00e9gek annak nincs akad\u00e1lya egy\u00e9bk\u00e9nt de hogyha mondjuk olyan m\u00f3dszerekkel mint mondjuk ezek a szem\u00e9lyek teszik teh\u00e1t fenyeget\u00e9ssel ak\u00e1r \u0151 lefizet\u00e9ssel vagy ugye hogy Most etetem krumpli z\u00e1ssal teszik akkor nyilv\u00e1n az el\u00edt\u00e9lend\u0151 dolog egy fontos probl\u00e9m\u00e1ra h\u00edvn\u00e1m fel a figyelmet ezzel kapcsolatban lev\u00e9lszavaz\u00e1s nak a k\u00e9rd\u00e9se egyenl\u0151s\u00e9get kell tenni lev\u00e9lszavaz\u00e1s tekintet\u00e9ben \u00e1llampolg\u00e1r \u00e9s \u00e1llampolg\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt Att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl hogy Magyarorsz\u00e1gon jelenlegi Magyarorsz\u00e1gon lakik \u00e9s k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n dolgozik vagy a hat\u00e1ron t\u00fal lakik \u00e9s onnan lev\u00e9lben szavat szerintem teljes egyenl\u0151s\u00e9get kell biztos\u00edtani m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s hogy a Fidesz korm\u00e1ny \u00fagy m\u00f3dos\u00edtotta a v\u00e1laszt\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt hogy megengedte azokat a csal\u00e1s\u00e9rt form\u00e1kat amelyek kor\u00e1bban b\u00fcntet\u0151k", " b\u00fcntetend\u0151 voltak ilyen a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s a l\u00e1nc szavaz\u00e1s gyakorlatilag biztos hogy lehet\u0151v\u00e9 teszi a jelenlegi jogszab\u00e1lyi ezeken kellene v\u00e1ltoztatni \u00c9n vissza\u00e1ll\u00edtan\u00e1 m\u00e9g tekintetben is azt ami a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1st tiltotta teh\u00e1t most jogilag szabad de egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem erk\u00f6lcsileg mindenk\u00e9ppen el\u00edt\u00e9lend\u0151 \u00e9s el\u00edt\u00e9lend\u0151 az is hogy gyakorlatilag kimosott \u00e1llami p\u00e9nzb\u0151l v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1k meg a szavaz\u00f3knak a szavazat\u00e1t \u00f6t t\u00edzezer forintot fizetnek egy szem\u00e9lynek ez\u00e9rt hogyha elmegy szavazni ezeket kellene nagyon komolyan kivizsg\u00e1lni \u00e9s ezeket nagyon nagyon s\u00falyosan szankcion\u00e1lni hiszen ezek oly m\u00f3don befoly\u00e1solj\u00e1k \u00e9s teljesen t\u00e1rsadalmilag igazs\u00e1gtalan \u00e1tteszik a v\u00e9geredm\u00e9ny\u00e9t a v\u00e1laszt\u00e1soknak \u00e9s nem A t\u00e1rsadalom akarat\u00e1t fogja ezt t\u00fckr\u00f6zni hanem a p\u00e9nzt meg az akarat\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Kriszti\u00e1n ennyit akartam gyereket es\u0151 el\u0151tt \u00fagyhogy m\u00e1r egy\u00e9bk\u00e9nt nem is arr\u00f3l sz\u00f3l hogy a t\u00f6rt\u00e9net hogy \u0151 10000 Ft ot fizetnek hanem hanem eg\u00e9sz egyszer\u0171en megf\u00e9leml\u00edt\u00e9ssel H\u00e1t m\u00e9g p\u00e9nzt se adnak oda teh\u00e1t van", " emberek akik kapnak ugye van f\u00f6l\u00fcl egy szervez\u0151 \u00e9s akkor az le osztogatja a maga p\u00e9nz\u00e9t De sokszor m\u00e1r nem arr\u00f3l hogy az egy 2000 Ft ot hanem eg\u00e9szen elmennek \u00e9rte \u00e9s er\u0151vel viszik el szavazni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Aranyos G\u00e1bor nem azokat kell b\u00fcntetni akik kiszolg\u00e1ltatott helyzet\u00fckn\u00e9l fogva kihaszn\u00e1lj\u00e1k \u0151ket vagy felhaszn\u00e1lj\u00e1k hanem azokat kell b\u00fcntetni ezt megteszik \u00e9s a legszigor\u00fabban ha legeltet\u0151 m\u00f3don \u00e9s a v\u00e1laszt\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyek olyannak kell lennie ami minden egyes ilyen etik\u00e1tlan m\u00f3dszert a leges\u00e9lyesebb a b\u00fcntet meg BTK szinten is el\u00e9g komolyan mert m\u00e9g etalon a k\u00f6vetni ami ezt a sztereotip vagy nem sztereotip vagy val\u00f3s vagy nem val\u00f3s dolgokat az orsz\u00e1gban \u0151 eluralkodott \u00e9s s\u00falyos b\u00fcntet\u00e9s re van sz\u00fcks\u00e9g \u00c9n azt gondolom mittag \u00e1llatok a kritik\u00e1kra mit reag\u00e1lok a kritik\u00e1k vagy a magyar szocialista p\u00e1rt amely az egyik legnagyobb p\u00e1rt volt a 2010 es \u00e9veket megel\u0151z\u0151en m\u00e1r oda", " nem tud \u00e9rdemi \u00e1ll\u00e1s hogy k\u00e9t az\u00e9rt p\u00e9ld\u00e1ul a t\u00e9rs\u00e9gben az ilyesfajta hatalomgyakorl\u00e1sa a szemben Mi a felel\u0151ss\u00e9ge a magyar szocialista p\u00e1rtnak abban hogy p\u00e9ld\u00e1ul szavazat v\u00e1s\u00e1rl\u00e1snak ezeket az eg\u00e9szen sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges form\u00e1it A hatalom k\u00e1v\u00e9 nagyobb ellen\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl gyakorolhatja a magyar szocialista p\u00e1rt szerintem az elm\u00falt id\u0151szakban megtal\u00e1ltam azt a felel\u0151ss\u00e9g\u00e9t hogy neki Hol van ma a a szerepe abban hiszen ha csak Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1ra tekint\u00fcnk vagy a megy\u00e9hez orsz\u00e1gra nagyon sok helyen a magyar szocialista p\u00e1rt volt a szervez\u0151 ereje annak hogy a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny ut\u00e1n l\u00e9trej\u00f6nnek azokat \u00f6sszefog\u00e1sok ami alapj\u00e1n nem egy v\u00e1rosban megt\u00f6rt\u00e9nt az a az a v\u00e1lt\u00e1s ami alapj\u00e1n szerintem biztosan lehet biztos \u00e1tvehet\u0151 az hogy nem fog ilyen el\u0151fordulni azokon a helyeken \u00e9s min\u00e9l t\u00f6bb ilyen helyre van m\u00e9g sz\u00fcks\u00e9ge akkor \u00fajra szabadok lesznek a v\u00e1rosok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Kriszti\u00e1n nem akart ilyen keresztanya Igen csak a igen tetszel javaslatom \u00e9s arr\u00f3l sz\u00f3l hogy akik r\u00e9szt vesznek a szervezet sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sban legal\u00e1bb ugyan\u00fagy lakossok meg BTK ba hogy legal\u00e1bb egy \u00e9vet kapjanak", " mennyi van az\u00e9rt van rend\u0151rs\u00e9g az orsz\u00e1gban hogy ezeket a pontokat ugye legink\u00e1bb szegreg\u00e1tum okra gondolok ahol ez t\u00f6megesen el\u0151fordul\u00f3 jelens\u00e9g legyen rend\u0151ri jelenl\u00e9t a v\u00e1laszt\u00e1sok szavaz\u00e1sok kor is ki lehet sz\u0171rni ezeket Egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s direkt Csab\u00e1hoz sz\u00f3l 2012 \u00fagy fogalmazott hogy nem csak \u00fagynevezett cig\u00e1nyb\u0171n\u00f6z\u00e9s hanem id\u00e9zem cig\u00e1ny terrorizmus van Magyarorsz\u00e1gon \u00fagy fogalmazott hogy a cig\u00e1ny gyermekek be ma azt nevelik hogy a saj\u00e1t fajt\u00e1jukat tisztelj\u00e9k de a magyarokkal b\u00e1rmit meg lehet tenni fenntartja a m\u00e9g ezt a gondolat\u00e1t ez akkor \u00e9n teljes m\u00e9rt\u00e9kben aktu\u00e1lisnak \u00e9reztem ezt tapasztaltam ezt a mutatta akkor \u0151 adta az akkori t\u00e1rsadalmi viszonyok egy\u00e9rtelm\u0171 azt mutatt\u00e1k jelen pillanatban ebben komoly avul\u00e1s l\u00e1tok azok a cig\u00e1ny polg\u00e1rt\u00e1rsak vagy n\u00e9zik az ad\u00e1st hogy adott esetben a szavaz\u00e1son szeretn\u00e9nek a szavazatukkal j\u00f6n t\u00e1mogatni megtudja \u00edg\u00e9rni nekik hogy Amennyiben lesz a t\u00e9rs\u00e9g k\u00e9pvisel\u0151je a parlamentben 2022 ben \u00fagy egyenl\u0151 ki fogja tekinteni \u00fagy a cig\u00e1ny mint a nem cig\u00e1ny polg\u00e1rmester", " sokat az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si munk\u00e1ja sor\u00e1n Term\u00e9szetesen macron amelyikben aranyos G\u00e1bornak 25 m\u00e1sodperc egy \u00fcres Csab\u00e1nak 35 m\u00e1sodpercek is Kriszti\u00e1nnak egy perc 39 m\u00e1sodperce van k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 Dakota k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni m\u00e9g a rendelkez\u00e9s\u00fckre \u00e1ll\u00f3 id\u0151 kerettel mondatot szeretn\u00e9k m\u00e9g \u00edgy \u00f6sszefoglal\u00e1sk\u00e9nt nem jut valami amit mindenk\u00e9ppen fel\u00edrtam magamnak azt pedig azt hogy vissza kell adni az egy fontos c\u00e9l A korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl is hogy az embereknek vissza kell adni azt a hitet lehet\u0151 leghamarabb arra hogy soha senki nem a t\u00f6rv\u00e9nyek felett ha m\u00e1r a t\u00f6rv\u00e9nyek felett \u00e1ll\u00e1st kelti fel a k\u00e9pvisel\u0151 tudok Egy k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g engedjenek meg ugye el h\u00edres mond\u00e1sa volt Pint\u00e9r S\u00e1ndornak bel\u00fcgyminiszternek hogy a koron\u00e1z\u00e1s ut\u00e1n 2012 kitart szentet tesznek most 2021 ban k\u00e9rd\u00e9s hogy rend l\u00e1ttam hogy pontosan mit \u00e9rtett alatta \u00e9s mi lett most ezt mindenkinek r\u00e1d b\u00edzom a fant\u00e1zi\u00e1dra hogy eld\u00f6ntse a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l Milyen v\u00e1l\u00e1s lehet \u00e9rdemben tenni", " az\u00e9rt hogy a val\u00f3ban kimagasl\u00f3 b\u0171n\u00f6z\u00e9si ar\u00e1nyokon jav\u00edtani l\u00e1sson a k\u00f6zbiztons\u00e1got nem is ette k\u00f6zben a etnikai fesz\u00fclts\u00e9gek t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l meg le senki m\u00e9rni a magyar t\u00e1rsadalmat hogy a b\u0171n\u00f6z\u00e9snek a felsz\u00e1mol\u00e1sa az ne egyben egy \u00fajabb megb\u00edz\u00f3 gyakorlatnak a meleg\u00e1gya legyen egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendje kis Kriszti\u00e1nt\u00f3l tart aranyos G\u00e1bor fel\u00e9 els\u0151k\u00e9nt kis k\u00e9pviseleti a sz\u00f3 mint K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m te te k\u00f6zrend k\u00f6zbiztons\u00e1g k\u00e9rd\u00e9se Szerintem egy sarkalatos pont a tudja l\u00e1tjuk azt hogy a a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny alatt is hogy amikor mindenf\u00e9le kij\u00e1r\u00e1si tilalmat voltak a k\u00f3dja rend\u0151r egy katona volt hogy azok a k\u00fasz\u00f3 h\u00edrek voltak hogy nincs el\u00e9g rend\u0151r H\u00e1t val\u00f3ban Azt lehet mondani Egy\u00e9bk\u00e9nt hogy nincs el\u00e9g rend\u0151r azt hagyj\u00e1k ott a a p\u00e1ly\u00e1t a rend\u0151r\u00f6k vigyenek t\u00f6bb oka is van \u00e9s j\u00f3 egy\u00e9bk\u00e9nt hogy ez most itt el\u0151j\u00f6tt Mert szeretn\u00e9k ezzel kapcsolatba akkor egy k\u00e9t gondolatot elmondani el\u0151lj\u00e1r\u00f3ban teh\u00e1t ami a rend\u0151rs\u00e9gen ugye eml\u00edtettem osztr\u00e1k lyukat Szerintem az egy fontos dolog teh\u00e1t ez egy ez egy hat\u00e1rozott v\u00e1llal\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m de m\u00e9g emellett van egy csom\u00f3 olyan k\u00e9rd\u00e9s amit fel kell vetni a rend\u0151rs\u00e9gre", " kapcsold be ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edj nak a k\u00e9rd\u00e9se H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edjat egy olyan olyan szakm\u00e1n\u00e1l mint mondjuk egy rend\u0151rs\u00e9g Szerintem igen \u00e9s vissza kell \u00e1ll\u00edtani Mondjuk lehetne azt mondani legyen 30 \u00e9v ez a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edj hat\u00e1r ut\u00e1na ha \u00fagy \u00e9rzi az \u00e9let hogy tud dolgozni akkor term\u00e9szetesen maradhatsz De azt hogy amit az a mostani rendszer van anya nem hat\u00e9kony egy 65 \u00e9ves nem anya hat\u00e9kony egy 65 \u00e9ves rend\u0151r p\u00e9lda mint mondjuk 20 \u00e9vvel azel\u0151tt Ez nagyon fontos \u00e9n ezt az illetm\u00e9nyalap ott is korrig\u00e1lni k\u00e9ne Tata katon\u00e1kn\u00e1l sokkal nagyobb az illetm\u00e9nyalap mint mondjuk egy rend\u0151rnek H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ezeket mindenf\u00e9lek\u00e9ppen \u00edgy kellene valahogy bevonzani azokat az embereket akik most ott hagyt\u00e1k a rend\u0151rs\u00e9get hogy l\u00e1ssanak benne potenci\u00e1lt is \u00e9s a h\u00edv\u00f3 er\u0151t hogy p\u00e9ld\u00e1ul szavaz\u00f3k\u00f6r\u00f6kben amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt sokszor koller \u00e1llnak p\u00e9ld\u00e1ul az adott telep\u00fcl\u00e9sen szegreg\u00e1tum okkal a rend\u0151ri jelenl\u00e9t telekre biztos\u00edtani a v\u00e1laszt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1t azoknak a polg\u00e1rt\u00e1rsak nak akik ki vannak szolg\u00e1ltatva m\u00e1s el\u0151tt meg helyben", " ugyanakkor azt is lehet tudni p\u00e9ld\u00e1ul az elnyom\u00e1s \u00fatnak pont ezek a rend\u0151rs\u00e9gi szem\u00e9lyek is az eszk\u00f6zei hogyan lehetne t\u00e9nylegesen a v\u00e1laszt\u00e1si szabads\u00e1got n\u00f6velni azzal hogy ha magas oda a rend\u0151ri jelenl\u00e9t ezekben a t\u00e9rs\u00e9gekben v\u00e1laszt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1t \u00fagy lehetne biztos\u00edtani hogy egyr\u00e9szt hogyha v\u00e1laszt\u00e1sa j\u00e1r\u00e1si t\u00f6rt\u00e9nt m\u00f3dos\u00edtjuk ehhez k\u00e9tharmados felhatalmaz\u00e1s ker Ja meg most hi\u00e1ba megy oda egy rend\u0151r ugye mivel t\u00f6rv\u00e9ny adta lehet\u0151s\u00e9g az hogy sz\u00e1ll\u00edtja szavaz\u00f3kat ez\u00e9rt nem tudja megakad\u00e1lyozni H\u00e1t az \u00e9n javaslatom nyilv\u00e1n abban az esetben \u00e9rtelmezhet\u0151 hogyha siker\u00fcl korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st el\u00e9rni \u00e9s abba az esetben b\u0171ncselekm\u00e9ny t\u00f6rv\u00e9nyi t\u00e9tel\u00e9vel tenn\u00e9nk ezt a szervezet sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s akkor a rend\u0151rnek m\u00e1r lenne j\u00f3ga Felh\u00edvni egy\u00e9bk\u00e9nt is vannak a technik\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9se konkr\u00e9t v\u00e1laszt Szerintem egy ciklus alatt egy parlamenti ciklus alatt ezt v\u00e1ltoztatni teh\u00e1t a b\u0171ncselekm\u00e9nyeket vissza lehet szor\u00edtani a t\u00e1rsadalmi egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s sem nagyon j\u00f3 lehetne v\u00e1ltoztatni azt\u00e1n ty\u00fak hogy a Fidesz elm\u00falt 11 \u00e9v politik\u00e1ja nem sz\u00f3lt m\u00e1sr\u00f3l a gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9s r\u0151l", " ami csoportoknak az egym\u00e1s ellen usz\u00edt\u00e1s arr\u00f3l sz\u00f3lt \u00e9s ma is haszn\u00e1ltam \u00c9n is voltam a sz\u00e9les utc\u00e1n Tiszavasv\u00e1riban a szegreg\u00e1tumban al\u00e1\u00edr\u00e1sokat gy\u0171jteni \u00e9s m\u00e9g mindig l\u00e1tom azt a azt a a amit amit a Fidesz hozott azt a gy\u0171l\u00f6letet a mi ellen\u00fcnk ir\u00e1nyult Adott esetben ezen kell v\u00e1ltoztatni lett a rend\u0151r\u00f6k v\u00e9r\u00e9n kell v\u00e1ltoztatni csak sz\u00e9pen Aranyos G\u00e1bor Nagyon fontosnak tartom azt hogy a sztereot\u00edpi\u00e1kat ker\u00fclni kell \u00e9s a megb\u00e9lyegz\u00e9s meg v\u00e9gk\u00e9pp szoci\u00e1lpolitikai eszk\u00f6z\u00f6k kellenek szoci\u00e1lpedag\u00f3gusok kellenek ak\u00e1r rend\u0151r\u00f6k mell\u00e9 teh\u00e1t nagyon sok b\u0171ncselekm\u00e9ny meg lehet el\u0151zni val\u00f3di megel\u0151z\u00e9ssel val\u00f3di prevenci\u00f3val \u00e9s az oktat\u00e1s az egy kulcsfontoss\u00e1g\u00fa ter\u00fcleten ezen a r\u00e9szen is el kell \u00edrni azt hogy b\u00f6lcs\u0151d\u00e9be min\u00e9l t\u00f6bben j\u00e1rjanak el kell \u00edrni azt hogy \u00f3vod\u00e1ba A korai nevel\u00e9s megjelenjen el kell \u00edrni azt hogy egy \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ban F\u0151leg itt egy ilyen h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 r\u00e9gi\u00f3kban egy oszt\u00e1lyl\u00e9tsz\u00e1m \u00fagy 51000 felett", " J\u00f3l van oda kell figyelni azokra gyermekekre \u00e9s meg kell menteni az \u00e9let\u00fcket mert egy j\u00f3 pedag\u00f3gus t\u00e9nyleg tud v\u00e1ltoztatni nagyon sok mindent K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egyed\u00fcl \u00f6nnek maradt m\u00e9g egy perc egy m\u00e1sodpercet 7081 mehet\u00fcnk tov\u00e1bb mehet\u00fcnk tov\u00e1bb K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek sor\u00e1n a k\u00e9pvisel\u0151knek ugyan\u00fagy 22 perc a rendelkez\u00e9s\u00fckre itt m\u00e1r nem reag\u00e1lhatnak egym\u00e1ssal tedd ki kell v\u00e1rniuk azt amit \u00f6n\u00f6kre ker\u00fcl a sor \u00e9s akkor van lehet\u0151s\u00e9g\u00fck elmondani a gondolataikat azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy az \u00e1ru besz\u00e9d\u00fcnkben f\u00f3kusz\u00e1lnak arra hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6kre adj\u00e1k a szavazatokat a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa \u00e9s kihaszn\u00e1lj\u00e1k a kamer\u00e1t \u00e9s direktben a n\u00e9z\u0151k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get sz\u00f3l\u00edtj\u00e1k meg a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el az els\u0151 besz\u00e9det Kiss Kriszti\u00e1n fogja elmondani", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t mi bizony el tudj\u00e1k hogy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s lesz 18:26 k\u00f6z\u00f6tt \u00c9n azt k\u00e9rem hogy t\u00e1mogassanak szavazataikkal \u00e9s hogy mi\u00e9rt jelenik a legalkalmasabb jel\u00f6lt ugye hogy a bevezet\u0151ben elmondtam Teh\u00e1t \u00e9n ezt a megm\u00e9rettet\u00e9shez teljes sz\u00edvvel szeretni v\u00e9gigvinni ez nincsen sz\u00fcks\u00e9gem semmif\u00e9le olyan megnyugv\u00e1s jelent\u0151 egy\u00e9ni list\u00e1s vagy orsz\u00e1gos list\u00e1s helyre ami alapj\u00e1n esetleg v\u00e1rand\u00f3s lehetn\u00e9k a parlamenti helyre \u00c9n azt gondolom hogy az aki meg szeretn\u00e9 nyerni a k\u00f6rzet\u00e9t is le szeretn\u00e9 gy\u0151zni a fideszes ellenfel\u00e9t annak teljes sz\u00edvb\u0151l kitart\u00e1ssal \u00e9s szorgalommal kell k\u00fczdenie \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9n erre alkalmas \u00e9s k\u00e9pes vagyok \u00e9s ez\u00e9rt is mondtam azt is jelentette be hogy nem szeretn\u00e9k semmilyen Isten szerepelni ha megengedik most gyorsan elmondan\u00e1m azokat a pontokat amik f\u0151bb v\u00e1llal\u00e1sai megeml\u00edtettem el a szavazat szervezet szavadat sz\u00e1ll\u00edtok b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1r\u00e1s\u00e1t Szerintem ezen nagyon fontos hogy kider\u00fclt ebb\u0151l a felvezet\u0151 az eg\u00e9sz vit\u00e1b\u00f3l tegy\u00fck ad\u00f3mentess\u00e9 a cafeteri\u00e1t a munka v\u00e1r", " sz\u00e1m\u00e1ra hogy lehet\u0151s\u00e9g\u00fck legyen t\u00f6bbet vall\u00e1shoz jutni ez nem terheli meg egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st is most is rendelkez\u00e9sre \u00e1ll a munk\u00e1ltat\u00f3kn\u00e1l garant\u00e1ljuk t\u00f6rv\u00e9nyben ami nagyon fontos ebben a t\u00e9rs\u00e9gben hogy a fideszes kiskir\u00e1lyok helyett val\u00f3di fejl\u0151d\u00e9s \u00e9s val\u00f3di szabads\u00e1g demokr\u00e1cia k\u00f6vetkezzen be az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokn\u00e1l garant\u00e1ljuk t\u00f6rv\u00e9nyben hogy minden \u00f6nkorm\u00e1nyzat kaphasson \u00e1llami \u00e9s uni\u00f3s Forr\u00e1s politikai p\u00e1rt\u00e1ll\u00e1sa tekintet n\u00e9lk\u00fcl az\u00e9rt hogy fejl\u0151dhessenek a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek csak azt szavazhasson Magyarorsz\u00e1gon aki viseli annak a k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit Ez is nagyon fontos a rabszolga munkahelyet val\u00f3di k\u00e9pz\u00e9si rendszerre \u00e9p\u00fcl\u0151 komplex munkahelyteremt\u0151 programra van sz\u00fcks\u00e9g Illetve nagyon fontos amivel itt lehet sokat tal\u00e1lkozni ebben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben a rokkantak rendszere igazs\u00e1gosabb\u00e1 \u00e9s emberibb\u00e9 kell tenni a jelenleg rokkants\u00e1gi ell\u00e1t\u00e1s \u00e9rrendszert mert azok akik ebben az ell\u00e1t\u00e1sban r\u00e9szes\u00fclnek azok nem \u00e9letet ilyenek csak valamilyen szinten \u00c9pp hogy meg tudnak \u00e9lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s k\u00e9rem t\u00e1mogassanak szavazataikkal k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen", " Gy\u00fcre Csaba z\u00e1r\u00f3 beszeda k\u00f6vetkezik", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t el\u0151sz\u00f6r is annyit hogy az elm\u00falt 11 \u00e9vben Igen akt\u00edv orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 voltam 2020ban a 8 legt\u00f6bbet besz\u00e9l\u0151 voltam a 199 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 b\u0151l p\u00e9ld\u00e1ul mondhatom azt hogy t\u00f6bb mint h\u00e1romszor annyit besz\u00e9ltem az elm\u00falt esztend\u0151ben az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben mint a 6 Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megyei Fidesz KDNP s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 \u00f6sszesen t\u00f6bb mint H\u00e1romszor annyi 2021 ben m\u00e9g ezen is jav\u00edtottam hiszen 199 Ft 7 helyre j\u00f6ttem f\u00f6l mint legt\u00f6bbet besz\u00e9l\u0151 nyilv\u00e1n sok besz\u00e9dnek sok az alja mondhatn\u00e1k ezt de \u00e9n igyekeztem a val\u00f3s T\u00e1rsadalmi probl\u00e9m\u00e1k ment\u00e9n felsz\u00f3lalni nagyon sokszor Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye probl\u00e9m\u00e1ival foglalkoztam az utak \u00e1llapot\u00e1val az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcggyel a leszakad\u00f3 ter\u00fclettel a kis b\u00e9rekkel az alacsony nyugd\u00edjakkal rengeteg k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyt Adtam be amely", " A t\u00e9rs\u00e9gre kiz\u00e1r\u00f3lag erre a t\u00e9rs\u00e9gre vonatkoz\u00f3 te sz\u00e1mtalan olyan program volt amit \u00e9n m\u00e1r bizony\u00edtottam \u00e9s letettem itt az elm\u00falt 11 \u00e9vben Ez\u00e9rt is k\u00e9rem az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t a ter\u00fcleten is de \u00fagy miben kellene v\u00e1ltoztatni sokat besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e1r a munkahelyteremt\u00e9s r\u0151l Nem azzal van probl\u00e9ma hogy nincs el\u00e9g munka nincs el\u00e9g min\u0151s\u00e9g\u0171 munkahely nem k\u00e9r\u00fcnk abb\u00f3l amely minim\u00e1lb\u00e9r tudja kifizetni hanem abb\u00f3l ami meg\u00e9lhet\u00e9st amit tartja Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben az embereket Nek\u00fcnk olyan munkahelyekre van sz\u00fcks\u00e9g munkahely min\u0151s\u00e9gi munkahelyre \u00e9s min\u0151s\u00e9gi b\u00e9rre meg\u00e9lhet\u00e9st ny\u00fajt\u00f3 b re van sz\u00fcks\u00e9g Nagyon fontosnak tartom azt hogy helyi szinten b\u00e9rlak\u00e1s programot tudjuk megval\u00f3s\u00edtani amely Els\u0151sorban v\u00e1rosok nagyobb telep\u00fcl\u00e9seknek a programj\u00e1ban kell beilleszteni a Mira fiatalokat itt tudjuk tartani amivel a csal\u00e1d csal\u00e1dot egy be tudjuk tartani a m\u0171h\u00f6z indul\u00f3 fiatalokat el tudjuk ind\u00edtani a csal\u00e1dalap\u00edt\u00e1s ban a gyermekv\u00e1llal\u00e1s van ez hihetetlen\u00fcl nagy probl\u00e9ma Ma Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben is a Csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si rendszer egy oldalon \u00e1ll ezen is v\u00e1ltoztatni kell", " b\u00e9rlak\u00e1s program is oktat\u00e1s fejleszt\u00e9se Nagyon fontos K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Aranyos G\u00e1bor bek\u00f6vetkezik nagyon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindazoknak akik k\u00f6vetik ezt a vit\u00e1t is b\u00edzom benne hogy rem\u00e9nyt annak a v\u00e1lasztott milli\u00f3inak hogy ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si val\u00f3di innov\u00e1ci\u00f3 tud lenni \u00e9s el\u00e9rhetj\u00fck azt hogy ez a mai vit\u00e1lis egy olyan alkalom tudott lenni hogy ha visszan\u00e9zni 10 20 30 40 \u00e9ve anyunak unok\u00e1ja megn\u00e9zz\u00fck akkor b\u00fcszk\u00e9k lesznek r\u00e1nk hogy ki\u00e1ltunk ide tiszteletben tartottuk egym\u00e1st \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnk j\u00f6v\u0151j\u00e9hez akarunk dolgozni a m\u00e1sik r\u00e9sze pedig az hogy mindenk\u00e9ppen Legy\u00fcnk b\u00fcszk\u00e9k azokra is Akik arra T\u00f6bb sz\u00e1z k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt valaki elindul az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son hiszen T\u00f6bb sz\u00e1z b\u00e1tor n\u0151 \u00e9s f\u00e9rfi fogd meg k\u00f6zel az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son de mindenkinek ugyanaz a c\u00e9lja hogy egy jobb magyar Magyarorsz\u00e1got teremts\u00fcnk a m\u00e1sik pedig \u00e9n azt gondolom hogy a felel\u0151ss\u00e9ge de nagyon fontos az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n is k\u00f6zben", " hiszen 106 nyertes lesz \u00e9s Egy nyertes minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt De nek\u00fcnk az a felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk hogy ha vesz\u00edt\u00fcnk ha nyer\u00fcnk fel kell \u00e1llnunk azoknak akik ezt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st megnyerik vagy \u0151k lesznek az els\u0151k \u00e9s a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 azt\u00e1n m\u00e1sodperc szemben \u00c9n szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni azoknak a civileknek is akik r\u00e9szt vettek figyeltek minket \u00e9s Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a technikusoknak operat\u0151rnek a csapatodnak hogy itt voltak \u00e9s a v\u00e1g\u00f3 \u00fatnak az asszisztenset nek \u00e9s mindenkinek aki aki \u00fagy gondolta hogy val\u00f3ban egy t\u00f6rt\u00e9nelmet tudunk \u00edrni az az er\u0151 v\u00e1laszt\u00e1ssal \u00e9s arra biztatok mindenkit vegyen r\u00e9szt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a cigimet ez volt a Szabolcsi kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje \u00e9nek el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1ja Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindegyik k\u00e9pvisel\u0151t aki elfogadta megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s Janika megtisztelt\u00e9k a m\u0171sorunkat egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l a jel\u00f6lteknek", " Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet ez volt m\u00e1r az utols\u00f3 vit\u00e1nk innen Tiszal\u00f6k\u00f6n jelentkezt\u00fcnk \u00e9l\u0151ben holnap nem jelentkez\u00fcnk rit\u00e1val De ez nem jelenti azt hogy ne lenne m\u0171sor ugye \u00e9s este hatkor \u00e9rkezik Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt elk\u00e9sz\u00edtett politikai \u00e9let\u00fat interj\u00fa Szombaton pedig \u00fajra vita lesz vagy M\u00e9gpedig Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rra jelentkez\u00fcnk a Kisfaludi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1zba ahol szint\u00e9n kett\u0151 vit\u00e1ba k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk nektek 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l kezd\u0151dik az \u00edrt k\u00f6zpont\u00fa Pest megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei k\u00f6z\u00f6tti vita majd este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l a tej\u00e9rt egyes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet neki visel jel\u00f6ltjei fognak majd \u00f6sszecsapni hanem \u00edgy Ezt edd meg semmi probl\u00e9ma az \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t a kor\u00e1bbi vit\u00e1kkal a mostani rit\u00e1val a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kkal kapcsolatban mindent megtal\u00e1lsz az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon a jel\u00f6ltekr\u0151l k\u00f6rzetekr\u0151l \u00e9let magunkat a konkr\u00e9t vide\u00f3kat is ott tudod el\u00e9rni m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 ezekben az egy vit\u00e1kban aki K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck nekik azt is hogy lehet\u0151v\u00e9 teszik hogy az \u0151 k\u00f6ze", " \u00e9s eljussanak ezek az esem\u00e9nyek van egy h\u00edrlevelei sa4 neked a reggel n\u00e9gy hogy ha feliratkozol r\u00e1 akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1nak a legfontosabb pillanatait \u00f6sszev\u00e1gva Teh\u00e1t nincs lehet\u0151s\u00e9ged \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni akkor iratkozz fel a 444 h\u00edrlevel\u00e9re tov\u00e1bbra is nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az \u00f6sszes munkat\u00e1rsam evvel a megtisztel\u0151 figyelmet Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]