["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es", "orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n a Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i lengyel M\u00e1t\u00e9 A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje valamint Dr csipk\u00e9s J\u00f3zsef a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nteni minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Tiszal\u00f6k r\u0151l ahol a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozat\u00e1nak negyedik napj\u00e1n kezdj\u00fck meg a vit\u00e1kat a 444 m\u00e9dia partners\u00e9g\u00e9vel a mai napon Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye 1 es 1200 v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek jel\u00f6ltjei csapnak \u00f6ssze most el\u0151sz\u00f6r az egyes sz\u00e1m azt\u00e1n 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l pedig a kettes sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet jel\u00f6ltjei nagyon fontos hogy tov\u00e1bbra is tart \u00e9s az azt k\u00f6vet\u0151 h\u00e9ten is az elv\u00e1laszt\u00e1si vita sorozatunk Teh\u00e1t ha szeretn\u00e9l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00f6rzetekr\u0151l hogy kik csapnak \u00f6ssze illetve a szeretn\u00e9l regisztr\u00e1lni \u00e9s \u00e9l\u0151ben e j\u00f6nni valamelyik esem\u00e9nyre akkor az \u00f6sszes sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lod az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon vagy pedig m\u00e9diapartner\u00fcnk a 44 oldal\u00e1n a 444.hu partiz\u00e1n oldalon nagyon fontos hogy ha nem tudtad \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni az esem\u00e9nyeket akkor egyr\u00e9szt ut\u00f3lag is vissza tudod n\u00e9zni a partiz\u00e1n Facebookod rejtve YouTube csatorna egyes vit\u00e1kat illetve ha feliratkozol a 444 napi nyitok h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re", "akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 nap vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve mostanig akkor vesz\u00fcnk a szab\u00e1lyokr\u00f3l minden jel\u00f6lt meg egys\u00e9ges id\u0151 \u00e1ll rendelkez\u00e9sre ahhoz hogy kifejtse a gondolatait a nyit\u00f3 ban illetve az \u00e1ru besz\u00e9dben \u00fagy besz\u00e9lhetnek hogy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsuk nem akaszthatja meg \u0151ket Viszont az egyes vita blokkokban amib\u0151l \u00f6sszesen h\u00e1rom darab van b\u00e1rmikor belev\u00e1ghatnak egym\u00e1st szob\u00e1ba k\u00e9rd\u00e9seket is int\u00e9zhetnek egym\u00e1shoz \u00fagyhogy innen is buzd\u00edtom a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt urakat hogy nyugodtan vitatkozzanak egym\u00e1ssal \u00e9s ne adj\u00e1k \u00e1t nekem ezt a feladatot mert Elv\u00e9gre \u00d6n\u00f6k versenyeznek a szavaz\u00f3k szavazatai \u00e9rt k\u00e9rd\u00e9sem hogy mi\u00e9rt ezek a szab\u00e1lyok van e b\u00e1rmilyen tiszt\u00e1z\u00f3dni val\u00f3 nincs k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor kezdj\u00fck a vit\u00e1t kezd\u0151djenek A nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3 besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pviseletek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt Dr csipk\u00e9s J\u00f3zsef nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit csipk\u00e9s J\u00f3zsef vagyok n\u0151s 52 \u00e9ves k\u00e9t egyetemista l\u00e1nyom van \u00c9n nem a politika vil\u00e1g\u00e1b\u00f3l hanem a Val\u00f3 \u00e9letb\u0151l \u00e9rkeztem m\u00e9rn\u00f6kk\u00e9nt jog\u00e1szk\u00e9nt k\u00f6zgazd\u00e1szk\u00e9nt 30 \u00e9v Falus munkatapasztalattal dolgoztam a k\u00f6z \u00e9s mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1ban beosztottk\u00e9nt k\u00f6z\u00e9p \u00e9s fels\u0151vezet\u0151k\u00e9nt tudom milyen csapatot csapatban dolgozni vagy \u00e9ppen csapatot ir\u00e1ny\u00edtani \u00e9n val\u00f3di korszakv\u00e1lt\u00e1s akarok a politik\u00e1ban a korszakv\u00e1lt\u00e1s sz\u00e1momra azt jelenti hogy a t\u00e1rsadalom val\u00f3s ig\u00e9nyeit v\u00e9gre a politika fel\u00e9 helyezz\u00fck \u00e9s a T\u00e1rsadalmi probl\u00e9m\u00e1k gy\u00f6kereivel foglalkozunk kiemelten kezelve a foglalkoztat\u00e1st az ahhoz szorosan kapcsol\u00f3d\u00f3 oktat\u00e1st vagy \u00e9ppen a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1st lakhat\u00e1st de egy dolgot m\u00e9g mindig ezeken t\u00fal kiemelten kezelek", " A kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s az nem egyszer\u0171en bekopogott az ajt\u00f3nkon hanem r\u00e1nk r\u00fagta azt mindenki \u00e9rzi azonnal int\u00e9zked\u00e9se kritikus t\u00f6meg\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g nem holnap most tudom j\u00f3l hiszen 18 \u00e9ven kereszt\u00fcl a k\u00f6rnyezetv\u00e9delemben dolgoztam \u00e9n Nem b\u00fajjak p\u00f6ty\u00f6g\u00f6k meg \u00e9n t\u00fal azon hogy a Momentum programj\u00e1nak minden egyes elem\u00e9t magam\u00e9nak \u00e9rzem saj\u00e1t programot is k\u00e9sz\u00edtettem az\u00e9rt hogy a v\u00e1laszt\u00f3k ismerj\u00e9k meg az \u00e9rt\u00e9krendem et \u00e9s mindig sz\u00e1monk\u00e9rhet\u0151 legyen az hogy \u00e9n mit hirdettem mit \u00edrtam le", " eddigi p\u00e1lyafut\u00e1som sor\u00e1n csak a tud\u00e1som tapasztalatom \u00e9s a szorgalma alapj\u00e1n haladtam el\u0151re \u00e9s ezt \u00edgy tartom helyesnek", " \u00c9ppen ez\u00e9rt hiszem azt hogy \u00e9n vagyok a garancia ny\u00edregyh\u00e1ziak r\u00e9sz\u00e9re arra hogy val\u00f3di korszakv\u00e1lt\u00e1s rendszerszint\u0171 v\u00e1ltoz\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9njenek a politik\u00e1ban K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen lengyel M\u00e1t\u00e9 nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m a ny\u00edregyh\u00e1ziak at illetve mindazokat akik a m\u0171sort n\u00e9zik lengyel M\u00e1t\u00e9 vagyok t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szk\u00e9nt a miskolci egyetemen v\u00e9geztem 2015 \u00f3ta pedig egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt grafikai munk\u00e1k tervez\u00e9s\u00e9vel kiadv\u00e1nyok szerkeszt\u00e9s\u00e9vel foglalkozom 2018 v\u00e9g\u00e9n lettem els\u0151 \u00edzben \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 2019 es \u00d6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n pedig az ellenz\u00e9ki \u00f6sszefog\u00e1ssal k\u00f6z\u00f6sen ism\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151i mand\u00e1tumot nyertem 2010 \u00e9s 14:00 k\u00f6z\u00f6tt az oktat\u00e1si kultur\u00e1lis \u00e9s sport bizotts\u00e1g tagja voltam 2014 \u00e9s", " 19:00 k\u00f6z\u00f6tt a v\u00e1ros r\u00e9gi \u00e9s k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi bizotts\u00e1g\u00e1nak a tagja majd 2019 t\u0151l a p\u00e9nz\u00fcgyi bizotts\u00e1g eln\u00f6ke tiszts\u00e9g\u00e9t l\u00e1tom el sz\u00e1momra Ny\u00edregyh\u00e1za az els\u0151 Ez\u00e9rt is kezdtem el politiz\u00e1lni Az\u00e9rt hogy akt\u00edvan r\u00e9szt vegyek a v\u00e1ros fejl\u0151d\u00e9s\u00e9ben akt\u00edvan alak\u00edtsam \u00e9s form\u00e1lja maszk az\u00e9rt indulok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son mert a Fidesz korrupt rendszer\u00e9t le kell v\u00e1ltani \u00e9s egy \u00faj rendszerv\u00e1lt\u00e1st egy val\u00f3di korszakv\u00e1lt\u00e1st \u00e9s egy val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1st kell k\u00f6z\u00f6sen el\u00e9rn\u00fcnk \u00e9s elkezden\u00fcnk ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak v\u00e9gre val\u00f3di k\u00e9pviseletre van sz\u00fcks\u00e9ge az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben a ny\u00edregyh\u00e1ziak hangj\u00e1t hallatni kell az orsz\u00e1gh\u00e1zban \u00e9s \u00e9n erre adok garanci\u00e1t", " K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blog c\u00edme magukra hagyott szabolcsiak \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a vitaind\u00edt\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s a k\u00e9pviseletek fel\u00e9 ugye Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye Az orsz\u00e1g egyik legszeg\u00e9nyebb r\u00e9gi\u00f3ja t\u00f6bb kutat\u00e1s is kimutatja a nett\u00f3 \u00e1tlagkereset a 80% alacsonyabb mint amit Budapesten lehet megkapni azonos munkak\u00f6rben k\u00f6zel t\u00edz sz\u00e1zal\u00e9kos a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi ar\u00e1ny \u00e9s H\u00e1t pontosan lehet l\u00e1tni azt hogy a k\u00f6zmunkaprogram nem tudta az elm\u00falt 10 \u00e9vben ell\u00e1tni azokat a n\u00f6v\u00e9nyeket amelyeket a korm\u00e1nyzat ehhez k\u00f6t\u00f6tt nem volt lehets\u00e9ges a k\u00f6zmunkaprogramban visszaker\u00fclni az els\u0151dleges munkaer\u0151piacra \u00e9s ott megkapaszkodni azoknak akik ezekben a programokban vettek r\u00e9szt \u00e1ltal\u00e1nos meg\u00e9lhet\u00e9si klip is van \u00fagyhogy az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n milyen foglalkoztat\u00e1spolitika pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k kifejezetten a szabolcsiak meg\u00e9lhet\u00e9si v\u00e1ls\u00e1g\u00e1t kezelni \u00e9s itt is a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt lengyel k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 id\u00e9zni szeretn\u00e9k egy klasszikust nem hagyunk senkit az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n Orb\u00e1n viktort\u00f3l minden \u00e9vben ezt a", " A val\u00f3s\u00e1g Ezzel szemben pont az ellenkez\u0151je a magyar korm\u00e1ny az elm\u00falt 12 \u00e9vben nagyon sok embert hagyott az \u00fat sz\u00e9l\u00e9n ezen v\u00e1ltoztatni kell elmondhat\u00f3 hogy ma minden harmadik ember a l\u00e9tminimum alatt \u00e9l vagy a l\u00e9tminimum k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n az elszeg\u00e9nyed\u00e9s v\u00e1ltoztat meg kell v\u00e1ltoztatni vissza kell ford\u00edtani a covid v\u00e1ls\u00e1ggal kapcsolatban Ki kell emelni hogy ker\u00fcl a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszer a hatalmas nyom\u00e1s nehezedik a covid v\u00e1ls\u00e1g vagy covid j\u00e1rv\u00e1ny k\u00f6vet\u0151 gazdas\u00e1gi hat\u00e1sok ok\u00e1n illetve a Hitel morat\u00f3rium az ami hogyha meg fog sz\u0171nni akkor a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszer m\u00e9g nagyobb nyom\u00e1s fog m\u00e9g nagyobb nyom\u00e1st", " nehezedik majd r\u00e1 \u00e9s el k\u00f6zben a szoci\u00e1lis \u00e1gazat dolgoz\u00f3i nincsenek megbecs\u00fclve ezen v\u00e1ltoztatni kell a foglalkoztat\u00e1si politik\u00e1ban p\u00e9ld\u00e1ul Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n a foglal\u00f3 szoci\u00e1lis k\u00f6zmunka programot \u00fajj\u00e1 kell alak\u00edtani teh\u00e1t az elfogadhatatlan hogy nem \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 munk\u00e1t folytatnak a k\u00f6zmunkaprogram keret\u00e9ben ezt \u00e1t kell alak\u00edtani \u00fagyhogy \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 munka legyen Ny\u00edregyh\u00e1za fejl\u0151d\u00e9s\u00e9re tudjuk ford\u00edtani az \u0151 munkaerej\u00fcket \u00e9s ez\u00e1ltal \u0151k is megbecs\u00fclj\u00e9k a munk\u00e1t valamint a ny\u00edregyh\u00e1zi a kis megbecs\u00fclj\u00e9k a k\u00f6zmunk\u00e1soknak a munk\u00e1j\u00e1t itt egy p\u00e9ld\u00e1t szeretn\u00e9k eml\u00edteni Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n 300 km aszfaltozott lan \u00fat van jelenleg a k\u00f6zmunka", " keret\u00e9ben lehetett volna ezen enyh\u00edteni p\u00e9ld\u00e1ul t\u00e9rk\u00f6vek nek az \u00e9v ki a t\u00e9rk\u00f6vek nek a gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1val k\u00f6zmunkaprogram keret\u00e9n bel\u00fcl \u00e9s ideiglenesen vagy hossz\u00fat\u00e1von ezt a 300 km aszfaltozott lan \u00fatnak a Szil\u00e1rd burkolattal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 leadva le t\u00e9rk\u00f6vez\u00e9s itt meg lehetett volna oldani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00e9n a probl\u00e9m\u00e1kat gy\u00f6ker\u00e9t szeretn\u00e9m felt\u00e1rni teh\u00e1t Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n alapvet\u0151 probl\u00e9ma az hogy a foglalkoztat\u00e1s nagy r\u00e9sze 405 multinacion\u00e1lis v\u00e1llalat nak a kez\u00e9ben van az elm\u00falt 12 \u00e9vben semmilyen int\u00e9zked\u00e9sre nem ker\u00fcl sor hogy ezt a fajta ar\u00e1nyt valamilyen m\u00e1s m\u00f3don m\u00e9rs\u00e9kelj\u00fck teh\u00e1t nek\u00fcnk feladatunk hazai iparnak a megteremt\u00e9se vagy helyben \u00e9pp annak a megteremt\u00e9se ez nagyon nagyon fontos hogy nek\u00fcnk nem az\u00e9rt kell munkahelyet teremten\u00fcnk", " n\u00e9gy \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 r\u00f3l 5 milli\u00f3 ra n\u00f6velj\u00fck a foglalkoztat\u00e1st hanem a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben megsz\u0171n\u0151 munkahelyeket tudj\u00e1k \u00dajra le tudjuk \u00fajra termelni \u00e9s ez nagyon nagyon fontos hogy az oktat\u00e1ssal szerves egys\u00e9get k\u00e9pezzen mert ugye hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9ket csak szakk\u00e9pzett munkaer\u0151vel tudjuk n\u00f6velni \u00e9s bizony ha megsz\u0171nnek a klasszikus \u00f6sszeszerel\u00e9si funkci\u00f3k amelyek jelen pillanatban jelentik ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak a foglalkoztat\u00e1s\u00e1t onnant\u00f3l kezdve nek\u00fcnk \u00faj t\u00edpus\u00fa munkaer\u0151re szakk\u00e9pzett munkaer\u0151re van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s az oktat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nem megy mert jelen pillanatban bizonyos felm\u00e9r\u00e9sek szerint 5000 de a pedag\u00f3gus szakszervezetek szerint 12000 pedag\u00f3gus hi\u00e1nyzik a rendszerben hogyan lesz \u00edgy k\u00e9szs\u00e9g alap\u00fa oktat\u00e1s hogyan lesz itt k\u00e9t szakk\u00e9pzett munkaer\u0151 \u00e9s m\u00e9g egyetlen egy sz\u00e1mot az\u00e9rt hagy osszak meg a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ggel 2021 ben fizika tan\u00e1rnak \u00cdrd \u00e9s mondd orsz\u00e1g", " szinten 25 en jelentkeztek fizika az a tudom\u00e1ny\u00e1g amely \u00f6sszes g\u00e9p\u00e9sznek villamosm\u00e9rn\u00f6k neki vagy technikusnak \u00e9s m\u00e9rn\u00f6ki szinthez viszony\u00edtottan is sz\u00fcks\u00e9ges teh\u00e1t ezek az emberek fogj\u00e1k azokat a g\u00e9peket kezelni amelyek ki fogj\u00e1k v\u00e1ltani Adott esetben ezt a munkaer\u0151t is fontos az hogy \u00e9n \u00fagy fogalmazok ugye utaltam arra hogy saj\u00e1t programmal rendelkezem hogy helyi szint\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1soknak a rendszer\u00e9t hozzuk l\u00e9tre amely egyr\u00e9szt v\u00e1ls\u00e1g\u00e1ll\u00f3 mert bels\u0151 piacra \u00e9p\u00fcl \u00e9s m\u00e9g ha egy picit \u00fagy tudom eleven\u00edteni azt hogy hogy kor\u00e1bbi \u00e9vekben \u00e9vtizedekben ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak milyen \u00e9lelmiszeripara volt Hol van az jelen pillanatban mennyire lehet a k\u00f6rny\u00e9kbeli termel\u00e9st \u00c9s ha m\u00e1r leszakad\u00f3 ban vagyunk ugye H\u00e1t nyilv\u00e1n a k\u00f6rny\u00e9ket is \u00e9rintik ezek a dolgok bevonni ebbe a fajta kontextusba akkor azt hiszem hogy van teend\u0151", " besz\u00e9lj\u00fcnk konkr\u00e9tan a k\u00f6zfoglalkoztat\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert a 2021 j\u00faniusi adatok alapj\u00e1n az orsz\u00e1gban volt a legt\u00f6bb k\u00f6zfoglalkoztatott t\u00f6bb mint 19 ezer f\u0151 mit lehet konkr\u00e9tan vall\u00e1sk\u00e9nt megfogalmazni az \u0151 helyzet\u00fcknek jav\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l mit rem\u00e9lhet egy k\u00f6zfoglalkoztat\u00e1sban foglalkoztatott polg\u00e1rt\u00e1rsunk a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00f3l amelyben az bek\u00f6vetkezni 2022 ben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt lengyel k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far min\u0151s\u00e9gi munk\u00e1\u00e9rt min\u0151s\u00e9gi tisztess\u00e9ges fizet\u00e9s kell kapniuk k\u00f6zmunkaprogramban foglalkoztatott szem\u00e9lyek neki \u00e9s \u00edgy pontosan az hogy Teh\u00e1t egy 50000 Ft \u00e9rt 60000 Ft \u00e9rt lehetetlen elv\u00e1lni az embert\u0151l hogy hogy komolyan vegye a munk\u00e1t illetve hogy abb\u00f3l meg ilyen a k\u00f6zfoglalkoztat\u00f3 van a c\u00e9lja hogy azokat akik kiestek a munka munka \u00e9letb\u0151l azokat", " k\u00f6zfoglalkoztatott kint sz\u00e9p lassan vissza vezess\u00e9k a munka vil\u00e1g\u00e1ba ezt nem tudta bev\u00e1ltani a k\u00f6zmunka foglalkoztat\u00e1s Ez\u00e9rt kell alak\u00edtani rajta Ez\u00e9rt kell \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 munk\u00e1val megb\u00edzni a k\u00f6zmunk\u00e1sokat hogy gyarap\u00edts\u00e1k a v\u00e1ros illetve az orsz\u00e1got \u00e9s t\u00f6k vil\u00e1gos a diagn\u00f3zis a teljesen \u00e9rtj\u00fck hogy mit akar kifejezni konkr\u00e9tan milyen b\u00edr\u00e1latot tenni a k\u00f6zpont alkothatnak megadn\u00e1k e nekik p\u00e9ld\u00e1ul mik a minim\u00e1lb\u00e9rt vagy a f\u00f6l\u00f6tti b\u00e9rt meg egy\u00e9rtelm\u0171en csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fara itt is a probl\u00e9m\u00e1nak a gy\u00f6ker\u00e9t kellene felt\u00e1rni Mi a k\u00f6zmunkaprogram nak a c\u00e9lja az hogy a munka vil\u00e1g\u00e1ba visszavezesse \u00e9s val\u00f3s \u00e9rt\u00e9kteremt\u00e9s legalul j\u00f6n meg minden mellett Na most ha klasszikusan n\u00e9zz\u00fck azt a t\u00edpus\u00fa k\u00f6zmunk\u00e1t hogy egyik nap az a feladatom hogy ezt ideteszem a m\u00e1siknak meg hogy vissza csin\u00e1ljam milyen \u00e9rt\u00e9ket teremtettem \u00e9s milyen m\u00f3don inspir\u00e1lt ez engem arra hogy a munka vil\u00e1g\u00e1ba vissza", " tudjak t\u00e9rni a diagn\u00f3zis mellett most egy konkr\u00e9t v\u00e1laszt is fogalmazzon meg mi az amit v\u00e1rhatnak a k\u00f6zfoglalkoztatottak egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s t\u00f3l milyen \u00edg\u00e9retet tud a b\u00e9r felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1st Szerintem nekik \u00e9n val\u00f3s \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 k\u00f6zmunk\u00e1ban hiszek M\u00e1rpedig ha \u00e9rt\u00e9ket megteremtett\u00fck a szerkezetet biztos\u00edt arra hogy legal\u00e1bb a minim\u00e1lb\u00e9r szintj\u00e9ig tudjuk rendezni a k\u00f6zmunk\u00e1n k\u00f6zfoglalkoztatottak nak a b\u00e9re itt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s amire musz\u00e1j besz\u00e9ln\u00fcnk a szabolcsiak eset\u00e9ben nemcsak a meg\u00e9lhet\u00e9s v\u00e1ls\u00e1g\u00e1val hanem a lakhat\u00e1s v\u00e1ls\u00e1ga is igen komoly tigris helyzet alak\u00edtott ki ugye Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n Azt lehet tudni az \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sok harmada \u00f6sszkomfort n\u00e9lk\u00fcli \u00e9s \u00e1tlagosan 23 \u00e9ves v\u00e1r\u00f3list\u00e1r\u00f3l lehet tudni milyen m\u00f3don rendezv\u00e9nyt a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g \u00f3ta szabolcsiak sz\u00e1m\u00e1ra els\u0151k\u00e9nt csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far eg\u00e9sz konkr\u00e9tan megfogalmaztam egy filmet is k\u00e9sz\u00edtettem err\u0151l id\u00e9n ha stadion", " S\u00e1ra vagy \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re a korm\u00e1nyzat 19000 vagy 19 milli\u00e1rd forintot k\u00f6lt ez pontosan arra elegend\u0151 hogy 801 n\u00e9h\u00e1ny b\u00e9rlak\u00e1s hozzunk l\u00e9tre r\u00e1ad\u00e1sul ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak ha nem is klasszikus \u00e9rtelemben de megvan az a rozsda\u00f6vezet e ahol szerkezet k\u00e9zen \u00e1llnak t\u00f6bb mint 10 \u00e9ve lak\u00e1s vagy \u00e9p\u00edtm\u00e9nyek amelyek t\u00f6k\u00e9letesen megval\u00f3s\u00edthat\u00f3k erre a c\u00e9lra teh\u00e1t ez egy val\u00f3di \u00e9rt\u00e9k v\u00e1laszt\u00e1s lenne hogy mi mit prefer\u00e1lod sz\u00e1nsz szurkol\u00f3nak a k\u00e9theti \u00e9lm\u00e9ny\u00e9t ha vagy 800 csal\u00e1dnak a mindennapi meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9t is ugyanannyiba ker\u00fcl r\u00e1ad\u00e1sul ugye ha csak azt a p\u00e9ld\u00e1t hozom fel hogy ezeket a b\u00e9rlak\u00e1s vagy azokat a b\u00e9rlak\u00e1sokat ugye b\u00e9rleti jogviszony keret\u00e9ben kiadom \u00e9s netal\u00e1nt\u00e1n m\u00e9g a b\u00e9rleti d\u00edjat besz\u00e1m\u00edtom egy lehets\u00e9ges v\u00e9tel\u00e1rba akkor is vissza fog folyni", " beruh\u00e1z\u00e1snak az \u00f6sszege \u00e9s szembe\u00e1ll\u00edtva egy\u00e9bk\u00e9nt a a stadionnak a a p\u00e9nznyel\u0151 funkci\u00f3j\u00e1val eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9s ink\u00e1bb a mostani korm\u00e1nyzat \u00e1ltal prefer\u00e1lt saj\u00e1t lak\u00e1s tulajdonszerz\u00e9st er\u0151s\u00edten\u00e9k tov\u00e1bb vagy pedig a b\u00e9rlak\u00e1st szektorral k\u00f6lten\u00e9nek forr\u00e1sokat mi v\u00e1rhat\u00f3 r\u00f6gt\u00f6n korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n a 30 \u00e9v alatti fiatalok nak a k\u00e9tharmada a sz\u00fcleivel akik teh\u00e1t nekik is biztos\u00edtani kell az \u00e9lethez \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00fagyhogy mindenk\u00e9ppen fontos az hogy a 30 \u00e9v alattiaknak b\u00e9rlak\u00e1s programot de ugyanakkor fontos az hogy a jelenlegi szoci\u00e1lpolitikai rendszeren bel\u00fcl a cs\u00f3knak a rendszer\u00e9t azt megtartsuk megtartan\u00e1k Igen \u00e1talak\u00edtanak Valamilyen form\u00e1ban a szeg\u00e9nyek ir\u00e1ny\u00e1ba mindenk\u00e9ppen sz\u00e1mukra is lehet\u0151v\u00e9 tenn\u00e9k azt hogy hangosan keret\u00e9ben saj\u00e1t lak\u00e1stulajdon szerezhesse nem \u00edgy van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m lengyel k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n nem csak az a probl\u00e9ma hogy nem kell alacsonyak a az \u00f6nkorm\u00e1nyzat", " lak\u00e1soknak A sz\u00e1ma hanem hogy az elm\u00falt \u00e9vben nem is n\u00f6vekedett hanem cs\u00f6kkent folyamatosan nagyon sokan v\u00e1rnak v\u00e1r\u00f3list\u00e1ra Illetve nagyon sokan akik v\u00e1rnak arra hogy egy jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sba k\u00f6lt\u00f6zzenek \u00e1t az elm\u00falt \u00e9vekben az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaimmal k\u00f6z\u00f6sen sz\u00e1mtalan Olyan helyet helyre tett\u00fcnk javaslatot amit \u00e1t lehetne alak\u00edtani \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s a vagy fecske fecske lak\u00e1sokk\u00e1 ez sajnos a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s minden egyes alkalommal elutas\u00edtotta az orsz\u00e1gos k\u00f6lts\u00e9g az \u00e1llami k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben is k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edt\u00f3t ny\u00fajtottam be annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy gy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151ink seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel hogy Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n t\u00f6rt\u00e9njen m\u00e1r valamilyen v\u00e1ltoz\u00e1s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1t tekintettem \u00e1ttekinthet\u0151en sajnos nem t\u00f6rt\u00e9nt semmilyen v\u00e1ltoz\u00e1s Viszont az kell", " elmondani hogy legut\u00f3bb is \u00e1t Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n hogy a volt Laktanya ter\u00fclet\u00e9n javaslatot tett\u00fcnk hogy az \u00e9p\u00fcletet alak\u00edts\u00e1k \u00e1t \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1s a sajnos Eszter utas\u00edtott\u00e1k Ezt k\u00f6vet\u0151en kider\u00fclt hogy ezzel az \u00e9p\u00fclettel majdnem szemben olcs\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldi munkav\u00e1llal\u00f3knak \u00e9p\u00edtenek munk\u00e1ssz\u00e1ll\u00f3t Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n l\u00e9nyeg\u00e9ben ugyanez\u00e9rt ugyanabb\u00f3l az \u00f6sszegb\u0151l ugyanannyi\u00e9rt Teh\u00e1t itt Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n kijelenthet\u0151 hogy a v\u00e1rosvezet\u00e9s a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171en az olcs\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldi munkaer\u0151t v\u00e1lasztotta a ny\u00edregyh\u00e1zi fiad a fiatalok \u00e9s a ny\u00edregyh\u00e1zi csal\u00e1dok helyett ezen v\u00e1ltoztatni kell \u00e1tfog\u00f3 \u00e1llami \u00e9s \u00f6nkorm\u00e1nyzati otthonteremt\u00e9si programot kell megval\u00f3s\u00edtani \u00f6tv\u00f6zve az \u00e1llami illetve a piaci alap\u00fa kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00e9s meg kell teremteni a lehet\u0151", " seg\u00edt a annak hogy a ny\u00edregyh\u00e1zi fiatalok ne elv\u00e1ndorol adjanak hanem Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s Bank Keresztesi vil\u00e1g az \u00e9let egy gyors k\u00e9rd\u00e9sem hogy megsz\u0171nt az egy fontos dolog \u00e9s az is pr\u00f3b\u00e1lta meg\u00e1ll\u00edtani mert le fog telni az id\u0151 szeretn\u00e9m ha erre mit tudna v\u00e1laszolni Szabolcsban Igen jelent\u0151s sz\u00e1mban \u00e9lnek roma polg\u00e1rt\u00e1rsaink is akiknek \u00e9les eml\u00e9keik lehetnek arr\u00f3l hogy kor\u00e1bban a jobbik milyen sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesen rasszista jelent\u00e9sek \u00e9s cselekedetekre ragadtatta mag\u00e1t Ezt az elm\u00falt \u00e9vekben a jobbik mostani vezet\u00e9se sz\u00e1mtalanszor meg k\u00f6vette Adott esetben te kis gesztusokat az\u00e9rt hogy elhat\u00e1rol hogy a kor\u00e1bbi p\u00e1rtvezet\u00e9st ennek \u00e9n azt gondolom ezeknek a polg\u00e1rt\u00e1rsak nak is a fej\u00e9ben j\u00f3ga mer\u00fclhetnek fel k\u00e9telyek Ez\u00e9rt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy jelentse ki k\u00e9pes lesz e megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n azonos er\u0151vel k\u00e9pviselni a roma illetve nem roma polg\u00e1rt\u00e1rs sokat \u00e9s a parlamentet ha \u00fagy d\u00f6ntenek hogy \u00e9n lesz a t\u00e9rs\u00e9g \u00faj orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je 2014 \u00f3ta van szerencs\u00e9m vezetni a ny\u00edregyh\u00e1zi jobbikot az\u00f3ta ilyen probl\u00e9m\u00e1r\u00f3l", " nem tudok hogy a ny\u00edregyh\u00e1zi jobbikkal szemben lenne Szerencs\u00e9re j\u00f3 kapcsolatot \u00e1polok a jelenlegi \u00f6nkorm\u00e1nyzat cig\u00e1ny \u00f6nkorm\u00e1nyzat nak t\u00f6bb k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9vel is \u00e9s term\u00e9szetes hogy megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s nincsen akik Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1t \u00e9p\u00edteni szeretn\u00e9k vall\u00e1st\u00f3l nemzeti hovatartoz\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl azok sz\u00e1m\u00edthatnak az \u00e9n t\u00e1mogat\u00e1s omra Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m fontos k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9gis ez legyen a z\u00e1r\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s ebben a k\u00f6rben hogy a legt\u00f6bb szeg\u00e9ny telepen Eg\u00e9sz egyszer\u0171en hi\u00e1nyzik a vezet\u00e9kes iv\u00f3v\u00edz nek a ki\u00e9p\u00edtetts\u00e9ge ugye nem konkr\u00e9tan ehhez a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclethez tartozik Tiszavasv\u00e1ri j\u00f3zsefh\u00e1za de ott ugye konkr\u00e9tan az a probl\u00e9ma nincs is vezet\u00e9kes iv\u00f3v\u00edz illetve a kutak vize eg\u00e9szet olyan szinten m\u00e9rgezett hogy iv\u00e1sra hogy az emberi fogyaszt\u00e1sra alkalmatlan mit lehet kezdeni ezzel a k\u00e9rd\u00e9ssel ami a ny\u00e1ri id\u0151szakban azt\u00e1n k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kiemelked\u0151en s\u00fajtja az ott \u00e9l\u0151ket de h\u00e1t a ny\u00e1ron k\u00edv\u00fcl id\u0151szakokban is jelent\u0151s megterhel\u00e9st okozza", " iv\u00f3v\u00edzell\u00e1t\u00e1s nak a biztos\u00edt\u00e1sa mit tudnak v\u00e1llalni a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9ves ciklusban megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n az iv\u00f3v\u00edzzel val\u00f3 hozz\u00e1jut\u00e1s jav\u00edt\u00e1sa ter\u00e9n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far eg\u00e9szs\u00e9ghez k\u00f6rh\u00f6z eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezethez val\u00f3 jog teh\u00e1t ez ez t\u00f6bbet akar mint hogy hogy tiszta leveg\u0151t sz\u00edv hanem beletartozik az is hogy egy\u00e1ltal\u00e1n tiszta vizet igyak ha egy kicsit m\u00e1s ir\u00e1nyba k\u00f6zel\u00edtj\u00fck meg ezt a dolgot \u00e9s azt mondjuk hogy hogy a lakhat\u00e1s is alkotm\u00e1nyos jog H\u00e1t akkor Akkor min f\u00e9rjen bele ebbe a k\u00f6rbe az hogy gyakorlatilag az \u00e9letfelt\u00e9telek fenntart\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagok v\u00edz alapvet\u0151 \u00e9lelmiszerek teh\u00e1t \u00e1lljanak rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1t\u00e1sa m\u00e9g j\u00f3l \u00e9rtettem amit mondott azt mondta hogy Alkotm\u00e1ny oda kellene biztos\u00edtani lakhat\u00e1shoz val\u00f3 jognak Igen bele\u00edrni Az alapt\u00f6rv\u00e9nyben igen \u00e9lelmiszer ell\u00e1t\u00e1shoz illetve az iv\u00f3v\u00edz val\u00f3 Ez val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1shoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st \u00e9s alkotm\u00e1nyos alapjai", " kiterjeszt\u0151 m\u00f3don lehet egy alkotm\u00e1nyos sokat \u00e1ltal eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezethez val\u00f3 jog az benne foglaltatik a jelenlegi alkotm\u00e1nyba \u00e9s ez nyilv\u00e1n \u00e9rtelmez\u00e9s k\u00e9rd\u00e9se hogy az bele\u00e9rtj\u00fck mi bele\u00e9rtj\u00fck teh\u00e1t a k\u00fcl\u00f6n specific \u00e1lln\u00e1l vagy jobban kibontani hogy egy\u00e9rtelm\u0171en ny\u00falj a magyar \u00e1llamnak felel\u0151ss\u00e9ge van abban is hogy a ter\u00fclet\u00e9n \u00e9l\u0151 \u00e1llampolg\u00e1rok iv\u00f3v\u00edzhez illetve alapvet\u0151 \u00e9lelmiszereket val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9se biztos\u00edtva hogy az \u00e1llam \u00e1ltal Term\u00e9szetesen H\u00e1t a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszer n kereszt\u00fcl min ezeket a dolgokat meg kell val\u00f3s\u00edtani radik\u00e1lisan lehet csak az\u00e9rt akartam hogy tiszt\u00e1zzuk hogy mindenk\u00e9ppen \u00e9rthet\u0151 legyen hogy ez az \u00e1ll\u00e1s Nem \u00e9n vettem bele a mondand\u00f3j\u00e1ba egy\u00e1ltal\u00e1n k\u00e9t m\u00e1sodpercre van m\u00e9g az\u00e9rt azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy alapvet\u0151en arra reag\u00e1ljon hogy amit k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa felvetett Teh\u00e1t \u0151 a lakhat\u00e1shoz az alapvet\u0151 \u00e9lelmiszereket illetve iv\u00f3v\u00edzhez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st alkotm\u00e1nyos alapjog megtekintenie megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n elk\u00e9pzelhet\u0151nek tartom Viszont az els\u0151 felvet\u00e9sre reag\u00e1ln\u00e9k gyorsan szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3t kell er\u0151s\u00edteni", " Nem szabad hogy el\u0151forduljon K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen felesleges elk\u00f6vetkez\u0151kben esetleg lehet\u0151s\u00e9ggel fekete gondolatot is kifejteni csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak 17 m\u00e1sodperce van m\u00e9g k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az el az ideje a j\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme \u00f6sszeoml\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy itt egy komplex szed\u00e9se szeretn\u00e9m kezdeni \u00e9s k\u00e9rem hogy a diagn\u00f3zis mellett konkr\u00e9t sz\u00e1ll\u00e1sokat is fogalmaznak meg a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek ugye a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n vagyunk Vagy pontosabban 4 hull\u00e1m elej\u00e9n k\u00f6zep\u00e9n nem lehet pontosan tudni az \u00e1llami h\u00edrek illetve adatszolg\u00e1ltat\u00e1s hi\u00e1nyoss\u00e1gai miatt a l\u00e9nyeg az hogy egy ilyen kiemelked\u0151 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kivizsg\u00e1l\u00e1s \u00f6ssze az orsz\u00e1g 30000 \u00e1ldozat az \u00e1ra \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl nagysz\u00e1m\u00fa megbeteged\u00e9s az olt\u00e1si programok is akadoznak r\u00e1ad\u00e1sul de az \u00fagy szakadt r\u00e1 az ell\u00e1t\u00f3rendszer hogy kor\u00e1bban is igen s\u00falyos probl\u00e9m\u00e1kat okoztak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ter\u00fcleti egyenl\u0151tlens\u00e9gek ell\u00e1t\u00e1si egyenl\u0151tlens\u00e9gek a k\u00f3rh\u00e1zi fert\u0151z\u00e9sek te m\u00e1r nem is besz\u00e9lek de h\u00e1t meg \u00e1ltal\u00e1nos lappang\u00f3 kev\u00e9sb\u00e9 \u00edrt\u00e1l de ett\u0151l m\u00e9g rendk\u00edv\u00fcl kritikus \u00e1llapotot eredm\u00e9nyez eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kr\u00edzis ami Szabolcsban k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00e9lesen \u00e9rz\u00e9kelteti saj\u00e1t mag\u00e1t hiszen ugye lehet tudni azt hogy Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n a J\u00f3sa Andr\u00e1s k\u00f3rh\u00e1zban majdnem felmondott az \u00f6sszes traumatol\u00f3gus amikor ugye a szolg\u00e1lati t\u00f6rv\u00e9ny megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val pr\u00f3b\u00e1lta", " H\u00e1t p\u00e1rol\u00e1ssal bele k\u00e9nyszer\u00edteni egy \u00faj szolg\u00e1lati alap\u00e1ll\u00e1s nak az elfogad\u00e1s a meg v\u00e9g\u00fcl azt\u00e1n nem t\u00f6rt\u00e9nt meg nem mondtak t\u0151l\u00fck De h\u00e1t a helyzet ett\u0151l f\u00fcggetlen nyilv\u00e1nval\u00f3an kritikus a k\u00e9rd\u00e9s Alapvet\u0151en az legyen itt lenn\u00e9nek azok a v\u00e1ls\u00e1gint\u00e9zked\u00e9sek amelyiket megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n kezdem\u00e9nyez\u0151nek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben kifejezetten a Szabolcsi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy meg jav\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s itt is a megsz\u00f3lal sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farn\u00e1l a sz\u00f3 neh\u00e9z \u00fagy v\u00e1laszolni a k\u00e9rd\u00e9sre hogy \u00e9ppen Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n Mi a specifikus \u00c9s mi az ami ami orsz\u00e1gos szinten is kiterjeszthet\u0151 Tata momentumnak 15 pontja van az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgynek a rend let\u00e9tel\u00e9re \u00e9n mind a 15 \u00f6t nem akarom felhozni h\u00e1rom hanem azokat a hanem azokat n\u00e9gyet ha megengedi jobb Teh\u00e1t egy ami gyakorlatilag azt mondom hogy semmivel nem j\u00e1r betegutak egy\u00e9rtelm\u0171 v\u00e9tele H\u00e1t mindannyian voltunk m\u00e1r k\u00f3rh\u00e1zba mindannyian tapasztaltuk hogy amikor Beko", " szoktunk \u00e9s odaadtuk a n\u0151v\u00e9rnek a beutal\u00f3 munk\u00e1t akkor azt k\u00e9rdezte hogy H\u00e1t mag\u00e1t meg mi\u00e9rt ide k\u00fcldt\u00e9k teh\u00e1t ez mi m\u00e1s hanem szervez\u00e9s nem p\u00e9nz k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s ugyanakkor Lefoglaltam egy id\u0151pontot ezen a szakrendel\u00e9sen lehet egy m\u00e1sik beteget m\u00e1sik helyre k\u00fcldte Ha kett\u0151t meg cser\u00e9lj\u00fck akkor m\u00e1r gyakorlatilag 4 szem\u00e9lynek a beteg ell\u00e1t\u00e1sa maradt ki a szervezetlens\u00e9g miatt a m\u00e1sik ide kapcsol\u00f3d\u00f3 dolog hogy folyamatosan a v\u00e1ls\u00e1g \u00f3ta \u00fajratermel\u0151dnek a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k teh\u00e1t \u00e9s akkor igaz\u00e1b\u00f3l ha \u00e9n gy\u00f3gyulni akarok egyetlen egy v\u00e1laszt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gem van megyek a mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben feltehet\u0151en a meg tudom fizetni a mag\u00e1neg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy nek a szolg\u00e1ltat\u00e1sait ez\u00e9rt a Momentum azt mondja hogy a mag\u00e1n eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyt\u0151l szolg\u00e1ltat\u00e1sokat kell v\u00e1s\u00e1rolni azokat be kell vonni az \u00e1llami ell\u00e1t\u00e1snak a rendszer\u00e9be hogy mindenki azonos felt\u00e9telekkel azonos k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt gy\u00f3gyul hasson", " teh\u00e1t a gy\u00f3gyul\u00e1shoz Val\u00f3 jog mindenki sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151 legyen megt\u00f6rt\u00e9nt az orvos b\u00e9reknek a rendez\u00e9se Azt lehet mondani az orvosok el\u0151tt van egy norm\u00e1lis \u00e9letp\u00e1lya Ugyanakkor az \u00e1pol\u00f3knak a b\u00e9rrendez\u00e9s e m\u00e9g nem t\u00f6rt\u00e9nt meg teh\u00e1t a cikluson bel\u00fcl az \u00e1pol\u00f3i b\u00e9reknek az orvos b\u00e9rekhez val\u00f3 felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s\u00e1ra nagyon nagyon sokat kell ford\u00edtani \u00e9s m\u00e9g egy nagyon nagyon fontos \u00e9s r\u00e9szben itt saj\u00e1t elk\u00e9pzel\u00e9s is van ebben a blogban M\u00e9gpedig A sz\u0171r\u0151programok nak a kiterjeszt\u00e9se jelen pillanat magyar emberek nevem nagyon jellemz\u0151 az hogy hogy \u00f6nk\u00e9ntesen menn\u00e9nek e valahova viszont a foglalkoz\u00e1s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi vizsg\u00e1latoknak a keret\u00e9n bel\u00fcl amely egy\u00e9bk\u00e9nt is elmennek minden \u00e9vben ott vannak \u00e9s minden \u00e9vben megt\u00f6rt\u00e9nik a vizsg\u00e1lat hogy felmen\u0151 rendszerben alak\u00edtsuk alak\u00edtsunk ki egy olyasfajta vizsg\u00e1lati rendszert hogy adott esetben hozott anyagb\u00f3l mert sz\u00e9klet v\u00e9rb\u0151l is lehet vastagb\u00e9l daganatot d\u00edjak", " \u00e9s nem kell ott gyakorlatok f\u00e1jdalmas vizsg\u00e1latokra gondolni De ezt tegy\u00fck el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 minden egyes embernek mondom felmen\u0151 rendszerben fokozatosan egy gyors k\u00e9rd\u00e9s hogy engedje meg ugye utalt arra hogy az \u00c1llami Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi rendszerek kellene a mag\u00e1nszektor t\u00f3l szolg\u00e1ltat\u00e1sokat v\u00e1s\u00e1rolni ahogy A kapacit\u00e1s hi\u00e1nyokat lehessen kiegyenl\u00edteni Ha j\u00f3l \u00e9rtettem k\u00f6zben ugye azt lehet l\u00e1tni p\u00e9ld\u00e1ul Jutka Britannia just n\u00e9l ami az ottani nemzeti Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Szolg\u00e1lat ma visszamenni a kimutat\u00e1sok alapj\u00e1n az ilyen mag\u00e1nszektor t\u00f3l megvett szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e1ltal\u00e1ban fel\u00fcl \u00e1razott \u00e1ltal\u00e1ban nem nagys\u00e1grendekkel jobb szolg\u00e1ltat\u00e1sok mint amit az \u00e1llam tudna ny\u00fajtani \u00e9s l\u00e9nyeg\u00e9ben Egy\u00e9bk\u00e9nt az ad\u00f3fizet\u0151k \u00edgy a mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00f3 profitj\u00e1t finansz\u00edrozz\u00e1k hogyan ker\u00fcln\u00e9l azt hogy ebben az esetben ha az \u00e1llam elkezdi ezeket a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat a piacr\u00f3l beszerezni az Ne j\u00e1rjon fel\u00fcl finom szeretettel \u00e1rad\u00e1ssal \u00e9s ne a profitj\u00e1t szolg\u00e1ltassa ezeknek az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00f3knak azonos teljes\u00edtm\u00e9ny a K\u00e9t azonos d\u00edjaz\u00e1s hiszen a k\u00f3rh\u00e1zak is a TB rendszeren kereszt\u00fcl kapj\u00e1k meg a finom", " utaz\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1sokat M\u00e9gpedig Az elv\u00e9gzett vizsg\u00e1latok Az elv\u00e9gzett teljes\u00edtm\u00e9nyek alapj\u00e1n Teh\u00e1t nem lehet k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g \u00e9s nem lehet k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ott t\u00f6bbet sz\u00e1ml\u00e1don a szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e9rt mint vagyok egy \u00e1llami ell\u00e1t\u00f3 rendszer lehet ilyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m lengyel k\u00e9pvisel\u0151t \u00far szerintem a legfontosabb az hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy v\u00e9gre kapja Na n\u00e1lunk miniszt\u00e9riumot \u00fajra fenntarthat\u00f3 \u00e9s folyamatos b\u00e9remel\u00e9st kell v\u00e9grehajtani az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k mind az \u00e1pol\u00f3k mint a szakdolgoz\u00f3k mind az orvosok k\u00f6r\u00e9ben az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kiad\u00e1sokat folyamatosan k\u00f6zel\u00edteni kell az eur\u00f3pai uni\u00f3s \u00e1tlaghoz ugyanis most jelenleg 2019es adapt Magyarorsz\u00e1g GDP 4,5% \u00e1ll\u00edtja az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kiad\u00e1sokra ez r\u00e9gi\u00f3s szinten is A legalacsonyabb illetve az uni\u00f3s h\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kos \u00e1tlagot alig k\u00f6zel\u00edti meg Arr\u00f3l nem is besz\u00e9lve", " hogy ez egy 25 \u00e9ves m\u00e9ly rekord Magyarorsz\u00e1gon az elfogadhatatlan hogy mik\u00f6zben az emberek \u00e9vekig fizetik a TB t azut\u00e1n k\u00e9nytelenek mag\u00e1npraxisok ba mag\u00e1n orvosokhoz fordulni kivizsg\u00e1l\u00e1s miatt hogy mag\u00e1n mag\u00e1n ell\u00e1t\u00e1sban r\u00e9szt venni milli\u00e1rdos fejleszt\u00e9sek ellen\u00e9re az \u00e9p\u00fcletek folyamatosan roml\u00f3 \u00e1llapotban vannak itt legjobb p\u00e9lda ak\u00e1r a ny\u00edregyh\u00e1zi J\u00f3sa Andr\u00e1s k\u00f3rh\u00e1z egy t\u00f6mb K\u00f3rh\u00e1z projekt keret\u00e9ben nagyon sok \u00faj \u00e9p\u00fclet l \u00e9p\u00fclet a k\u00f3rh\u00e1znak ezek egy k\u00e9t \u00e9ven bel\u00fcl be\u00e1ztak illetve a r\u00e9gi \u00e9p\u00fcletek tov\u00e1bbra is romos \u00e1llapotban vannak k\u00f6zvetlen az \u00fajak mellett \u00e9s cs\u00f6kkenteni kell a v\u00e1r\u00f3list\u00e1k nak a a hossz\u00e1t is Teh\u00e1t ehhez Igen ig\u00e9nybe lehet venni mag\u00e1n szolg\u00e1ltat\u00f3kat viszont csak h\u00e1la", " ellen\u0151rz\u00e9s keret\u00e9n bel\u00fcl az \u00e1llamnak az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t mindenf\u00e9lek\u00e9ppen meg kell tartani egy gyors k\u00e9rd\u00e9s az orvos elv\u00e1ndorl\u00e1s Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9t kiemelten \u00e9rinti ugye n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vvel ezel\u0151tti h\u00edr volt az hogy 20 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 bet\u00f6ltetlen orvosi posztolt a megyei k\u00f3rh\u00e1zak \u00e9s egyetemi oktat\u00f3k\u00f3rh\u00e1z ban hogyan tudn\u00e1nk specifikusan kifejezetten az f\u0151ztem \u00e9rt\u00e9k az orvost\u00e1rsadalom sz\u00e1m\u00e1ra hogy Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megy\u00e9ben j\u00f6nnek \u00e9s adott esetben itt v\u00e1llaljanak praxist els\u0151k\u00e9nt lengyel k\u00e9pvisel\u0151 tour p\u00e9ld\u00e1ul szolg\u00e1lati lak\u00e1soknak a biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val De fontos az hogy a praxis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geknek az elind\u00edt\u00e1sa az egy j\u00f3 ir\u00e1ny ezt Lehet folytatni viszont g\u00f6rd\u00fcl\u00e9kenyebb\u00e9 kell tenni a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fcket illetve ami p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyr\u0151l a k\u00f3rh\u00e1zak r\u00f3l leveheti a nyom\u00e1st az a az otthoni szak\u00e1pol\u00e1s nak az er\u0151s\u00edt\u00e9se ez a k\u00f3rh\u00e1z", " nak egy kifejezetten egy kiny\u00fajtott karja lehet cs\u00f6kkentheti az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyre nehezed\u0151 nyom\u00e1st a j\u00e1r\u00f3beteg ell\u00e1t\u00e1s szakrendel\u00e9sre nehezed\u0151 nyom\u00e1st is cs\u00f6kkenti illetve az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy kiad\u00e1sait is cs\u00f6kkent\u0151 hat\u00e1ssal lehet ez az int\u00e9zked\u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m siker\u00fclt t\u00fal hossz\u00fa t\u00e1von \u00fagy gondolom hogy a fiataloknak az itthon tart\u00e1s\u00e1val lehet a fiatalok alapvet\u0151en a z gener\u00e1ci\u00f3 hoz tartoznak a z gener\u00e1ci\u00f3 ra jellemz\u0151 az hogy nem csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag a fizet\u00e9s az ami motiv\u00e1lja \u0151ket hanem a szakmai el\u0151menetel\u00e9t lehet\u0151s\u00e9gek munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek \u00e9s \u00fagy gondolom a kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3s\u00e1got kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3s\u00e1g on bel\u00fcl az\u00e9rt bele \u00e9rtem azt is hogy ugye id\u00e9n m\u00e9g Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n dolgozok k\u00e9t \u00e9v m\u00falva lehet hogy ki rendelnek ide akkor hogy a fen\u00e9be fogok \u00e9n csal\u00e1dot alap\u00edtani teh\u00e1t nagyon nagyon fontos hogy ez meg legyen m\u00e1sik", " dolog a kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3s\u00e1g tekintet\u00e9ben orvos szakmai k\u00e9rd\u00e9sekben nem szabad a politik\u00e1nak d\u00f6nteni M\u00e1rpedig a l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pek beszerz\u00e9s\u00e9r\u0151l vakcina beszerz\u00e9sekr\u0151l k\u00f3rh\u00e1zi \u00e1gyak nak a felszabad\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l mind mind a politika d\u00f6nt\u00f6tt \u00e9s m\u00e9g egyetlen egy nagyon fontos dolgot hadd eml\u00edtsek meg nem ny\u00edregyh\u00e1zi az eset hanem kisv\u00e1rdai \u00e9s s\u00falyponti k\u00f3rh\u00e1zak hiphop j\u00faniusban egyh\u00e1znak adtak \u00e1t m\u0171k\u00f6dtet\u00e9sre annak a g\u00f6r\u00f6g katolikus egyh\u00e1znak aminek k\u00f6ze nincs ehhez a dologhoz teh\u00e1t hogy a fen\u00e9be tudom \u00e9n azt garant\u00e1lni a kezd\u0151 orvosnak a politika ilyen m\u00f3don belesz\u00f3l eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy szakpolitikai k\u00e9rd\u00e9sekben hogy neki egy kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 j\u00f6v\u0151k\u00e9pet tudok felmutatni amikor is csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag a hippokrat\u00e9sz kleber 25 n\u00e9l v\u00e1runk k\u00e9rd\u00e9s Amit a blogban De ha van m\u00e1s mondanival\u00f3d akkor nyugodtan Sz\u00f3ljak majd be vagyok egy kisebb \u00e9s m\u00e9g haszn\u00e1lhatj\u00e1k az idej\u00fcket erre azt lehet", " nem er\u0151ltetik a kalapja Szabolcsban az egyik legalacsonyabb az \u00e1toltotts\u00e1g \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy tavaszi kutat\u00e1s kimutatta azt hogy a rom\u00e1k k\u00f6r\u00e9ben nagyon alacsony az \u00e1toltotts\u00e1ga Beoltott\u00e1k Eg\u00e9sz egyszer\u0171en Az\u00e9rt mert a h\u00e1tr\u00e1nyos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9t miatt nagyon alacsony bizalmukkal ell\u00e1t\u00f3rendszerben rem\u00e9lj\u00fck az hogy amikor 22 tavasz\u00e1n Adott esetben \u00d6n\u00f6k korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st \u00e9rnek el m\u00e1r nem lesz a v\u00edrushelyzet vel\u00fcnk de m\u00e9gis hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k meg \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni az \u00e1toltotts\u00e1g nak a n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k meg bizalmat \u00f6nteni azokban az emberekben akik a kor\u00e1bbi rossz \u00e9lm\u00e9nyek miatt a diszkriminat\u00edv \u00e9lm\u00e9nyeit miatt azt mondj\u00e1k hogy nem k\u00edv\u00e1nnak elmenni \u00e9s \u00e9lni az olt\u00e1s felv\u00e9telivel els\u0151k\u00e9nt lengyel k\u00e9pvisel\u0151t \u00far ezt nem ki a cig\u00e1nys\u00e1gra hanem \u00fagy \u00f6sszt\u00e1rsadalmi szinten besz\u00e9ln\u00e9k err\u0151l \u0151szinte besz\u00e9ddel teh\u00e1t a korm\u00e1nyod hib\u00e1zt\u00e1l a a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny kezel\u00e9s\u00e9t Hogy hazudott \u00f6sszevissza hi\u00e1nyzott az \u0151szinte besz\u00e9d hi\u00e1nyzottak a szakmai vit\u00e1k a k\u00f6zt\u00e9v\u00e9 r\u0151l", " \u00e9s ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben k\u00e1osz alakult ki az int\u00e9zked\u00e9sek k\u00f6r\u00e9ben egym\u00e1snak ellentmond\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket hozott a korm\u00e1ny az emberek fogt\u00e1k a fej\u00fcket hogy most akkor lehet maszkot viselni nem lehet maszkot viselni aki bent \u00fcl a teraszon annak kell maszkot a kis\u00e9t\u00e1l annak nem kell maszkot \u00e9n az \u0151szinte besz\u00e9det hi\u00e1nyolom \u00e9s az embereket csak \u0151szintes\u00e9ggel lehet megnyerni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Milyen furcsa az \u00e9let tal\u00e1n ha L\u0151vei Csaba egy h\u00f3nappal hamarabb kap egy v\u00e9d\u0151olt\u00e1st Akkor most h\u00e1rman \u00e1llhatn\u00e1nk itt vitatkozni de nem tehetj\u00fck ezt a dolgot \u00e9s mindenki megtapasztalhatta azt hogy milyen a k\u00f6zvetlen k\u00f6rnyezet\u00e9b\u0151l elvesz\u00edteni egy egy ember viszont ahhoz ha meg \u00f6sszevetj\u00fck Magyarorsz\u00e1got ak\u00e1r egy b\u00e1rmilyen k\u00fclf\u00f6ldi tag\u00e1llammal vagy eur\u00f3pai uni\u00f3s tag\u00e1llamban azt l\u00e1tjuk hogy az uni\u00f3s tag\u00e1llamban orrba sz\u00e1jba mennek a rekl\u00e1mok a t\u00e9v\u00e9be hogy \u00edgy meg \u00edgy meg \u00edgy n\u00e9pszer\u0171s\u00edtj\u00fck az olt\u00e1sokat", " H\u00e1t amikor amikor itt Magyarorsz\u00e1gon az tapasztaljuk hogy a cig\u00e1nys\u00e1g k\u00f6r\u00e9ben alacsonyabb \u00e1toltotts\u00e1g akkor nem biztos hogy nek\u00fcnk M\u00fcller cec\u00edli\u00e1t \u00e9s a Merkel i professzort kell megk\u00e9rni hogy gy\u0151zz\u00e9k meg \u0151ket hanem Adott esetben lehet hogy a Kis Gr\u00f3fo egy gyors k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g vagy k\u00edv\u00e1n \u00f6reganyja k\u00e9pvisel\u0151 tud nem k\u00f6sz\u00f6n ugye anyu mondanak voltam asszony felvet\u00e9s amivel p\u00e9nz\u00fcgyi \u00f6szt\u00f6nz\u0151k pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k volna n\u00f6velni az olt\u00e1si hajland\u00f3s\u00e1g A k\u00e9rd\u00e9sem az hogy tov\u00e1bbra is fenntartj\u00e1k el ezt az akkori javaslatukat \u00e9rdekes vil\u00e1g abban az id\u0151szakban nagyon Mindenki negat\u00edvan \u00e1llsz ehhez a k\u00e9rd\u00e9shez ugyanakkor a vil\u00e1gban sz\u00e1mos m\u00e1s orsz\u00e1gban megcsin\u00e1lt\u00e1k ezt \u00e9s nem sikertelen\u00fcl teh\u00e1t amikor eljutunk egy olyan pontra amikor m\u00e1r egyszer\u0171en nem tudunk tov\u00e1bb l\u00e9pni \u00e9s m\u00e1s eszk\u00f6z nem marad a kez\u00fcnkbe akkor \u00e9n m\u00e9g mindig fenntartom azt hogy ak\u00e1r ennek az \u00e1r\u00e1n is de legyen l\u00e1togathatj\u00e1k teh\u00e1t l\u00e1tszik az hogy hogy Izraelbe ahol ahol", " irt\u00f3zatosan j\u00f3 volt az \u00e1toltotts\u00e1g nagyon szervezetten v\u00e9gezt\u00e9k ezeket a dolgokat Ott Megjelent a negyedik hull\u00e1m \u00fagyhogy int\u00e9zked\u00e9seket hoztak ennek a megel\u0151z\u00e9s\u00e9re Magyarorsz\u00e1gon \u00dagy gondolom abban az id\u0151szakban kellene hasonl\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket hozni amikor m\u00e9g nincs j\u00e1rv\u00e1ny mert megtudjuk el\u0151zni ezeket a k\u00e9s\u0151bbi probl\u00e9m\u00e1kat vele k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz fordulok hogy mit Gondolom ntm olasz elvet\u00e9s\u00e9r\u0151l helyesnek tartani azt hogy kifejezetten anyagi \u00f6szt\u00f6nz\u0151kkel is pr\u00f3b\u00e1lja meg a korm\u00e1ny Adott esetben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n is ak\u00e1r az \u00e1ltalatok s\u00e1got n\u00f6velni \u00c9n ezzel nem \u00e9rtek teljes m\u00e9rt\u00e9kben egyet mert ebb\u0151l kiindulva lehet hogy lesz egy Milli\u00f3 ember aki azt mondja hogy beoltani a mag\u00e1t de a p\u00e9nz miatt m\u00e9gis azt mondja hogy m\u00e9gse volt\u00e1l ebben mag\u00e1t megkapja a p\u00e9nzt \u00e9s akkor ut\u00e1na teh\u00e1t az emberek embereket feln\u0151tt", " kell kezelni nem nem p\u00e9nzzel kell lekenyerezni \u0151ket hanem \u00e9sz\u00e9rvekkel \u0151szinte besz\u00e9ddel \u00e9s \u00e9n \u00c9n b\u00edzok az emberek tiszta s\u00e9g\u00e9ben \u00e9s abban hogy hogy hogyha a szakmai vit\u00e1t l\u00e1tnak megb\u00edzhat\u00f3 szakmai emberekt\u0151l hogyha politika a hitel\u00e9t visszaszerzi az emberekt\u0151l \u00e9s A politikusok is k\u00e9pesek arra hogy hogy egy egy j\u00f3 \u00fcgy\u00e9rt fel sz\u00f3laljanak \u00e9s az \u00e1toltotts\u00e1g Ott p\u00e9ld\u00e1ul er\u0151s\u00edts\u00e9k az saj\u00e1t szavakkal akkor az emberek fognak hinni az ember a politikusoknak is illetve a szakembereknek Sajnos jelenleg nem egy ilyen orsz\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk ahol ez megt\u00f6rt\u00e9nhet de nem tartom j\u00f3nak hogy p\u00e9nz\u00e9rt cser\u00e9be er\u0151s\u00edts\u00fck az \u00e1toltotts\u00e1g ot teljesen nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy ha magasabb k\u00f6zbizalom igaz Mi a korm\u00e1nyzati \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9nyeket akkor feltehet\u0151en egy ilyen helyzetben is magasabb ellenp\u00e9lda Mik az olt\u00e1si hajland\u00f3s\u00e1g", " vannak az el\u00e9r\u00e9s a lenne \u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rek ha nem \u00e9rkezett meg a k\u00e9rd\u00e9sre mit tudna szakpolitikai javaslatk\u00e9nt felvetni Mivel lehet m\u00e9g jelen pillanatban ugr\u00e1sszer\u0171en el\u00e9rni azt hogy magasabb legyen az \u00e1toltotts\u00e1g az orsz\u00e1gban egy v\u00e1ls\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n nem a v\u00e1ls\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n kell J\u00f3 d\u00f6nt\u00e9seket hozni hanem v\u00e1ls\u00e1got megel\u0151z\u0151en \u00e9s ahogy az elej\u00e9n kezdtem hogyha itt a korm\u00e1ny Nem j\u00e1tszotta volna el m\u00e1r sokadj\u00e1ra a szavahihet\u0151s\u00e9g\u00e9t akkor \u00c9n biztos vagyok benne hogy az \u00e1toltotts\u00e1g nagyobb lett volna m\u00e1r most is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m megye k\u00e9pvisel\u0151 t\u00farnak egy perc 13 m\u00e1sodperc el csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151 tudnak n\u00e9gy m\u00e1sodpercre van m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t urakat egy k\u00edv\u00e1nj\u00e1k haszn\u00e1lni a h\u00e1tulj\u00e1ban idej\u00fcket Nem nem azt hittem ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s el\u00e9g egyszer\u0171 ebben a k\u00f6rzetben 2018ban relat\u00edv t\u00f6bbs\u00e9ggel kapott mand\u00e1tumot egy\u00e9ni mand\u00e1tumot Dr Szab\u00f3 T\u00fcnde az az egyik legalacsonyabb ar\u00e1nnyal ugye alig t\u00f6bbi 40% Ny\u00edr szavazattal tudta elvinni a k\u00f6rzetet Eg\u00e9sz egyszer\u0171en az\u00e9rt mert elapr\u00f3z\u00f3dott az ellenz\u00e9k leadott szavazatok nak az \u00f6ssz mennyis\u00e9ge az els\u0151 fontos k\u00e9rd\u00e9s iszol Mi az amivel \u00d6n\u00f6k k\u00e9pesek lesznek megsz\u00f3l\u00edtani nemcsak az ellenz\u00e9kieket hanem kifejezetten a bizonytalan okat is annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy tavasszal ne a fideszes jel\u00f6lt a t\u00e1mogass\u00e1k els\u0151k\u00e9nt lengyel k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l a sz\u00f3 2018ban egy m\u00e1s politikai helyzet volt most 2022 ben szint\u00e9n egy m\u00e1s politikai helyzet l\u00e1tsz \u00e9n k\u00f6vetkezetesen 2018 as orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n az\u00e9rt k\u00fczd\u00f6ttem itt Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n a politika politikai p\u00e1rtok k\u00f6r\u00e9ben hogy az", " v\u00e1laszt\u00e1sra m\u00e1r egy teljes \u00f6sszefog\u00e1ssal v\u00e1gjunk neki ne csak a nagy p\u00e1rtok ne csak a kis p\u00e1rtok de ak\u00e1r f\u00fcggetlen civil szem\u00e9lyek is kapcsol\u00f3djanak be az ellenz\u00e9ki \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sok az ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s ba Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n szerintem amivel meg lehet nyerni a az embereket ha bizalmatlanok az hogy ha k\u00f6vetkezetesen Ny\u00edregyh\u00e1za \u00e9rt harcolunk \u00e9n az elm\u00falt \u00e9vekben a politikai p\u00e1lyafut\u00e1som alatt Ny\u00edregyh\u00e1za \u00e9rt k\u00fczd\u00f6ttem szemtelen m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatot ny\u00fajtottunk be de az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaimmal k\u00f6z\u00f6sen 2019 \u00f3ta Szerencs\u00e9re nekem k\u00f6sz\u00f6nhet nekem is k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en egy j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s m\u0171k\u00f6dik Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ljuk apr\u00e1nk\u00e9nt a Fidesz", " ny\u00edregyh\u00e1zi rendszer\u00e9t bontogatni ehhez viszont kell egy olyan orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 aki a ny\u00edregyh\u00e1ziak \u00e9rdekeit k\u00e9pviseli aki a ny\u00edregyh\u00e1ziak szav\u00e1t eljuttatja az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe akivel nap mint nap tudnak tal\u00e1lkozni ak\u00e1r a piacon ak\u00e1r a moziban le tudj\u00e1k sz\u00f3l\u00edtani \u0151t aki Csap\u00f3 csapat MOL csapatj\u00e1t\u00e9kos nem az\u00e9rt megy a parlamentbe hogy a saj\u00e1t karrierj\u00e9t megval\u00f3s\u00edtsa \u00e9s ut\u00e1na Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1t elfelejtse hanem hogy a ny\u00edregyh\u00e1ziak k\u00f6z\u00f6tt a ny\u00edregyh\u00e1ziak probl\u00e9m\u00e1it folyamatosan a parlamentben megjelen\u00edtse \u00e9s egy\u00fctt tudjon dolgozni a helyi ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok vezet\u0151ivel illetve a ny\u00edregyh\u00e1zi lak\u00f3 lak\u00f3k nyugodtan sz\u00e1m\u00edt hassanak r\u00e1 folyamatosan K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m csipk\u00e9s k\u00e9pvisel\u0151 Tudod \u00fagy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s hogy ugye lengyel M\u00e1t\u00e9 m\u00e1r megpr\u00f3b\u00e1lkozott mand\u00e1tum szerel\u00e9se 2018 os 2011 \u00f3ta igaz\u00e1b\u00f3l r\u00e9sze", " A Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megyei k\u00f6z\u00e9letnek sz\u00e1mos olyan eredm\u00e9nyt tud felmutatni ami az \u00f6n eset\u00e9ben legal\u00e1bbis nem l\u00e1thatom a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l hogy azok a n\u00e9z\u0151k vagy v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok akik ismerik m\u00e1r mindj\u00e1rt M\u00e1t\u00e9 tokkal Vettetek fel hogy mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9ge arra hogy adott esetben \u00f6n is fel\u00e1lljon a p\u00e1stra mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti lengyel m\u00e1t\u00e9t\u00f3l Mi\u00e9rt lenn\u00e9l jobb v\u00e1laszt\u00e1s Adott esetben Mi az amiben elt\u00e9r a politikai programja t\u0151le", " egyr\u00e9szr\u0151l", " az\u00e9rt \u00e9n nem nagyon l\u00e1ttam hogy lengyel M\u00e1t\u00e9 lett volna b\u00e1rmit is az asztalra ennyi politikai tev\u00e9kenys\u00e9g ut\u00e1n a m\u00e1sik dolog pedig az hogy elmondtam \u00e9n saj\u00e1t programot k\u00e9sz\u00edtettem az \u00e9n sz\u00e1momra a feh\u00e9r az feh\u00e9r a fekete azt pedig fekete \u00e9s nem v\u00e1ltogatom a sz\u00ednt Egyik pillanatban Itt vagyok a m\u00e1sik pillanatban pedig ott vagyok teh\u00e1t \u00e9n az\u00e9rt is mondtam azt hogy \u00e9n korszakv\u00e1lt\u00e1s a k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k a korszakv\u00e1lt\u00e1s hoz korszakv\u00e1lt\u00f3 gondolatokra \u00faj arcokra olyan emberekre van sz\u00fcks\u00e9g akik ezt meg tudj\u00e1k val\u00f3s\u00edtani akik a Val\u00f3 \u00e9letb\u0151l j\u00f6nnek \u00e9s tapasztalattal b\u00edrnak abba hogy a t\u00e1rsadalom hogyan m\u0171k\u00f6dik egy\u00e9bir\u00e1nt visszat\u00e9rve m\u00e9g erre a k\u00e9rd\u00e9sre nem \u00e9n mondtam a YouTube on fenn van a vide\u00f3 vinnai Gy\u0151z\u0151 a 2018as v\u00e1laszt\u00e1soknak az \u00e9jszak\u00e1j\u00e1n nyilatkozott \u00fagy hogy amennyiben a jobbikos k\u00e9pvisel\u0151 visszal\u00e9pett volna \u00fagy Szab\u00f3 T\u00fcnde", " elvesztette volna ezt a k\u00e9rd\u00e9st \u00e9s akkor innent\u0151l kezdve a felel\u0151ss\u00e9get kezdj\u00fck el egy picit \u00fagy firtatni hogy ezen m\u00falott tal\u00e1n a k\u00e9tharmad Ha nem lett volna k\u00e9tharmad akkor akkor mennyivel k\u00f6nnyebb dolgunk lenne a tekintetben hogy mit kell vissza bontanunk \u00e9s mit nem", " mit csin\u00e1lni teh\u00e1t figyeli valami v\u00e1ltoz\u00e1s alatt lengyel k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1val \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben mert az nem volt teljesen vil\u00e1gos szerintem \u00e9n az elej\u00e9n elmondtam t\u00e1rsadalomnak megfelel\u0151 ig\u00e9nyek t\u00e1rsadalom ig\u00e9nyeknek a politika fel\u00e9 helyez\u00e9se eddig csak azt l\u00e1ttuk csak azt \u00e9rz\u00e9kelt\u00fck hogy a politikai \u00e9rdekek az aktu\u00e1lis politikai haszonszerz\u00e9s az mindig fel\u00fcl\u00edrta a t\u00e1rsadalmi ig\u00e9nyeket \u00c9n az\u00e9rt besz\u00e9ltem arr\u00f3l hogy most ne ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak Ugyan eg\u00e9sz j\u00f3 a foglalkoztatta De mi lesz 10 \u00e9v m\u00falva mikor a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s oda\u00e9rt milyen munkaer\u0151re van nekem sz\u00fcks\u00e9gem nekem a probl\u00e9m\u00e1knak a jelen gy\u00f6ker\u00e9nek a megragad\u00e1sa az ami felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9s annak a kezel\u00e9se akkor is ha ez nem j\u00e1r aktu\u00e1lis politikai haszonnal vagy n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ggel mit mondol k\u00e9pvisel\u0151 turquie olt\u00e1s\u00e1nak a kritik\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy a sz\u00ednv\u00e1ltoz\u00e1s Felhozta mert \u00e9n 2007 \u00f3ta a jobbikn\u00e1l politiz\u00e1lok Jelenleg is a jobbik mint jel\u00f6l\u0151 szervezet", " ekif is el\u0151 jel\u00f6ltje vagyok a t\u00f6bbi ellenz\u00e9ki p\u00e1rtnak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val mik\u00f6zben csipk\u00e9s J\u00f3zsef jel\u00f6lt t\u00e1rsam az LMP ben kezdte a politiz\u00e1l\u00e1s \u00e1t jelenleg pedig a Momentum n\u00e1l van Illetve a fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151ket id\u00e9z \u00c9n minden ny\u00edregyh\u00e1zi szeretn\u00e9k k\u00e9pviselni \u00e9n hogy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt hogyha siker\u00fcl gy\u0151zni \u00e9s mindent megtesz\u00fcnk \u00e9rte akkor ugyan\u00fagy a momentumosok sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m hogy b\u00e1rmikor hozz\u00e1m fordulhatnak sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m a baloldaliak sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m a jobboldaliak nekem egy a c\u00e9lom hogy Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1t v\u00e9gre fejl\u0151d\u00e9si p\u00e1ly\u00e1ra \u00e1ll\u00edtsuk \u00e9s a ny\u00edregyh\u00e1ziak elv\u00e1ndorl\u00e1s\u00e1t meg\u00e1ll\u00edtsuk Mert nem szeretn\u00e9m azt hogy t\u00edz \u00e9v m\u00falva Debrecennek egyik k\u00fclv\u00e1rosa vagy munk\u00e1s negyed el legyen Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1r\u00f3l", " k\u00edv\u00e1ncsi vagy r\u00e1 hogy ez\u00e9rt kell a probl\u00e9m\u00e1kat a gy\u00f6ker\u00e9n\u00e9l kezelni Egy k\u00e9rd\u00e9sre hogy a m\u00e1t\u00e9hoz \u00f6n kor\u00e1bban tematiz\u00e1lt a ny\u00edregyh\u00e1zi k\u00f6z\u00e9letben a v\u00e9lelmezett MSZP s fideszes \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1st ugye arra hivatkozott hogy egy ide vesznek v\u00e9rt k\u00f3rh\u00e1zigazgat\u00f3t kit\u00fcntettek a MSZP s t\u00e1mogat\u00e1ssal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben k\u00e9rdezem azt hogy m\u00e9lt\u00e1nyos volt emiatt Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00f6sszefog\u00e1ssal v\u00e1dolni az MSZP t \u00e9s fenntartja esetleg most is ezt a kritik\u00e1j\u00e1t \u00e9n ezt a szem\u00e9t voltam ezzel \u0151 az MSZP nek egy meghat\u00e1roz\u00f3 alakja volt frakci\u00f3vezet\u0151je Volt Csabai L\u00e1szl\u00f3n\u00e9 Na gondolom nem nagy l\u00e1szl\u00f3ra szerencs\u00e9re az MSZP ki tette a soraib\u00f3l \u0151 m\u00e1r akt\u00edv politikai \u00e9letet Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n az Emes\u00e9t sz\u00edneiben nem t\u00f6lt be Ezzel szemben a Fidesz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 meg teh\u00e1t azok az \u00e1ll\u00edt\u00e1saival amiket kor\u00e1bban sejtettem illetve mondtam azok sajnos", " igazol\u00e1st is nyertek Jelenleg a ny\u00edregyh\u00e1zi k\u00f6z\u00e9letben \u00e9s a b\u00fcntet\u00e9sed egy k\u00e9rd\u00e9s van e b\u00e1rmilyen v\u00e9lelmezett \u00d6sszefog\u00e1s \u00d6n\u00f6k szerint a korm\u00e1nyz\u00f3 p\u00e1rtokkal ezen ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt hogyha \u00e9n kezdhetem akkor \u00e9n a n\u0151 \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy 2018 t\u00f3l kezdve egy olyan ellenz\u00e9ki csapat kezdte meg az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban akik akiket b\u00e1rmikor ki\u00e1llni kollabor\u00e1ci\u00f3k Semmik\u00e9ppen nem jelenti a a k\u00f6rzeteket ki tudja jelenteni Igen csipk\u00e9s p\u00e9ld\u00e1t az\u00e9rt hadd eml\u00edtsek a s\u00f3st\u00f3i sz\u00f6k\u0151k\u00fat beruh\u00e1z\u00e1snak az eset\u00e9t a ny\u00edregyh\u00e1zi ellenz\u00e9ki oldal\u00e1r\u00f3l egyed\u00fcl a momentum\u00e1t ki a s\u00f3sav sz\u00f6k\u0151k\u00fat beruh\u00e1z\u00e1s ellen \u00fagy hogy t\u00f6bb mint 1000 f\u0151s mint\u00e1n reprezentat\u00edvnak mondott k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nykutat\u00e1s folytatta", " A z\u00f6ld szervezetek Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n \u00e9s ennek az eredm\u00e9nye azt mutatta hogy a v\u00e1roslak\u00f3k 90% a el\u00edt\u00e9li a f\u00e1knak a kiv\u00e1g\u00e1s\u00e1t \u00e9s be betonoz\u00e1s\u00e1t sz\u00f6k\u0151k\u00fat nak a kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t senki a Momentum on k\u00edv\u00fcl nem \u00e1llt ki a ny\u00edregyh\u00e1ziak \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s lengyel M\u00e1t\u00e9 megszavazta A fidesznek ezt az el\u0151terjeszt\u00e9s\u00e9t hogy \u00e9p\u00fclj\u00f6n a S\u00f3st\u00f3 sz\u00f6k\u0151k\u00fat nem szeretem hogyha a Fidesz hazudik de azt v\u00e9gk\u00e9pp nem szeretem hogyha az ellenz\u00e9k soraib\u00f3l hazugs\u00e1ggal v\u00e1dolnak illetve hazug \u00e1ll\u00edt\u00e1sokat v\u00e1gnak a fejemhez az igaz csak igazs\u00e1ghoz az tartozik hozz\u00e1 hogy a sz\u00f6k\u0151k\u00fat projekttel kapcsolatban frakci\u00f3 szinten frakci\u00f3 megbesz\u00e9l\u00e9sen egy k\u00f6z\u00f6s fell\u00e9p\u00e9st forgalmaztunk Ebben meg\u00e1llapodott minden ellenz\u00e9ki p\u00e1rt m\u00e1snap Sajnos a Momentum a saj\u00e1t log\u00f3j\u00e1val elind\u00edtotta a projekt elleni", " ezut\u00e1n a frakci\u00f3 ellenz\u00e9ki p\u00e1rt jait \u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttek hogy j\u00f3 rendben akkor ennek nem \u00f6r\u00fclt\u00fcnk mert frakci\u00f3 szinten akartunk ez ellen fell\u00e9pni De hogyha m\u00e1r r\u00e1 t\u00f6rt\u00e9nt akkor a Momentum vigye nyugodtan a saj\u00e1t log\u00f3j\u00e1val a kezdem\u00e9nyez\u00e9st \u00e9s b\u00e1rmiben kell seg\u00edteni akkor az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00e9pvisel\u0151ire k\u00e9pvisel\u0151ire b\u00e1rmikor sz\u00e1m\u00edthatnak nem kaptunk Egyetlenegy megkeres\u00e9ssel \u00e9s a projekt meg szavaz\u00e1s a val kapcsolatban Ez egy t\u00f6bb mint egy milli\u00e1rdos projektr\u0151l van sz\u00f3 a sz\u00f6k\u0151k\u00fat csak egy minim\u00e1lis r\u00e9sz\u00e9t teszi ki a projektnek a projektben tartozik p\u00e9ld\u00e1ul az hogy v\u00e9gre s\u00f3st\u00f3n norm\u00e1lis illemhely k\u00f6zt\u00e9ri illemhely l\u00e9tes\u00fclni ami m\u00e1r meg is \u00e9p\u00fclt illetve a projekt r\u00e9sz\u00e9ben nagyon sok minden m\u00e1s is tartozik teh\u00e1t", " Ny\u00edregyh\u00e1za fejl\u0151d\u00e9s\u00e9\u00e9rt politiz\u00e1lok bocs\u00e1natk\u00e9r\u00e9s nem \u00e9rdemes a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa asztalt az \u00f6n fej\u00e9hez hogy \u00f6n hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1t adta szavazat\u00e1t adta a fidesznek ahhoz hogy ez a s\u00f3st\u00f3i beruh\u00e1z\u00e1s megt\u00f6rt\u00e9njen c\u00e1folja hogy igazolja megszavazta vagy sem ezt a beruh\u00e1z\u00e1st \u00e9n felsz\u00f3laltam az ellen hogy a sz\u00f6k\u0151k\u00fat \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t nem t\u00e1mogatjuk annak m\u00e1s alternat\u00edv megold\u00e1s \u00e1t kell megtal\u00e1lni ami mind a s\u00f3s tudjanak j\u00f3 mind a ny\u00edregyh\u00e1zi annak j\u00f3 hogyan szavazott akkor az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1son \u00e9n a komplett S\u00f3st\u00f3i projektet t\u00e1mogattam K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a hozz\u00e1sz\u00f3lni minisat leg egyetlen egy dolog tekintet\u00e9ben ha azt mondtad hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt meg ti is ellenezt\u00e9k ezt a dolgot eg\u00e9sz ny\u00e1ron gy\u0171jt\u00f6tt\u00fck az al\u00e1\u00edr\u00e1sokat \u00e9s nem igaz\u00e1n tal\u00e1lkoztunk al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u0151 pultn\u00e1l hogy legal\u00e1bb ki fejezted volna a t\u00e1mogat\u00e1sod ennek kapcs\u00e1n", " j\u00e1rtam s\u00f3st\u00f3ra \u00e9s nem tal\u00e1lkoztam veletek de ezt frakci\u00f3\u00fcl\u00e9sen a ny\u00edregyh\u00e1 momentumnak a ny\u00edregyh\u00e1zi eln\u00f6ke akarsz Megb\u00edzom benne hogy meg is tudja er\u0151s\u00edteni de sajnos nekem a trenka kellett ideje csipk\u00e9s j\u00f3zsefnek maradt m\u00e9g kett\u0151 perc 53 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy k\u00edv\u00e1n e \u00e9lni az idej\u00e9vel igen gyakorlatilag \u00c9n annak a problematik\u00e1j\u00e1ra szeretn\u00e9m a figyelmet felh\u00edvni hogy ha csomagba szavazunk akkor gyakorlatilag az felment benn\u00fcnket minden al\u00f3l Teh\u00e1t ha Fideszre aktu\u00e1lisan \u00fagy csomagolja ha \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten De ugyanez tapasztaltuk ugye az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek a szintj\u00e9n \u00e9s a nagyobbik szavazott a fidesszel nem egy nem k\u00e9t alkalommal az elm\u00falt id\u0151szakban Teh\u00e1t \u00e9n az\u00e9rt mondtam hogy n\u00e1lam a feh\u00e9r feh\u00e9r a fekete pedig fekete \u00e9n le\u00edrtam azokat a a f\u0151bb v\u00e1llal\u00e1sainkat az\u00e9rt hogy a v\u00e1laszt\u00f3k megismerj\u00e9k az\u00e9rt", " rendelet \u00e9s b\u00e1rmikor szembes\u00edt het\u0151 legyek a v\u00e1laszt be\u00e1ll\u00edt\u00e1saim van \u00e9s a v\u00e1llal\u00e1sainkat mert p\u00e1r dolgok m\u00f6g\u00e9 b\u00fajni gyakorlatilag m\u00e9g azt se tudjuk hogy milyen lesz az ellenz\u00e9ki k\u00f6z\u00f6s program akkor hogy a fen\u00e9be lehet azt rajtam sz\u00e1mon k\u00e9rni majd n\u00e9gy \u00e9v m\u00falva hogy te mit tett\u00e9l vagy mit nem tett\u00e9l Ez\u00e9rt fontos az hogy \u00e9n szem\u00e9ly szerint mit v\u00e1llalok ez\u00e9rt vagyok \u00e9n a garancia ny\u00edregyh\u00e1ziak sz\u00e1m\u00e1ra arra hogy itt val\u00f3ban korszakv\u00e1lt\u00e1s a ker\u00fcl sor \u00e9s m\u00e9g egy dolgot hadd eml\u00edtsek meg az\u00e9rt M\u00e1t\u00e9t Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n ugyanazok a p\u00e1rtok t\u00e1mogatj\u00e1k mint a Hadh\u00e1zy \u00c1kossal szemben a T\u00f3th Csab\u00e1t Budapesten hogyan lesz ebb\u0151l a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lehet ebb\u0151l a dologb\u00f3l rendszerv\u00e1lt\u00e1s ahogyan fog sor ker\u00fclni Teh\u00e1t mi az\u00e9rt tal\u00e1n a leghangosabban az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00fcl hirdett\u00fck az elsz\u00e1moltat\u00e1s nak a fontoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s tal\u00e1n egy picit visszatekint", " a m\u00faltba akkor azt tapasztaljuk hogy az elsz\u00e1moltat\u00e1s nak a sikeress\u00e9g\u00e9re az\u00e9rt nem ker\u00fclt sor mert aki az elsz\u00e1moltat\u00e1st v\u00e9gzel v\u00e9gezte volna az mindig szembes\u00fclt azzal hogy bizony saj\u00e1t oldalon is vannak gazembers\u00e9g Ez\u00e9rt mondjuk mi azt hogy a korrupci\u00f3nak nincs sz\u00edne \u00e9s mindenkit legyen az a mi oldalunkon S\u0151t mi m\u00e9g azt mondjuk hogy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos hogy a saj\u00e1t oldalunkat tiszt\u00edtsuk meg az ilyesfajta dolgokt\u00f3l korrupci\u00f3t\u00f3l Ez\u00e9rt fontos az hogy a momentumnak a elsz\u00e1moltat\u00e1si rendszerv\u00e1lt\u00e1s i politik\u00e1j\u00e1t az t\u00e1mogass\u00e1k a v\u00e1laszt\u00f3k K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen 38 m\u00e1sodperc maradn\u00e9k k\u00e9pvisel\u0151t \u00far kivan ezzel \u00e9n is mert nem tal\u00e1ltam a mondani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ez volt a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vitt ablakunk k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek sor\u00e1n a k\u00e9pvisel\u0151knek megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl van lehet\u0151s\u00e9g 22 percben elmondani z\u00e1r\u00f3 gondolataikat Arra k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy pr\u00f3b\u00e1lnak arra f\u00f3kusz\u00e1lni hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek a jobb v\u00e1laszt\u00e1s az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1ra direktben Pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k meg \u0151ket Meggy\u0151zni arr\u00f3l hogy \u00f6n\u00f6kre adj\u00e1k a voksukat \u00e9s haszn\u00e1lj\u00e1k azt a kamer\u00e1t ami k\u00f6zvetlen ir\u00e1nyul a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt k\u00f6vetkezik lengyel M\u00e1t\u00e9 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de ahogy az elm\u00falt vita is bebizony\u00edtotta \u00e9n nem a Saj\u00e1t \u00e9rdeke nem \u00e9rdekli mi\u00e9rt nem a p\u00e1rtom \u00e9rdekelt k\u00fczd\u00f6k hanem egy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k Ny\u00edregyh\u00e1za \u00e9rt \u00e9s a ny\u00edregyh\u00e1zi a k\u00e9rt az\u00e9rt fogok harcolni hogy megval\u00f3suljon a b\u00e9r felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n elkezd\u0151dj\u00f6n a v\u00e9r felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n az otthonteremt\u00e9si program keret\u00e9ben a ny\u00edregyh\u00e1zi fiatalokat itthon tudjuk tartani", " \u00e9s ne v\u00e1ndoroljanak el k\u00fclf\u00f6ldre vagy m\u00e1s v\u00e1rosba a nyugd\u00edjasok v\u00e9gre ig\u00e9k a egy ledolgozott \u00e9let ut\u00e1n v\u00e9gre a saj\u00e1t nyugd\u00edjas \u00e9let\u00fcket tudj\u00e1k \u00e9lvezni \u00e9s azzal foglalkozhassanak hogy az unok\u00e1jukat hova viszik el legk\u00f6zelebb kir\u00e1ndulni az\u00e9rt fogok k\u00fczdeni hogy a ny\u00edregyh\u00e1zi v\u00e1llalkoz\u00e1sok meger\u0151s\u00f6djenek \u00e9s a multinacion\u00e1lis c\u00e9gekkel szemben t\u00f6bb t\u00e1mogat\u00e1st kapjanak", " A k\u00f3rh\u00e1zak az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k b\u00e9r\u00e9rt harcolni fogok mert hogy ha k\u00f3rh\u00e1zba ker\u00fcl\u00f6k akkor szeretn\u00e9m hogyha megbecs\u00fclt orvosok gy\u00f3gy\u00edtanak meg megfizetett fizet\u00e9s\u00e9rt ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1nak val\u00f3di k\u00e9pviseletre van sz\u00fcks\u00e9ge a parlamentben t\u00e1mogassanak hogy \u00f6n\u00f6k\u00e9rt dolgozhassanak \u00fagy mint a c\u00e9ljainkat k\u00f6z\u00f6s c\u00e9ljainkat az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6s c\u00e9lj\u00e1t megval\u00f3s\u00edtsuk egy\u00fctt harcoljunk a val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rt harcoljunk szeretett v\u00e1rosunk ezt a Maffia korm\u00e1nyt le kell v\u00e1ltani nem egy\u00e9nek fogj\u00e1k lev\u00e1ltani nem egy\u00e9ni \u00e9rdekek fogj\u00e1k lev\u00e1ltani hanem a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g Ny\u00edregyh\u00e1za k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00e9s Be fogjuk bizony\u00edtani hogy Ny\u00edregyh\u00e1za le fog v\u00e1ltani a Fideszt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen csipk\u00e9s J\u00f3zsef z\u00e1r\u00f3 beszeda k\u00f6vetkezik", " \u00e9n korszakv\u00e1lt\u00e1st akarok a politik\u00e1ban korszakv\u00e1lt\u00e1s hoz \u00faj arcokra korszakv\u00e1lt\u00f3 gondolatokra \u00e9s olyan emberekre van sz\u00fcks\u00e9g akik k\u00e9pesek is ennek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra akiknek megvan a maga v\u00e9lem\u00e9nye a benn\u00fcnket k\u00f6r\u00fclvev\u0151 vil\u00e1gr\u00f3l akik k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9lnek vel\u00fcnk \u00e9lnek ismerik a t\u00e1rsadalom val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1it \u00e9s k\u00e9pesek erre adekv\u00e1t v\u00e1laszt adni \u00e9s nem a meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fck\u00e9rt akarnak politiz\u00e1lni akik nem a politikai hasznot keresik hanem a t\u00e1rsadalmi probl\u00e9m\u00e1kat szakmai szak\u00e9rt\u0151i alapon akarj\u00e1k megv\u00e1laszolni \u00e9n nem sikertelen emberk\u00e9nt \u00e9rkeztem ide k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi tev\u00e9kenys\u00e9ge miatt a Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g ez\u00fcst \u00e9rdemkereszt kit\u00fcntet\u00e9sben r\u00e9szes\u00fclt almatermeszt\u00e9s i program ami\u00e9rt pedig a b\u00e1bolnai nemzetk\u00f6zi gazdanapok nak a k\u00fcl\u00f6nd\u00edj\u00e1t kaptam \u00e9n nem a kifog\u00e1sokat keresem a tekintetben hogy mit nem lehet a k\u00e9tharmad birtok", " van vagy hi\u00e1ny\u00e1ban megcsin\u00e1lni Hanem mi az amit feles t\u00f6bbs\u00e9ggel is meg lehet oldani", " elmondhatom hogy kell\u0151 tapasztalat \u00e9s tud\u00e1s birtok\u00e1ban k\u00e9szen \u00e1llok a feladatra de egyed\u00fcl nem megy sz\u00fcks\u00e9gem van mind az a ny\u00edregyh\u00e1ziak nak a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra akiknek az \u00e9n szem\u00e9lyem jelenti a v\u00e1ltoz\u00e1s garanci\u00e1j\u00e1t", " azt is j\u00f3l tudom hogy egy fecske nem csin\u00e1l nyarat De ahhoz hogy ny\u00e1r legyen az els\u0151 fecsk\u00e9nek meg kell \u00e9rkeznie \u00e9s a t\u00f6bbieknek kell k\u00f6vetni \u0151t legyek \u00e9n az els\u0151 fecske Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n a rendszerv\u00e1lt\u00e1snak a folyamat\u00e1ban Hajr\u00e1 Ny\u00edregyh\u00e1za K\u00f6szi sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen a vita v\u00e9get \u00e9rt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m k\u00e9pvisel\u0151 laknak hogy elj\u00f6ttek \u00e9s v\u00e1llalt\u00e1k a megm\u00e9rettet\u00e9st szeretn\u00e9k egy nagy tapsot mindkett\u0151 k\u00e9pvisel\u0151knek megtakar\u00edt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt tiszal\u00f6kre \u00e9l\u0151ben a vit\u00e1nk amelyet Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben rendezt\u00fcnk az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s Mindk\u00e9tszer jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt alig egy \u00f3ra m\u00falva \u00e9rkezik Majd a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1nk szint\u00e9n Tiszal\u00f6k\u00f6n itt majd a Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megyei 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei \u00f6nnek \u00e9s m\u00e9rk\u0151znek meg teh\u00e1t \u00e9rdemes vel\u00fck maradni", " egy \u00f3ra m\u00falva j\u00f6v\u00fcnk vissza tov\u00e1bbra is tart meg az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1k az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz azzal kapcsolatban hogy hol kik fognak a k\u00f6vetkez\u0151 napokban a k\u00f6vetkez\u0151 hetekben m\u00e9g majd \u00f6sszecsapni S\u0151t regisztr\u00e1lni \u00e9s Luca szeretn\u00e9m \u00e9l\u0151ben r\u00e9szt venni a vit\u00e1t b\u00e1rmelyik k\u00e9rem van ami Lilinek egy h\u00edrlevele a reggel n\u00e9gy amelyben reggel 7:00 \u00f3ra akkor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1k legfontosabb pillanatait \u00f6sszeg\u00e9t ha megkapod teh\u00e1t a szeretn\u00e9l k\u00e9pben maradni be nincs id\u0151d minden este k\u00f6vetni a vit\u00e1kat akkor \u00e9rdemes feliratkozni a 444 h\u00edrlevel\u00e9re teh\u00e1t alig egy \u00f3ra m\u00falva j\u00f6v\u00fcnk vissza most meg k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben is a figyelmed Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]