["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partizan B\u00e9k\u00e9s megye 4 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1i a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr Szab\u00f3 Ervin A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje valamint Dr szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nt Lilike Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Orosh\u00e1z\u00e1r\u00f3l a Pet\u0151fi m\u0171vel\u0151d\u00e9si k\u00f6zpontban a mai este folyam\u00e1n B\u00e9k\u00e9s n\u00e9gyes sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje is fognak majd \u00f6sszecsapni mit akar is ment a partira \u00f6sszesen 32 k\u00f6rzetben szervez el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1t ez a harmadik hete a sorozatunknak m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 a kor\u00e1bbi h\u00edvt\u00e1k Azt szeretn\u00e9m visszan\u00e9zni vagy j\u00f6v\u0151beli vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni akkor az \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lod az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon ez az ott van kereszt\u00fcl tudsz regisztr\u00e1lni \u00e9s hogyha Adott esetben szeretn\u00e9l elj\u00f6nni egy k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1ra \u00e9s r\u00e9szt venn\u00e9l ezen vit\u00e1k valamelyik\u00e9n a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l teh\u00e1t el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu ez a c\u00edme annak az oldalnak az \u00f6sszes fontos \u00e9s relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t el tudod \u00e9rni van a m\u00e9diapartner\u00fcnk egy reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel n\u00e9gy amerre hogy ha feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg teh\u00e1t \u00e9rdemes erre is felirat", "ami pedig a szab\u00e1lyokr\u00f3l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret a rendelkez\u00e9s\u00e9re n\u00e9zeteinek az ismertet\u00e9s\u00e9re lesz egy nyit\u00f3 \u00e9s z\u00e1r\u00f3 blokk mindkett\u0151 blogban \u00f6n\u00e1ll\u00f3 a mondhatj\u00e1tok gondolataikat ilyenkor a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk nak nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni van azonban 3bit ablakunk amikor b\u00e1rmikor \u00e1tvehetik egym\u00e1st\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l g\u00e1tolhatj\u00e1k egym\u00e1s gondolatait innen is Zit\u00e1nak \u00f6n\u00f6ket arr\u00f3l hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s vit\u00e1znak egym\u00e1ssal lehet\u0151s\u00e9g szerint \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem a jel\u00f6lt urakat hogy tiszt\u00e1k a szab\u00e1lyok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Igen rendben k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor kezd\u0151dj\u00f6n Rita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3besz\u00e9de kell hozz\u00e1 s\u00f3nak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m az itt megjelent k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1n nak \u00e9s Guly\u00e1s M\u00e1rton nak a lehet\u0151s\u00e9get hogy mit adhatok jel\u00f6lt t\u00e1rsammal \u00e9n szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n vagyok 51 \u00e9ves baleseti seb\u00e9sz h\u00e1z orosh\u00e1zi K\u00f3rh\u00e1z orvosa n\u0151s csal\u00e1dos k\u00e9t gyermek b\u00fcszke \u00e9desapja \u00e9s h\u00e1t tulajdonk\u00e9ppen \u00e9n nem vagyok orvos h\u00e1zit m\u00e9g csak B\u00e9k\u00e9s megyei sem de 1998 \u00f3ta p\u00e1r \u00e9v megszak\u00edt\u00e1ssal itt dolgozom az orosh\u00e1zi k\u00f3rh\u00e1zban \u00fagyhogy j\u00f3l ismerem a r\u00e9gi\u00f3t j\u00f3l ismerem az embereket Nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok Orosh\u00e1za v\u00e1ros\u00e1nak Sok minden\u00e9rt gyerekeim ide sz\u00fclettek \u0151k m\u00e1r t\u0151sgy\u00f6keres orosh\u00e1ziak nincs politikus simultan Teh\u00e1t \u00e9n orvosk\u00e9nt cs\u00f6ppentem bele ebbe ebbe a p\u00e1ly\u00e1ra erre a p\u00e1ly\u00e1ra De a munk\u00e1m sor\u00e1n rengeteg emberrel", " tal\u00e1lkozom teh\u00e1t ismerem a r\u00e9gi\u00f3 probl\u00e9m\u00e1it ismerem a az embereknek a az \u00e9let\u00e9t \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9geit \u00e1gyra mert itt is egy\u00fattal \u00e9s az kell hogy l\u00e1ssam hogy az ut\u00f3bbi t\u00edz \u00e9vben sajnos D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s az orsz\u00e1g leszakad\u00f3 r\u00e9gi\u00f3i k\u00f6z\u00e9 tartozik \u00dagy is mondhatn\u00e1m hogy az orsz\u00e1g Fidesz s\u00fajtotta r\u00e9gi\u00f3i k\u00f6z\u00e9 tartozik ez nyilv\u00e1n egyik\u00fcnknek sem j\u00f3 ez\u00e9rt l\u00e9ptem \u00e9n most a politikai p\u00e1ly\u00e1ra \u00e9s v\u00e1llaltam a feladatot Nem ugrunk f\u00e9lre el\u0151lem ugyan\u00fagy ahogy a szakm\u00e1m sor\u00e1n becs\u00fclettel \u00e9s a legnagyobb gondoss\u00e1ggal l\u00e1ttam el a betegeimet most eg\u00e9sz D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s meg gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra v\u00e1llalkozom ebben k\u00e9rem a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok felhatalmaz\u00e1s\u00e1t gy\u00f3gy\u00edtsuk meg D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s t", " K\u00f6szi sz\u00e9pen k\u00f6vetkezik Szab\u00f3 Ervin nyit\u00f3besz\u00e9de K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy itt lehetek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a lehet\u0151s\u00e9get j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Szab\u00f3 Ervin vagyok Orosh\u00e1z\u00e1n sz\u00fclettem sz\u00fclet\u00e9semt\u0151l kezdve itt \u00e9lek \u00e9s mintegy h\u00fasz \u00e9ve \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt dolgozom ezen k\u00e9t \u00e9vtized alatt mintegy 3000 \u00fcgyelet vittem m\u00e1r ebben igyekeztem seg\u00edteni azoknak akiknek nincs vagy nem megfelel\u0151 a k\u00e9pviselete seg\u00edtettem a r\u00e1szorul\u00f3kat azonban azt kell mondanom hogy tal\u00e1n a legb\u00fcszk\u00e9bb m\u00e9gis a h\u00e1rom gyermekemre vagyok sz\u00e1momra Rajmund v\u00e1rkony hiszen te a vil\u00e1g legcsod\u00e1latosabb legszebb gyermekei sokan szokt\u00e1k k\u00e9rdezni t\u0151lem hogy mi\u00e9rt lettem politikus", " \u00e9desany\u00e1m 42 \u00e9vig tan\u00edtott itt helyben egy \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ban ugyanazon munkahelyen nyugd\u00edjaz\u00e1s\u00e1ig \u00e9desap\u00e1m a D\u00e9g\u00e1z tej vezet\u0151je volt \u00e9s azt l\u00e1ttam hogy m\u00e9g a h\u00e9tv\u00e9geken is azon dolgozott hogy d\u00e9l B\u00e9k\u00e9s telep\u00fcl\u00e9sein hat\u00e1rid\u0151ben fellobban\u00e1sa mag\u00e1t L\u00e1ng eg\u00e9sz gyermekkoromat \u00e1thatotta az ahogy \u0151k hozz\u00e1 \u00e1lltak az \u00e9let\u00fckh\u00f6z a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ir\u00e1nti szeretet\u00fck kell az emberek ir\u00e1nti szeretettel tenni akar\u00e1ssal pici Gyerekkorom \u00f3ta \u00e9reztem azt hogy b\u00e1rmit is csin\u00e1lok majd feln\u0151ttk\u00e9nt tudom azt hogy \u00e9n is \u00edgy szeretn\u00e9k majd \u00e9lni szeretn\u00e9m a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get szolg\u00e1lni az embereket szeretve k\u00e9pviselni \u00e9s szolg\u00e1lni rendk\u00edv\u00fcl nagy b\u00fcszkes\u00e9ggel t\u00f6lt el az is hogy az embereket k\u00e9pvisel\u0151 p\u00e1rtok k\u00f6z\u00fcl engem t\u00e1mogatnak a legt\u00f6bben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a jobbik a DK az LMP az m m \u00e9s az", " \u00dajvil\u00e1g k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek", " ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s felvir\u00e1goztat\u00e1sa a megcsal\u00e1sr\u00f3l egy \u0151szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatai De term\u00e9szetesen szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151 tudnak a gondolataidat k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk H\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9s mindkettej\u00fck az ir\u00e1nyul \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s Ugyan hivatalos statisztik\u00e1k szerint a B\u00e9k\u00e9s megyei b\u00e9rek a m\u00e1sodik legalacsonyabbak a b\u00e9rek szintj\u00e9n m\u00e1r megyei \u00f6sszevet\u00e9sben \u00e9s ennek ugye egyik legfontosabb oka a helyi ipar rendszerv\u00e1lt\u00e1st\u00f3l tart\u00f3 folyamatos le\u00e9p\u00fcl\u00e9se ennek hogy a legut\u00f3bbi Igen dr\u00e1mai \u00e1llom\u00e1sa volt az amikor Orosh\u00e1z\u00e1n az alf\u00f6ldi koh\u00e1szati \u00e9s g\u00e9pipari Zrt v\u00e9gelsz\u00e1mol\u00e1sa ami a tavaly t\u00f6rt\u00e9nt meg a k\u00e9rd\u00e9sem az lenne hogy mit tudnak v\u00e1llalni hogy adott esetben k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban hogyan voln\u00e1nak k\u00e9pesek ford\u00edtani azon a trenden ami most m\u00e1r lassan 30 \u00e9ve jellemzi a r\u00e9gi\u00f3t Milyen eszk\u00f6z\u00f6ket l\u00e1tnak erre kivitelezhet\u0151nek ak\u00e1r korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n ak\u00e1r \u00dagyhogy marad a Fidesz de \u00f6n\u00f6k beker\u00fcl", " a parlamentbe \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt ahogy mondtam Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1l a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen val\u00f3ban s\u00falyos lemarad\u00e1ssal k\u00fczd a b\u00e9k\u00e9s a felsorolt probl\u00e9m\u00e1k Azok val\u00f3sak az emberek mindennapi probl\u00e9m\u00e1kkal k\u00fczdenek naponta segi ki\u00e1lt\u00e1sok jutnak el hozz\u00e1m is \u00e9s sajnos most jelen helyzetben rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z tenni b\u00e1rmit is azonban k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt pont ezt hajt engem \u00c9s mindig is Erre igyekeztem t\u00f6rekedni amikor seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rtek t\u0151lem hogy a b\u00e9rek felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1sa T\u00e1n a leges leges legfontosabb az egyenl\u0151 B egyenl\u0151 munk\u00e1\u00e9rt egyenl\u0151 b\u00e9r megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa rendk\u00edv\u00fcl fontos hogy elhangzott az Ad\u00e9l B\u00e9k\u00e9s egy olyan r\u00e9gi\u00f3ja ennek az orsz\u00e1gnak amely r\u00e9gen az orsz\u00e1g \u00e9l\u00e9skamr\u00e1ja volt ma m\u00e1r rendk\u00edv\u00fcl nagy lemarad\u00e1sban van helyre kellett \u00e1ll\u00edtani ezt pedig az sz\u00fcks\u00e9ges hogy megtanuld h\u00e1l\u00f3zattal munkahelyeket teremt\u00fcnk a munkahelyeken pedig megfelel\u0151 b\u00e9reket adjunk az\u00e9rt j\u00f6n", " csal\u00e1dok Azok el tudj\u00e1k l\u00e1tni a gyermekeiket \u00e9s ne k\u00f6lt\u00f6zzenek innen el \u00e9s tov\u00e1bb ne romoljon ez a felsorolt helyzet \u00edrtam Ezeket meg konkr\u00e9tan az Alf\u00f6ld ipari Zrt eset\u00e9ben milyen korm\u00e1nyzati cselekv\u00e9sre volna lehet\u0151s\u00e9g egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s is lett ilyen mindj\u00e1rt munkahelyet k\u00fczdeni kell \u00e9s az \u00e1llamnak igen \u00e9s ki kell venni a r\u00e9sz\u00e9t abban hogy seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtson a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat c\u00e9lzottan is fokozatosan t\u00e1mogatni kell nem mehet\u00fcnk el amellett sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl hogy \u0151k adj\u00e1k gyakorlatilag a dolgoz\u00f3t t\u00f6meg\u00e9t \u00e9s m\u00e9gsem seg\u00edtj\u00fck \u0151ket legal\u00e1bb Olyan m\u00e9rt\u00e9kben kell mint a multikat seg\u00edteni mindent el kell k\u00f6vetni az\u00e9rt hogy a munkahelyek megmaradjanak az orosh\u00e1zi csal\u00e1dok is legal\u00e1bb olyan j\u00f3l j\u00f6jjenek mint az orsz\u00e1gos \u00e1tlag K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s akkor szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00far ahogy jel\u00f6lt t\u00e1rsam is eml\u00edtette", " D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s az orsz\u00e1g \u00e9l\u00e9skamr\u00e1ja volt \u00c9s jelenleg is a mez\u0151gazdas\u00e1g a vezet\u0151 \u00e1gazata teljess\u00e9gben \u00e9n azt gondolom hogy itt a mez\u0151gazdas\u00e1gra \u00e9p\u00fcl\u0151 feldolgoz\u00f3ipar kell felkarolni \u00e9s erre H\u00e1t v\u00e1rtunk is n\u00e9h\u00e1ny j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1t ezek a feldolgoz\u00f3\u00fczemek ak\u00e1r a megsz\u0171nt konzervgy\u00e1rak helyen lehetne \u00fajabb konzerv\u00fczem eket vagy a h\u0171t\u0151 kapacit\u00e1s n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re h\u0171t\u0151 h\u00e1zakat \u00e9p\u00edteni \u00e9tolaj pr\u00e9selt gy\u00fcm\u00f6lcsl\u00e9 el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00f3 \u00fczemek lehetne l\u00e9tes\u00edteni \u00e9s a m\u00e1sik ami sz\u00e1momra szembet\u0171n\u0151 hogy ugyanakkor amikor itt a hat\u00e1r innens\u0151 oldal\u00e1n az ipar le\u00e9p\u00fclt a hat\u00e1r t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1n Rom\u00e1ni\u00e1ba l\u00e1tjuk hogy ipari parkok l\u00e9tes\u00fclnek \u00e9s vir\u00e1gzott a gazdas\u00e1g De h\u00e1t valahogy", " ezt a vir\u00e1gz\u00f3 gazdas\u00e1got \u00e1t kellene cs\u00e1b\u00edtani a hat\u00e1r t\u00faloldal\u00e1ra ipari parkok l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9vel v\u00e1llalkoz\u00e1sbar\u00e1t k\u00f6rnyezet kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val illetve a hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151k vagy m\u00e9g ink\u00e1bb ugye Rom\u00e1nia Schengeni r\u00e9gi\u00f3 Schengeni \u00f6vezetbe val\u00f3 bevon\u00e1s\u00e1val Teh\u00e1t k\u00fclpolitikai vonalon \u00c9n azt gondolom hogy ez egy nagyon fontos c\u00e9lja lenne a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nynak hogy a Schengeni \u00f6vezet egy gy\u00e1rt\u00f3 v\u00e1lt\u00f3ja \u00e9s ez\u00e1ltal ugye p\u00e9ld\u00e1ul ez a r\u00e9gi\u00f3 nyertes ellen lehetne ennek a l\u00e9p\u00e9snek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00f6tetek \u00e9s \u00fagy sz\u00f3l ugye az elm\u00falt \u00e9vekben a t\u00e9rs\u00e9get \u00e9rint\u0151 vas\u00fati lett a k\u00f6z\u00fath\u00e1l\u00f3zat i probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l pontosan \u00e9rtes\u00fclhett\u00fcnk a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s az hogy ugye emellett m\u00e9g a buszsof\u0151r hi\u00e1ny is s\u00fajtja a t\u00e9rs\u00e9get hogy milyen int\u00e9zked\u00e9sekkel lehetne a k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9sben el\u0151rel\u00e9pni egy n\u00e9gy\u00e9ves ciklusra", " Mit lenne a legfontosabb priorit\u00e1s Ok megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt egyik k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 H\u00e1t aki aut\u00f3val k\u00f6zlekedik B\u00e9k\u00e9s megy\u00e9ben annak az\u00e9rt vannak tapasztalat\u00e1r\u00f3l hogy az utak min\u0151s\u00e9ge milyen Teh\u00e1t az \u00fat min\u0151s\u00e9g\u00e9nek a jav\u00edt\u00e1sa \u00e9s itt most nem csak a nagy forgalm\u00fa utak hanem a legkisebb telep\u00fcl\u00e9sekhez vezet\u0151 utakr\u00f3l is besz\u00e9l\u00fcnk hogy m\u00e1st eml\u00edtsek nagyb\u00e1nhegyes vagy Magyarb\u00e1nhegyes k\u00f6z\u00faton alig megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 ez egy nagyon l\u00e9nyeges fejleszt\u00e9s lenne a r\u00e9gi\u00f3ban \u00c9s val\u00f3ban a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi K\u00f6zleked\u00e9s Az sok embernek ugye az \u00e9let\u00e9nek a r\u00e9sze hiszen nagyon sokan ing\u00e1znak a r\u00e9gi\u00f3ban a buszk\u00f6zleked\u00e9st ugye pontosabb\u00e1 m\u0171szakilag jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 buszokkal kellene ell\u00e1tni a r\u00e9gi\u00f3t \u00e9s bizony meg kell fizetni a buszsof\u0151rre kell ahhoz hogy elj\u00f6jjenek dolgozni \u00c9n egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak a fur\u00e1n vagy", " az ilyen nagy \u00e1llami t\u00e1rsas\u00e1gokban l\u00e1tn\u00e1m a megold\u00e1st hanem a kis t\u00e9rs\u00e9gekben Ak\u00e1r az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok is ind\u00edthat n\u00e1nak ak\u00e1r mikr\u00f3 buszj\u00e1ratokat hiszen egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat sokkal jobban tudja hogy a lak\u00f3i azok mikor milyen id\u0151 intervallumban utazn\u00e1nak be ak\u00e1r a megyek\u00f6zpontban vagy a legk\u00f6zelebbi nagyv\u00e1rosban ezzel sokat lehetne seg\u00edteni a k\u00f6zleked\u00e9s \u00e1llapot\u00e1n nagyon fontos a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s is hiszen a vas\u00fat az ugye egyre n\u00e9pszer\u0171tlenebb k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 okokn\u00e1l fogva vissza kell cs\u00e1b\u00edtani az embereket a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s hez hiszen ez a legkev\u00e9sb\u00e9 k\u00f6rnyezetterhel\u0151 \u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul meghosszabb\u00edtan\u00e1 ma translate Orosh\u00e1za B\u00e9k\u00e9scsaba ig vagy ak\u00e1r Gyul\u00e1ig Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Term\u00e9szetesen mindig oda kell", " hogy vissza kanyarodjunk hogy a b\u00e9re kompenz\u00e1ci\u00f3 elengedhetetlen\u00fcl fontos ez az els\u0151 \u00e9s legfontosabb l\u00e9p\u00e9s ezt pedig nem megy csak \u00fagy hogyha c\u00e9lzott \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat ny\u00fajtunk ezeknek a t\u00e1rsas\u00e1goknak a k\u00f6zleked\u00e9sr\u0151l van sz\u00f3 akkor \u00e9s d\u00e9l B\u00e9k\u00e9s Akkor j\u00f3l tudja mindenki hogy ez itt a k\u00e1ty\u00fak orsz\u00e1ga r\u00e9gi\u00f3ja nagyon sok bez\u00e1rt elhagyatott vas\u00fat vas\u00fati meg\u00e1ll\u00f3 van rosszak a vas\u00fati \u00e9s s\u00ednp\u00e1ly\u00e1k ezeken jav\u00edtani kell ami nagyon fontos hogy olyan menetrendet kell kidolgozni az emberekr\u0151l sz\u00f3l a b\u00e9rek felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl semmi nem fog menni hanem teremt\u00fcnk eur\u00f3pai uni\u00f3hoz k\u00f6zel\u00edt\u0151 b\u00e9reket akkor soha nem fog itt megmaradni senki mindenki el fog k\u00f6lt\u00f6zni \u00e9s ez a folyamat nem lehet meg\u00e1ll\u00edthat\u00f3 az \u00e1llam bevon\u00e1sa \u00e9s komoly t\u00e1mogat\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl nem lesznek fel\u0151l k\u00f6z\u00fath\u00e1l\u00f3zata pedig nincs megfelel\u0151 k\u00f6z\u00fath\u00e1l\u00f3zat akkor nincsenek munkahelye kap egy nincsenek munkahelyek akkor pedig a csal\u00e1dok nem fognak meg\u00e9lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " \u00c9rtem ez a t\u00fcd\u0151 szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz ugye nem eml\u00edtette hogy \u00e9rdemes e n\u0151nek hosszabb\u00edtani a tram train Orosh\u00e1za ir\u00e1ny\u00e1ba Ugye ezt a beruh\u00e1z\u00e1st most is m\u00e1r sz\u00e1mtalan kritika a k\u00eds\u00e9ri hallottunk olyan sz\u00e1m\u00edt\u00e1sokat is hogy esetlegesen m\u00e1r sz\u00e1z milli\u00e1rdot is meghaladja az eddig r\u00e1ford\u00edtott k\u00f6zpontoknak a m\u00e9rt\u00e9ke ugye r\u00e1ad\u00e1sul azt is kritiz\u00e1lj\u00e1k hogy ezt csak a v\u00e1roson bel\u00fcl haszn\u00e1lt most energi\u00e1t v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl a rendk\u00edv\u00fcl k\u00f6rnyezetterhel\u0151 d\u00edzel meghajt\u00e1ssal megy a centri val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9ges lenne egy ilyen beruh\u00e1z\u00e1st m\u00e9g tov\u00e1bbi forr\u00e1sokra megt\u00e1mogatni k\u00f6zben azt is lehet l\u00e1tni a buszokat nem a busz menetid\u0151 \u0151t nem felt\u00e9tlen\u00fcl siker\u00fclt nagyon nagys\u00e1grendekkel ler\u00f6vid\u00edteni a a hi\u00e1ba a vonalas sajnos nincs villamos\u00edtva a Teh\u00e1t egy ilyen vonalnak a villamos\u00edt\u00e1sa az val\u00f3ban m\u00e9g jelent\u0151s Ft milli\u00e1rdokat em\u00e9sztenek fel De mindezzel egy\u00fctt a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s m\u00e9g mindig k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151 kev\u00e9sb\u00e9", " k\u00f6rnyezetterhel\u0151 mint a buszk\u00f6zleked\u00e9s azt gondolom hogy ha m\u00e1r ennyit k\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk egy ilyen beruh\u00e1z\u00e1sra akkor mi\u00e9rt ne r\u00e9szes\u00fclj\u00f6n az el\u0151nyeib\u0151l ak\u00e1r a r\u00e9gi\u00f3 t\u00f6bb v\u00e1rosa Orosh\u00e1za B\u00e9k\u00e9scsaba vagy ak\u00e1r Gyula ez csak v\u00e9g\u00fcl is menetrendi k\u00e9rd\u00e9s megoldani a infrastrukt\u00fara megvan ha szerelv\u00e9nyek rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ez \u00e9ppen hogy tal\u00e1n rent\u00e1bilis a tenni ezt a beruh\u00e1z\u00e1st \u00e9s esetleg plusz k\u00f6lts\u00e9ggel j\u00e1r egy megl\u00e9v\u0151 vas\u00fati p\u00e1ly\u00e1t haszn\u00e1lunk a amire r\u00e1 \u00e9p\u00edtj\u00fck a tram train \u00e1ltal ny\u00fajtott el\u0151ny\u00f6ket az hogy bevisz H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely k\u00f6zpontj\u00e1ban \u00e9s bevisz Szeged k\u00f6zpontj\u00e1ba nagyon sokan ing\u00e1znak ebbe az ir\u00e1nyba nekik megk\u00f6nny\u00edteni az \u00e9let\u00e9t azt\u00e1n Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 Tur\u00e1n is t\u00e1mogatnak trentin ilyet\u00e9n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1t", " \u00c9n azt gondolom hogy ezt mindenf\u00e9lek\u00e9ppen szakpolitikusok ra kell b\u00edzni megfelel\u0151 \u00e9s sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 hat\u00e1stanulm\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl nem k\u00edv\u00e1nok Ebben \u00e1ll\u00e1st foglalni erre val\u00f3ban egy megfelel\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s tervezet sz\u00fcks\u00e9ges azt tudom mondani hogy val\u00f3ban D\u00e9l b\u00e9k\u00e9snek sz\u00fcks\u00e9ges az \u00fath\u00e1l\u00f3zat jav\u00edt\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges n1 D\u00e9l B\u00e9k\u00e9si Tranzit \u00fat megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa mely hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151t\u0151l eg\u00e9szen vagyok Mez\u0151kov\u00e1csh\u00e1zi \u00e9s az orosh\u00e1zi k\u00f6zpontok elker\u00fcl\u0151 \u00fatjainak meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel csatlakozna a 47 es ez ami ugye \u00f6sszek\u00f6ti szegedet Debrecenbe illetve Nagysz\u00e9n\u00e1s \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel szarvasra a megfelel csatlakozna a 44 es gyorsforgalmi \u00fat hoz \u00c9n ebben l\u00e1tom tal\u00e1n az ami ami mindenf\u00e9lek\u00e9ppen k\u00f6nnyed\u00e9n megmozd\u00edtotta \u00e9s ezt szolg\u00e1ln\u00e1 leghamar\u00e1bb a munkahelyek megteremt\u00e9s\u00e9t Hiszen akkor az utakon az kezdve j\u00e1rhatok lenn\u00e9nek illetve Term\u00e9szetesen K\u00f6nnyebb feljut\u00e1s is biztos\u00edtanak itt \u00e9l\u0151knek Budapestre K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindenk\u00e9ppen vesz\u00fcnk Az alf\u00f6ld", " dolgozol \u00e9s ugye \u0151k Azok ker\u00fcltek be a h\u00edrekbe hogy megal\u00e1z\u00f3an alacsony b\u00e9rek illetve lehetetlen munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeik miatt egyenesen a Karmelita kolostorhoz mentek t\u00fcntetni jelenleg arra lehet hallani hogy jelenleg H\u00e9 \u00f6nkorm\u00e1nyzatok \u00e1ltal tulajdonolt v\u00e1llalat feltehet\u0151en \u00e1llamos\u00edt\u00f3 lesz majd megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan rendezn\u00e9k az Alf\u00f6ldv\u00edz helyzet\u00e9t illetve az ott dolgoz\u00f3knak hogyan jav\u00edtanak munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t a b\u00e9rek kompenz\u00e1ci\u00f3ja Teh\u00e1t az ami az ott dolgoz\u00f3knak a megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9t a munka mor\u00e1lj\u00e1t illeti megfelel\u0151 b\u00e9rez\u00e9s kell ez minden nap ilyenek engem is ilyen megkeres\u00e9sek a m\u00e1sikba pedig az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok bevon\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl nem lehet megosztani az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok eddig is r\u00e9szesei tulajdonosi voltak \u00e9s term\u00e9szetesen mit j\u00f3 gazda tulajdonosai ezek mennek A t\u00e1rsas\u00e1gnak Fogj\u00e1k tudni a leggazdas\u00e1gosabban \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9rdekeit legink\u00e1bb Figyelj nev\u00e9vel m\u0171k\u00f6dtetni De akkor a rentabilit\u00e1s hoz sz\u00fcks\u00e9ges plusz forr\u00e1sokat a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l kellene biztos\u00edtani", " az eg\u00e9sz megint szakk\u00e9rd\u00e9s szakpolitikai k\u00e9rd\u00e9s \u00e9n \u00edgy nem fogok tudni v\u00e1laszolni Szent nem l\u00e1tom azokat a sz\u00e1mokat ami a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck sor\u00e1n felmer\u00fclt de term\u00e9szetesen a feladatok ell\u00e1t\u00e1sa senki vannak etetve az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok teh\u00e1t \u00e1llami seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl biztosan nem fog menni m\u0171k\u00f6dni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen te mennyi k\u00e9pvisel\u0151 nat\u00far \u00c9n meg k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokkal kapcsolatban minden\u00fctt probl\u00e9m\u00e1nak L\u00e1tom azt hogy az \u00e1llam lett az els\u0151 sz\u00e1m\u00fa tulajdonos Azt ugye el\u00e9g r\u00e9g\u00f3ta Tudjuk hogy az \u00e1llam nem biztos hogy j\u00f3 gazda teh\u00e1t nem biztos hogy az \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3 lenne esetleg egy rep\u00fcl\u0151 What is a ci\u00f3 amelynek keret\u00e9ben versenyk\u00e9pes c\u00e9gek amelyek versenyk\u00e9pes fizet\u00e9st tudnak a dolgoz\u00f3iknak egy utal\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1st ny\u00fajtani a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek \u00e1tmenn\u00e9k a ezeknek a helys\u00e9geknek a vezet\u00e9s\u00e9t a V\u00edzik\u00f6zm\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1s sz\u00ednvonal\u00e1nak e", " \u00e9rdek\u00e9ben privatiz\u00e1lni ezeket a k\u00f6zm\u0171vek rend\u0151rs\u00e9g el\u0151l val\u00f3 ez az \u00f6tlet V\u00e9lem\u00e9nyem szerint \u00edgy gondol err\u0151l k\u00e9pvisel\u0151t \u00far \u00edgy nem szaladn\u00e9k ennyire el\u0151re \u00e9n de azt gondolom hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok meg kell vizsg\u00e1lni hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok tudj\u00e1k e m\u0171k\u00f6dtetni De mondom hangs\u00falyozom Term\u00e9szetesen komoly \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s mellett \u00e9s az ott dolgoz\u00f3 b\u00e9relj\u00fck az emel\u00e9se \u00e9s a munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek jav\u00edt\u00e1s\u00e1val egyidej\u0171leg \u00e9rtelmez a t\u00fcd\u0151 szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz ugye p\u00e9ld\u00e1ul Magyarorsz\u00e1gon ak\u00e1r P\u00e9csen dekor amankila Budapesten is volt mag\u00e1n kezel\u00e9sben tartott V\u00edzik\u00f6zm\u0171 \u00e9s ott kifejezett Lehetett L\u00e1tni \u00e9rezni a szolg\u00e1ltat\u00e1s sz\u00ednvonala min\u0151s\u00e9g cs\u00f6kken\u00e9s szenvedett illetve az \u00e1rak tekintet\u00e9ben is nem volt tartott egy ponton t\u00fal M\u00e1r azon a szab\u00e1si politika Amit ezek a c\u00e9gek gyakoroltak hogyan biztos\u00edtani azt hogy Egyr\u00e9szt a szolg\u00e1ltat\u00e1s sz\u00ednvonala ne cs\u00f6kkenjen illetve az \u00e1rak se sz\u00e1lljanak kell teh\u00e1t hogy ne az legyen hogy egy foltot \u00edt\u00e9leteket k\u00f6vet\u0151 c\u00e9g gyakorlatilag", " V\u00edzik\u00f6zm\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1son kereszt\u00fcl nyer\u00e9szkedik nyilv\u00e1n valamif\u00e9le \u00e1llami kontroll mindenf\u00e9lek\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9ges ilyen esetben de azt gondolom hogy \u00f6nmag\u00e1ban a privatiz\u00e1ci\u00f3 nem \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00f3 k\u00e9rdezem az urakat hogy van m\u00e9g szem\u00e9lyi Zolt\u00e1nnak 58 m\u00e1sodperccel Szab\u00f3 Ervin nek egy perc 32 m\u00e1sodperc k\u00edv\u00e1nj\u00e1k e m\u00e9g ebben a vita blokkban felhaszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme A nagybirtokrendszer lebont\u00e1sa a megcsal\u00e1sr\u00f3l reggelt Itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00f3l kezde Term\u00e9szetesen Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak a gondolataidat k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk \u00e9s akkor az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l n\u00e9zik meg a Fidesz nagyon akt\u00edvan t\u00e1mogatta a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 gazd\u00e1lkod\u00f3knak a t\u00f6rekv\u00e9seit arra vonatkoz\u00f3an hogy legyen egy f\u00f6ld \u00fajraeloszt\u00e1s aminek keret\u00e9ben a kis gazd\u00e1lkod\u00f3 kis k\u00f6zepes gazd\u00e1lkod\u00f3k is hozz\u00e1juthatnak megfelel\u0151 f\u00f6ldek hez k\u00e9pest 2010 ut\u00e1n ennek a sz\u00f6ges ellent\u00e9t\u00e9t alak\u00edtotta ki \u00e9s egy olyan f\u00f6ldt\u00f6rv\u00e9nyt fogadott el amely az egyes sz\u00e1m\u00edt\u00e1sok alapj\u00e1n m\u00e9g a Monarchia Horthy kor idej\u00e9n tapasztalt f\u00f6ld koncentr\u00e1ci\u00f3t is meghaladja megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen birtokpolitika folytatn\u00e1nak milyen m\u00f3don rendezn\u00e9k ezeket az \u00e9rdek s\u00e9relmeket \u00e9s akkor ahogy mondtam els\u0151k\u00e9nt szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151 to riaszt\u00f3 itt azt kell megvizsg\u00e1lni Els\u0151sorban hogy a birtok koncentr\u00e1ci\u00f3 az vajon jogos vagy jogtalan \u00faton j\u00f6tt l\u00e9tre hiszen azt l\u00e1tjuk hogy", " r\u00e1m ami birtokoknak a privatiz\u00e1ci\u00f3ja vagy b\u00e9rbead\u00e1sa Az nem biztos hogy teljesen t\u00f6rv\u00e9nyes keretek k\u00f6z\u00f6tt zajlottak itt egy t\u00f6rv\u00e9nyess\u00e9gi vizsg\u00e1latnak kell al\u00e1vetni a t\u00f6rt\u00e9netet \u00f6nmag\u00e1ban a nagybirtok az szerintem nem elvetend\u0151 dolog hiszen a m\u00e9retgazdas\u00e1goss\u00e1g folyt\u00e1n a magas fok\u00fa robotiz\u00e1l\u00e1s egyebek Ez az egyik leghat\u00e9konyabb m\u00f3dja az \u00e9lelmiszer alapanyagok el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak azzal egy\u00fctt Hogy term\u00e9szetesen a ezeknek a nagy gazdas\u00e1goknak a vegyszerez\u00e9s miatta k\u00f6rnyezetterhel\u0151 hat\u00e1sa is nagy De h\u00e1t itt az\u00e9rt figyelni kell a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szempontokra Dehogy visszat\u00e9rve a kis gazdas\u00e1gokra vagy ak\u00e1r csal\u00e1di gazdas\u00e1gokra hiszen a Fidesz korm\u00e1ny az el\u0151z\u0151 Fidesz korm\u00e1ny a csal\u00e1di gazdas\u00e1gokat prefer\u00e1lta ezeknek is rendk\u00edv\u00fcl nagy helyen lenne a", " A mez\u0151gazdas\u00e1gban hiszen ezek a kis k\u00f6zepes gazdas\u00e1gok olyan munkaer\u0151 ig\u00e9nyes term\u00e9k el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal tudnak foglalkozni mint ahogy a z\u00f6lds\u00e9g gy\u00fcm\u00f6lcs termeszt\u00e9s \u00e9s munk\u00e1t tudnak adni vagy a melegh\u00e1zi kult\u00far\u00e1knak a termeszt\u00e9se Vagy meghonos\u00edt\u00e1sa ezek munk\u00e1t tudnak adni a helyben \u00e9l\u0151knek megj\u00f6het \u00e9s tudn\u00e1k adni a helyben \u00e9l\u0151knek Teh\u00e1t ezeket a kis gazdas\u00e1gokat is seg\u00edteni kell a piacra jut\u00e1sban az innov\u00e1ci\u00f3ban \u00e9s akkor \u00e9n azt gondolom hogy egy megfelel\u0151 egyens\u00faly l\u00e9trehozhat\u00f3 a nagybirtokok \u00e9s a csal\u00e1di gazdas\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de hat\u00e1rozottan elutas\u00edtom az \u00faj f\u00f6ldesurak birtok rendszer\u00e9t elhangzott m\u00e1r d\u00e9l B\u00e9k\u00e9s valamikor az orsz\u00e1g \u00e9l\u00e9skamr\u00e1ja volt az a c\u00e9l hogy ezt \u00fajra megteremts\u00fck ez n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhet", " az hogy egyr\u00e9szt megvizsg\u00e1ljuk azt hogy az elm\u00falt \u00e9vekben a 300 hekt\u00e1rt meghalad\u00f3 f\u00f6ldbirtok szerz\u0151d\u00e9sek val\u00f3ban jogszer\u0171en t\u00f6rt\u00e9ntek e vagy sem vagy Azokat meg kell semmis\u00edteni a m\u00e1sik dolog meg az hogy f\u00f6ldbirtokreform ot kell v\u00e9grehajtani itt az ezer hekt\u00e1rt meghalad\u00f3 f\u00f6ldbirtok jelz\u00e9sek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban az elm\u00falt 10 \u00e9vre gondolok \u00e9n \u00e9s ezeket hogy egy f\u00f6ldalapkezel\u0151 tag\u00e1llam kezel\u00e9si veszi \u00e9s \u00e1tadja a Legal\u00e1bb t\u00edz \u00e9ve itt helyben csal\u00e1di gazd\u00e1lkod\u00e1st folytat\u00f3 D\u00e9l B\u00e9k\u00e9si eknek 50 100 hekt\u00e1r ter\u00fclet nagys\u00e1gban Nagyon fontosnak tartom hogy felt\u00f6lt kell juttatni a D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s n\u00e9p\u00e9t rendk\u00edv\u00fcl fontos Meg kell sz\u00fcntetn\u00fcnk azt ami ma van hogy kiszolg\u00e1ltatottak a f\u00f6ldesuraknak rendk\u00edv\u00fcl fontos is Ahhoz hogy egyr\u00e9szt ez megval\u00f3suljon t\u00e1mogatnunk kell a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9p csal\u00e1di gazd\u00e1lkod\u00e1sukat a magyar f\u00f6ld a D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s \u00e9rt\u00e9kes f\u00f6ldj\u00e9n nem a nagy \u00fczemekre", " birtokokra van kital\u00e1lva a leghat\u00e9konyabb hiszen \u00fagy lehet a legeg\u00e9szs\u00e9gesebb term\u00e9ket termeszteni hogyha kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok teszik Ezt meg \u00e9s az ott dolgoz\u00f3k pedig megfelel\u0151 b\u00e9rek mellett Fogj\u00e1k tudni ezt megval\u00f3s\u00edtani a mondatban H\u00e1t nekem az a probl\u00e9m\u00e1m hogy itt nem az a nem a f\u00f6ld hi\u00e1nnyal van a probl\u00e9ma hanem a munkaer\u0151hi\u00e1nnyal teh\u00e1t ugye a nagy gazdas\u00e1gokban ahol magasfok\u00fa a g\u00e9pes\u00edt\u00e9s robotiz\u00e1ci\u00f3 ott a szakemberhi\u00e1ny az ami d\u00f6nt\u0151 hiszen magasan k\u00e9pzett agron\u00f3mus b\u00f3l van kev\u00e9s a kisgazdas\u00e1gokban pedig azokra a hum\u00e1n er\u0151forr\u00e1s ig\u00e9nyes \u00e9s ak\u00e1r betakar\u00edt\u00e1si vagy m\u0171vel\u00e9si munk\u00e1kra kev\u00e9s az ember ami sz\u00fcks\u00e9ges lenne de h\u00e1t \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcln\u00e9k hogyha lehetne a f\u00f6ldet osztani D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben de pillanatnyilag Az a baj hogy nincs aki megm\u0171velje a f\u00f6ldet", " munkaer\u0151hi\u00e1ny egy az\u00e9rt alakult ki mert az emberek elv\u00e1ndoroltak nem volt megfelel\u0151 b\u00e9r vonz\u00f3v\u00e1 tenni a fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra hogy itt maradjanak \u00e9s visszaj\u00f6jjenek ennyi az eg\u00e9sz nek a megold\u00e1sa \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt kell juttatni a magyar gazd\u00e1kat nekem ez meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem veszem Igen hogy \u00e9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s keret\u00e9ben mert ink\u00e1bb tal\u00e1n beazonos\u00edtott\u00e1k azt a probl\u00e9m\u00e1t hogy a t\u00falzott birtok koncentr\u00e1ci\u00f3 termel\u0151k 2001 szeg\u00e9ny iti el ugyanakkor a t\u00falzott sz\u00e9t apr\u00f3z\u00f3d\u00e1s pedig versenyh\u00e1tr\u00e1nyt jelenthet A k\u00e9rd\u00e9sem az hogy itt b\u00e9k\u00e9sben \u00e9s a D\u00e9l Alf\u00f6ld\u00f6n is igen jelent\u0151s agr\u00e1rszocialista hagyom\u00e1nyok napig a 19. sz\u00e1zadig visszamen\u0151leg t\u00e1mogatn\u00e1k azt hogy a kis \u00e9s k\u00f6zepes termel\u0151k valamilyen sz\u00f6vetkezeti m\u00f3dban pr\u00f3b\u00e1ljanak ink\u00e1bb Egy\u00e9bk\u00e9nt fell\u00e9pni a piacra vagy ha ezt nem t\u00e1mogatt\u00e1k akkor milyen m\u00e1s m\u00f3don \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9k ezen termel\u0151knek a k\u00f6reit arra hogy egy\u00fctt m\u0171k\u00f6djenek \u00e9s akkor el", " Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 T\u00farja a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az mondom ez is egy szakpolitikai k\u00e9rd\u00e9s Meg kell vizsg\u00e1lni a gazd\u00e1k kez\u00e9be kell adni a d\u00f6nt\u00e9snek a lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t term\u00e9szetesen meg kell azt n\u00e9zz\u00fck hogy mi a leghat\u00e9konyabb m\u0171k\u00f6d\u00e9s alapb\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9sre term\u00e9szetes azt tudom v\u00e1laszolni hogy nem szabad azt kiz\u00e1rni hogy hogyan tudnak \u0151k a leghat\u00e9konyabban a piacra fell\u00e9pni \u00e9s gyermekeiket a leggazdas\u00e1gosabban \u00e9rt\u00e9kes\u00edteni egy biztos ki kell z\u00e1rnunk a nagy fel v\u00e1s\u00e1rl\u00f3kat minthogy a nagy \u00fczemeket a nagy fel dolgoz\u00f3kat itt helyben kell feldolgozni helyben kellenek a h\u0171t\u0151 h\u00e1zak minthogyha helyi munk\u00e1sok is dolgozzanak ott \u00e9s orsz\u00e1gos \u00e1tlaghoz de ink\u00e1bb eur\u00f3pai sz\u00ednvonalat k\u00f6zel\u00edt\u0151 b\u00e9rek mellett K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ennyi k\u00e9pvisel\u0151i t\u00fal meggy\u00f6t\u00f6rte k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsam szavaival eg\u00e9szen biztos hogy a csal\u00e1di gazdas\u00e1goknak van hely\u00fck \u00e9s kell hogy nekik piacuk legyen Sajnos a piacon ugye", " az eg\u00e9sz vil\u00e1gon egy kicsit a birtok koncentr\u00e1ci\u00f3 ir\u00e1ny\u00e1ban ha de pont olyan esetekben a mint ak\u00e1r a biogazd\u00e1lkod\u00e1s \u00c9n azt gondolom hogy nem \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3 a sz\u00f6vetkezeti t\u00f6m\u00f6r\u00fcl\u00e9s \u00c9s val\u00f3ban r\u00f6vid ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1nc okkal kell seg\u00edteni a helyi term\u00e9kek piacra jut\u00e1s\u00e1t ak\u00e1r ugye a kiskereskedelmi l\u00e1ncok k\u00f6telezni hogy a helyben termelt \u00e9lelmiszerek helyben termelt nyersanyagok azok k\u00fcl\u00f6n t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9lvezzenek ott legyenek az \u00e1ruh\u00e1zak ak\u00e1r a testem akarok mellett mondani be a nagy \u00e1ruh\u00e1zak polcain \u00e9s ez\u00e1ltal ugye a helyi kistermel\u0151k is meg tudjanak egy kicsit versenyel\u0151nyh\u00f6z jutni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s mert \u00e9ppen \u00e9rintett\u00e9k ez a szereti hogyha nagyon direktben v\u00e1laszolnak erre a k\u00e9rd\u00e9sre hogy a Pont a napokban j\u00f6tt ki az a h\u00edr hogy t\u00edzezer tonna dinnye marad eladatlan n\u00e9zni hogy a kor\u00e1n bek\u00f6sz\u00f6nt\u0151t r\u00e9szben pedig a k\u00fclf\u00f6ldi import miatt A k\u00e9rd\u00e9sem az hogy milyen m\u00f3don tudnak seg\u00edteni \u00e9s egy nagyon konkr\u00e9t v\u00e1laszt szeretn\u00e9k vagy egy konkr\u00e9t szakpolitikai javaslatot szeretn\u00e9k hallani n\u0151kt\u0151l milyen m\u00f3don lehetne a hazai termel\u0151ket helyzetbe hozni ami nemcsak gazdas\u00e1gi szempontb\u00f3l van a k\u00edv\u00e1natos hanem kifejezetten kl\u00edmav\u00e9delmi szempontb\u00f3l is \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 Az a politikai k\u00e9rd\u00e9st azt a politikusoknak k\u00edv\u00e1nom meghagyni Term\u00e9szetesen erre konkr\u00e9t cselekv\u00e9si tervet kell kidolgozni ebben egyet\u00e9rt\u00fcnk Ebbe \u00e9n az\u00e9rt nem k\u00edv\u00e1nok m\u00e9lyebben \u00e1ll\u00e1st foglalni Viszont azt el tudom mondani hogy nem szabad k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1s k\u00e1rtalan\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl hagyni ezeket a termel\u0151ket az \u00e1llamnak bele kell ny\u00falni \u00e9s meg kell \u0151ket seg\u00edteni a k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1st \u00e9rtem De mit lehet tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a j\u00f6v\u0151ben elker\u00fclhet\u0151ek legyenek a hasonl\u00f3 helyzetek hogy t\u00edzezer tonna dinnye egy rendk\u00edv\u00fcl nagy mennyis\u00e9g ne maradjon eladatlan \u00c9s ne rohadjon r\u00e1 termel\u0151kre", " vonz\u00f3v\u00e1 kell tenni mindenf\u00e9lek\u00e9ppen el\u0151ny kell hogy \u00e9lvezem a magyar piacon a magyar \u00e1ru nagy felv\u00e1s\u00e1rl\u00f3k ne a nagybirtokosok hanem a itt helyben a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3k at kell t\u00e1mogatni akik tudj\u00e1k majd hogy mit kell termelni \u00e9s itt a helyi piacon fogj\u00e1k majd \u00e9rt\u00e9kes\u00edteni az \u00e1rujukat e k\u00edv\u00e1ntam nem merik \u00e9rteni akarod ezt a gazdas\u00e1gpolitik\u00e1nak hangzik Legal\u00e1bbis a sz\u00e1momra ezt \u00fagy mint ahogy eml\u00edtettem enn\u00e9l r\u00e9szletesebben csak ezt a politikusk\u00e9nt tudn\u00e9k \u00e1ll\u00e1st foglalni k\u00e9pvisel\u0151t \u00far itt nyilv\u00e1n a felv\u00e1s\u00e1rl\u00e1si l\u00e1nc \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si l\u00e1nc az ami nem m\u0171k\u00f6dik t\u00f6k\u00e9letesen ugye a probl\u00e9ma az hogy egy ilyen mennyis\u00e9g\u0171 term\u00e9st helyben eladni Szinte lehetetlen Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy azok Az \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u0151k akik ki k\u00fclf\u00f6ldre export\u00e1lj\u00e1k a magyar dinny\u00e9t azoknak", " bizony jobban fel kell k\u00f6tni a nadr\u00e1gjukat legk\u00f6zelebb \u00e9s a termel\u0151k azok pedig H\u00e1t nyilv\u00e1n akik r\u00e1 vannak erre \u00e1llva nem fogj\u00e1k tudni hogy melyik \u00e9vben mennyit vesz fel t\u0151l\u00fck a felv\u00e1s\u00e1rl\u00f3 el\u0151re sajnos ugye a mez\u0151gazdas\u00e1gban az id\u0151j\u00e1r\u00e1son t\u00fal Ez is egy kisz\u00e1m\u00edthatatlan S\u00e1gi Forr\u00e1s teh\u00e1t azt gondolom hogy ilyen esetben a k\u00e1rtalan\u00edt\u00e1s Ok az rendk\u00edv\u00fcl l\u00e9nyeges hiszen ez egy rendk\u00edv\u00fcl munkaig\u00e9nyes v\u00edzig\u00e9nyes \u00e1gazat \u00e9s itt helyben el\u00e9g sokan foglalkoznak vele Teh\u00e1t nem szabad hogy a v\u00e1llalkoz\u00f3kat hagyjuk t\u00f6nkremenni \u00e9s a munk\u00e1sok pedig akik dolgoznak meg\u00e9lhet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl maradjanak k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor gyors k\u00e9rd\u00e9s A sajt\u00f3ban megjelen\u0151 riportok alapj\u00e1n \u00e9s elm\u00e9sz szem\u00e9lyes tapasztalatunk alapj\u00e1n \u00e9s amit most itt helyiekkel tudtuk folytatni a t\u00e9rs\u00e9gben D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben m\u00e9g mindig jelen van az \u00fagynevezett sikkaszt\u00e1s gyakorlata", " mit tenn\u00e9nek megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k \u00c9n ennek az embertelen gyakorlatnak a felsz\u00e1mol\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben van e konkr\u00e9t javaslatok hogy hogyan lehetne ezt megsz\u00fcntetni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Igen klasszikus \u00e9rtelemben a csicsk\u00e1d tal\u00e1lsz hat\u00e1sa alatt a Szem\u00e9lyi szabads\u00e1g megs\u00e9rt\u00e9se \u00e9rtik \u00c9s ez pedig ugye a b\u00fcntet\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv b\u00fcnteti ennek egyetlen egy megold\u00e1sa van a b\u00fcntet\u00e9si t\u00e9teleket szigor\u00edtani kell hogy elmenjen a kedve mindenkinek aki rabszolgasorban k\u00edv\u00e1n tartani \u00fagymond magyar D\u00e9l B\u00e9k\u00e9si embereket A m\u00e1sik dolog pedig az hogy megfelel\u0151 nyugd\u00edjreform al hogy megfelel\u0151 igazs\u00e1gos ad\u00f3rendszerrel \u00e9s ami a legfontosabb b\u00e9rkompenz\u00e1ci\u00f3 val lehet ezt a helyzetet orvosolni cs\u00f6kkenteni a kiszolg\u00e1ltatott emberek t\u00f6meg\u00e9t ami most sajnos igen sz\u00e9les k\u00f6rben jelen van hiszen ha nincs mint ahogy ma nincs megfelel\u0151 szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 akkor sajnos", " nem l\u00e1tja is ezeken k\u00edv\u00fcl kiszolg\u00e1ltatni \u00e9lethelyzetben ilyen csicsk\u00e1s sato karmai k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclnek Sajn\u00e1latos m\u00f3don \u00e9rtelmezi keresnek Egyem meg ugye ha nem is ilyen form\u00e1ban a b\u00fcntet\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv jelenlegi szankcion\u00e1lja az ilyen Titi Gerle kezeteket \u00edgy a probl\u00e9ma lap\u00e9ta napban El\u00e9g sokszor a hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel vagy Adott esetben passzivit\u00e1s\u00e1t t\u00f3l k\u00eds\u00e9rve zajlik ez a gyakorlat Teh\u00e1t az a k\u00e9rd\u00e9sem hogy azon k\u00edv\u00fcl hogy be azonos\u00edtjuk a probl\u00e9m\u00e1t Mit vettek t\u00e9nylegesen tenni az\u00e9rt hogy ilyen viszonyok ne legyenek Nem csak d\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben hanem orsz\u00e1gosan se te mit lehet tenni effekt\u00edve az ilyesfajta emberi kihaszn\u00e1l\u00e1sa ellen azt gondolom hogy ez a nyomoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gnak ad\u00f3 konkr\u00e9tan azt mondta j\u00f6n hogy a hat\u00f3s\u00e1gok is benne vannak Vagy r\u00e9szesei ha egy nyomoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1g v\u00e9gzi a dolg\u00e1t nekem meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy az\u00e9rt a nyomoz\u00f3hat\u00f3s\u00e1g igyekszik k\u00e9pess\u00e9geihez k\u00e9pest ell\u00e1tni a tev\u00e9kenys\u00e9get de ott is a munkaer\u0151hi\u00e1ny a b\u00e9rek kompenz\u00e1ci\u00f3s kompenz\u00e1ci\u00f3 elengedhetetlen akkor hat\u00e9konyabban tudj\u00e1k ell\u00e1tni De akkor m\u00e9g emellett \u00e9n Azt hadd mondjam azt hogy ha ezek a b\u0171ncselekm\u00e9nyek felmer\u00fclne", " falvakba meg kell teremteni azt a lehet\u0151s\u00e9get mint p\u00e9ld\u00e1ul a a k\u00f6rzeti megb\u00edzott szem\u00e9ly\u00e9vel ami most ugye hi\u00e1nyzik hogy minden egyes vannak legyen saj\u00e1t k\u00f6rzeti megb\u00edzottja saj\u00e1t rend\u0151re a mez\u0151s\u00e9get meg kell er\u0151s\u00edteni de ami legfontosabb hogy \u00fajra polg\u00e1r\u0151rs\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9s \u00e9s gondolkodn\u00e9k ak\u00e1r f\u0151\u00e1ll\u00e1sban is megfelel munkab\u00e9r mellett K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9st engedj meg gyorsan az \u00f6tszem\u00e9lyes politikai tapasztalatai alapj\u00e1n mennyire kit\u00f6r\u00f6lted a probl\u00e9ma a r\u00e9gi\u00f3ban H\u00e1t itt politikusk\u00e9nt ezt nem nem tapasztalom de jog\u00e1szk\u00e9nt emberk\u00e9nt Igen \u00e9s sajnos nagyon nagyon nagy probl\u00e9ma ez \u00e9s el t\u0171rhetetlen \u00e9s m\u00e9ltatlan \u00e9s mindenf\u00e9lek\u00e9ppen b\u00fcntetni \u00fcld\u00f6zni \u00e9s felder\u00edteni kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szerint k\u00e9pvisel\u0151t \u00far hogy hogyan k\u00fczd vele a csicsk\u00e1d hat\u00e1st gyakorol a tele megal\u00e1zott k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00fcgyv\u00e9d \u00far", " praxisa r\u00e9v\u00e9n sokkal ink\u00e1bb szak\u00e9rt\u0151je ennek a t\u00e9m\u00e1nak \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9n a szoci\u00e1lis oldalr\u00f3l fogn\u00e1m meg ezt fel kell sz\u00e1molni ami a szeg\u00e9nys\u00e9get ha l\u00e9tezik m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9g akkor l\u00e9tezik a r\u00e1szorult \u00e9s szeg\u00e9ny embereknek a kihaszn\u00e1l\u00e1sa is Teh\u00e1t azt gondolom hogy kell egy rendes szoci\u00e1lis H\u00e1l\u00f3 nem hagyhatjuk hogy egy eg\u00e9sz \u00e9let munk\u00e1ja ut\u00e1n Id\u0151s emberek fill\u00e9rekb\u0151l teng\u0151d jenek nyugd\u00edj lyukb\u00f3l ne tudjanak meg\u00e9lni \u00e9s olyan H\u00e1t hogy \u00fagy mondjam sz\u00e1m\u00edt\u00f3 honfit\u00e1rsaim karmai k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclnek akik kihaszn\u00e1lj\u00e1k ezt \u00e9s a v\u00e9gletekig hajszolj\u00e1k ezeket a szerencs\u00e9tlen embereket teh\u00e1t nyilv\u00e1n kell a retorzi\u00f3 kell a b\u00fcntet\u0151jog kell a rend\u0151rs\u00e9g de f\u00f6l kell sz\u00e1molni a m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9g egy rendes szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszer kell D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben \u00edg\u00e9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9st engedjen meg", " \u00e9n is mert \u0151 is egy olyan id\u0151szakom A k\u00e9t k\u00e9rd\u00e9s mert \u00edrja De mindenk\u00e9ppen t\u00e9ren kell egy az \u00f6n szem\u00e9lyes tapasztalatai alapj\u00e1n mennyire kiterjedt ez a probl\u00e9mak\u00f6r D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben m\u00e1sik pedig kir\u00e1ly reflekt\u00e1ljon arra hogy m\u00e1r val\u00f3ban szoci\u00e1lis probl\u00e9ma \u00e9s \u0151 mag\u00e1ban a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9se Adott esetben csak \u00fajabb forr\u00e1sokat biztos\u00edthat ezeknek a sz\u00f6vetkezeteknek teh\u00e1t hogyan lehetne azt megg\u00e1tol hogy jelenleg kiszolg\u00e1ltatott embert\u00e1rsaink f\u00f6l\u00f6tt ilyen hatalmat illeg\u00e1lisan senki ne gyakorolhasson hogy senki ne lehessen rabszolg\u00e1v\u00e1 tenni ebben az orsz\u00e1gban de nem is a r\u00e9gi\u00f3ban sajnos praxisomban el\u00e9g sok olyan emberrel tal\u00e1lkozom aki \u00fagymond csicska ezt a tokn\u00e1l megs\u00e9r\u00fclt lebetegedett \u00fagyhogy \u00e9n \u00e9n ezt \u00e9l\u0151ben l\u00e1tom \u00e9s a m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s pedig az hogy \u00e9n a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3n azt \u00e9rtem hogy legyenek szoci\u00e1lis otthonok legyen h\u00e1zi gondoz\u00f3i h\u00e1l\u00f3zat hogy az kall\u00f3d\u00f3 emberek ne essenek ki a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3b\u00f3l", " A nyugd\u00edjukat tervez\u0151n\u0151 uzsor\u00e1sok mark\u00e1ba ker\u00fcljenek sz\u00e9pen lej\u00e1rt az id\u0151 kerete Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 tudnak valamit 54m\u00e1sodperc megk\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy k\u00edv\u00e1nja el haszn\u00e1lni de kereszt\u00fcl sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l\u00edtanak c\u00edme \u00e9s iv\u00e1sra \u00e9s kezdhetn\u00e9nk mint simonka Gy\u00f6rgy szem\u00e9ly\u00e9vel ugye a t\u00e9rs\u00e9g orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je aki nagyon sok szempontb\u00f3l m\u00e9g egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 korrupci\u00f3s cselekm\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl is ugye r\u00e9szben egy \u00e9vben az egyetlen vagy 2 olyan Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 akit konkr\u00e9tan k\u00e9rt polt P\u00e9ter hogy adjon ki a Parlament m\u00e1sik meg megalapozott A gyan\u00fa vele szemben arra vonatkoz\u00f3an hogy b\u0171nsz\u00f6vetkezetben 1,4 milli\u00e1rd forintnyi k\u00f6zt forr\u00e1sokat hogy Pontosabban uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1sokat csalt volna el ennek ellen\u00e9re jelenleg \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je a k\u00e9rd\u00e9sem \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z mit tudnak garant\u00e1lni arra vonatkoz\u00f3an hogy a j\u00f6v\u0151ben egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n az uni\u00f3s forr\u00e1sok nem lesz meg hasonl\u00f3k ilyen t\u00far\u00e1k martal\u00e9k\u00e1v\u00e1 \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt itt most szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00faj a megsz\u00f3lal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge nagyon fontos hogy Magyarorsz\u00e1g v\u00e9gre csatlakozzon az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez Ez egy alapvet\u0151 szempont hiszen l\u00e1tsz", " hogy a jelenlegi \u00fcgy\u00e9szi munka nem elegend\u0151 ahhoz hogy felder\u00edtse az orsz\u00e1gban kialakult b\u0171n\u00f6z\u0151i h\u00e1l\u00f3zatokat amelyek kifejezetten az eur\u00f3pai uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1sok leny\u00fal\u00e1s \u00e1ra szervez\u0151dnek ennek \u00e9kes k\u00e9pvisel\u0151je Sajnos a mi orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nk aki ugye nem hozott volna ide p\u00e9nzt hanem az ide sz\u00e1nt p\u00e9nzeknek az elt\u00fcntet\u00e9s\u00e9ben jelent\u0151s szerepet j\u00e1tszott \u00e9s ez\u00e9rt \u00e1lmos b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt azt hiszem az \u0151 esete az m\u00e1r Tulajdonk\u00e9ppen nem is politikai hanem b\u00fcntet\u0151jogi kateg\u00f3ria Ez val\u00f3sz\u00edn\u0171leg az \u00fcgyv\u00e9d \u00far jobban \u00e9rt mint \u00e9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t H\u00e1t mindannyian Az\u00e9rt vagyunk itt hogy lev\u00e1gjuk Orb\u00e1n Maffia korm\u00e1ny\u00e1t ezt a korm\u00e1nyt \u00fagymond megsz\u00fcntess\u00fck \u00edgy r\u00e9szben csak kieg\u00e9sz\u00edtheted minden az elhangzottakkal egyet\u00e9rtve tudok erre a k\u00e9rd\u00e9sre reag\u00e1lni", " val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9ges hogy csatlakozzunk az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez de emellett rendk\u00edv\u00fcl fontos az hogy egy nemzeti korrupci\u00f3s ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g is fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ker\u00fclj\u00f6n amely \u00f6n\u00e1ll\u00f3 orsz\u00e1gos h\u00e1l\u00f3zattal t\u00far\u00e1val rendelkeznek \u00e9s a helyi \u0151 az orsz\u00e1gban l\u00e9v\u0151 \u00fcgyeket v\u00e9gig v\u00e9ve a nyomoz\u00e1s a feljelent\u00e9sr\u0151l a nyomoz\u00e1s elrendel\u00e9s ig a v\u00e1demel\u00e9s ig de a b\u00edr\u00f3s\u00e1gok el\u00e9 v\u00e1dirata letenni rendk\u00edv\u00fcl fontos az amit megsz\u00fcntetett az Orb\u00e1n korm\u00e1ny hogy A politikusok \u00e9s a csal\u00e1dtagjaik az uni\u00f3s forr\u00e1sokhoz ne jussanak hozz\u00e1 H\u00e1t ezt a jogszab\u00e1lyt amit \u0151k m\u00f3dos\u00edtottak helyre kelteni vissza kell hozni hogy gyakorlatilag ne p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1nak csal\u00e1dtagok sem nemhogy politikusok \u00e9s ilyen forr\u00e1sokhoz ez\u00e1ltal ne jussanak hozz\u00e1 rendk\u00edv\u00fcl fontosnak tartom emelet hogy a b\u00fcntet\u00e9si t\u00e9teleket fel kell emelni ahhoz hogy sokkal de sokkal nagyobb visszatart\u00f3 ereje legyen ennek az int\u00e9zked\u00e9seknek a", " csal\u00e1s volt \u00e9s hogy ne k\u00f6vetkezhessen be m\u00e9g egyszer az hogy \u00edgy el tudnak seg\u00edteni \u00e9s nyomorba d\u00f6nteni egy eg\u00e9sz orsz\u00e1got a korrupci\u00f3s \u00fcgyek f\u0151leg ezt a t\u00e9rs\u00e9get \u00e9s nek\u00fcnk simonka Gy\u00f6rgy meghat\u00e1rozta a j\u00f6v\u0151nket az a z\u00f6ld t\u00e9nyked\u00e9s\u00e9vel minthogy l\u00e1that\u00f3 hagy mondjam el m\u00e9g egy int\u00e9zked\u00e9sek konkr\u00e9tumot m\u00e9g M\u00e9gpedig az hogy elker\u00fclhetetlen az hogy vagy a n\u00f6vekm\u00e9ny ad\u00f3t vesz\u00fcnk itt az egymilli\u00e1rd forint feletti vagyon n\u00f6veked\u00e9se Gondolom egy 90% os aut\u00f3val kell s\u00fajtani ugye M\u00e9sz\u00e1ros ad\u00f3nak sokan ezt M\u00e9sz\u00e1ros ad\u00f3nak nevezik De az\u00e9rt hagy mondjam el hogy M\u00e9sz\u00e1ros ra nem adott fogunk kivetni hanem Term\u00e9szetesen vagyonelkobz\u00e1st K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nektek az elm\u00falt h\u00e9ten az orsz\u00e1gos nyilv\u00e1noss\u00e1g hogy bej\u00e1rta a h\u00edr miszerint \u00d6nnel szemben az MSZP egyik a vizsg\u00e1latot kezdem\u00e9nyezett az orsz\u00e1gos v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1gn\u00e1l azzal v\u00e1dolva \u00f6nt hogy a szavaz\u00f3 s\u00e1trakn\u00e1l r\u00e9szben instru\u00e1lta bizotts\u00e1gi tagokat r\u00e9szben megfi", " v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt \u0151ket \u00e9s felsz\u00f3l\u00edt\u00e1sra sem volt hajland\u00f3 elhagyni A s\u00e1trat k\u00e9ne hogy reag\u00e1lnak a v\u00e1dakra hivatalosan nem tudok neve nem kaptam megkeres\u00e9st m\u00e9g a sajt\u00f3b\u00f3l \u00e9rtes\u00fcltem \u00e9n is nem H\u00e1t nagyon sajn\u00e1lod tal vettem tudom\u00e1sul hogy ilyen jelleg\u0171 fennhangon sajt\u00f3cikkek jelentek meg mert m\u00e9ltatlannak \u00e9rzel \u00c9n \u00fagy \u00e9rzem hogy az aj\u00e1nlatokat Tess\u00e9k tagadja a v\u00e1dakat \u00d6nnel szemben ami az igazs\u00e1got illeti Azt el is s\u00edrtam is el is mondtam mert Facebookon hogy olvastam j\u00e1rtam a s\u00e1torban egy alkalommal Viszont ez egy szombati napon volt amikor mindenki azon dolgozott hogy elinduljon a rendszer vannak olyan helyzetek teh\u00e1t hat\u00e1rozottan a szab\u00e1lyokat Be kell tartani vannak olyan \u00e9lethelyzetek amikor amikor nem megy \u00e9s nem volt szavaz\u00e1s m\u00e1sr\u00e9szt pedig amit hangs\u00falyozni szeretn\u00e9k hogy \u00fagy \u00e9rzem \u00e9s ez a vita is vagy ez a f\u00f3rum is arr\u00f3l kell hogy sz\u00f3ljon", " t\u00e9nyleg a D\u00e9l B\u00e9k\u00e9si eket \u00e9rinti ez a t\u00e9ma nem hinn\u00e9m hogy \u00e9rinti \u00e9s olyan m\u00e9lys\u00e9ggel foglalkoztatna az itt \u00e9l\u0151ket de de nagyon sz\u00edvesen m\u00e9lyebben is kifejtem az \u00e1ll\u00e1spontomat nincs m\u00e1s apa van Mi a v\u00e1laszt mondja k\u00e9rem hogy t\u00f6ltse ki nem csak annyit szerettem volna hogy m\u00e9ltatlannak \u00e9rtem \u00c9s nagyon sajn\u00e1lom hogy ez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt M\u00e1rmint hogy a szel\u00e9nyi doktor \u00far f\u0151orvos \u00far \u00fagy gondolja hogy tal\u00e1n ezzel b\u00e1rmilyen el\u0151nyt kov\u00e1csolni \u00c9n ennek ellen\u00e9re hiszek az \u00f6sszefog\u00e1sban hiszek a demokr\u00e1ci\u00e1ban \u00e9s m\u00e9g hiszek az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szerint k\u00e9pvisel\u0151t \u00f3rakor egyr\u00e9szt k\u00e9rem v\u00e1rjon arra amit k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa elmondott illetve k\u00e9rem azt is mondja hogy mit gondol az em\u00e9szt\u00e9s p\u00e1rtk\u00f6zpont panasz\u00e1r\u00f3l \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00fal hisz az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban Aki hisz az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban azt betartja a szab\u00e1lyokat azt gondolom hogy", " H\u00e1t itt nincs pardon Mit tett nincs olyan indok ami miatt egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt bemegy a szavaz\u00f3 s\u00e1torba mint ahogy nincs olyan indok ami miatt mondjuk egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n bemegyek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt int\u00e9zkedni egy szavaz\u00f3k\u00f6rben teh\u00e1t ez ez v\u00e9dhetetlen maximum ha \u00e9letment\u00e9s c\u00e9lj\u00e1val de abba meg \u00e9n vagyok kompetens \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy ebben semmi szem\u00e9lyesked\u00e9s nincsen \u00e9s ebben semmi n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g hajh\u00e1z H\u00e1t nincsen egyszer\u0171en \u0151rk\u00f6dni kell a v\u00e1laszt\u00e1sok tisztas\u00e1ga felett meg kell tartani a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok bizalm\u00e1t mert hogyha elm\u00e9sz a bizalom az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban akkor elm\u00e9sz a v\u00e1ll a bizalom az ellenz\u00e9ki \u00f6sszefog\u00e1sban ezt nem engedhetj\u00fck meg K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m dr\u00e1g\u00e1m", " el szeretn\u00e9m az\u00e9rt mondani v\u00e1ltozatlan t\u00e9nyleg nagyon sajn\u00e1lom hogy a lemezt jel\u00f6ltjei k\u00edv\u00e1n El\u0151ny\u00f6s jutni Teh\u00e1t \u00e9n nem l\u00e9tez\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9st nem lehet \u00fagymond elk\u00f6vet\u0151k hadd mondjam azt hogy 2018ban m\u00e1r az MSZP ugyan ezt a gyakorlatot folytatta Hiszen akkor ugye alig 1500 szorzata maradtam el simonka Gy\u00f6rgy t\u0151l az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sokon \u00fagyhogy nem volt ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s \u00dagyhogy akkor vissza kellett volna l\u00e9pni az MSZP jel\u00f6ltj\u00e9nek az orsz\u00e1gos p\u00e1rt eln\u00f6ks\u00e9g d\u00f6nt\u00e9se alapj\u00e1n de nem tehette \u00e9s ez\u00e9rt ma \u00fagy h\u00edvj\u00e1k az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k hogy simonka Gy\u00f6rgy \u00e9s nem szem\u00e9lyemben \u00c9s ezt sajnos az itt \u00e9l\u0151k \u00e9s illett\u00e9k meg a m\u00e1sik dolog pedig az hogy kett\u0151 ezeken a tan\u00e1csodat szeretn\u00e9m megk\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6s tagjait szeretn\u00e9m megk\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagjait hogy engedj\u00e9k a jel\u00f6lteket kifejtj\u00fck a gondolatokat az\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk idej\u00fck besz\u00e9ljenek Mi pedig figyelj\u00fcnk r\u00e1juk k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151 tudod hogy folytassa a gondolataid Tov\u00e1bb\u00e1 Nagyon sajn\u00e1lom azt", " 2019ben is megism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt az \u0151szi \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son is amikor a teljes ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s b\u00f3l az MSZP kisz\u00e1llt \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3an ind\u00edtotta akkor 152 szavazattal maradtam le a polg\u00e1rmesteri tiszts\u00e9gr\u0151l \u00e9s ma ez\u00e9rt D\u00e1vid Zolt\u00e1n polg\u00e1rmester is Nem szem\u00e9lyem \u00e9n most ugyan\u00edgy ugyan\u00edgy el\u0151 pr\u00f3b\u00e1l kov\u00e1csol amit \u00e9n nagyon sajn\u00e1llak v\u00e1ltozatlan azt gondolom hogy vitt\u00e9l sokkal t\u00f6bbet \u00e9rdemelnek t\u00e9vhitek az \u00f6sszefog\u00e1sban \u00e9s az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban \u00e9s a demokr\u00e1ci\u00e1ban K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen egy \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 t\u00faljutottak N\u00e9meti azt mondta hogy 2018ban MSZP s k\u00f6zponti utas\u00edt\u00e1s volt arra vonatkoz\u00f3an l\u00e9pjenek vissza helyben legyen f\u00f6nntartja igen akkor az orsz\u00e1gos sajt\u00f3 legal\u00e1bbis ezt \u00edrta hogy az egy\u00fctt k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek Bod Tam\u00e1s jav\u00e1ra felsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k hogy l\u00e9pjen vissza f\u00fcvesi S\u00e1ndor MSZP orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt igen", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Feri k\u00e9pvisel\u0151t akkor k\u00e9rem egy fejtsd ki mit gondol k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk a kritik\u00e1j\u00e1ra \u00e9s k\u00e9rem azt is fel csak ki hogy volt e elutas\u00edt\u00e1s 2018ban a k\u00f6zponti P\u00e9ter amit a helyi MSZP kasz\u00e1t volna el szeretn\u00e9m El\u0151sz\u00f6r is lesz\u00f6gezni hogy nem vagyok MSZP p\u00e1rttag nem t\u00e1p\u00e9n azt gondolom hogy az hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt 18 ba meg 19 ben az itt helyet foglal\u00f3 MSZP s k\u00e9pvisel\u0151k el kell megbesz\u00e9lnie az \u00fcgyv\u00e9d \u00farnak nem velem \u00fagyhogy Megpr\u00f3b\u00e1ljuk a t\u00e9m\u00e1t elterelni tudom hogy tudom hogy cs\u00fasztat\u00e1s ban az\u00e9rt el\u00e9g j\u00f3l m\u0171k\u00f6dik a dolog de \u00e9n szeretn\u00e9k a j\u00f6v\u0151re koncentr\u00e1lni \u00e9s az \u00f6sszefog\u00e1sra koncentr\u00e1lni nem pedig a sz\u00e9th\u00faz\u00e1sa mert aki visszafel\u00e9 n\u00e9z \u00e9s \u00e1lland\u00f3an a m\u00faltat boncolgatja az nem az \u00f6sszefog\u00e1s \u00e9rt dolgozik hanem a sz\u00e9th\u00faz\u00e1s \u00e9rt ez\u00e9rt gondolom \u00e9n hogy", " p\u00e1rtonk\u00edv\u00fcli k\u00e9nt jobban tudom k\u00e9pviselni az itt \u00e9l\u0151k \u00e9rdekeit mint az aki \u00e1lland\u00f3an v\u00e1daskodik kimarad a gr\u00e1nitszab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 sz\u00e9pen egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s szint\u00e9n \u00f6nh\u00f6z hogy hogyan eml\u00edtette 2015 2019ben Igen szoros eredm\u00e9ny volt a telefon akkor ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s akkor vagy mand\u00e1tumot vagy pedig helyhat\u00f3s\u00e1gi polg\u00e1rmesteri sz\u00e9ket tudott volna nyerni \u00e9s ehhez k\u00e9pest tal\u00e1n meglep\u0151 az hogy amikor Seb\u0151k \u00c9va momentumos k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsuk visszal\u00e9pett \u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1r\u00f3l biztos\u00edtotta szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt urat akkor \u00e9n ezt kritik\u00e1val illette mondv\u00e1n hogy nem Neki kellett volna adni a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t s\u0151t kifejezetten azt mondta hogy ez egy olyan h\u00e1tt\u00e9r a ami nem a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet j\u00f6v\u0151j\u00e9t szolg\u00e1lja ugye az elindul\u00e1s\u00e1t a DK \u00e9s t\u00e1mogatja tet\u0151n is bizonyos \u00e9rtelemben egy ilyen \u00fagynevezett h\u00e1tt\u00e9r akkor eredm\u00e9nyek\u00e9nt tudhatja ezen p\u00e1rtokat maga m\u00f6g\u00f6tt mi\u00e9rt k\u00fcldt\u00e9l v\u00e1ltani", " miatt Seb\u0151k \u00c9v\u00e1t illetve a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1t nagyon tisztelem a Momentum k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi tisztelem Seb\u0151k \u00c9v\u00e1t \u00e9s \u00e9n \u00fagy tudom Seb\u0151k \u00c9va saj\u00e1t nyilatkozat\u00e1b\u00f3l hogy \u0151 nem \u00f6nsz\u00e1nt\u00e1b\u00f3l \u00e9s nem szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n jav\u00e1ra l\u00e9pett vissza Viszont \u00e9n ezt nem tudom meg\u00edt\u00e9lni most kinek van igaza akinek nem \u00e9n csak azt l\u00e1tom hogy az a politika mint a Momentum folytat sz\u00e1momra szimpatikus az a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben sok bar\u00e1tom ismer\u0151s\u00f6m van \u00e9s \u00e9n tisztelem \u0151ket \u00e9s puszt\u00e1n ebbe ezzel kapcsolatosan \u00edrtam le a v\u00e9lem\u00e9nyemet \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Igen azt \u00e1ll\u00edtja hogy Seb\u0151k \u00c9va k\u00f6zponti p\u00e1rt utas\u00edt\u00e1st hajtott v\u00e9gre \u00e9n olvasom a Facebook oldal\u00e1n is t\u0151le is hallottam Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szerint k\u00e9pvisel\u0151t \u00fagy k\u00edv\u00e1nja komment\u00e1lni \u00e9n indul\u00e1som pillanat\u00e1t\u00f3l kezdve nagyon j\u00f3 kapcsolatot \u00e1polt amivel van \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy ha nem Iv\u00e1n m\u00falott a dolog akkor nem tudom", " mulat a dolog de az biztos hogy nagy \u00f6r\u00f6mmel veszem hogy a Momentum engem t\u00e1mogat \u00c9s \u00edg\u00e9rem a Momentum szavaz\u00f3inak hogy nagyon tisztess\u00e9ges munk\u00e1val fogom \u0151ket is k\u00e9pviselni mint ahogy eg\u00e9sz D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s n\u00e9p\u00e9t p\u00e1rt\u00e1ll\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl \u00fagyhogy most egy jelent\u0151sebb vita alakult ki a n\u0151k k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban is l\u00e1thatom a komolyabb indulatokat v\u00e1ltott aki egyik vagy m\u00e1sik megsz\u00f3lal\u00e1sok ez\u00e9rt szerintem ez egy fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy elt\u0171n\u00f6k elk\u00f6telez\u0151dni amellett \u00fagy Amennyiben nem \u00d6n\u00f6k nyerik az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00fagy k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukat sz\u00e1zsz\u00e1zal\u00e9kosan k\u00e9pesek lesznek majd t\u00e1mogatni a v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban els\u0151k\u00e9nt fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l tudod k\u00e9rem a v\u00e1laszad\u00e1sra \u00c9n azt gondolom hogy amit az sosem szem\u00e9lyes Teh\u00e1t \u00e9n mit a vagy Az \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatban \u00e9s ezt al\u00e1\u00edrtam v\u00e1llalom azt hogyha Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 \u00far fogja nyerni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st akkor term\u00e9szet", " el\u0151tt fogom t\u00e1mogatni ez nem lehet k\u00e9rd\u00e9s a m\u00faltat pedig le kell z\u00e1rni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151k \u00far ez csak term\u00e9szetes \u00c9n az \u00f6sszefog\u00e1sban hiszek haszn\u00e1lt \u00f6sszefogott csak \u00edgy tudjuk legy\u0151zni Orb\u00e1n maffia\u00e1llam \u00e1t teljes Term\u00e9szetesen tudom\u00e1sul fogom venni \u00e9s t\u00e1mogatni fogom \u0151t mindenben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Amiben csak tudok seg\u00edteni s\u00e9t\u00e1lok egyet engedjenek m\u00e9g meg itt \u00e1ll k\u00e9t helyben j\u00f3l megy a be\u00e1gyazotts\u00e1ga rendelkez\u0151 jel\u00f6lt k\u00e9rem a seg\u00edts\u00e9g ha az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151 szavaz\u00f3knak a t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s\u00e1t arra vonatkoz\u00f3an hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l nap k\u00e9rem hogy azt az egy programpontot nevezz\u00e9k meg amit megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n T\u0171z\u00f6n v\u00edzen kereszt\u00fcl k\u00e9pviselnek a parlamentben hogyha t\u00e9nylegesen bejutnak 22 ben ak\u00e1r van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s akkor nyilv\u00e1n k\u00f6nnyebb a helyzeted De hogyha marad a mostani korm\u00e1nyzat akkor is sz\u00e1molhatnak a k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt k\u00e9pvisel\u0151 munk\u00e1jukra az itt \u00e9l\u0151 polg\u00e1rok \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt szel\u00e9nyi k\u00e9pvisel\u0151 tudod k\u00e9rem \u00e9n h\u00edvott", " elfogva A n\u00e9pj\u00f3l\u00e9t az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9se mellett vagyok tudni kell hogy d\u00e9l B\u00e9k\u00e9s Az orsz\u00e1g egyik legbetegebb r\u00e9gi\u00f3ja legkor\u00e1bban halnak az emberek legt\u00f6bb kr\u00f3nikus betegs\u00e9ggel k\u00fczdenek \u00e9s sajnos az is kider\u00fclt hogy a covid j\u00e1rv\u00e1ny orsz\u00e1gos \u00e1tlagn\u00e1l j\u00f3val t\u00f6bb \u00e1ldozatot k\u00f6vetelt D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben mint az sok m\u00e1s r\u00e9gi\u00f3ban H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy itt s\u00fcrg\u0151s beavatkoz\u00e1st kell olyan beavatkoz\u00e1s ami az emberek eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1t szoci\u00e1lis \u00e1llapot\u00e1t j\u00f3l\u00e9t\u00e9t biztos\u00edtja Gondolok itt ak\u00e1r az orosh\u00e1zi K\u00f3rh\u00e1z fejleszt\u00e9s\u00e9re amit most \u00e9ppen a jelenlegi korm\u00e1ny le\u00e9p\u00edteni pr\u00f3b\u00e1l sz\u00e1zezer ember ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Teh\u00e1t nem mind", " egy hogy a megy a t\u00e1voli r\u00e9szeir\u0151l a k\u00e1rty\u00e1s utakon a ment\u0151 az B\u00e9k\u00e9scsab\u00e1ra kell hogy d\u00f6c\u00f6g j\u00f6n a s\u00fcrg\u0151s ell\u00e1t\u00e1st ig\u00e9nyl\u0151 beteggel vagy \u00e9ppen Orosh\u00e1z\u00e1ra Teh\u00e1t az orosh\u00e1zi K\u00f3rh\u00e1z megmarad\u00e1s\u00e1\u00e9rt fogok dolgozni \u00c9s ezent\u00fal ezen t\u00fal pedig ezen t\u00fal Pedig dolgozni fogok az\u00e9rt hogy megfelel\u0151 szoci\u00e1lis otthonok l\u00e9tes\u00fcljenek legyen otthon \u00e1pol\u00f3i otthoni gondoz\u00f3i szolg\u00e1lat legyenek olyan legyen megfelel\u0151 eg\u00e9szs\u00e9gtudatos oktat\u00e1s nevel\u00e9s az iskol\u00e1kban ami m\u00e1r \u00f3vod\u00e1skort\u00f3l ak\u00e1r a Gyermekeket megfelel\u0151 \u00e9letm\u00f3dra \u00e9letvitelre t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1sra neveli hiszen azt l\u00e1tom hogy Gener\u00e1ci\u00f3k megfelel\u0151 tud\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl n\u0151nek fel \u00e9s ez\u00e1ltal ugye mindenf\u00e9le k\u00e1ros", " szenved\u00e9lyek rabjai v\u00e1l\u00e1sn\u00e1l \u00e9s azt\u00e1n sajnos ugye el\u0151bb ut\u00f3bb az \u00e9n praxisomban k\u00f6tnek ki teh\u00e1t eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 szoci\u00e1lis j\u00f3l\u00e9t ez az amire \u00e9n dolgozni fogok ak\u00e1r korm\u00e1nyon ak\u00e1r ellenz\u00e9kben Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal teszem sz\u00e9pen hogy m\u00e1r nemcsak korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s sem rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g \u00c9n az\u00e9rt fogok dolgozni hogy itt D\u00e9l b\u00e9k\u00e9s \u00e9s megtehessem a j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s a szabads\u00e1got Erre pedig Jakab P\u00e9ter \u00e9s szem\u00e9lyem lesz a garancia K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n 23 m\u00e1sodperc Szab\u00f3 Ervin nek 30 perc m\u00e1sodperc marad m\u00e9g ebben a vita blogban k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1nja kell haszn\u00e1lni az id\u0151 kellett \u0151ket nem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 betegek sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 Ervin v\u00e1rok besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u0151l kezdve itt \u00e9lek Orosh\u00e1z\u00e1n itt dolgozom itt nevelnem gyermekeimet \u00edgy l\u00e1tom tiszt\u00e1ban vagyok D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s sanyar\u00fa sors\u00e1b\u00f3l l\u00e1tom a t\u00f6megeket akik elv\u00e1ndorolnak az egyre \u00f6reged\u0151 lakoss\u00e1got ha v\u00e9gig megy\u00fcnk egy egy telep\u00fcl\u00e9sen l\u00e1thatjuk azt a sok sok \u00fcres \u00e9p\u00fcletet h\u00e1zakat Amerika akkor m\u00e1r r\u00e9ges r\u00e9gen elk\u00f6lt\u00f6ztek lehet hogy Visszat\u00e9r\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9ka n\u00e9lk\u00fcl valamikor ez a t\u00e9rs\u00e9g az orsz\u00e1g \u00e9l\u00e9skamr\u00e1ja volt ma van hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151hely nincsenek megfelel\u0151 utak Mez\u0151kov\u00e1csh\u00e1za Az orsz\u00e1g egyik leg maradottak t\u00e9rs\u00e9ge ahhoz hogy itthon tartsuk fiataljainkat b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u0151 program van sz\u00fcks\u00e9g a h\u00e1ziorvosi praxisok felt\u00f6lt\u00e9s\u00e9re munkahelyek teremt\u00e9s\u00e9re \u00fath\u00e1l\u00f3zat jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra a b\u00e9re kompenz\u00e1ci\u00f3ja \u00e1ra", " j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 az hogy m\u00e1r nem csak korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra hanem rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g f\u00e9lre teh\u00e1t a k\u00e9ts\u00e9gekkel Aki hisz a demokr\u00e1ci\u00e1ban \u00e9ljen ezzel a t\u00f6rt\u00e9nelmi pillanatt\u00f3l \u00e9s menjen el szavazni Szavazz a Jakab P\u00e9ter minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt re \u00e9s szavazzon r\u00e1m mint a legsz\u00e9lesebb k\u00f6rben t\u00e1mogatott jel\u00f6lte szavazzon r\u00e1m mint a Fidesz leger\u0151sebb kih\u00edv\u00f3 j\u00e1r a hogy majd 2022 tavasz\u00e1n \u00e9n m\u00e1r majd a magyar szocialista p\u00e1rt a p\u00e1rbesz\u00e9d \u00e9s a Momentum szimpatiz\u00e1nsainak t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt egy az egyben h\u00edv\u00e1som ki a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9t \u00e9s azt majd legy\u0151zve eloszlassa mint a D\u00e9l b\u00e9k\u00e9sben is a j\u00f3l\u00e9tet \u00e9s a szabads\u00e1got K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szel\u00e9nyi Zolt\u00e1n z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik a hogy itt elhangzottak val is l\u00e1tszik m\u00e9dia", " b\u00e9k\u00e9sben rengeteg teend\u0151 van ami nem halaszthat\u00f3 hanem hozz\u00e1 kell l\u00e1tni a munk\u00e1hoz nem csak szavakban hanem tettekben kell szolg\u00e1lni \u00e9s a v\u00e1rmegye lak\u00f3it A r\u00e9gi\u00f3 lak\u00f3it \u00c9n erre teszek \u00edg\u00e9retet a v\u00e1laszt\u00f3inak r\u00e1m sz\u00e1m\u00edthatnak v\u00e1llalom hogy folyamatosan fogok dolgozni ugyanolyan lelkiismeretesen ahogy orvosi hivat\u00e1som sor\u00e1n a szavaz\u00f3i mi\u00e9rt a megye a D\u00e9l B\u00e9k\u00e9si r\u00e9gi\u00f3 j\u00f3l\u00e9t\u00e9\u00e9rt v\u00e1llalom hogy az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki S\u0151t ak\u00e1r nem ellenz\u00e9ki Polg\u00e1r j\u00f3l\u00e9t\u00e9t fogom szem el\u0151tt tartani a gazdas\u00e1g felvir\u00e1goztat\u00e1s\u00e1t az utak jav\u00edt\u00e1s\u00e1t a k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9t v\u00e1llalom hogy jel\u00f6ltk\u00e9nt egyes\u00edteni fogom az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki er\u0151t \u00e9s mindenkinek szolg\u00e1lat\u00e1ra leszek", " megfogom gy\u00f3gy\u00edtani D\u00e9l B\u00e9k\u00e9s t szavazzanak r\u00e1m mert p\u00e1rton k\u00edv\u00fclik\u00e9nt tiszta lappal indul\u00f3k\u00e9nt \u00e9n vagyok az aki tudom a legt\u00f6bb ember k\u00e9pviselni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Rita v\u00e9get \u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151k Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s hogy lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k ezt a ma esti vit\u00e1t Szeretn\u00e9k k\u00e9rni egy nagy tapsot a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151k r\u00e9sz\u00e9re a ter\u00fcleten feketedik a sz\u00e1ma megtisztel\u0151 figyelmeteket ez volt a ma esti vit\u00e1nk Orosh\u00e1z\u00e1r\u00f3l holnap folytat\u00f3dnak a partiz\u00e1n az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1k \u00e9rkez\u00fcnk Gy\u0151rbe a Hotel Garzon Plaza ba hol 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Kom\u00e1rom Esztergom megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151je \u00e9rkezek majd este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Gy\u0151r Moson Sopron megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek", " H\u00e1t mit jelent a jel\u00f6ltje biztosan ott lesz vel\u00fcnk hogy pontosan mi\u00e9rt alakult ki \u00edgy ez a helyzet most err\u0151l elolvashatj\u00e1tok p\u00e9ld\u00e1ul az azonnali vagy az \u00fagy tudjuk a megfelel\u0151 tud\u00f3s\u00edt\u00e1st illetve Facebook oldalunkon is tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a T\u00f3th Csab\u00e1t a akik esik ered\u0151 vit\u00e1nak Az alakul\u00e1s\u00e1r\u00f3l nagyon fontos hogy tov\u00e1bbra is milli\u00f3 partner\u00fcnk a n\u00e9vtelen csak a partiz\u00e1n hanem a 444 ter\u00fcletei \u00e9s tudj\u00e1tok n\u00e9zni az egyes vit\u00e1kat Ha pedig a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni Vagy esetleg a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rtek Iratkozzatok fel a 44 napind\u00edt\u00f3 reggeli h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt nektek K\u00fcldj\u00fck el az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1t legizgalmasabb legfontosabb pillanatait munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam Orosh\u00e1z\u00e1r\u00f3l Holnap tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]