["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1s a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Baranya megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i dr Szak\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 a DK jel\u00f6ltje valamint Dr Keresztes L\u00e1szl\u00f3 L\u00f3r\u00e1nt az LMP jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6nteni az ink\u00e1bb Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk P\u00e9csr\u0151l a Zsolnay k\u00f6zpontb\u00f3l Hol folytat\u00f3dnak a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1it a mai este folyam\u00e1n Baranya kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k majd \u00f6sszecsapni mi a Patrik tov\u00e1bbra is amit dikt\u00e1ltam csak a partiz\u00e1n hanem a 444 fel\u00fcletein is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni az egyes vit\u00e1kat Aprilia kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni vagy b\u00e1rmi cic\u00e1r\u00f3l tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kat szerezni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rtek Most pedig a vita szab\u00e1lyair\u00f3l mindk\u00e9t jel\u00f6ltnek azonos id\u0151 kellett \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re lesz egy nyit\u00f3besz\u00e9de hetes z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d elmond\u00e1s\u00e1ra \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00fck ezen nyit\u00f3 \u00e9s z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek k\u00f6zepette a m\u00e1sik jel\u00f6ltnek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni Mert abba 3bit ablak amelyben szint\u00e9n szabott id\u0151kerete mindegyik jel\u00f6lt rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00c9s ezen vita blokkok alatt b\u00e1rmikor elvehetik a sz\u00f3t b\u00e1rmikor k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l g\u00e1tolhatj\u00e1k egym\u00e1s gondolatait vagyis vita", "hatnak \u00e9n is K\u00e9rn\u00e9m \u00f6n\u00f6ket arra hogy egym\u00e1ssal vit\u00e1znak lehet\u0151s\u00e9g szerint \u00e9s ne velem vil\u00e1gosak a szab\u00e1lyok vil\u00e1gosak k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Akkor induljanak a nyit\u00f3 besz\u00e9dek", " nyit\u00f3besz\u00e9de kell hangz\u00e1s\u00e1nak sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Keresztes k\u00e9pvisel\u0151t \u00far nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit te is K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen hogy itt lehetek \u00e9rte K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Lacinak k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak hogy m\u00e1sodj\u00e1ra is vitatkozhatunk ebben az er\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban Keresztes L\u00e1szl\u00f3 L\u00f3r\u00e1nt vagyok 46 \u00e9ves p\u00e9csi csal\u00e1dapa k\u00f6zgazd\u00e1sz vagyok geogr\u00e1fus Dr kor\u00e1bban nyolc \u00e9ven \u00e1t voltam P\u00e9cs ellenz\u00e9ki \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s 2018 t\u00f3l vagyok ellenz\u00e9ki orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 T\u00fcke p\u00e9csi vagyok ahogy ezt n\u00e1lunk mondani szok\u00e1s \u00edgy n\u0151ttem fel Kov\u00e1cs telepen ur\u00e1nv\u00e1rosban v\u00e9geztem az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1t radn\u00f3tiban \u00e9retts\u00e9giztem \u00e9s a p\u00e9csi tudom\u00e1nyegyetemen szereztem a diplom\u00e1mat is itt\u00e1l szereztem a doktori fokozat omat is \u00c9n azt gondolom hogy minden k\u00e9pvisel\u0151nek k\u00f6teless\u00e9g hogy az orsz\u00e1gos \u00fcgyek mellett sz\u0171kebb haz\u00e1j\u00e1t is Attila k\u00e9pviseli az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s ugye van sok k\u00e9pvisel\u0151", " \u00edg\u00e9retet tett hogy v\u00e1laszt\u00e1s el\u0151tt \u00e9n ugyanakkor nem nem meg\u00edg\u00e9rtem ezt hanem elv\u00e9gzem ezt a munk\u00e1t 2018 t\u00f3l kezdve ilyen aktiva felv\u00e1llaltam p\u00e9csbaranya k\u00e9pviselet\u00e9t \u00e9s nagyon sokszor Meg is kaptam Egy\u00e9bk\u00e9nt korm\u00e1nyp\u00e1rti politikusok t\u00f3l hogy p\u00e9csbaranya lobbista vagyok de \u00e9n ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt egy dics\u00e9retnek megtekintettem orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt eleve ilyen akt\u00edv Igyekszem lenni m\u00e1r a az ellenz\u00e9k legakt\u00edvabb k\u00e9pvisel\u0151je vagyok a parlamentben de \u00e9n k\u00f6zel 600 felsz\u00f3lal\u00e1sra de \u00e9n fontosnak tartom hogy javaslatokat is fogalmazzunk meg \u00c9s eddig eg\u00e9sz pontosan 1086 ind\u00edtv\u00e1nya volt teh\u00e1t javaslatokkal k\u00e9szen \u00e1llok egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n azonnal cselekedni eszembe s\u00fct\u00f6ttem a Fideszt a legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1val itt a t\u00e9rs\u00e9gben az elv\u00e1ndorl\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel az \u00f6nkorm\u00e1nyzati megszor\u00edt\u00e1sokkal haza hogy ki szervezt\u00e9k a p\u00e9csi tudom\u00e1nyegyetemet De nagyon sokszor eszembe s\u00fct\u00f6ttem szint\u00e9n a korm\u00e1nyt \u00e9s a korm\u00e1nyp\u00e1rti politikusokat azzal a gyal\u00e1zatos tervvel hogy egy atom temet\u0151t akarnak \u00e9p\u00edteni P\u00e9cs Nyugati hat\u00e1rai mell\u00e9 \u00c9n azt gondolom hogy nem hihet\u00fcnk azoknak akik azt mondj\u00e1k hogy meg kell el\u00e9gedn\u00fcnk itt P\u00e9csen van", " van azzal a helyzettel ahol a helyzetben most vagyunk tudod h\u0151s\u00e9g nemcsak gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en sz\u00e9p de \u00f3ri\u00e1si Fejleszt\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gek is rejlenek benne ez\u00e9rt \u00e9n az\u00e9rt dolgozom hogy le tudjuk v\u00e1ltani a Fideszt \u00e9s ezekkel a fejleszt\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gekkel \u00e9lve biztos\u00edtani tudjuk hogy mindenki a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n tudjon boldogulni sz\u00e9pen szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151 tud nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00e9s szerintem a kedves n\u00e9z\u0151ket \u00e9s nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a megh\u00edv\u00e1st szak\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 vagyok 3 ciklusban vagyok parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 el\u0151tte nyolc \u00e9ven kereszt\u00fcl szomsz\u00e9dos v\u00e1ros Koml\u00f3 alpolg\u00e1rmestere voltam sokat fogunk ma besz\u00e9lni gazdas\u00e1gr\u00f3l gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9s r\u0151l sokat fogunk ma besz\u00e9lni a t\u00e9rs\u00e9gr\u0151l \u00c9n azt gondolom hogy ez egy nagyon sz\u00ednes olyan k\u00f6rzet ahol nagyon sokf\u00e9le probl\u00e9ma is megjelenik meg nagyon sok sz\u00e9ps\u00e9g is megjelenik teljesen m\u00e1s gondokkal k\u00fczd Az orsz\u00e1g egyik legfiatalabb a legfiatalabb v\u00e1rosa Koz\u00e1rmisleny vagy \u00e9ppen Koml\u00f3", " teljesen m\u00e1s probl\u00e9m\u00e1kkal k\u00fczd mondjuk Orf\u0171 \u00e9s teljesen m\u00e1s probl\u00e9m\u00e1kkal k\u00fczd romagna \u00e9s azt gondolom hogy aki v\u00e1llalkozik ennek a t\u00e9rs\u00e9gnek a k\u00e9pviselet\u00e9re \u00e1t kell l\u00e1tni r\u00e1 kell l\u00e1tni arra hogy milyen orsz\u00e1gos folyamatok vannak \u00e9s abban hogyan illeszthet\u0151 bele ennek a k\u00f6rzetnek a szerepe \u00e9s hogyan lesz B\u00e9csb\u0151l \u00fajra a r\u00e9gi j\u00f3 vezet\u0151je az nem lehet hogy a 19 legy\u00fcnk a 19 b\u0151l Baranya ma a 19 az ipari teljes\u00edtm\u00e9ny tekintet\u00e9ben a 19 megy\u00e9ben ennyit tud\u00e1s ennyit tapasztalat ennyi hagyom\u00e1ny mellett nem lehet hogy \u00edgy maradjon \u00c9s \u00e9n azt gondolom hogy ez\u00e9rt nagyon sokat kell tenni \u00c9n nagyon b\u00edzom benne hogy er\u0151s lesz a Baranyai Robi a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyn\u00e1l \u00fagy ahogyan azt r\u00e9gen megszoktuk \u00c9s ha m\u00e1r sokat besz\u00e9l\u00fcnk majd a gazdas\u00e1gr\u00f3l t\u00e9r\u00fcnk egy kicsit \u00e1t ennek a l\u00e9lektan\u00e1r\u00f3l Hiszen az elv\u00e1ndorl\u00e1s a kil\u00e1t\u00e1stalans\u00e1g id\u0151nk\u00e9nt Az\u00e9rt mert bef\u00e9rk\u0151zik a mindennapokban is van az", " hogy a Fidesz k\u00f6r\u00e9nk \u00e9p\u00edtett egy olyan vil\u00e1got ahol ahol a b\u00e9k\u00e9tlens\u00e9g az \u00dar ahol a r\u00e9szv\u00e9tlens\u00e9g az \u00far \u00e9s \u00e9s komoly Az elidegened\u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ennek a hely\u00e9re nek\u00fcnk a b\u00e9k\u00e9t a nyugalmat kell hozni akkor a gazdas\u00e1g is fejl\u0151dni fog \u00e9s a szolidarit\u00e1st kell hozni amit \u00fagy gondolom hogy az itt \u00e9l\u0151k a b\u00e1ny\u00e1ban megtal\u00e1ltad hiszen a munkat\u00e1rsak voltak hanem bajt\u00e1rsak K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " fel se b\u00edrtam lakc\u00edme Fejleszt\u00e9si priorit\u00e1sok P\u00e9csett \u00e9s Koml\u00f3n a megcsal\u00e1sr\u00f3l hegyet szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rteni els\u0151k\u00e9nt szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151 tudnak lesz lehet\u0151s\u00e9ge megsz\u00f3lalnia Term\u00e9szetesen Keresztes k\u00e9pvisel\u0151 tudnak is k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk a gondolataira k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3lt \u00fagy n\u00e9z ki k\u00e9t nem fogja meg\u00faszni a futballstadion cunamit a h\u00edrek arr\u00f3l sz\u00f3lnak hogy a korm\u00e1ny szeretne ide \u00e9s 18 \u00f3r\u00e1t befogad\u00e1s\u00e1ra alkalmas stadiont \u00e9p\u00edteni R\u00e1ad\u00e1sul a ter\u00fclet \u00f6sszeg jelenleg 20 milli\u00e1rd forintr\u00f3l sz\u00f3l ugyanakkor Ja m\u00e9g nem l\u00e1ttunk az elm\u00falt 10 11 \u00e9vben hogy a tervezett \u00f6sszegeket ne t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s\u00e9re visszaadt\u00e1k volna befejez\u00e9se a beruh\u00e1z\u00f3t befejez\u00e9s\u00e9re a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l \u00d6n\u00f6k fel\u00e9 hogy m\u00e9g a v\u00e1rosvezet\u00e9s t\u00e1mogatja ezt a futballstadion \u00d6n\u00f6k hogyan viszonyulnak ehhez megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9n t\u00e1mogatn\u00e1k megv\u00e1ltoztatn\u00e1nk a terveket a vagy Adott esetben elutas\u00edtanak \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151vel tuja megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge azt gondolom hogy amire a p\u00e9csieknek sz\u00fcks\u00e9ge van azt kell meg\u00e9p\u00edteni \u00e9n", " azt l\u00e1tom hogy ebben a v\u00e1rosban most nem az a leg\u00e9get\u0151bb probl\u00e9ma hogy egy futballstadion \u00e9p\u00fclj\u00f6n ismerem ennek a h\u00e1tter\u00e9t hogy H\u00e1t ki kell szolg\u00e1lni a jelenlegi korm\u00e1nynak illetve a korm\u00e1nyf\u0151nek a hobbij\u00e1t a futballt ahhoz hogy m\u00e1s fejleszt\u00e9sekkel \u00f6sszecsomagolva m\u00e1s is meg tudjam val\u00f3sulni \u00e9s ez\u00e9rt \u00f6ssze kell csomagolni a stadion \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t a f\u00fcrd\u0151 fejleszt\u00e9se f\u00fcrd\u0151t szeretn\u00e9nek a p\u00e9csiek erre ugye t\u00f6bbsz\u00f6r volt olyan v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s ahol Ahol ezt a p\u00e9csiek explicit el is mondt\u00e1k m\u00e1sfel\u0151l pedig Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt meg is \u00edg\u00e9rte nekik mindenki \u00e9s most \u00f6ssze kell ugye csomagolni ezt a k\u00e9rd\u00e9st a futballstadion nem illeszkedik bele Egy\u00e9bk\u00e9nt abba a gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9si ki valamit \u00c9n szerintem neked nagyon helyesen felv\u00e1zolt P\u00e9cs k\u00f6zgy\u0171l\u00e9se p\u00e9csi polg\u00e1rmester hogy le kell rakni el\u0151sz\u00f6r a v\u00e1rosnak az \u00faj gazdas\u00e1gi alapjait legyen min\u00e9l t\u00f6bb foglalkoztatott \u00f3ra legyen Min\u00e9l magasabb a foglalkoztat\u00e1s legyen Min\u00e9l magasabb a hozz\u00e1", " adott \u00e9rt\u00e9k hogy legyen eg\u00e9szs\u00e9ges a k\u00f6rnyezet hogy legyen fenntarthat\u00f3 a fejl\u0151d\u00e9s \u00e9s egy fenntarthat\u00f3 a fejl\u0151d\u0151 t\u00e1rsadalom egy kiegyens\u00falyozott nyugodt t\u00e1rsadalom vegye k\u00f6rbe P\u00e9cs v\u00e1ros\u00e1t egy j\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 korm\u00e1nyz\u00e1s kell a v\u00e1roslak\u00f3k \u00e9s a v\u00e1rosvezet\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt nem pedig a v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00e9s a korm\u00e1ny k\u00f6z\u00f6tt kell ilyen elvtelen alkut k\u00f6tni hogy ha akarunk egy f\u00fcrd\u0151t \u00e9p\u00edteni P\u00e9csen akkor kell egy stadiont is mert orb\u00e1nnak hogy ez a m\u00e1ni\u00e1ja \u00f6t percet legyen Compact a v\u00e1ros ami azt jelenti hogy nem kell minden ter\u00fcletet be\u00e9p\u00edteni legyen \u00e9lhet\u0151 ez a v\u00e1ros \u00e9n azt mondom hogy ez a v\u00e1rosfejleszt\u00e9si koncepci\u00f3 ez kerek nekem a legjobban Egy\u00e9bk\u00e9nt az tetszik hogy fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s szeretn\u00e9nek hozni el P\u00e9cs v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s \u00e9n nem azt l\u00e1tom hogy egy futballstadion ezt el\u0151re lend\u00edteni azzal egy\u00fctt hogy a futballstadion okr\u00f3l azt mondom hogy mindenkinek ugyanaz \u0151t esz\u00e9re m\u00e9rhetetlen korrupci\u00f3 nem h\u00faszmilli\u00e1rd lesz ez sokkal t\u00f6bb lesz", " egyetlen ez a k\u00e9rd\u00e9st akkor elutas\u00edtani \u00e1talak\u00edtani vagy meg\u00e9p\u00edteni kell a futballstadion \u00e1talak\u00edtani \u00e9s meg\u00e9p\u00edteni kell a futballstadion de majd akkor amikor a megfelel\u0151 elemhez hozz\u00e1tok csatolni amikor majd a gazdas\u00e1gi alapokat azokat leraktuk amikor majd eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezet\u00fcnk van is el\u00e9rhet\u0151ek \u00e9s tisztess\u00e9gesek a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok amikor fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9si p\u00e1ly\u00e1ra \u00e1llt P\u00e9cs Szerintem akkor j\u00f6het el K\u00f6szi sz\u00e9pen Keresztes k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szerintem fogunk majd vitatkozni de nem ezen a k\u00e9rd\u00e9sen \u00c9n 20 milli\u00e1rd forintot Eml\u00edtette hogy h\u00faszmilli\u00e1rd forint az el\u0151zetes tervek szerint annyiba ker\u00fclnek a stadion egyet\u00e9rtek k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal hogy most nem erre van sz\u00fcks\u00e9gem \u00e9s nekem \u00dct\u00f6tt oda k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokat akkor egy nagyon durva a sz\u00e1mot mondok a legfontosabb k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1s az iv\u00f3v\u00edzell\u00e1t\u00e1s fenntart\u00e1sa az hogy 14 15 \u00e9v m\u00falva is \u00edgy eg\u00e9szs\u00e9ges iv\u00f3v\u00edz folyjon a csapb\u00f3l h\u00faszmilli\u00e1rd forint hi\u00e1nyzik a v\u00e1ros k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9b\u0151l Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogyha h\u00faszmilli\u00e1rd forintos fejleszt\u00e9snek a", " Shakira megtal\u00e1lunk akkor ez a V\u00edzik\u00f6zm\u0171 karbantart\u00e1sa \u00e9s p\u00f3tl\u00e1sa elhozod k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam Tudom \u00e9s hogy azt kell n\u00e9zni egy korm\u00e1nyzatnak egy val\u00f3ban partneri korm\u00e1nyzatnak P\u00e9cs is Baranya eset\u00e9ben hogy mire van sz\u00fcks\u00e9gem \u0151rs\u00e9gnek is mire van sz\u00fcks\u00e9ge ennek a v\u00e1rosnak Eml\u00edtette k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam hogy rendk\u00edv\u00fcl rossz helyzet az ipari teljes\u00edtm\u00e9ny tekintet\u00e9ben utols\u00f3 helyen \u00e1llunk m\u00e9g egy d\u00f6bbenetesen adat hogy a nagy vid\u00e9ki v\u00e1rosok region\u00e1lis k\u00f6zpontok k\u00f6z\u00f6tt P\u00e9cs gazdas\u00e1ga az utols\u00f3 helyen \u00e1ll \u00e9s j\u00f6nnek a d\u00f6bbenetes k\u00f6vetkezm\u00e9nye az az elv\u00e1ndorl\u00e1s amivel Ja azt mondta mindannyian szembes\u00fclhet\u00fcnk 2010 \u00f3ta ami\u00f3ta Orb\u00e1n Viktor ism\u00e9t minisztereln\u00f6k\u00f6t 15 ezer ember elment ebb\u0151l a v\u00e1rosb\u00f3l az eg\u00e9szet d\u00f6bbenetes az elv\u00e1ndorl\u00e1s \u00e9s hozz\u00e1teszem hogy ezek csak a hivatalos adatok teh\u00e1t a val\u00f3s\u00e1gban l\u00e9nyegesen t\u00f6bben mentek el k\u00e9nyszer\u0171s\u00e9gb\u0151l meg\u00e9lhet\u00e9si okok miatt de ezt is megeml\u00edteni hogy koml\u00f3nak is k\u00f6zel 4000 f\u0151vel cs\u00f6kkent a lakoss\u00e1ga teh\u00e1t a legfontosabb a n\u00e9pess\u00e9gmegtart\u00f3 k\u00e9pess\u00e9ge biztos\u00edt\u00e1sa a munkahelyteremt\u00e9s az hogy minden lehet\u0151s\u00e9get megragadunk az\u00e9rt hogy a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n tudjam boldogulni mi", " P\u00e9csen Koml\u00f3n koz\u00e1rmislenyben \u00e9s az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9gben ehhez konkr\u00e9t t\u00e1mogat\u00e1sok eln\u00f6k a korm\u00e1ny r\u00e9sz\u00e9r\u0151l gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9s ehhez erre kell \u00e1ll\u00edtanunk a P\u00e9csi Egyetem auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1t a v\u00e1ros A v\u00e1rosok \u00e9s az egyetem k\u00f6z\u00f6tti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s kiakn\u00e1zva iparfejleszt\u00e9s kell megval\u00f3s\u00edtanunk olyan potenci\u00e1lokat kell kihaszn\u00e1lni ami a P\u00e9cs k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9ben rejlik P\u00e9cset egykerek\u0171 an\u00e1lis K\u00f6zleked\u00e9si K\u00f6zpont el fogjuk tenni \u00e9s meg kell tal\u00e1lni azokat a j\u00f3 mint a Kata meg \u00e1t\u00fcltethet\u0151k a v\u00e1rosban Egyet mondok Mintha Krakk\u00f3 \u00f3v\u00e1rosa tudj\u00e1k akkor valamivel nagyon l\u00e9nyegesen nagyobb mint P\u00e9cs de ott p\u00e9ld\u00e1ul kihelyezett szolg\u00e1ltat\u00e1sok alapj\u00e1n szervezet munkahelyek \u00f3ri\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get jelentettek teh\u00e1t t\u00f6bb t\u00edzezer munkahelyet lehetne itt a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnkben ilyen m\u00f3don kialak\u00edtani fiataloknak diplom\u00e1t szerz\u0151 nyelveket besz\u00e9l\u0151 fiataloknak teh\u00e1t \u00f3ri\u00e1si Fejleszt\u00e9si potenci\u00e1l van a t\u00e9rs\u00e9gben Dehogy egy \u00e9rtelmes \u00edgy sem a v\u00e1laszomat \u00c9n azt gondolom hogy id\u0151szer\u0171tlen 20 milli\u00e1rd forintot az \u00e1llami k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l ak\u00e1r Stadion r\u00e1k\u00f6lteni \u00e9s hozz\u00e1teszem P\u00e9cs v\u00e1rosa nem is fogja tudni ma", " f\u00e9lnek a fenntart\u00e1s\u00e1t finansz\u00edrozni is hogy Annyit m\u00e9g hadd tegyek mell\u00e9 hogy mi\u00e9rt tartanak itt a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok itt van kett\u0151 olyan elem amit ez a korm\u00e1ny m\u0171velt el\u0151sz\u00f6r kivetette a k\u00f6zm\u0171 ad\u00f3t ez su-57 k\u00e9nt a k\u00f6zm\u0171szolg\u00e1ltat\u00f3 c\u00e9geket mellette Pedig ugye hozta a k\u00e9tes eredm\u00e9nyekkel rendelkez\u0151 rezsics\u00f6kkent\u00e9s int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t Magyar\u00e1n mondva mitar hat\u00f3s\u00e1g is hogy fell\u00e9p a a korm\u00e1ny ebb\u0151l ugye az j\u00f6tt hogy a k\u00f6zm\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3 c\u00e9gek azok nem hogy a fejleszteni nem tudt\u00e1k a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat hogy ihat\u00f3 v\u00edz folyjon a csapb\u00f3l vagy \u00e9ppen \u00faj buszokat v\u00e1s\u00e1roljanak pl\u00e1ne P\u00e9csen besz\u00e9lj\u00fcnk hogy e busz v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s rajza konkr\u00e9tan b\u0171ncselekm\u00e9nyek t\u00f6rt\u00e9ntek hanem itt az van hogy el amortiz\u00e1l\u00f3dik az \u00f6sszes olyan eszk\u00f6z amivel ak\u00e1r a hullad\u00e9ksz\u00e1ll\u00edt\u00e1st ak\u00e1r az iv\u00f3v\u00edz szolg\u00e1ltat\u00e1st ak\u00e1r b\u00e1rmit tudnak szolg\u00e1ltatni az embereknek aminek el\u00e9rhet\u0151nek biztons\u00e1gosnak kelleni \u00e9s ez\u00e9rt n\u00e9zz\u00fcnk nyugodtan Egym\u00e1s szem\u00e9be a 21. sz\u00e1zadban az hogy tiszta v\u00edz folyik", " abb\u00f3l az probl\u00e9m\u00e1t jelenthet sajnos \u00edgy igen hogyha 10 \u00e9ves amortiz\u00e1ci\u00f3t 10 \u00e9ves fejleszt\u00e9st meg sp\u00f3roltak meg sp\u00f3roltak A fen\u00e9ket elk\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k m\u00e1sra akkor dr\u00e1g\u00e1n rossz min\u0151s\u00e9g\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1sokat fogunk kapni \u00c9n azt gondolom hogy ezen v\u00e1ltoztatni k\u00e9ne Ez\u00e9rt mondom hogy az els\u0151 h\u00e1rom l\u00e9p\u00e9st hogy meglegyenek a gazdas\u00e1gi alapok hogy eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letet tudjon biztos\u00edtani amihez norm\u00e1lis k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok is j\u00e1rnak \u00e9s fenntarthat\u00f3 legyen ez a fejl\u0151d\u00e9si p\u00e1ly\u00e1ra majd ut\u00e1na lehet ilyenekre p\u00e9nzt k\u00f6lteni H\u00e1t mint hogy legyen egy nagyobb futballstadion val\u00f3 ha negyed \u00e9rdekel k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1sa kulcs is Egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok nak a fejleszt\u00e9se az a kulcsa a munkahelyteremt\u00e9s nek is mindegyik legfontosabb programpontok de \u00e9n magam az ellenz\u00e9ki k\u00f6z\u00f6s program van a k\u00f6zleked\u00e9si fejezetnek az egyik megalkot\u00f3ja voltam ennek a l\u00e9nyege hogy P\u00e9cs \u00e9s az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9g \u00f6sszekapcsol\u00f3dhat Na egy olyan \u00faj fajta a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sra hogy egys\u00e9ges menetrend szerint egy", " tarifa rendszerrel m\u0171k\u00f6dnek a buszok De nemcsak a v\u00e1rosokon bel\u00fcl hanem a v\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt is Teh\u00e1t Adott esetben hogy egy ki tudna menni a p\u00e9csi szolg\u00e1ltat\u00f3 c\u00e9g az agglomer\u00e1ci\u00f3ba \u00e9s adott esetben Koml\u00f3n is mondhatjuk \u00edgy hogy p\u00e9csi helyi buszok j\u00e1rn\u00e1nak Teh\u00e1t hogyha az ac\u00e9l M\u00e1rpedig az a c\u00e9lunk azt gondolom hogy a t\u00e9rs\u00e9g gazdas\u00e1g\u00e1nak a fejleszt\u00e9s\u00e9b\u0151l az eg\u00e9sz megy az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9g r\u00e9szes\u00fclhessen akkor ezt egy egys\u00e9ges k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel lehet megval\u00f3s\u00edtani egy darabban vitatkozn\u00e9k lehet hogy picit f\u00e9lre\u00e9rthet\u0151en fogalmaztam Stadion kapcsolni fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9st akarnak hozni akkor gondolom a v\u00e1rosvezet\u00e9s re gondolt\u00e1l de hogy a korm\u00e1ny mennyire nem veszi figyelembe a k\u00e1r \u00edgy azt a fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s alapoz\u00f3t v\u00e1ros Fejleszt\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1t vagy a p\u00e9csi emberek eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezethez val\u00f3 jog\u00e1t egy eg\u00e9szen Elk\u00e9peszt\u0151 projektek l\u00f3gnak itt a leveg\u0151ben Sajnos m\u00e1r eml\u00edtettem az atomtemet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t te felel\u0151tlen m\u00f3don ez a korm\u00e1ny Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e9g a 2009 es d\u00f6nt\u00e9sb\u0151l kifoly\u00f3lag M\u00e9g az el\u0151z\u0151 korm\u00e1ny is \u00fagy ind\u00edtotta el a paksi b\u0151v\u00edt\u00e9s neked projektj\u00e9t hogy sehol a vil\u00e1gon nem Megoldottam a", " vit\u00e1s \u00fat radioakt\u00edv hullad\u00e9kok v\u00e9gleges elhelyez\u00e9se ti is a ki\u00e9gett f\u0171t\u0151elemek v\u00e9gleges elhelyez\u00e9sre \u00e9s itt P\u00e9cs hat\u00e1rait\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny km akarnak Egy \u00fagynevezett atomtemet\u0151 kialak\u00edtani \u00e9s ezt teljes m\u00e9rt\u00e9kben ellenkezik a v\u00e1ros \u00e9s a megye \u00e9rdekeivel De mi El\u0151terjeszt\u00e9s t\u00f6nkre 2019ben ellenz\u00e9ki v\u00e1rosvezet\u00e9s lehet el is fogadott a v\u00e1ros egy vil\u00e1gos ki\u00e1ll\u00e1st hogy nem akaratom temet\u0151t \u00e9s hozz\u00e1teszem nem akar \u00faj ur\u00e1nb\u00e1nya kisv\u00e1ros hat\u00e1rai mellett ezt az a korm\u00e1ny semmibe veszi \u00c9n inn\u00e9t is \u00dczenem a Fidesz helytart\u00f3j\u00e1nak is innen \u00dczenem a korm\u00e1nynak hogy megt\u00f6rt\u00e9nik a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s engem megb\u00edznak az itt \u00e9l\u0151k hazai k\u00e9pviselet a t\u00e9rs\u00e9get akkor nem lesz atomtemet\u0151 P\u00e9cs Nyugati hat\u00e1rai mellett Sokat besz\u00e9l\u00fcnk P\u00e9csr\u0151l \u00c9s ez fontos is Egy\u00e9bk\u00e9nt mert \u00e9n azt gondolom hogy viccnek a szerepe a gazdas\u00e1gi szempontb\u00f3l is \u00e9s minden egy\u00e9b szempontb\u00f3l nagyon fontos azt tudom mondani mit barany\u00e1ba hogy ha P\u00e9csen f\u00faj a sz\u00e9l akkor a k\u00f6rny\u00e9ken mindenki m\u00e1r k\u00f6h\u00f6g De besz\u00e9lj\u00fcnk egy kicsit a k\u00f6rnyezet telep\u00fcl\u00e9seknek a fejleszt\u00e9seir\u0151l is", " \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogyha koz\u00e1rmislenyben siker\u00fclt ugye az ipari Parkot fejleszteni \u00e9s v\u00e9gre kialak\u00edtani \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy a d\u00e9li Ipari park most m\u00e1r nem \u00fagy n\u00e9z ki ami\u00f3ta P\u00e9terffy Attila polg\u00e1rmester mint egy \u00f3ri\u00e1si nagy kresz park mert teljesen \u00fcres volt de k\u00e9pzelj\u00fck el hogy a meccsek t\u00faloldal\u00e1n Koml\u00f3n olyan fejleszt\u00e9sek vannak amit\u0151l ugyan\u00fagy az embernek a haja az \u00e9gnek \u00e1ll magyar fejleszt\u00e9seket terveznek mint mondjuk a futballstadion Teh\u00e1t \u00e9n is azt gondolom hogy egy bev\u00e1ndorl\u00f3 elv\u00e1ndorl\u00e1s\u00e1t teli v\u00e1rosba mint amilyen P\u00e9cs is nem a futballstadion a legfontosabb ahol \u00faj gazdas\u00e1gi p\u00e1ly\u00e1t kell tal\u00e1lni ahogyan P\u00e9csre hogyan Koml\u00f3n nagyon sok betonba meg meg t\u00e9rk\u0151be \u00f6ntet \u00c1lmot l\u00e1thatunk \u00e9s azt tervezik a Dino park ot De \u00e9n azt gondolom hogy egy kor\u00e1bban sokkal jobb sorsot l\u00e1tott most is sokkal jobb sorsra \u00e9rdemes volt ipar v\u00e1rosb\u00f3l ahonnan H\u00e1t sajnos nem n\u00e9gyezren t\u0171ntek el sokkal t\u00f6bb ezren mentek el a ford\u00edtva a kil\u00e1t\u00e1stalans\u00e1g ra \u00edgy az ajt\u00f3z\u00e1r", " \u00e9s ami bef\u00e9rt a kocsiba azt elvitt\u00e9k ez\u00e9rt nagyon sokan mentek el 890 elmentek a v\u00e1rosb\u00f3l H\u00e1t m\u00e1r se hi\u00e1nyzik mindegy din\u00f3park egy milli\u00e1rd\u00e9rt kell az egymilli\u00e1rd nagyon sok mindenre lehetne k\u00f6lteni ebben a v\u00e1rosban egymilli\u00e1rd forintot gazdas\u00e1g fejleszt\u00e9s\u00e9re el\u00e9rhet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sokra olyan vonzer\u0151vel amit\u0151l haza j\u00f6nnek azok akik elmentek hamarosan vid\u00e9ki szereti hogyha erre is reag\u00e1lnak egy m\u00e1sik korm\u00e1nyzati beruh\u00e1z\u00e1s is l\u00f3g a leveg\u0151ben hogy 2015 ben a modern v\u00e1rosok program keret\u00e9ben Orb\u00e1n Viktor Aquapark ot \u00edg\u00e9rt err\u0151l kev\u00e9s inform\u00e1ci\u00f3nk van jelenleg a k\u00e9rd\u00e9sem arra ir\u00e1nyulnak hogy mit kezden\u00e9nek lak\u00f3park terv\u00e9vel t\u00e1mogatn\u00e1k annak a meg\u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9t ugye a projekt t\u00e1mogat\u00f3i azt rem\u00e9lik hogy ett\u0151l a turisztika visszaszorul\u00e1sa a kapott Na valami fajta \u00faj lend\u00fcletet teh\u00e1t l\u00e1tnak Ebben valami fajta fajta lehet\u0151s\u00e9get a vagy ezt a p\u00e9nzt is m\u00e1ssal k\u00f6lten\u00e9k \u00c9s ha igen akkor pontosan mire \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Keresztes k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e9ri a sz\u00f3 hogy egy \u00f3ri\u00e1si hi\u00e1nyoss\u00e1g ez p\u00f3tolni kell sz\u00fcks\u00e9g a nagypapa Friends szeretn\u00e9k", " p\u00e9csi szeretn\u00e9k a t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9l\u0151k \u00e9s van is erre alkalmas v\u00edzb\u00e1zis teh\u00e1t ez megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 nagyon nagyon fontos ugyanakkor Ezt olyan m\u00f3don val\u00f3s\u00edtja meg tudjuk megval\u00f3s\u00edtani hogy a fenntarthat\u00f3 legyen gazdas\u00e1gilag Teh\u00e1t ne igy\u00e1l v\u00e1ros cs\u0151dbe De \u00e9n \u00fagy \u00e9rzem hogy ez a v\u00e1rosvezet\u00e9snek egy nagyon hat\u00e1rozott sz\u00e1nd\u00e9ka \u00c9s azt meg is fog val\u00f3sulni egy picit ugyanakkor hadd vitatkoznak Ugye te m\u00e1r volt\u00e1l k\u00e9pvisel\u0151 volt a korm\u00e1nyp\u00e1rti k\u00e9pvisel\u0151 2006 \u00e9s 2010 k\u00f6z\u00f6tt \u00c9s ugye ez l\u00e1thatjuk hogy 2010 ut\u00e1n a Fidesz korm\u00e1ny \u00f3ri\u00e1si k\u00e1rokat okozott a t\u00e9rs\u00e9gnek De az\u00e9rt azt l\u00e1thatjuk mindannyian \u00e9s Tal\u00e1n ebben egyet\u00e9rt\u00fcnk hogy nem 2010 ben kezd\u0151dtek a D\u00e9si probl\u00e9m\u00e1it elmondhatjuk hogy a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnk a rendszerv\u00e1lt\u00e1s vesztes eredeti nagyon Nagyon fontosnak tartom hogy szemben\u00e9zz\u00fcnk azokkal a hib\u00e1kr\u00f3l azokkal a korm\u00e1nyzati hib\u00e1kkal amik ak\u00e1r nem csak 2010 ut\u00e1n 2015 fesz\u00fcletek meg nagyon fontos hogy a p\u00e9csiek m\u00e1r megmutatt\u00e1k azt is a t\u00e9rs\u00e9gben \u00e9l\u0151k hogy semmilyen olyan beruh\u00e1z\u00e1s nem fogadnak el ami az itteni a sz\u00e1nd\u00e9kai ellent\u00e9tben egy korm\u00e1nyzatnak a dikt\u00e1tum a", " V\u00e9gre lesz egy partneri korm\u00e1nya kiseg\u00edteni akarja P\u00e9csett barany\u00e1t Koz\u00e1rmisleny \u00c9s koml\u00f3t lesz egy olyan k\u00e9pvisel\u0151je a v\u00e1rosnak aki mindig az itt \u00e9l\u0151k sz\u00e1nd\u00e9ka szerint \u0151 k\u00e9pvisel \u00fct\u00e9seket Az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben nem egy korm\u00e1nynak a helytart\u00f3ja kend akkor \u00e9n azt mondom hogy rengeteg olyan Fejleszt\u00e9si tervet meg tudunk val\u00f3s\u00edtani ami \u00e1ltal t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnket akad\u00f3 t\u00e9rs\u00e9g helyett egy igazi mint a r\u00e9gi\u00f3 lehet ami val\u00f3ban megtudja ne biztos\u00edt minden \u00fcgyf\u00e9lnek sz\u00e9pen a legh\u00e1ts\u00f3 t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnk akkor kaptam \u00e9n azt mondom a m\u00e9ly\u00fct\u00e9st amikor megsz\u0171nt a neh\u00e9zipar \u00e9s elszakadt a gazdas\u00e1gnak a k\u00f6zepe \u00e9s r\u00e1ntotta mag\u00e1val ugye az \u00f6sszes t\u00f6bbi azt kiszolg\u00e1l\u00f3 ipar\u00e1gat akkor Parkot a p\u00e9csiek akarnak \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy a fenntarthat\u00f3s\u00e1ghoz ez is hozz\u00e1tartozik rengeteg sz\u00e1ll\u00e1shely van azokat a sz\u00e1ll\u00e1shelyeket alig meg kell t\u00f6lteni a bet\u00f6ltetlen \u00e9jszak\u00e1t maradnak ugye hotelekben akkor \u0151k a fizet\u00e9sek lesznek teh\u00e1t Magyar\u00e1n mondva kell az a turisztikai attrakci\u00f3 \u00c9n azt gondolom hogy olyan k\u00e9pvisel\u0151kkel aki \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik italok c\u00edme alacsony b\u00e9rek alacsony nyugd\u00edjak A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben Keresztes k\u00e9pvisel\u0151 turret lesz az els\u0151 megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge a Term\u00e9szetesen szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151 tudnak is van lehet\u0151s\u00e9g a magad\u00e9t s\u0151t kifejezetten K\u00e9rj\u00fck hogy mondja el hogy mit gondol a felvetett k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l a hivatalos statisztik\u00e1k szerint t\u00f6m\u00e9s utaltak itt m\u00e1r Egy\u00e9bk\u00e9nt az el\u0151z\u0151 besz\u00e9deikben Baranya megy\u00e9ben az egy f\u0151re jut\u00f3 GDP hossza nem haladja meg az orsz\u00e1gos \u00e1tlag k\u00e9tharmad\u00e1t \u00e1ltal\u00e1nos tapasztalat a v\u00e1rosban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9ken \u00e9l\u0151k k\u00f6r\u00e9ben hogy az elm\u00falt 30 \u00e9v politikai elitje itt nem tettek meg mindent az\u00e9rt hogy a leszakad\u00f3 ipar\u00e1gak hely\u00e9re valamifajta \u00faj bev\u00e9telszerz\u00e9si a gazdas\u00e1got \u00e9l\u00e9nk\u00edt\u0151 ipar\u00e1gat Hozzanak l\u00e9tre hogy seg\u00edts\u00e9get k\u00f6zponti korm\u00e1nyzati eszk\u00f6z\u00f6kkel megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n pontosan milyen betarthat\u00f3 \u00edg\u00e9retet tudnak tenni arra vonaton 14 \u00e9ves ciklusban furcs\u00e1n tudnak ezen a trenden \u00e9s akkor ahogy mondtam 1 9 keresztet k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy t\u00f6k\u00e9letesen egyet\u00e9rtek azzal hogy itt az elm\u00falt 30 \u00e9v politikai elitje csapd be B\u00e9cset", " csak gondolom hogy itt m\u00e1r elegem volt mindenkinek az \u00edg\u00e9retekb\u0151l H\u00e1t l\u00e1thatjuk hogy j\u00f6nnek a v\u00e1laszt\u00e1sokon a k\u00e9pvisel\u0151 aspir\u00e1nsok jel\u00f6ltek tesznek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00edg\u00e9reteket azt\u00e1n ut\u00e1na nem t\u00f6rt\u00e9nik semmi \u00e9s ugyan\u00fagy megy\u00fcnk lefel\u00e9 a lejt\u0151n \u00e9n egy\u00e9rtelm\u0171en el ki tudom azt jelenti hogy a 2010 ut\u00e1ni Fidesz korm\u00e1nyzat Ez az id\u0151szak ez elk\u00e9peszt\u0151 k\u00e1rokat okozott Ez nem \u00f6sszehasonl\u00edthat\u00f3 a kor\u00e1bbi id\u0151szakokkal de nagyon nagyon komoly k\u00e1rokat okoztak a kor\u00e1bbi a balliber\u00e1lis korm\u00e1nyok \u00c9s milyen lehet\u0151s\u00e9g van a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnkben hogy Egyr\u00e9szt a f\u00f6ldrajzi fekv\u00e9s az meghat\u00e1rozza azt hogy nek\u00fcnk er\u0151s\u00edteni kell a hat\u00e1ron \u00e1t\u00edvel\u0151 gazdas\u00e1gi lehet\u0151s\u00e9gek lehet\u0151 t\u00e1rh\u00e1z\u00e1t \u00e9s ehhez infrastruktur\u00e1lis fejleszt\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g Teh\u00e1t az alap infrastrukt\u00far\u00e1t v\u00e9gre ki kell \u00e9p\u00edteni hogy az M6 os illetve az M6 os aut\u00f3p\u00e1lya nak a hat\u00e1rig t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meghosszabb\u00edt\u00e1sa \u00fajabb hat\u00e1r\u00e1tkel\u00e9s i lehet\u0151s\u00e9g biztos\u00edt\u00e1sa az als\u00f3bbrend\u0171 \u00fath\u00e1l\u00f3zat a t\u00e9rs\u00e9gben szint\u00e9n borzalmasan rossz \u00e1llapotban van azt is meg kell teremteni eml\u00edtettem m\u00e1r ezt a fajta teljesen \u00faj k\u00f6zleked\u00e9si koncepci\u00f3t aminek ugye letett\u00fck az alapjait a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki programba ez megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 adott r\u00e1 ford\u00edt\u00f3", " sokkal jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 k\u00f6zleked\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1s lehet biztos\u00edtani \u00e9s Ugye ezeket az alap infrastrukt\u00far\u00e1kat biztos\u00edtottuk a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokat mint p\u00e9ld\u00e1ul az iv\u00f3v\u00edzell\u00e1t\u00e1st akkor tudjuk megval\u00f3s\u00edtani igaz\u00e1b\u00f3l ezeket a gazdas\u00e1g Fejleszt\u00e9si c\u00e9lokat az egyik kulcsszerepl\u0151 a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem ez pontosan tudjuk hogy ez az orsz\u00e1g egyik legfontosabb Egyetem \u00e9s hogy B\u00fcszk\u00e9k vagyunk mi p\u00e9csiek arra hogy 1367 bemegyek P\u00e9cs lett Magyarorsz\u00e1g els\u0151 egyetemi v\u00e1rosok \u00e9s \u0151 egy al\u00e1zatos mutatjuk az elm\u00falt id\u0151szak reggel az al\u00e1zatosabb d\u00f6nt\u00e9s\u00e9vel az egyetem\u00fcnk keltek ki szervezt\u00e9k egy fideszes alap\u00edtv\u00e1nyba kevesen tudj\u00e1k Szerintem azt hogy a P\u00e9csi Egyetem csoda gazdas\u00e1gi er\u0151t ad az egyetemi funkci\u00f3kon t\u00fal micsoda gazdas\u00e1gi el\u0151tt jelent meg k\u00f6zel 7000 ember munk\u00e1ja f\u00fcgg az egyetemt\u0151l az egyetem k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se k\u00f6zel dupl\u00e1ja P\u00e9cs v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9rt l\u00e1that\u00f3 hogy P\u00e9cs \u00e9s a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem sorsa \u00f6sszefon\u00f3dik az egyik nincsen m\u00e1sik n\u00e9lk\u00fcl Ez az egyik els\u0151 \u00edg\u00e9retem vil\u00e1gos \u00edg\u00e9retem az az hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n helyre fogjuk \u00e1ll\u00edtani a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem a h\u00f3", " vagy alapvet\u00e9s is ezt meg fogjuk csin\u00e1lni az egyetemi tud\u00e1sb\u00e1zis az egyetemi innov\u00e1ci\u00f3s b\u00e1zisra \u00e9p\u00edtve rengeteg munk\u00e1j\u00e1t lehet teremteni de \u00f6nmag\u00e1ban annak is \u00f3ri\u00e1si a jelent\u0151s\u00e9ge hogy itt vannak a hallgat\u00f3 itt \u00e9lnek itt tanulnak itt fogyasztanak itt k\u00f6zlekednek ez nagyon komoly gazdas\u00e1gi potenci\u00e1l a v\u00e1rosnak \u00e9s Tudjuk azt hogy nem csak a v\u00e1ros n\u00e9pess\u00e9ge cs\u00f6kkent \u00f3ri\u00e1si m\u00e9rt\u00e9kben az egyetem hallgat\u00f3i l\u00e9tsz\u00e1ma \u00e9letkora P\u00e9cs egyetemnek t\u00f6bb mint harmincezer hallgat\u00f3ja volt m\u00e1r az a sz\u00e1m 20000 al\u00e1 apa \u00e9n azt gondolom hogy itt is l\u00e1thatunk nagyon j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1kat mondjuk kolozsv\u00e1rt eml\u00edten\u00e9m ami k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl dupla akkora v\u00e1ros \u00c9n mint B\u00e9csbe N\u00e9gyszer annyi egyetemi hallgat\u00f3 van De agg\u00f3dom hogy el is nagyon nagyon fontos kit\u00f6r\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g De hogyha ugye besz\u00e9lt\u00fck a fenntarthat\u00f3s\u00e1gr\u00f3l ugye l\u00e1thatjuk hogy Sajnos nagyon sok tennival\u00f3nk van m\u00e9g itt ak\u00e1r a k\u00f6z\u00e9p\u00fcletek ak\u00e1r alak a lak\u00f3\u00e9p\u00fcletek szigetel\u00e9s\u00e9vel energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s \u00e9vben hogyha erre alapozz\u00e1k munkahelyteremt\u00e9st akkor t\u00f6bb t\u00edzezer munkahelyet lehetne ebben a szektorban \u00fagy teremteni hogy k\u00f6zben a k\u00f6rnyezet puszt\u00edt", " lehetne cs\u00f6kkenteni teh\u00e1t Ezzel egy\u00fctt \u00e9n azt tudom mondani P\u00e9cs Nem csak p\u00e1ly\u00e1zik a z\u00f6ld f\u0151v\u00e1ros c\u00edmre De ilyen m\u00f3don z\u00f6ld \u00e9s fenntarthat\u00f3 alapon val\u00f3ban 14 \u00e9v alatt egy n\u00e9gy\u00e9ves ciklusra besz\u00e9lt\u00fcnk \u00e9rdemi el\u0151rel\u00e9p\u00e9s lehetne biztos\u00edtani P\u00e9cs v\u00e1ros gazdas\u00e1g\u00e1ban K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l itthon Barany\u00e1ban nem nagyon hiszik el nekem se mikor mondom meg amikor olvass\u00e1k az \u00fajs\u00e1got Magyarorsz\u00e1gon 410000 Ft az \u00e1tlagb\u00e9r", " ennek Egy\u00e9bk\u00e9nt n\u00e1lunk magasabbnak kellene hogy legyen", " az\u00e9rt mert n\u00e1lunk sokkal t\u00f6bb diplom\u00e1s van egyetemi v\u00e1ros vagyunk ugye mondtad sokkal t\u00f6bb a diplom\u00e1s \u00e1tlagosan mint az orsz\u00e1g t\u00f6bbi ter\u00fclet\u00e9n az orsz\u00e1gba nagyj\u00e1b\u00f3l eg\u00e9sz\u00e9ben olyan 10:11 sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6r\u00fcl van itt majdnem 20", " 19 sz\u00e1zal\u00e9k diplom\u00e1s van m\u00e9gis Ugye itt van Egy \u00fagynevezett a jegyeket \u00e9s struktur\u00e1lis munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g H\u00e1t hogy egyszerre van jelen a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g is meg a munkaer\u0151hi\u00e1ny is Magyar\u00e1n mondva nem azt keresik a munka munk\u00e1ltat\u00f3k mint amilyen k\u00e9pz\u00e9seket elv\u00e9geztek azok akik megpr\u00f3b\u00e1lnak elhelyezkedni de m\u00e1shol is lehet ezen seg\u00edteni mint a k\u00e9pz\u00e9si rendszeren az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1t is meg\u00edg\u00e9rte Orb\u00e1n Viktor az Aquapark al egy\u00fctt \u00c9n eml\u00e9kszem r\u00e1 mikor itt \u00e1llt a Sz\u00e9chenyi t\u00e9ren egy asszony hogy m\u0171anyag sz\u00e9k r\u00e1d f\u00f6l \u00c9s elmondta a 2016ban hogy az m6os bocs\u00e1natos az m60 as aut\u00f3p\u00e1lya tudja ezt meg\u00e9p\u00edtik az orsz\u00e1ghat\u00e1rig Ez \u00f6t \u00e9ve volt az\u00f3ta v\u00e1rjuk most m\u00e1r tal\u00e1n megtervezt\u00e9k \u00e9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy t\u00edz \u00e9v ut\u00e1n a Fideszesek is \u00e9szrevette Ki van itt egy rept\u00e9r amit Lehetne haszn\u00e1lni", " \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy most r\u00e1 akarj\u00e1k tenni v\u00e9g\u00fcl is annak nem \u00fcl\u00f6k el akarj\u00e1k tenni a kez\u00fcket De legal\u00e1bb \u00e9szrevett\u00e9k hogy a t\u00e9rs\u00e9gnek a fejleszt\u00e9s\u00e9hez ez nagyban hozz\u00e1j\u00e1rulhat mert \u00e9n azt gondolom hogy ez c\u00e9lzott munkahelyteremt\u00e9si program n\u00e9lk\u00fcl nem fog menni ez a korm\u00e1ny Lemondott barany\u00e1ra ide nem j\u00f6tt semmi mondok Olyan v\u00e1rosok amik a k\u00f6vetkez\u0151 aut\u00f3p\u00e1lya lehajt\u00f3 you k\u00e9rt m\u00e1s v\u00e1rosok pedig egy rep\u00fcl\u0151t\u00e9r vagy \u00e9ppen m\u00e9g egy kifut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra \u00e9rt k\u00fczdenek Mi pedig az \u00e9letben marad\u00e1s\u00e9rt k\u00fczd\u00fcnk egy olyan korm\u00e1ny kell amelyik ide c\u00e9lzott munkahelyteremt\u00e9si Park Fejleszt\u00e9si programot hoz ahol a piac nem tud vagy nem k\u00e9pes munkahelyet teremteni arr\u00f3l az \u00e1llam nem mondhat le arr\u00f3l a ter\u00fcletr\u0151l akkor ez az \u00e1llam feladata hogy ennek a a felt\u00e9teleit megteremt\u0151 illetve munkahelyeket megtan\u00edtja nyugd\u00edjakr\u00f3l k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam nem nagyon beteg ebben ezen a k\u00f6rny\u00e9ken ugye ez nagyon nagy probl\u00e9ma hogy szinte az \u00f6regs\u00e9gi nyugd\u00edj on k\u00edv\u00fcl majdnem minden nyugd\u00edjszer\u0171 ell\u00e1t\u00e1s megsz\u00fcntetett a Fidesz korm\u00e1ny rokkant ell\u00e1t\u00e1st is ugye", " Ki kap az elolvasta a k\u00f6zl\u00f6nyben hogy meggy\u00f3gyult mindenfajta megal\u00e1z\u00f3 vizsg\u00e1latokon kellett neki kereszt\u00fclmenni \u00c9n azt gondolom hogy \u0151ket k\u00e1rp\u00f3tolni kell teh\u00e1t Igenis az amit a Fidesz korm\u00e1ny nem adott oda a nyugd\u00edjasoknak azt kompenz\u00e1ci\u00f3k\u00e9nt oda kell adni egy egyszeri 100000 Ft os kifizet\u00e9ssel \u00e9s vissza kell t\u00e9rni a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s hoz vissza kell adni a j\u00e1rad\u00e9kosok nak a j\u00e1rad\u00e9kos b\u00e1ny\u00e1szoknak a rokkantnyugd\u00edjasoknak azokat a lehet\u0151s\u00e9geket amiket kor\u00e1bban voltak mert a Fidesz az\u00e9rt Elvette t\u0151l\u00fck mert azt mondt\u00e1k r\u00e1juk hogy csal\u00f3k \u00e9s meg kell \u00fajrateremteni barany\u00e1nak a tekint\u00e9ly\u00e9t mert a Fidesz nem csak a puszta jelenl\u00e9t\u00e9vel okozott itt iszonyatos k\u00e1rokat Hanem azzal okozott hatalmas gazdas\u00e1gi k\u00e1rokat hogy itt m\u00e1r sosem sz\u00f3lt az \u00e9let mint botr\u00e1nyr\u00f3l", " Edit p\u00e1rtbizotts\u00e1g vezette ezt a v\u00e1rost eml\u00e9ksz\u00fcnk m\u00e9g r\u00e1 Hopp\u00e1 p\u00e1va meg a csizy h\u00e1rmas itt minden fajta botr\u00e1nyok voltak Ebben a v\u00e1rosban de most hogy ha valaki el akar menni v\u00e1llalkozni akkor az els\u0151 dolga hogy k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak egy felk\u00e9sz\u00edtett\u00fck be\u00fcti a Googleba azt hogy P\u00e9cs akkor azt l\u00e1tja hogy botr\u00e1ny botr\u00e1ny botr\u00e1nyba keress\u00fcnk egy m\u00e1sik helyet \u00e9n azt tudom \u00edg\u00e9rni hogy itt nyugalom lesz itt nem lesz botr\u00e1ny itt fejl\u0151d\u00e9sre nyugalom lesz higgadts\u00e1g ezt nem b\u00e9k\u00e9tlens\u00e9g nem r\u00e9szv\u00e9tlens\u00e9g hanem szolidarit\u00e1s higgadts\u00e1g nyugalom \u00e9s felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g bocs\u00e1nat akkor csak hadd k\u00e9rdezzek r\u00e1 mert konkr\u00e9tan ez egy fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy ha m\u00e1r el\u0151re ment\u00fcnk ebbe a k\u00e9rd\u00e9s ir\u00e1ny\u00e1ba hogy mi lesz a nyugd\u00edjak helyzet\u00e9vel ugye t\u00edz \u00e9vvel ezel\u0151tt vezette be az Orb\u00e1n korm\u00e1ny az infl\u00e1ci\u00f3t k\u00f6vet\u0151 nyugd\u00edjemel\u00e9st ami az \u00e1tlag f\u00f6l\u00f6tti nyugd\u00edjak eset\u00e9ben \u00e9rezhet\u0151 javul\u00e1s motorradmuseum ugyanakkor A nagy t\u00f6bbs\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra akik az \u00e1tlagnyugd\u00edj alatt kapnak juttat\u00e1st azoknak kifejezetten sanyar\u00fa sors\u00fa t\u00f6bb nyugd\u00edjas szervezet \u00e9rdekel \u00e9n szervezet is programot is \u00e1llt a milyen konkr\u00e9t \u00e1talak\u00edt\u00e1sokat", " a nyugd\u00edj rendszerrel kapcsolatban \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt kelesztett k\u00e9pvisel\u0151t \u00far Bocs\u00e1nat hogyha szabad egy icipicit vitatkozni a te nem is vitatkozni Nem t\u00e1n kieg\u00e9sz\u00edteni azt amit k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam mondod val\u00f3ban botr\u00e1ny botr\u00e1ny botr\u00e1ny \u00e9s tehetetlens\u00e9ge \u00e9s ez volt jellemz\u0151 2010 ut\u00e1ni id\u0151szakra de ez volt jellemz\u0151 az elm\u00falt \u00e9vtizedekre sajnos ugye itt volt m\u00e1r eml\u00edtetted ez a bizonyos busz beszerz\u00e9si botr\u00e1ny Mivel kapcsolatba \u00e9n tettem egy feljelent\u00e9st \u00e9s most m\u00e1r hossz\u00fa hossz\u00fa \u00e9vek ut\u00e1n v\u00e9gre b\u00edr\u00f3s\u00e1gi szakaszba ker\u00fcl az \u00fagy hogy tudjak ezeknek a bizonyos haszn\u00e1lt hollandiai buszoknak a beszerz\u00e9s oda ne felejts\u00fck el hogy az is egy botr\u00e1ny volt amikor ki szervezt\u00e9k a kor\u00e1bbi busz parkj\u00e1t a v\u00e1rosnak csak a tehetetlens\u00e9g \u00e9s a botr\u00e1ny sorozat ez ciklusokon \u00e1t\u00edvel\u0151 volt eddig ez\u00e9rt vil\u00e1gos garanci\u00e1t kell adni az itt \u00e9l\u0151knek hogy ezt meg tudjuk \u00e1ll\u00edtani \u00e9s azzal hogy lev\u00e1gjuk a korm\u00e1nyt lev\u00e1ltja Kopp\u00e1ny P\u00e9tert nem t\u00e9r\u00fcnk vissza A2010 vagy \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten a 2009 el\u0151tti id\u0151szak okozott nagyon Nagyon fontosnak tartom kor\u00e1bban is voltak Egy\u00e9bk\u00e9nt hib\u00e1s d\u00f6nt\u00e9s egy az M6 os aut\u00f3p\u00e1lya nek a vonal vezet\u00e9s\u00e9r\u0151l a finansz\u00edroz\u00e1si konstrukci\u00f3 j\u00e1r\u00f3l is besz\u00e9lhet", " vagy \u00e9ppen a pog\u00e1nyi rep\u00fcl meg a P\u00e9cs pog\u00e1nyi rept\u00e9r nek az infrastrukt\u00fara kialak\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l az\u00e9rt az akkori rossz d\u00f6nt\u00e9sek nagyban hozz\u00e1j\u00e1rultak ahhoz hogy sok\u00e1ig nem igaz\u00e1n lehetett ebben a t\u00e9rs\u00e9gben fejleszt\u00e9s v\u00e9grehajtani se nyugd\u00edjak r\u00e1t\u00e9rve \u00e9n egy engedjenek meg egy egy egy t\u00f6rt\u00e9netet \u00e9s szem\u00e9lyes megtapasztal\u00e1st \u00e9n azt gondol hogy k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam tal\u00e1l ismerheti ezt a helyzet hogy a Koml\u00f3i szak\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 nagyon sokat j\u00e1rok komoly a piacon mindig a besz\u00e9lgetek az emberekkel is egyszer a m\u00e1sik alkalmaz Rem\u00e9lem besz\u00e9lget\u00fcnk \u00e9s l\u00e1ttam egy id\u0151s urat aki egy egy hatalmas nagy zs\u00e1kot cipelt mag\u00e1val is az ottani koll\u00e9g\u00e1m besz\u00e9lt err\u0151l mes\u00e9lt erre az orrod aki nyugd\u00edjas B\u00e1ny\u00e1sz nyugd\u00edjas b\u00e1ny\u00e1sznak \u00e9s s\u00falyos balesetben megs\u00e9r\u00fclt rokkantnyugd\u00edjas \u00e9s Tudjuk azt hogy az unok\u00e1inak t\u00f6bbs\u00e9ge k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9l meg\u00e9lhet\u00e9si okokb\u00f3l hogy hatalmas zs\u00e1kban cip\u0151t f\u00e9m \u00fcd\u00edt\u0151s \u00e9s s\u00f6r\u00f6s dobozokat az\u00e9rt mert valami kev\u00e9ske p\u00e9nzt kap az\u00e9rt hogy azokat visszav\u00e1ltja \u00e9s ebb\u0151l a p\u00e9nzb\u0151l pr\u00f3b\u00e1lja az itt \u00e9l\u0151k unok\u00e1ja t\u00e1mogatni \u00e9s \u00e9n azt hiszem hogy ez a", " megd\u00f6bbent\u0151 esett ez az emberi sors ez megmutatja ennek a korm\u00e1nynak a val\u00f3j\u00e1t teh\u00e1t hogy egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra \u00e9lnek nyugd\u00edjasok rendk\u00edv\u00fcl alacsony a nyugd\u00edjak mondjuk alacsony ell\u00e1t\u00e1sok bot \u00e9s m\u00e9gis jelek s\u00falyosabb \u00e1llatok \u00e9s probl\u00e9m\u00e1ik az hogy az unok\u00e1it k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek \u00c9s val\u00f3ban egyet\u00e9rtek azzal hogy infl\u00e1ci\u00f3k\u00f6vet\u0151 \u00e9s mellett a nett\u00f3 b\u00e9rek alakul\u00e1s\u00e1ra is kell a nyugd\u00edjakat alak\u00edtani vil\u00e1gos hogy fel kell emelni a minim\u00e1lnyugd\u00edj m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t egy minimum a minim\u00e1lb\u00e9rnek a 60% \u00e1ra egy olyan alapvet\u0151 \u00e1talak\u00edt\u00e1s ki hossz\u00fat\u00e1von \u00e1talak\u00edt\u00e1s kell nyugd\u00edjrendszerben mivel m\u00e1r fiatal kort\u00f3l kezdve \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni kell az el\u0151takar\u00e9koss\u00e1gi form\u00e1kat nagyon Nagyon fontosnak tartom ugye nyilv\u00e1n az azonnali nyugd\u00edjkorrekci\u00f3 mellett hogy olyan \u00e1llami ment\u0151ket olyan \u00c1ll\u00edtsd seg\u00edts\u00e9g kell azoknak a nyugd\u00edjasoknak akiknek az ell\u00e1t\u00e1sra nem \u00edrja le a l\u00e9tfenntart\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6k hogy ne ker\u00fcljenek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9s a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s lel\u00e9ptek egyed\u00fcl", " A k\u00e9rd\u00e9s megv\u00e1laszol\u00e1s\u00e1val kezdjem ez ugye azt jelenti hogy az infl\u00e1ci\u00f3 mellett ugye a gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9s helyett a nett\u00f3 b\u00e9reknek az emelked\u00e9s\u00e9vel is korrig\u00e1lni kell a nyugd\u00edjak az emelked\u00e9s\u00e9t nem csak \u00fagymond a a p\u00e9nzroml\u00e1s a vagy itten az a dr\u00e1gul\u00e1ssal halkan mell\u00e9 te nem is halkan hangosan mell\u00e9 teszem H\u00e1t id\u00e9n volt egy h\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kos nyugd\u00edjemel\u00e9s \u00e9s most van egy \u00f6t \u00e9s f\u00e9l sz\u00e1zal\u00e9kos \u00e1tlagos infl\u00e1ci\u00f3 mit egy\u00e9bk\u00e9nt \u00fagy sz\u00e1molnak hogy a lakhat\u00e1s k\u00f6lts\u00e9ge \u00fagy P\u00e9csen mint Koml\u00f3n mint Budapesten 1300 Ft havonta te elk\u00e9pzelt\u00fck hogy akkor mennyi lehet a val\u00f3s infl\u00e1ci\u00f3 H\u00e1t semmit nem \u00e9rnek m\u00e1r a nyugd\u00edjat \u00c9n is azt n\u00e9zem hogy \u00e9desany\u00e1m hogy meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt mert igen alig tudta hazavinni amit 10 ezer\u00e9rt vett most meg eg\u00e9sz k\u00f6nnyen hazaviszi teh\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3 van a sv\u00e1jci index\u00e1l\u00e1s a \u00e1t kell t\u00e9rni nyugd\u00edjasokat k\u00e1rp\u00f3tol az\u00e9rt amit tett az Orb\u00e1n korm\u00e1ny ledikt\u00e1lt egy egyszeri fizet\u00e9st is kell adni 100000 Ft ot mondunk erre a minim\u00e1l nyugd\u00edj \u00f6sszeg\u00e9t azt", " kell Tal\u00e1n dupl\u00e1zni 28500 Ft arcpir\u00edt\u00f3 Nincs 100 eur\u00f3", " az hogy 100000 nyugd\u00edjas \u00e9l Ma Magyarorsz\u00e1gon 100000 Ft n\u00e1l keresek nyugd\u00edjb\u00f3l vagy tal\u00e1n m\u00e9g t\u00f6bben 100000 Ft n\u00e1l k\u00e9rem ezek a fideszes unoka be szaladnak az es\u0151 el\u0151l egy pl\u00e1z\u00e1ba akkor t\u00f6bbet k\u00f6ltenek mint amennyib\u0151l egy nyugd\u00edjas eg\u00e9sz h\u00f3napban ki kellene hogy fizesse a rezsij\u00e9t meg kellene hogy vegy\u00e9l a gy\u00f3gyszer\u00e9t esetleg t\u00e1mogassa a fi\u00e1t meg az unok\u00e1j\u00e1t Teh\u00e1t ezt Iv\u00e1n val\u00f3 a rendbe kell tenni \u00e9s rendbe kell tenni a nyugd\u00edjszer\u0171 ell\u00e1t\u00e1sok at \u00e9s \u00c9n biztos vagyok benne hogy azok akik rokkantak lettek akik meg rokkantak munkav\u00e9gz\u00e9s k\u00f6zben is itt ahol neh\u00e9zipar volt itt az\u00e9rt ez jobban \u00e9rezhet\u0151 \u0151k nem csalok \u00c9n biztos vagyok benne hogy az \u0151 \u00e9let\u00fckben volt egy olyan t\u00f6r\u00e9s valamikor \u0151k b\u00fcszke b\u00e1ny\u00e1szok voltak \u00e9s most szemetet kell gy\u0171jteni a b\u00fcszkes\u00e9g \u0151ket \u00c9s \u00f6sszet\u00f6rik H\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ezt a fajta tart\u00e1st itt vissza kell adni az embereknek ez\u00e9rt az \u00f6sszes ilyen hib\u00e1s d\u00f6nt\u00e9st azt fel\u00fcl kell vizsg\u00e1lni meg kell adni a nyugd\u00edjasoknak a becs\u00fcletet \u0151k \u00e9p\u00edtett\u00e9k nek\u00fcnk a v\u00e1rosainkat", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a Viktor lakc\u00edme \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt szak\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 fogom k\u00e9rdezni az \u00f6n kijel\u00f6l\u0151 p\u00e1rt amikor egy korm\u00e1ny volt 2010 el\u0151tti annak tagjai korm\u00e1ny volt a 2010 el\u0151tt jegyezte be az azonos nem\u0171ek h\u00e1zass\u00e1g\u00e1t lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyt ami egy Reni progressz\u00edv t\u00f6rv\u00e9ny volt akkoriban Ehhez k\u00e9pest ugye azt lehet l\u00e1tni hogy most azzal a jobbikkal m\u0171k\u00f6dnek egy\u00fctt a k\u00e9sz nem szavazta meg a pedofilokat homoszexu\u00e1lis akkor \u00f6sszemos\u00f3 \u00fagynevezett gyermekv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s m\u00e9g durv\u00e1bban ezen a h\u00e9ten Jakab P\u00e9ter minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje a jobbiknak Vikt\u00f3ria k\u00e9nt hivatkozott Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k r\u00e1 mit gondol err\u0151l a kijelent\u00e9shez \u00c9s mit gondol alkalmas a jobbik a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatban lefektetett elvek marad\u00e9ktalan betart\u00e1s\u00e1ra ezek ut\u00e1n \u00c9n nem gondolom hogy itt mi mindannyian hitet tett\u00fcnk az", " \u00d6sszefog\u00e1s \u00e9s az \u00f6sszefog\u00e1snak a meger\u0151s\u00edt\u00e9se mellett \u00e9s \u00e9n \u00e9ppen ez\u00e9rt azt emeln\u00e9m Ink\u00e1bb ki ami \u00f6sszetart benn\u00fcnket Ami \u00f6ssze fog benn\u00fcnket az hogy itt vannak vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sek id\u0151nk\u00e9nt Egy\u00e9bk\u00e9nt neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sek Azok amelyek vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sek az egy ennyire sz\u00e9les koal\u00edci\u00f3ban ami Rem\u00e9lj\u00fck hogy meg form\u00e1l\u00f3dik \u00e9s korm\u00e1nykoal\u00edci\u00f3 lesz \u00c9n azt gondolom hogy ez egy nyilv\u00e1nval\u00f3 \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s \u00e9s \u00e9rt\u00e9kalap\u00fa vit\u00e1t fog hozni a koal\u00edci\u00f3ban engem viszont orb\u00e1nnak a 10 12 \u00e9ves most m\u00e1r 12 \u00e9ves uralma ugye abban er\u0151s\u00edtett meg hogy ti most lettem Koal\u00edci\u00f3 party igaz\u00e1n Koal\u00edci\u00f3 p\u00e1rtj\u00e1nak Azt lehet l\u00e1tni hogy ahol egy akarat van \u00e9s egy ember el fog d\u00f6nteni mindent \u00e9s van mellette \u0151 \u00e1ltala 133 nagyon b\u00e1tor egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem gomb nyomogat\u00f3 ember aki b\u00e1rmire majd \u00f6t perc m\u00falva ugyanannak az ellenkez\u0151j\u00e9re is Egy\u00e9bk\u00e9nt megnyomja Az igen gombot", " \u00e9ppen aszerint hogy a propaganda miniszt\u00e9riumnak az aktu\u00e1lis nagymint\u00e1s m\u00e9r\u00e9se szerint mire rezon\u00e1lnak a magyar v\u00e1laszt\u00f3k vagy mire nem \u00e9n azt gondolom hogy akkor ink\u00e1bb legyenek \u00e9rt\u00e9kalap\u00fa vit\u00e1k \u00e9n nem \u00e9rtek egyet azokkal a kijelent\u00e9sekkel ki kell \u00e1llnunk azok\u00e9rt akik kisebbs\u00e9gben vannak legyenek b\u00e1rmilyen kisebbs\u00e9gben", " ez mindig a t\u00f6bbs\u00e9gnek a felel\u0151ss\u00e9ge \u00e9n ezt hiszem ez az \u00e9n hitem \u00e9s ezt minden esetben meg fogom tenni ellenz\u00e9kiek kell korm\u00e1nyp\u00e1rtiak kal olyanokkal akikkel egy padsorban \u00fcl\u00f6k de ak\u00e1r a bar\u00e1taimmal is nyilv\u00e1nval\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1si k\u00e9rd\u00e9s \u00e9n ezt vallom ebben ha valaki m\u00e1ssal \u0151vele nekem nyilv\u00e1nval\u00f3an vittem lesz az a megsz\u00f3lal\u00e1s m\u00f3d ami csak a P\u00e9ter gyakorolt Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke vel szemben a parlamentben hogy \u00e9n ezt akartam elk\u00fcldeni nem fogjuk egym\u00e1st min\u0151s\u00edteni Hiszen az \u00f6sszefog\u00e1st vagyunk itt er\u0151s\u00edteni \u00c9n azt mondom hogy ha \u0151 ezt a ezt v\u00e1lasztja ezt az utat v\u00e1lasztja Akkor ebbe van vit\u00e1nk hogy meg fog mutatni egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ami szinte nagyon fontos hogy ezeket Farkas P\u00e9ter Barnab\u00e1s Rol\u00f3t Jobbikos alpolg\u00e1rmester \u0151r\u00f6lt borsot h\u00e1rmas sz\u00e1m Keletib\u0151l indul\u00f3 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s jel\u00f6ltr\u0151l a h\u00e9ten ker\u00fclt ki egy olyan fotogr\u00e1fia amiben egy\u00e9rtelm\u0171en A n\u00e1ci karlend\u00edt\u00e9ssel eml\u00e9kezik meg azokr\u00f3l a b\u0171n\u00f6kr\u0151l amelyeket ugye a harmadik birodalom k\u00f6vetett el zsid\u00f3 eur\u00f3pai embereknek a k\u00e1r\u00e1ra konkr\u00e9tan t\u00f6meggyilkoss\u00e1gok \u00e9s egy\u00e9b megsemmis\u00edt\u0151", " tartoznak ebbe a pillanatban b\u00e1rmit lehet hozz\u00e1juk k\u00f6tni ezzel viccel\u0151d\u00f6tt a k\u00e9pvisel\u0151t \u00far mit gondol err\u0151l az esetr\u0151l hogy nem vicces", " azt gondolom r\u00f3la meg kell vonni t\u0151le a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t azoknak a p\u00e1rtoknak akik t\u00e1mogatt\u00e1k ugye k\u00f6zt\u00fck a jobbik aki az \u00f6n indul\u00e1s\u00e1t is t\u00e1mogatja a n\u00e9zze ha el\u00e9v\u00fclhetetlen b\u0171n\u00f6kr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk akkor ugye azoknak vannak megbocs\u00e1thatatlan \u00e9s haszn\u00e1lhatatlan jelk\u00e9pei", " ebben Term\u00e9szetesen vit\u00e1nk lesz akkor hogyha valaki ezeket haszn\u00e1lja Nem vit\u00e1nk Akkor ebben az van hogy nagyon hat\u00e1rozott \u00e1ll\u00e1spontot kell elfoglalni \u00e9n Term\u00e9szetesen mindent elutas\u00edtott a Merci n\u00e9metorsz\u00e1ggal kapcsolatos alkalmas a k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l arra hogy tov\u00e1bbra is indul\u00f3ja legyen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak \u00e9n a k\u00e9pvisel\u0151 urat nem ismerem egy mozdulat alapj\u00e1n \u00e9n nem tudom eld\u00f6nteni azt hogy \u0151 alkalmas vagy nem alkalmas politiz\u00e1lni egy biztos Ez a magatart\u00e1s ezt nem megengedte K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Keresztes a k\u00e9pvisel\u0151 tudod is k\u00e9rdezem alkalmass\u00e1 az eml\u00edtett k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal arra hogy indulhasson az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s Igen vagy nem nem gondolom hogy itt most nagyon sok vit\u00e1t lesz egym\u00e1ssal Laci val\u00f3ban egy v\u00e1laszt\u00e1si egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9se k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk egy nehez\u00e9k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben vagyunk tesz felel\u0151ss\u00e9g is ez egy nagyon nagyon fontos minim\u00e1lis l\u00e9p\u00e9s ahhoz hogy es\u00e9ly\u00fcnk hogy \u00e1llsz a korm\u00e1ny megd\u00f6nteni de ez felel\u0151ss\u00e9g neked", " \u00e9s nekem is hogy amikor olyat tesz egykori di\u00f3s partner vagy 11 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 partner ami elfogadhatatlan amibe szeme z\u00e9r\u00f3 tolerancia van akkor vil\u00e1gosan fogalmazzunk \u00c9n azt gondolom hogy teljesen vil\u00e1gosan z\u00e9r\u00f3 toleranci\u00e1t kell neki nyilv\u00e1n\u00edtanak az \u00d3zdi alpolg\u00e1rmester l\u00e9p\u00e9se tekintet\u00e9ben \u00e9n egy \u00e9rtelme mondom hogy elhat\u00e1rozom ett\u0151l a kijelent\u00e9sr\u0151l hat\u00e1r Bocs\u00e1nat elhat\u00e1rol\u00f3dom ett\u0151l a megnyilv\u00e1nul\u00e1st\u00f3l \u00c9n azt gondolom hogy ennek az a polg\u00e1rmesternek ennek a jel\u00f6ltnek nincs hely a k\u00f6z\u00e9letben Laci az az nem \u00e9rt\u00e9kk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hogy ha azt mondjuk hogy megy\u00fcnk menetel\u00fcnk egy\u00fctt \u00e9s az\u00e9rt hogy ne legyen Esetleg egy konfliktus kett\u0151nk k\u00f6z\u00f6tt ilyen gyal\u00e1zatot el\u00e9g nem n\u00e9zhet\u00fcnk el \u00e9n gyal\u00e1zatot ilyen nincsen neked is \u00e9s nekem is felel\u0151ss\u00e9gem hogy sz\u00f3ljunk a jobbiknak \u00e9s a sz\u00f3ljunk az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 partnereinek hogy ez nem elfogadhat\u00f3 nincs helye a k\u00f6z\u00e9letben alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt s ennek a szerepl\u0151nek \u00e9s nincs hely az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son sem vissza kellett h\u00edvni \u00e9s 60", " mutassam egy kicsit tov\u00e1bb folytatod el\u0151tt az\u00e9rt mondjuk el hogy lefektett\u00fck hogy az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9snek az alapelveit \u00e9s \u00e9n azt mondom \u00e9s mindannyian nagyon komolyan vessz\u00fck l\u00e9trej\u00f6ttek azok a szervek amelyek ugye d\u00f6nt\u00e9st is el tudnak ezekben hozni itten az\u00e9rt ezt ne egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt itassuk meg hanem a hat p\u00e1rteln\u00f6k szerintem tud ebben illetve a hat p\u00e1rt azt k\u00f6z\u00f6sen tud ebben d\u00f6nt\u00e9st hozni nek\u00fcnk err\u0151l Persze term\u00e9szetesen lehet \u00e1ll\u00e1spontunk ez nyilv\u00e1nval\u00f3an igaz De azzal egy\u00fctt ezeket a szeretetet meg m\u0171k\u00f6dtetni kell vagy T\u00f6k\u00e9letesen igazad van de nekem a v\u00e9lem\u00e9nyem egy\u00e9rtelm\u0171 hogy semmilyen m\u00f3don egyen n\u00e1ci megnyilv\u00e1nul\u00e1st felv\u00e1llalni bemutatom hogy el\u00e9rhet\u0151nek azoknak el\u00e9v\u00fclhetetlen a megvet\u00e9se Bocs\u00e1nat \u00e9n akkor is hogyha ak\u00e1rki ak\u00e1rmilyen magyar\u00e1zatot \u00e9n mondvacsin\u00e1lt magyar\u00e1zatot s emeli a megnyilv\u00e1nul\u00e1s mell\u00e9 sz\u00e1momra szem\u00e9lyes ez t\u00f6k\u00e9letesen elfogadhatatlan eml\u00edtetted Jakab P\u00e9ternek a felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1t \u00e9n azt gondolj\u00e1k hogy a Cappy", " van egy nagyon kem\u00e9ny st\u00edlusa h\u00f6lgy oda mondod a csap az asztalra \u00e9s sokszor sarkosan fogalmazzon alapvet\u0151en ennek helye van a magyar politik\u00e1ban hiszen a korm\u00e1nyoldal is \u00e1tl\u00e9pett egy nagyon durva hat\u00e1r ugye egy p\u00e9ld\u00e1t eml\u00edtsek hogy a j\u00e1rv\u00e1ny alatt azt mert\u00e9k mondani hogy a vele zikav\u00edrus oldal\u00e1ra H\u00e1t nem tudom ez volt a m\u00falt \u00e9vbe parlamenti politiz\u00e1l\u00e1s annak a legalja Ezzel egy\u00fctt is lehet k\u0151kem\u00e9nyen nekimenni Orb\u00e1n Viktornak lehet k\u0151kem\u00e9nyen nekimenni a fideszeseknek de de szexu\u00e1lis zaklat\u00e1ssal nemi er\u0151szakkal nem viccel\u0151d\u00fcnk Sz\u00e1momra ez a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok a P\u00e9ternek ez a azonnali k\u00e9rd\u00e9s befoglalhat\u00f3 Vikt\u00f3ria \u00e1z\u00e1s a szint\u00e9n t\u00falment azon a hat\u00e1ron K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck \u00e9s akkor k\u00e9rd\u00e9s Kerepes k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz \u00f6n ugye az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9vben volt t\u00e1rseln\u00f6ke is az LMP nek az nmt mostani gyakorlatilag egy a t\u00e1rsaim t\u00e1mogatotts\u00e1g\u00e1t tekintve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zben kutat\u00e1sok alapj\u00e1n kimutathat\u00f3 Atlanta reduk\u00e1l\u00f3dott Ahhoz k\u00e9pest hogy 2018 as v\u00e1laszt\u00e1son t\u00f6rt\u00e9nelmileg j\u00f3 szerepl\u00e9s tudott felmutatni", " k\u00e9rd\u00e9sem arra ir\u00e1nyul hogy mi\u00e9rt kellene \u00f6reglyuk Niva k\u00e9pviselet\u00fcket a helyben \u00e9l\u0151k meg ha Egy\u00e9bk\u00e9nt p\u00e1rtj\u00e1nak \u00e9n sem volt k\u00e9pes arra hogy azt a rendk\u00edv\u00fcli poz\u00edci\u00f3t ami 2018ban egy szerzett az LMP arra haszn\u00e1lja hogy a magyarorsz\u00e1gi z\u00f6ld baloldali progressz\u00edv gondolatoknak sokkal sz\u00e9lesebb t\u00e1rsadalmi elfogadotts\u00e1g ott tudjon teremteni az \u00f6rd\u00f6gnek \u00f3ri\u00e1si szerepe van hogyha ilyen t\u00e1vlatban n\u00e9zz\u00fck hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1ni magyar politik\u00e1ban \u00e9s \u00f3ri\u00e1si szerepe van mostani el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si ciklusban az ellenz\u00e9k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9snek is nagyon nagyon fontos szerepe lesz az LMP nek az \u00faj korm\u00e1ny megalak\u00edt\u00e1s\u00e1val is a helyes korm\u00e1nyz\u00e1sban azt hogy lehet k\u00f6z\u00f6lni kutat\u00e1sokat szit\u00e1lni ebben igazad van de hogyha mondjuk megn\u00e9zz\u00fck helyben hogy mi itt milyen munk\u00e1t elv\u00e9gezt\u00e9k hogy nagyon nagyon sok remek koll\u00e9g\u00e1val is harcost\u00e1rsa \u00e9n el tudom mondani az LMP t helyben az er\u0151s ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt van \u00e9s itt az LMP vele nagyon fontos politikai szerepl\u0151k \u00e9s azt is el tudom mondani hogy \u00e9rdekess\u00e9g hogy a p\u00e9csi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben egyetlen egy p\u00e1rt van aki saj\u00e1t jogon \u00f6n\u00e1ll\u00f3an ker\u00fcl \u00e9s az LMP \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ez egy de nagyon fontos hogy", " itt egy egyenletek egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben vagyunk \u00e9s soksz\u00edn\u0171 nem egy baloldal nem egy bal oldal\u00e1t az\u00e9 baloldali Koal\u00edci\u00f3 nagyon soksz\u00edn\u0171 ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s van Van itt egy a jobboldali p\u00e1rt konzervat\u00edv liber\u00e1lis z\u00f6ldpart \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogyha tiszt\u00e1ban vagyunk azokkal a kih\u00edv\u00e1sokkal ami el\u0151tt\u00fcnk \u00e1llnak azokkal a glob\u00e1lis kih\u00edv\u00e1sok az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s k\u00f6rnyezetpuszt\u00edt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seivel \u00e9s \u00e9s l\u00e1tjuk azt hogy ezt a t\u00e9rs\u00e9get milyen kih\u00edv\u00e1sok \u00e9rintik besz\u00e9lt\u00fcnk itt a g\u00f3r\u00e9 talajszennyez\u00e9s r\u00f3l az ur\u00e1nb\u00e1ny\u00e1szat visszamaradott d\u00f6bbenetes hat\u00e1saib\u00f3l az atomtemet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l akkor egy\u00e9rtelm\u0171 hogy P\u00e9cs sz\u00e1m\u00e1ra \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt az kiterjeszthetj\u00fck az orsz\u00e1gunk el sz\u00e1m\u00e1ra nincs m\u00e1s mint az el\u0151bb fejleszt\u00e9sek \u00e9s a fenntarthat\u00f3s\u00e1gnak a figyelembev\u00e9tele \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy az \u00e9n nagyon fontos visszajelz\u00e9s a pisi polg\u00e1rok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l itt egy el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban ugye jellemz\u0151en mindig ott vagyok az utc\u00e1n ott vagyok a p\u00e9csi v\u00e1s\u00e1rban vagyok a Koml\u00f3i piacon \u00c9n folyamatosan az emberek k\u00f6z\u00f6tt vagyok \u00e9s kapom a visszajelz\u00e9st \u00c9n \u00fagy \u00e9rzem hogy az itt \u00e9l\u0151 B\u00e9cset is Barany\u00e1ban \u00e9l\u0151 polg\u00e1rok engem t\u00e1mogatnak \u00e9s nem p\u00e1rtfog\u00f3kat nem teszem fel a k\u00e9p", " 2018ban kor\u00e1bban is \u00e9s Nissan MP3 vas\u00faton kritiz\u00e1lta azt a gyakorlatot amely szerint a 2015 ig korm\u00e1nyzat szerepl\u0151i k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtk\u00f6zi laknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en k\u00e9pesek \u00e1tmenteni magukat egy \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb parlamenti ciklusban \u00fcgyeleten politiz\u00e1l\u00e1st kint im\u00e1dkozt\u00e1k mindig is Ehhez k\u00e9pest 2021 22 ott tartunk most hogy ha hihet\u00fcnk a k\u00f6zben kutat\u00e1si adatoknak hogy az LMP m\u0171anyagon k\u00e9ptelen ne beker\u00fclni a parlamentbe \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag az\u00e9rt lesz majd frakci\u00f3ja mert ugye hat\u00e1rt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s keret\u00e9ben minden indul\u00f3 p\u00e1rtnak reakci\u00f3t garant\u00e1ltan Miben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik ez a gyakorlat ami kor\u00e1bban \u00e9lesen kritiz\u00e1lta mutat hogy nem veled vitatkozni hogy neveled vitatkozok egy egym\u00e1ssal de p\u00f3tl\u00e9k 2019 ben \u00faj korm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sok az LMP bebizony\u00edtotta hogy ahol indultunk ott nagyon stabilak beker\u00fclt\u00fcnk egy az LMP val\u00f3ban k\u00e9pes lenn\u00e9l \u00f6n\u00e1ll\u00f3an beker\u00fclni de minimis \u00e9rezz\u00fck azt a felel\u0151ss\u00e9get \u00e9rezz\u00fck a feladatot hogy most ezt a korm\u00e1nyt el kell takar\u00edtani ez a korm\u00e1ny el\u00e1rulja magyar embereket el\u00e1rulja magyar nemzeti \u00e9rdekeket \u00e9s csak egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre tudjuk ezt a korm\u00e1nyt eltakar\u00edtani ez\u00e9rt vil\u00e1gos a feladat vil\u00e1gos az emberek elv\u00e1r\u00e1s \u00e9s vil\u00e1gos az itt \u00e9l\u0151", " gyereknek az \u00e9rdeke egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dn\u00fcnk egym\u00e1ssal \u00e9s \u00e9n azt mondom hogy ebben az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben szerepe van a b\u00e9k\u00e1nak a szocialist\u00e1knak a jobbiknak is szerepe van \u00e9s az LMP nek \u00e9s szerintem itt most a legfontosabb hogy azokat azokat az egyet\u00e9rt\u00e9si pontokat l\u00e1ssuk amik meg vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj\u00fcnk feler\u0151s\u00edt\u00e9se m\u00e1r hogy nemcsak eltakar\u00edtjuk ezt a korm\u00e1nynak lev\u00e1gjuk ezt a korm\u00e1ny hanem val\u00f3ban jobb korm\u00e1nyzat fogunk tudni megval\u00f3s\u00edtani akkor egy j\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s az\u00e9rt ne legyen m\u00e9g meg olyan az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s fontoss\u00e1g\u00e1t hangs\u00falyozta most az el\u0151bb Ehhez k\u00e9pest tudja az \u00f6n\u00f6k p\u00e1rtjainak a tagja \u00e9s szimpatiz\u00e1nsai 2018 volt a v\u00e1rnak arra hogy az egy\u00e9bk\u00e9nt vil\u00e1gn\u00e9zetileg rokon\u00edthat\u00f3 p\u00e1rtok \u00e9s ut\u00e1na pite az MSZP a p\u00e1rbesz\u00e9dre nem t\u00e9nyleg gondolok valamilyen f\u00fazi\u00f3t Hozzanak l\u00e9tre ez nem j\u00f6tt l\u00e9tre \u00e9s lehet l\u00e1tni \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt hogy p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00e9pvisel\u0151t indul\u00e1sok vissza l\u00e9p\u00e9sek tekintet\u00e9ben ez a h\u00e1rom p\u00e1rt kifejezetten gyenge poz\u00edci\u00f3kat tudott elfoglalni Mi a felel\u0151ss\u00e9get szem\u00e9lyes napban hogy nem tudott ez a p\u00e1rt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s h\u00e9tf\u0151n vagy hogy az eln\u00f6knek nem lettek j\u00f3 poz\u00edci\u00f3i a k\u00e9pvisel\u0151t indul a sokat tekintve ezt most nem teljesen \u00e9rtem hogy itt ilyen MSZP p\u00e1rbesz\u00e9d LMP f\u00fazi\u00f3", " Am\u00fagy inf\u00fazi\u00f3t senki nem akar senki nem tervez\u00e9s Nem is az a feladatunk k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtokba politiz\u00e1lnak de mindannyian \u00e9rezz\u00fck azt hogy megfelel\u0151s\u00e9gek az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s \u00e9s hogy egy olyat kritika is megfogalmaz\u00f3dott hogy sokan mondj\u00e1k azt egy\u00e9bk\u00e9nt hogy t\u00fal sok az el\u0151re let\u00e1rgyalt k\u00f6rzet \u00fagy mint az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9s akit ut\u00e1na kevesebb lehet\u0151s\u00e9ge van n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6rzetben az embereknek a v\u00e1laszt\u00f3knak hogy d\u00f6ntsenek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben De \u00e9n azt hogy ez a k\u00f6rzet a bizony\u00edt\u00e9ka ezek k\u00f6z\u00f6tt a Bizony\u00edt\u00e9k arra hogy bizonyos coin k\u00f6zte tanul \u00e9les versenyben a k\u00e9t jel\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen nagyon kev\u00e9s Ideje m\u00e1r csak az \u00e9lett\u0151l mindenk\u00e9ppen szeretn\u00e9m hogyha erre a k\u00e9rd\u00e9sre is maradnak id\u0151keret hogy v\u00e1laszoljon a k\u00e9t helyben er\u0151sen be\u00e1gyazott jel\u00f6lt \u00e1ll\u00edt most a v\u00e1laszt\u00f3k el\u0151tt a k\u00e9rd\u00e9sem a Peti mit sz\u00f3l mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l k\u00e9rem hogy kifejezetten amellett \u00e9rvelnek hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti a n\u0151ket k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l \u00c9s mi az amit hogyha \u00d6n\u00f6k kapj\u00e1k meg a szavazatokat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s \u00d6n\u00f6k lesznek az \u00f6sszegezz\u00e9k Indul a k\u00f6rzetben akkor V\u00e1raljai tudnak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9vben mint megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett v\u00e1llal\u00e1st k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk az k\u00e9pest \u00e9s akkor", " els\u0151k\u00e9nt szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151t \u00fariasszony \u00c9n azt gondolom hogy az \u00f6sszefog\u00e1sban az egyik legfontosabb olyan \u00e9rv is az egyik legfontosabb karakter az az hogy valaki tudjon integr\u00e1lni az gondom hogy ebben \u00c9n teljesen m\u00e1s poz\u00edci\u00f3t tudok elfoglalni r\u00e9gebb \u00f3ta \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy nagyon j\u00f3l is h\u00e1l Istennek A 2019es \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sok megmutatt\u00e1k \u0151 nagyon j\u00f3 hat\u00e1sfokkal siker\u00fcl \u00fagy az \u00e9rdekeket megtal\u00e1lni mint ahogyan azt k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s megfeleljen bemutat\u00f3 szervezeteket embereket megtal\u00e1lni \u00e9s \u0151ket egy k\u00f6z\u00f6s munk\u00e1ra k\u00e9sztetn\u00e9 seg\u00edteni 2019ben Itt nagyon egyszer\u0171 volt egy\u00e9bk\u00e9nt a helyzet Baranya megy\u00e9ben ahol \u00f6ssze fogtunk ott nyert\u00fcnk ha nem fogtunk \u00f6ssze ott meglenni az\u00e9rt hideget magamnak azzal hogy \u00e9n ennek a motorja volt Amin Akkor ismertem meg", " az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtoknak minden rend\u0171 \u00e9s rang\u00fa vezet\u0151it\u0151l az aktivist\u00e1i a j\u00e9g nagyon nagyon sok tagj\u00e1t ismer\u0151s\u00e9t bar\u00e1tj\u00e1t szavaz\u00f3kat is siker\u00fcl integet siker\u00fclt integr\u00e1lni azokat az \u00e9rdekeket \u00e9s azokat az \u00e9rt\u00e9keket amelyek ment\u00e9n azt gondolom hogy nagy sikereket lehetett ebben a megy\u00e9ben l\u00e9trehozni 14 v\u00e1rosb\u00f3l 10 ben ellenz\u00e9ki Siker van Baranya megy\u00e9ben lehet mondani \u00fajra itthon vagyunk a megy\u00e9nkben \u00e9s nem kell hogy \u00fagy mondjam lehajtott fejjel j\u00e1rni Ebben \u00e9n eg\u00e9szen biztosan m\u00e1s tudok csin\u00e1lni integr\u00e1lni kell Meg kell tal\u00e1lni a megfelel\u0151 \u00e9rt\u00e9keket meg kell tal\u00e1lni a megfelel\u0151 \u00e9rdekeket harmoniz\u00e1lni kell b\u00e9k\u00e9t kell hozni nyugalmat \u00e9s akkor mindenki m\u00e9g t\u00f6bbet tud teljes\u00edteni mint amit Egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Keresztes k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal sok sok mindennel Egyet\u00e9rtek \u00e9n azt gondolom hogy amit mondt\u00e1l az integr\u00e1l\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g Az nagyon fontos ugye most egy ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s", " vagyunk de tudjuk azt hogy ennek a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet hanem csak ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3i vannak \u00dagyhogy ha azt tekintj\u00fck hogy fontos feladatnak hogy megtal\u00e1ljuk azt a jel\u00f6ltet aki megtudja nyerni a v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s az a legink\u00e1bb egy hiteles k\u00e9pviselete tud biztos\u00edtani minden itt \u00e9l\u0151 emberek minden a Baranyai kettes v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben j\u00f3 embernek akkor \u00e9n azt gondolom hogy azt a politika centrum\u00e1ba kell keresni egy olyan szerepl\u0151 k\u00f6z\u00f6tt aki nem volt r\u00e9szese 2010 el\u0151tti kudarcos korm\u00e1nyz\u00e1snak egy olyan szem\u00e9ly r\u00e9sz\u00e9r\u0151l aki bebizony\u00edtottad hogy soha a szavazat\u00e1val nem fordulna a t\u00e9rs\u00e9g ellen \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ezt a garanci\u00e1t Ezt \u00e9n tudom az itt \u00e9l\u0151knek biztos\u00edtani hogy a 2006 \u00f3ta vagy k\u00e9pvisel\u0151i 2018 \u00f3ta De \u00e9n azt tapasztalom hogy az\u00e9rt l\u00e9nyegesen t\u00f6bb \u00fcgyet megtudn\u00e1 mutatni a P\u00e9cs Baranyai polg\u00e1rokat \u00e9rti amit \u00e9n k\u00e9pviselte nem \u00edrsz vissza vissza K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m tal\u00e1ltak semmit szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151t annak van m\u00e9g egy perc 17 m\u00e1sodperc neked k\u00edv\u00e1nni az id\u0151 keret\u00e9vel csak egy p\u00e1r mondatban amivel", " jav\u00edtan\u00e1l N\u00f3rit amiben nem j\u00f3 tudod 2010 \u00e9s 14:00 k\u00f6z\u00f6tt \u00e9n nem voltam orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s 2018ban sem ker\u00fcltem be az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben 2019ben egy eposz oda ker\u00fcltem be az az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe \u00e9n nem gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy nincsenek ak\u00e1r olyan orsz\u00e1gos \u00e9s helyi \u00fcgyek hozom ide a devizahiteles akkor ezt az \u00fcgyet vagy \u00e9ppen mondjuk Koml\u00f3 v\u00e1ros\u00e1nak fejleszt\u00e9s Ugye itt a Koml\u00f3i \u00f6sszefog\u00e1snak a k\u00e9rd\u00e9seit a megy\u00e9ben a v\u00e1rosoknak az \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1nak a k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t amelyben \u00c9n azt gondolom hogy Rengeteg munk\u00e1m van \u00e9s tal\u00e1n ezt nem is kell bizonygatni ez csak ki akartam jav\u00edtani hogy nem j\u00f3 tudod K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ra besz\u00e9lek elhangzanak a sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben a fels\u0151 k\u00e9nt k\u00f6vetkezik szak\u00e1cs k\u00e9pvisel\u0151t tour z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de \u00c9n azt gondolom hogy a mai napon nagyon sok olyan t\u00e9m\u00e1t fel tudtunk dolgozni se tudtuk mondani a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcnket ami tal\u00e1n legfontosabb ami megy\u00e9nkben ebben abban a megy\u00e9ben ahol az \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sokon bizony\u00edtott az ellenz\u00e9k is azt gondolom hogy itt nagyon nagy felel\u0151ss\u00e9ge is van egy\u00e9bk\u00e9nt az ellenz\u00e9knek viszem be kell mutatni hogy milyen a M\u00e1sk\u00e9ppen \u00e9s jobban korm\u00e1nyz\u00e1s \u00e9s ebben ugye olyan k\u00e9pvisel\u0151ket olyan integr\u00e1l\u00f3 embereket kell tal\u00e1lni akik meg tudj\u00e1k tal\u00e1lni a megfelel\u0151 hangot \u00e9s megtal\u00e1lni a megfelel\u0151 hangs\u00falyokat bizonyos k\u00e9rd\u00e9sekben vagy \u00e9ppen tal\u00e1n a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9sekben nincsen mostanra ideje Baranya megy\u00e9nek hogy \u00e9veket de ak\u00e1r csak h\u00f3napokat is azzal bib", " j\u00f6n hogy valaki megpr\u00f3b\u00e1lja az \u00e9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s nek vagy ak\u00e1rmelyik az \u00e9rdekek harmoniz\u00e1ci\u00f3 j\u00e1nak \u00e9rdekel k\u00e9pviselet\u00e9nek elsaj\u00e1t\u00edtani az eszk\u00f6z nem megy mindig hanger\u0151vel ez \u00c9n azt gondolom hogy politikai tapasztalattal rutinnal \u00c9s be\u00e1gyazotts\u00e1ga el is ismerts\u00e9ggel megy az orsz\u00e1gos \u00e9s a helyi \u00e9rdekeknek a megfelel\u0151 \u00f6sszehangol\u00e1s\u00e1val megy ahol meg lehet tal\u00e1lni azt az \u00f6sszhangot ami minket ugyanarra a p\u00e1ly\u00e1ra tesz ahol fenntarthat\u00f3an eg\u00e9szs\u00e9gesen \u00c9s \u00fagy tudunk \u00e9lni ahogyan szerett\u00fcnk amilyennek szerett\u00fck ezt a megy\u00e9t aminek szerett\u00fck ezt a v\u00e1rost a Kincses vir\u00e1gos barany\u00e1t ahogyan szokt\u00e1k mondani mi az k\u00e9pviselj\u00fck \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy a Kincses vir\u00e1gos Baranya az elm\u00falt 10 \u00e9vben sz\u00fcrke lett Kincses vir\u00e1gos Baranya rossz kedv\u0171 lett \u00c9n szeretn\u00e9m hogyha \u00fajra megtelnek \u00e9lettel megtelne sz\u00ednnel \u00e9s meg T\u00e1n a haza", " nyugalommal tud\u00e1ssal hagyom\u00e1nnyal \u00e9s tisztelettel amivel r\u00e9gen te is volt is nagyon is szerett\u00fck \u00e9n ezt fogom k\u00e9pviselni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen keresztet k\u00e9pvisel\u0151 turbado besz\u00e9lt a k\u00f6vetkezik Bocs\u00e1nat annyit hogy reag\u00e1ljak hogy Baranya nem sz\u00fcrke Baranya sug\u00e1rz\u00f3an sz\u00e9p \u00e9s sz\u00ednes Csak sokszor cserbe csapt\u00e1k haza szeretn\u00e9m kezdeni tiszteletemet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindenkinek a t\u00e1mogat\u00e1sokat ami \u00e1ltal az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son jel\u00f6lt lehettem hogy nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csapatomnak azt a munk\u00e1t amit az elm\u00falt \u00e9vekben elv\u00e9gezt\u00fcnk is amit ebben az interj\u00faban a szuperek vagytok Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m nektek is \u00c9n tapsolnak m\u00e1r titeket ebben a nagyon nagyon fontos kamp\u00e1nynak a hajr\u00e1j\u00e1ban k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az \u00f6t p\u00e1rtnak aki m\u00f6g\u00e9m \u00e1llt \u00e9s t\u00e1mogat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m P\u00e9terfy Attil\u00e1nak P\u00e9cs megyei jog\u00fa v\u00e1ros polg\u00e1rmester\u00e9nek hogy mell\u00e9m \u00e1llt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9n azt gondolom hogy ennek a t\u00e9rs\u00e9gnek el\u00e9g volt az \u00edg\u00e9retekb\u0151l r\u00e9g\u00f3ta kamp\u00e1ny \u00edg\u00e9retekb\u0151l el\u00e9g volt a azokban", " emberekb\u0151l akik nagyon sok lehet\u0151s\u00e9get kaptak hogy teljes\u00edtsenek de valami\u00e9rt mindig azt \u00e9rezhetik hogy becsaptak minket vagy nem voltak alkalmasak ennek a t\u00e9rs\u00e9gnek \u00e9rdemi fejl\u0151d\u00e9st hozni gondolom hogy v\u00e9gre cselekedni kell vil\u00e1gos program ment\u00e9n \u00e9n Akkor kezdtem el politiz\u00e1l amikor megsz\u00fcletett az els\u0151 gyermekem akkor \u00e9reztem azt hogy nem el\u00e9g a p\u00e1lya sz\u00e9l\u00e9r\u0151l be kiab\u00e1lni nem el\u00e9g el\u00e9gedetlenkedni hanem cselekedni kell cselekedni kell az\u00e9rt hogy meg\u00e1ll\u00edtsuk az elv\u00e1ndorl\u00e1st az\u00e9rt mindannyian gyerekei azt\u00e1n majd unok\u00e1i \u00e9s itt \u00e9lhessen itt \u00e9lhessenek ebben a megy\u00e9ben \u00e9n l\u00e1tom vil\u00e1gosan l\u00e1tom azokat a lehet\u0151s\u00e9geket amik itt vannak el\u0151tt\u00fcnk \u00e9s \u00e9n eg\u00e9szen biztos vagyok benne hogy ha lev\u00e1gjuk ezt a korm\u00e1nyt \u00e9s lev\u00e1gjuk a ennek a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletek a helytart\u00f3j\u00e1t aki soha nem az itt \u00e9l\u0151ket k\u00e9pviselt az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben hanem a Fidesz akarat\u00e1nak a zsarnoki v\u00e9grehajt\u00f3ja volt a t\u00e9rs\u00e9gben akkor \u00c9lni fogunk \u00e9lni fogunk ezek lehet\u0151s\u00e9gekkel \u00e9s eljutottunk od\u00e1ig hogy olyan m\u00f3don fog m\u0171k\u00f6dni ez a t\u00e9rs\u00e9g hogy mindenki a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n tud boldogulni senkinek nekem elv\u00e1ndorolni \u00e9s azok akik k\u00e9nyszer\u0171s\u00e9gb\u0151l elmentek azok vissza tudjanak \u00e9rni", " erre k\u00e9rem \u00f6n\u00f6knek a t\u00e1mogat\u00e1sa d\u00e9lre k\u00e9rem a felhatalmaz\u00e1st \u00e9s \u00e9n azt tudom \u00edg\u00e9rni \u00f6n\u00f6knek hogy lev\u00e1gjuk ezt a korm\u00e1nyt de nem t\u00e9r\u00fcnk vissza p\u00e1rhuzamosan a 2015 id\u0151szakod annak a hib\u00e1ja hoz \u00e9s a f\u0151n\u00f6k engem felhatalmaz neked az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Akkor le fogom gy\u0151zni Hopp\u00e1 P\u00e9tert K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen v\u00e9get \u00e9rt nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00fcnk egy k\u00e9pvisel\u0151knek hogy Elfogadt\u00e1k megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s hogy v\u00e1laszolt a k\u00e9rd\u00e9seinkre \u00e9s hogy lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k ezt a mai vit\u00e1t egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151nek a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l k\u00f6sz\u00f6ntelek k\u00edv\u00e1nok \u00e9s nem betakarni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt m\u00e1ra a partiz\u00e1n elv\u00e1laszt\u00e1s vitasorozat ennek a m\u00e1sodik alkalma visszan\u00e9zhet\u0151 ez a vita \u00e9s az el\u0151z\u0151 vita is nemcsak a partiz\u00e1n csatorn\u00e1in hanem a 444 oldal\u00e1n is Ha pedig amikor a vit\u00e1kat szeretet visszan\u00e9zni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon", " minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz holnap \u00e9rkez\u00fcnk Miskolcra ez lesz az utols\u00f3 napja az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozatunknak holnap Borsod Aba\u00faj Zempl\u00e9n megye egyes \u00e9s kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje vannak \u00f6sszecsapni 5 illetve 7:00 \u00f3rakor teh\u00e1t \u00e9rdemes lesz holnap is vel\u00fcnk maradni van a n\u00e9ninek egy reggeli napind\u00edt\u00f3 Hidd el ez a reggel n\u00e9gy hogyha erre feliratkozol akkor reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kaphatott meg az el\u0151z\u0151 vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait teh\u00e1t \u00e9rdemes erre is feliratkozni munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelm\u00e9t Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam P\u00e9csr\u0151l Holnap tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1\u00f3"]