["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Baranya megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1idra a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr mell\u00e1r Tam\u00e1s az MSZP", "p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Nemes Bal\u00e1zs a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9z\u0151inket Szervusztok \u00c9vi bejelentkez\u00fcnk P\u00e9csr\u0151l a Zsolnay K\u00f6zpont dolog folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a a mai napon is 2 vit\u00e1t tartunk els\u0151k\u00e9nt most Baranya megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csapnak majd \u00f6ssze a vit\u00e1k k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n hanem a n\u00e9pviselet \u00e9s tudj\u00e1tok k\u00f6vetni az egyes ad\u00e1sokat ha szeretitek a kor\u00e1bbi ad\u00e1sokat majd visszan\u00e9zni Vagy esetleg a holnapi utols\u00f3 vit\u00e1r\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni vagy b\u00e1rmilyen m\u00f3don inform\u00e1ci\u00f3kat szerezni a jel\u00f6ltekr\u0151l akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rte van m\u00e9g a n\u00e9ninek hogy napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel 4:00 ha erre feliratkoztak akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kapj\u00e1tok meg az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legizgalmasabb legfontosabb pillanatait most pedig a szab\u00e1lyok", "mindk\u00e9t jel\u00f6ltek azonos id\u0151keret a rendelkez\u00e9s\u00e9re gondolatainak a kifejt\u00e9s\u00e9re mindkettej\u00fcknek lehet\u0151s\u00e9g\u00fck lesz egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d elmond\u00e1s\u00e1ra ezen nyit\u00f3 lesz a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek sor\u00e1n a m\u00e1sik jel\u00f6lt t\u00e1rsuknak nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni De tudom a h\u00e1rom vita blog ahol b\u00e1rmikor \u00e1tvehetik egym\u00e1st\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rdeztetek \u00e9s egym\u00e1st\u00f3l z\u00e1rhatj\u00e1k is egym\u00e1st teh\u00e1t vitatottak egym\u00e1ssal az id\u0151 keret\u00fck terh\u00e9re azt is k\u00e9rn\u00e9m \u00f6tt\u0151l \u00f6n\u00f6kt\u0151l hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00e9s lehet\u0151s\u00e9g szerint egym\u00e1ssal vit\u00e1znak \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem hogy a szab\u00e1lyok tisztel kell \u00c9n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dik a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3 besz\u00e9lek", "A nyit\u00f3besz\u00e9de kell hangz\u00e1snak sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zs nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t engem nem es Bal\u00e1zsnak h\u00edvnak \u00c9n egy 29 \u00e9ves p\u00e9csi k\u00f6zgazd\u00e1sz vagyok ur\u00e1nv\u00e1rosban n\u0151ttem fel \u00e9s a L\u0151vei Kl\u00e1ra gimn\u00e1zium ban \u00e9retts\u00e9giztem 2010 ben ut\u00e1n a budapesti Corvinus egyetemen folytattam tanulm\u00e1nyaimat meg most m\u00e1r doktorandusz k\u00e9rnek \u00edgy tov\u00e1bb haladok a doktori c\u00edm megszerz\u00e9se fel\u00e9 az elm\u00falt h\u00f3napokban a csapatom a t\u00f6bb ezer \u00f3r\u00e1t t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk a p\u00e9csi utc\u00e1kon folyamatosan besz\u00e9lgett\u00fcnk az \u00e1llampolg\u00e1rokkal \u00e9s folyamatosan k\u00e9rt\u00fck a visszajelz\u00e9seket arra hogy hogyan lehetne a munk\u00e1kat m\u00e9g tov\u00e1bb jav\u00edtani h\u00e1rom f\u0151 olyan gondolat k\u00f6r\u00e9 csoportosulva mi gondolkod\u00e1sunk amely \u00fagy szolg\u00e1ljuk hogy a magyars\u00e1g j\u00f3l\u00e9t\u00e9nek \u00fcgy\u00e9t mindenk\u00e9ppen k\u00e9pviseli ez a h\u00e1rom f\u0151 gondolat ez a szabads\u00e1g a j\u00f3l\u00e9t \u00e9s a fejl\u0151d\u00e9s azt gondolom hogy mindh\u00e1romra sz\u00fcks\u00e9g van ahhoz hogy a magyar emberek boldogs\u00e1gban \u00e9lhessenek hogy el\u00e9gedettek legyenek az \u00e9let k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyei kell \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen P\u00e9csett el\u00e9gedettek legyenek ennek a megal\u00e1zott v\u00e1rosnak egy \u00faj helyzet\u00e9vel Hiszen az feladat \u00e1ll El\u0151tt\u00fcnk nem volt el\u00e9g 2019ben meg", " \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1s azt gondolom m\u00e9g t\u00f6bb munk\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g hiszen folyamatosan cs\u00f6kkentik az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok hat\u00e1sk\u00f6reit p\u00e9nz\u00fcgyileg megnyomor\u00edtja v\u00e1rost \u00e9s az nem felt\u00e9tlen\u00fcl v\u00e1ltoztatnunk sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert hogyha m\u00e9g t\u00f6bb fiatal fogja elhagyni ezt a v\u00e1rost \u00e9s m\u00e9g kevesebben \u00e9rkeznek ide akkor elveszti az a v\u00e1ros azt a f\u00e9ny\u00e9t amiatt mindannyian megszerett\u00fck r\u00e9gen \u00e9n nagyon sokat utaztam az elm\u00falt \u00e9vekben nagyon sokat tanultam de f\u00e9l szemmel mindig azt figyeltem hogy hogy lehet a v\u00e1rosom a sz\u00fcl\u0151v\u00e1rosom haszn\u00e1ra ford\u00edtani ezt a tud\u00e1st \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy most van egy es\u00e9ly Ami arra k\u00edn\u00e1lkozik hogy azt a tud\u00e1st beleforgattam ennek a v\u00e1rosnak a j\u00f3l\u00e9t\u00e9rt De ennek a v\u00e1rosnak a j\u00f6v\u0151j\u00e9be mindannyiunk k\u00f6z\u00f6s j\u00f6v\u0151j\u00e9be fontosnak tartom azt hogy az a v\u00e1ros kil\u00e1baljon Mert sokkal t\u00f6bb van benne mint amennyit most ki tudunk hozni bel\u0151le \u00c9s hogyha a korm\u00e1ny tov\u00e1bbra is megnyomor\u00edtja ez a potenci\u00e1l elv\u00e9sz", " azt gondolom hogy P\u00e9cs jobbat \u00e9rdemel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mell\u00e1r Tam\u00e1s nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok h\u00f6lgyeim \u00e9s uraim sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m \u00f6n\u00f6ket itt \u00e9s a k\u00e9perny\u0151je el\u0151tt is akik figyelemmel k\u00eds\u00e9rik ezt a mai vit\u00e1t \u00e9n mell\u00e1r Tam\u00e1s vagyok egyetemi tan\u00e1r Jelenleg a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem k\u00f6zgazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Kar\u00e1nak Professor emeritusa n\u00e9gy \u00e9vvel ezel\u0151tt kezdtem el politiz\u00e1lni amikor is elindultam a 2018as v\u00e1laszt\u00e1sa \u00e9s az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val siker\u00fclt legy\u0151zn\u00f6m a fideszes ellenfelem et most is k\u00e9sz vagyok erre a megm\u00e9ret\u00e9s re \u00e9s \u00e9n tudom hogy hogy kell legy\u0151zni a Fideszt ez\u00e9rt k\u00e9rem majd az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t is akt\u00edv parlamenti ciklus tudok", " magam m\u00f6g\u00f6tt Hiszen az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l esztend\u0151ben j\u00f3val t\u00f6bb mint \u00e9s sz\u00e1z hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1som napirend el\u0151tti azonnali k\u00e9rd\u00e9s interpell\u00e1ci\u00f3 vez\u00e9r szolnoki felsz\u00f3lal\u00e1s on volt t\u00f6bbi m\u00f3dos\u00edt\u00e1sok ban vettem r\u00e9szt S\u0151t egy alkalommal Alkotm\u00e1ny alapt\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1st is beadtuk M\u00e9gpedig egy nagyon fontos t\u00e9m\u00e1ban hiszen a jelenlegi alapt\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rtelm\u00e9ben az eur\u00f3pai uni\u00f3b\u00f3l ki lehet \u00fagy is l\u00e9pni hogy a Parlament k\u00e9tharmaddal szavaz err\u0151l \u00c9n megpr\u00f3b\u00e1ltam ezt megakad\u00e1lyozni \u00e9s beadtuk egy olyan m\u00f3dos\u00edt\u00e1st hogy csak \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9s eredm\u00e9nyes n\u00e9pszavaz\u00e1ssal lehessen kil\u00e9pni az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban ezt azonban a Fidesz elutas\u00edtotta leverte teh\u00e1t ez nem siker\u00fclt 2018 ban megalap\u00edtotta mindenki p\u00e9cs\u00e9rt egyes\u00fcletet amelynek \u00e9gisze alatt az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok \u00f6ssze tudtak fogni \u00e9s p\u00e1ratlan gy\u0151zelmet \u00e9rtek el k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9get tudtak megval\u00f3s\u00edtani", " A azokr\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9sek azokra a probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l t\u00e1rgyalunk amik a legfontosabbak a lakhat\u00e1st t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s kisv\u00e1llalkoz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek Az elios \u00fcgy amelyben feljelent\u00e9st is tettem sajnos ott is visszautas\u00edtottak benn\u00fcnket rem\u00e9lem hogy a k\u00f6vetkez\u0151kben majd 22:00 ut\u00e1n m\u00e1s lesz a helyzet \u00e9ppen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme meg\u00e9lhet\u00e9s Mecsek alj\u00e1n az megsz\u00f3lal a sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt mell\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal fogja tudni kifejteni a gondolat hogy a Term\u00e9szetesen Nemes k\u00e9pvisel\u0151 tollak is lesz lehet\u0151s\u00e9ge elmondani a gondolatait k\u00e9rem is \u00fagyhogy mindenk\u00e9ppen tegye Ezt meg a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l mindkettej\u00fck haza rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n bed\u0151lt a p\u00e9csi B\u00e1ny\u00e1sz B\u00e1ny\u00e1sz Eg\u00e9sz egyszer\u0171en olyan meg\u00e9lhet\u00e9si f\u0171t\u00e9st hull\u00e1mokat p\u00e1rt amely a mai napig \u00e9rezteti hat\u00e1s\u00e1t nemcsak a v\u00e1rosban hanem a megy\u00e9ben is erre j\u00f6tt r\u00e1 az eg\u00e9sznek a kudarcos t\u00f6rt\u00e9net amit \u0151 nagyon sokan azt rem\u00e9lt\u00e9k hogy a Tatai lend\u00fcletet a v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra nem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt 2009 ben polg\u00e1rmester sz\u00e1ll\u00edtottak \u00e9s m\u00e1r Fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s volt 2010 t\u0151l pedig fideszes orsz\u00e1gl\u00e1s ennek ellen\u00e9re nem hogy siker\u00fclt volna jav\u00edtani a gazdas\u00e1gi mutat\u00f3k hanem kifejezetten suliba siker\u00fclt vinni a v\u00e1rost Erre j\u00f6tt r\u00e1 a pand\u00e9mia a koronav\u00edrus v\u00e1ls\u00e1g a k\u00e9t \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z j\u00f6v\u0151re a m\u00e9rt\u00e9kad\u00f3 k\u00f6zgazd\u00e1szok szerint recesszi\u00f3 v\u00e1rhat\u00f3", " re\u00e1lis sz\u00e1ll\u00e1sokat tudnak tenni arra vonatkoz\u00f3an hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n k\u00e9pesek lesznek ford\u00edtani ezen a rendk\u00edv\u00fcl cs\u00fafos tendenci\u00e1n \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt mell\u00e1r Tam\u00e1s riaszt\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t val\u00f3ban \u00fagy van hogy ezt el is eml\u00edtette hogy P\u00e9cs v\u00e1rosa k\u00fczd azzal hogy nem tal\u00e1lja meg azt az asztal ipari b\u00e1zis \u00e9s ipari h\u00e1tteret amely a v\u00e1ros fenntart\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges lenne e tekintetben \u00c9n azt gondolom hogy nem arra kell v\u00e1rni hogy majd j\u00f6n egy k\u00fclf\u00f6ldi egy nagy k\u00fclf\u00f6ldi v\u00e1llalkoz\u00f3 aki sok sok munkahelyet fog teremteni hanem sokkal ink\u00e1bb arra van sz\u00fcks\u00e9g hogy valamilyen m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1ljuk a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat bekapcsolni a P\u00e9cs gazdas\u00e1g\u00e1ba ehhez mindenekel\u0151tt arra lenne sz\u00fcks\u00e9g hogy a d\u00e9li Ipari park fejleszt\u00e9se megval\u00f3suljon k\u00e9rd\u00e9s hogy milyen forr\u00e1sokb\u00f3l azt gondolom hogy ebbe ehhez Az egyik legfontosabb Forr\u00e1s az eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sok lesznek lehetnek hiszen egy r\u00e9sze majd direkt m\u00f3don is el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lik", " h\u00e1tha korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz akkor pedig Term\u00e9szetesen korm\u00e1nyzati forr\u00e1sok is rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak elm\u00e9let azt gondolom a m\u00e1sik nagyon fontos dolog az az hogy a turizmus fejleszt\u00e9se P\u00e9csett m\u00e9g mindig rendk\u00edv\u00fcli Sok lehet\u0151s\u00e9g van hiszen egy nagyon sz\u00e9p v\u00e1ros r\u00f3l van sz\u00f3 de nem tudjuk ezt teljes eg\u00e9sz\u00e9ben kihaszn\u00e1lni sz\u00fcks\u00e9g lenne arra hogy t\u00f6bb c\u00e9l tudjuk megfogalmazni az\u00e9rt hogy hogy ide j\u00f6jjenek P\u00e9csre a turist\u00e1k \u00e9n arra gondoltam hogy a m\u0171v\u00e9szet a zene a tudom\u00e1ny \u00e9s a bor lehetne lehetn\u00e9nek azok a h\u00edv\u00f3 szavak amelyek ment\u00e9n el f\u00f6l lehetne ezt fejleszteni \u00e9s term\u00e9szetesen sz\u00fcks\u00e9g van arra is hogy j\u00f6jj\u00f6n hogy \u00e9p\u00edtsenek meg egy Aquapark ot \u00e9s egy viszonylag nagy kapacit\u00e1s\u00fa sz\u00e1llod\u00e1t annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a konferenciaturizmus ti is fel lehessen fejleszteni emellett azt gondolom hogy az is nagyon fontos lenne hogy P\u00e9cs v\u00e1rosa szerezze vissza a leg\u00e9ny", " K\u00f6zpont jelleg\u00e9t a Vagyis ne csak saj\u00e1t maga a v\u00e1ros akarjon gazd\u00e1lkodni hanem ennek az eg\u00e9sz D\u00e9l Dun\u00e1nt\u00fali r\u00e9gi\u00f3 nap legyen olyan k\u00f6zpontja amely egy \u00e9leter\u0151s \u00e9s hat\u00e9kony cserekereskedelmet \u00e9s munkamegoszt\u00e1st tud megval\u00f3s\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Temes Bal\u00e1zs amikor 2019ben az ellenz\u00e9ki most m\u00e1r ugye vezet\u0151 \u00f6nkorm\u00e1nyzati a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e1tvette a hatalmat akkor m\u00ednusz 8 \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3 forintot a kassz\u00e1ban ez a v\u00e1rosi ad\u00f3ss\u00e1g mennyis\u00e9g ezt az\u00f3ta valamelyest siker\u00fclt lefaragni de tov\u00e1bbra is jelent\u0151s seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g erre ahogy m\u00e1r ami tett\u00e9k \u00e9rkezett r\u00e1 hogy a koronav\u00edrus v\u00e1ls\u00e1g illetve nek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 gazdas\u00e1gi k\u00f6vetkezm\u00e9nyei amelyek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 gazdas\u00e1gi szektorokat elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don is elt\u00e9r\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben \u00e9rintett\u00e9k B\u00e1r vannak el\u0151rel\u00e9p\u00e9sek abban hogy ezt az ad\u00f3ss\u00e1got ledolgozzuk nagyon sok munk\u00e1d van m\u00e9g sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s az \u00e1llamnak nem b\u00fcntetni el hanem seg\u00edt\u0151 kezet kellene ny\u00fajtania", " egyens\u00faly A struktur\u00e1lis v\u00e1ls\u00e1gt\u00f3l szenved\u0151 v\u00e1rosnak P\u00e9csett az a helyzet hogy van lehet\u0151s\u00e9g ebb\u0151l a csapd\u00e1b\u00f3l kim\u00e1szni hogy az is m\u00e1r elhangzott hogy a b\u00e1ny\u00e1szat ami nagyj\u00e1b\u00f3l 2000 ig volt meghat\u00e1roz\u00f3 ebben Egy\u00e9bk\u00e9nt csal\u00e1dilag \u00e9s \u00e9rintett vagyok illetve Azt k\u00f6vet\u0151en a kultur\u00e1lis ipar volt a kit\u00f6r\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g \u00c9n azt gondolom hogy ez a kultur\u00e1lis koncepci\u00f3 ez f\u00e9l siker vagy legal\u00e1bbis nem akkor a siker mint amekkor\u00e1nak v\u00e1rtuk \u00c9n azt gondolom hogy a koronav\u00edrus v\u00e1ls\u00e1g teljesen egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 tette Azt hogy a vil\u00e1g milyen ir\u00e1nyba halad a digitaliz\u00e1ci\u00f3 az infokommunik\u00e1ci\u00f3 az innov\u00e1ci\u00f3 ezek a kulcsszavak ezek p\u00e1ros\u00edtva Term\u00e9szetesen az oktat\u00e1ssal \u00e9s a Tud\u00e1sk\u00f6zpont \u00fajs\u00e1ggal \u00e9s neked de nagy hagyom\u00e1nyai vannak de azt is gondolom hogy majd lehet\u0151s\u00e9gek \u00e1llnak a v\u00e1ros el\u0151tt \u00e9s magam is ezen a ter\u00fcleten kezdtem el a 2019es hatalom\u00e1tv\u00e9tel ut\u00e1n dolgozni azt gondolom hogy ami eredm\u00e9nyeink azok \u00e9rdemben seg\u00edtik az informatik\u00e1val foglalkoz\u00f3 kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat P\u00e9csett \u00e9s b\u00edzom benne hogy a tov\u00e1bbi \u00e9vekben ez az \u00f6nkorm\u00e1nyzat", " \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s a c\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tti partners\u00e9g tov\u00e1bb t\u00e9len szedni \u00e9s \u00fajabb meg \u00fajabb l\u00f6ketet tud adni ezeknek a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak \u00e9s P\u00e9csett be tudja vezetni a digit\u00e1lis transzform\u00e1ci\u00f3 kor\u00e1ban a harmadik \u00e9vezredben \u00e9s v\u00e9gre lesz egy olyan ipari forradalom most m\u00e1r a negyedik amir\u0151l P\u00e9cs nem lemarad hanem a nyertes \u00e9s az \u00e9lharcosa tud lenni ez most sz\u00f3v\u00e1 teszi a v\u00e1rost a digit\u00e1lis nom\u00e1dok k\u00f6r\u00e9ben a programoz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben hiszen Tudjuk m\u00e1r hogy nem neh\u00e9z meg\u00edrni a programk\u00f3dot \u00e9s a texport \u00e1llni Londonba ezt az a megtermelt j\u00f6vedelmek Pedig ebben a v\u00e1rosban bizony el lehet k\u00f6lteni mert itt az \u00e9letmin\u0151s\u00e9g kev\u00e9s m\u00e1sik magyar v\u00e1roshoz foghat\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00f6t\u0151d\u00e9s ami sz\u00f3l hogy a v\u00e1ros egyik enn\u00e9l probl\u00e9m\u00e1ja az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 m\u00e9rt\u00e9ke ugye nagy ember egy 130 140 ezres v\u00e1rosr\u00f3l besz\u00e9lni P\u00e9cs eset\u00e9ben de az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 nak a m\u00e9rt\u00e9ke az nagyj\u00e1b\u00f3l egy ilyen 80000 es v\u00e1ros\u00e9 hal\u00e1l hogyan lehetne ezen n\u00f6velni milyen megold\u00e1sai vannak kifejezetten erre vonatkoz\u00f3an \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt mell\u00e1r Tam\u00e1s jelsz\u00f3 igen ahogy m\u00e1r eml\u00edtettem is hogy p\u00e9cs 30 \u00e9v \u00f3ta az a", " kell hogy szembes\u00fcljenek szemben\u00e9zzen le hogy van e 140000 145 ezres v\u00e1rosa hogyan Akkor ehhez m\u00e9rten nincs nincs el\u00e9g er\u0151teljes ipara ami ezt k\u00e9pes lenne eltartani \u00e9venk\u00e9nt k\u00e9t h\u00e1rommilli\u00e1rdos deficittel elkezdi a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st lehet hogy pr\u00f3b\u00e1ltam arr\u00f3l besz\u00e9lni hogy nagyon fontos lenne az hogy hogy legyen jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 f\u00f6l fejl\u0151d\u00e9se a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1soknak mert azok r\u00e9v\u00e9n lehetne val\u00f3ban t\u00f6bb bev\u00e9telt szerezni hogy az elm\u00falt esztend\u0151k kifejezetten Rosszak voltak P\u00e9cs v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra hiszen 2020 ban 3 milli\u00e1rdos vesztes\u00e9get szenvedett el a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny miatt 2021 ben pedig 5,7 milli\u00e1rd ott is ennek egy r\u00e9sze Egy\u00e9bk\u00e9nt az volt hogy az am\u00fagy is kev\u00e9s ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 nak m\u00e9g fel\u00e9t el is vett\u00e9k 2021 ben Pro b\u00edztunk \u0151 k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaimmal \u00e9s annyit siker\u00fclt el\u00e9rni hogy a korm\u00e1ny k\u00e9tmilli\u00f3", " visszaadott ebb\u0151l Deh\u00e1t m\u00e9g mindig majdnem n\u00e9gy milli\u00e1rdnyi hi\u00e1ny van Teh\u00e1t azt gondolom hogy felt\u00e9tlen\u00fcl arra van sz\u00fcks\u00e9g hogy saj\u00e1t l\u00e1bra tudjon \u00e1llni a v\u00e1ros \u00e9s ehhez mindenk\u00e9ppen \u00fagy gondolatokra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9n teljes eg\u00e9sz\u00e9ben el fogom \u00c9s al\u00e1t\u00e1maszt\u00f3 most \u00fagy nagy sz\u00fcks\u00e9g lenne az okos v\u00e1ros \u00e9s a z\u00f6ld v\u00e1ros megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra ehhez azonban sz\u00fcks\u00e9g lenne az egyetem k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re a hum\u00e1nt\u0151ke fejleszt\u00e9s\u00e9re mert azok n\u00e9lk\u00fcl lehet nem fogok tudni siker\u00fclni azt mondtam Nemes Bal\u00e1zs reformatorok Nem v\u00e9letlen\u00fcl hoztam ide De nem is ezzel akarom kezdeni hanem azzal hogy mire van sz\u00fcks\u00e9g Els\u0151 k\u00f6rben amikor azt mondtam hogy az \u00e1llamt\u00f3l nem azt v\u00e1rjuk hogy megtaposta \u00fajra ezt a v\u00e1rost hanem az hogy seg\u00edtsen nek\u00fcnk ki kell szaladni a probl\u00e9m\u00e1t b\u00f3l akkor ut\u00e1ltam az egyik programpont omba m\u00e1r bizony\u00e1ra olvastak m\u00e1r a sz\u00f3r\u00f3lapja hogy van \u00e9s azonnali seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si helyzet rendez\u00e9s\u00e9hez ehhez ahogy \u00edrtam is ahogy sokszor besz\u00e9lgett\u00fcnk r\u00f3la az utc\u00e1kon k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 10 milli\u00e1rd forint seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g az \u00e1llam zsebeib\u0151l", " az\u00e9rt az \u00e1llam zsebeib\u0151l mert az \u00e1llam feladata norm\u00e1lis orsz\u00e1gokban az hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 gazdas\u00e1gi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket kiegyenl\u00edtse \u00e9s minden magyar polg\u00e1rnak egyforma egyenl\u0151 fejl\u0151d\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g \u00e9s minden k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek egyforma fejl\u0151d\u00e9s lehet\u0151s\u00e9ge legyen orsz\u00e1gszerte Az informatikai szektor P\u00e9csett K\u00f6zel 30 milli\u00e1rdos \u00e1rbev\u00e9telt gener\u00e1lt az elm\u00falt \u00e9vben \u00e9s n\u00f6vekedett ami ugye sok m\u00e1s szektoron nem elmondhat\u00f3 amelyek t\u00edz h\u00fasz harminc sz\u00e1zal\u00e9kos vesztes\u00e9get kellett visszaes\u00e9s kell hogy el k\u00f6nyvelje nek a koronav\u00edrus v\u00e1ls\u00e1g k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00c9n azt gondolom hogy az innov\u00e1ci\u00f3t egy olyan kit\u00f6r\u00e9si pont amelyik ahogy professzor is eml\u00edtette az egyetemmel p\u00e1ros\u00edtva egy kifejezetten attrakt\u00edv egy kifejezetten er\u0151s kit\u00f6r\u00e9si lehet\u0151s\u00e9get tud ny\u00fajtani a v\u00e1rosnak \u00e9s nem gondoln\u00e1m azt hogy ez az innov\u00e1ci\u00f3 ez az informatikai fejl\u0151d\u00e9shez ne tudna lecsap\u00f3dni az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3bev\u00e9tel ben hiszen csillag\u00e1szati n\u00f6veked\u00e9si eredm\u00e9nyeket tudnak el\u00e9rni ezek a c\u00e9gek \u00e9s a legfontosabb ez az ipar\u00e1g ez a szektor ez v\u00e1ls\u00e1g\u00e1ll\u00f3", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen kiv\u00e1r adagolni Igen de annyit szeretn\u00e9k mondani hogy Term\u00e9szetesen val\u00f3ban \u00edgy van hogy jelent\u0151s hi\u00e1nya van a v\u00e1rosnak Jean j\u00f3 lenne hogyha lenne egy olyan korm\u00e1nyzat amelyik nem nem elvenni akar hanem sokkal ink\u00e1bb adni \u00e9s t\u00e1mogatni De ennek hi\u00e1ny\u00e1ban azt hiszem hogy hogy hogy \u0151 p\u00f3tl\u00f3lagos t\u0151k\u00e9t kellene bevonni \u00e9s ennek egyik fontos eleme lehet a k\u00fclf\u00f6ldi t\u0151k\u00e9nek a bevon\u00e1sa ide De hangs\u00falyozottan nem azt v\u00e1rjuk hogy egy olyan nagy \u00f6sszeszerel\u0151 \u00fczem j\u00f6jj\u00f6n amelyik sok munkahelyet teremt de alacsony hozz\u00e1adott\u00e9rt\u00e9k tartalommal nem sokkal ink\u00e1bb olyan k\u00fclf\u00f6ldi t\u0151ke lenne sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s erre van lehet\u0151s\u00e9g megfelel\u0151 munk\u00e1val ezt meg lehet tenni hiszen a negyedik ipari forradalom nak a v\u00edvm\u00e1nyai miatt most \u00faj szektorok indulnak be az elektromos aut\u00f3 t\u00f3l kezdve egy csom\u00f3t ter\u00fcleten amely be val\u00f3 bekapcsol\u00f3d\u00e1s mindenk\u00e9ppen fontos lenne \u00e9s a szerintem k\u00fclf\u00f6ldi t\u0151ke seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet megtenni mert el\u00e9g puszi", " forr\u00e1sa a v\u00e1rosnak nincsen Besz\u00e9lj\u00fcnk egy kicsit az elv\u00e1ndorl\u00e1st k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l P\u00e9csett az elm\u00falt 20 \u00e9vben megy a 25 ezer f\u0151vel cs\u00f6kkent a v\u00e1rosnak a lakoss\u00e1ga \u00e9s azt mondta az egyetlen egyre kev\u00e9sb\u00e9 vonz\u00f3 a fiatalok pedig k\u00fclf\u00f6ldre legal\u00e1bbis Budapestre v\u00e1ndorolnak b\u00e1rkit a partiz\u00e1n pont haszon\u00e9lvez\u0151je a p\u00e9csi intelligencia nincs \u00e1ll\u00e1s\u00e1nak de viccet f\u00e9lret\u00e9ve mit lehet tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy ezt az elv\u00e1ndorl\u00e1si trendet meg lehessen ford\u00edtani \u00e9s a fiatalok kifejezetten lehet\u0151s\u00e9get l\u00e1ssanak a v\u00e1rosban marad\u00e1sra \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zs riaszt\u00f3 Kezdetnek j\u00f3 lenne az hogy ha a Fidesz \u00e1ltal Laura az egyetemet Els\u0151sorban lehetett volna esetleg elker\u00fclni fele utal\u00e1st \u00c9n azt gondolom hogy elt\u00e1ntor\u00edt nagyon sok di\u00e1kot att\u00f3l hogy ak\u00e1r egyetemre menjen egy\u00e1ltal\u00e1n nem csak att\u00f3l hogy hova \u00e9s azt is gondolom hogy ennek a korm\u00e1nynak a fels\u0151oktat\u00e1si politik\u00e1ja az k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen s\u00falyosan s\u00fajtja a vid\u00e9ki v\u00e1rosokat Tudjuk azt hogy a tand\u00edj k\u00e9rd\u00e9s az a kev\u00e9sb\u00e9 tehet\u0151s v\u00e1rosokban kevesebb \u00e1tlagb\u00e9re rendelkez\u0151 v\u00e1rosokban sokkal nagyobb probl\u00e9ma", " jelent illetve \u00e9rtelemszer\u0171en az egyetemnek min\u0151s\u00e9ge nem biztos hogy mindig lek\u00f6veti azokat a lehet\u0151s\u00e9geket amik Budapesten meg vannak \u00edgy nagyon fontos az hogy egy olyan ipar\u00e1ggal k\u00f6ss\u00fck a szak\u00e1csot hat\u00e1st ami \u00e9rdekes a fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra olyan lehet\u0151s\u00e9geket ny\u00fajtson amelyek rugalmasak amelyek \u00e1tvehet\u0151ek \u00e9s amelyek k\u00f6nny\u0171v\u00e9 teszik az elhelyezked\u00e9st ebben a v\u00e1rosban nagyon fontos legyen a fiatalokra c\u00e9lzott lak\u00e1s program gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9s \u00e9s \u00e9n kifejezetten \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy a 2019 ben megv\u00e1lasztott \u00faj v\u00e1rosvezet\u00e9s mindk\u00e9t ter\u00fcleten jelent\u0151s eredm\u00e9nyeket tud m\u00e1r most is elk\u00f6nyvelni \u00e9s dolgozunk azon hogy m\u00e9g t\u00f6bbeket m\u00e9g t\u00f6bb eredm\u00e9ny tudjunk felmutatni ezen a t\u00e9ren K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert l\u00e1tta m\u00e1s azt gondolom hogy az egyik legfontosabb dolog amibe a v\u00e1ros seg\u00edteni tudna azt hogy hogy a p\u00e1lyakezd\u0151k maradjanak itt hogyha megfelel\u0151 szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s sokat tudna biztos\u00edtani sz\u00e1mukra Ezek olyan b\u00e9rlak\u00e1sok le", " \u00c9nekelj amelyeknek alacsony rezsik\u00f6lts\u00e9g ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en a fiatalok meg tudn\u00e1nak kapaszkodni is tudn\u00e1nak elkezdeni p\u00e9nzt f\u00e9lre tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy egzisztenci\u00e1t tudjanak teremteni hogy ne akarjanak k\u00fclf\u00f6ldre menni emellett egy kicsik\u00e9t igaz az hogy hogy az egyetem \u00fcgy\u00e9t meg kell oldani hiszen egy olyan tarthatatlan helyzet alakult ki most ezzel a modell v\u00e1lt\u00e1ssal amely semmilyen szempontb\u00f3l nem elfogadhat\u00f3 nem j\u00f3 Hiszen olyan Alap\u00edtv\u00e1nyi kurat\u00f3rium Ok vannak amelyekben nem nem a tudom\u00e1ny emberei vannak teh\u00e1t olyan emberek d\u00f6ntenek tudom\u00e1nyos k\u00e9rd\u00e9sekre fels\u0151oktat\u00e1sr\u00f3l akiknek semmilyen tapasztalata semmilyen gyakorlata is tudom\u00e1nyos publik\u00e1ci\u00f3i nincsenek ezt ez elker\u00fclhetetlen Ezt mindenk\u00e9ppen meg kell v\u00e1ltoztatni \u00e9s hogyha \u00faj korm\u00e1ny lesz akkor \u00e9n el milyen meg vagyok gy\u0151z\u0151dve hogy hogy erre m\u00e1r nagyj\u00e1b\u00f3l meg is van a program hogy mit kell tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy \u00e1ll\u00edtsuk vissza ezt azt nem szeretem mert a Tam\u00e1snak 11 m\u00e1sodperc elemes Bal\u00e1zsnak egy", " 2 m\u00e1sodperc alatt m\u00e9g ebben a blogban k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00far\u00e1kat egy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket tess\u00e9k akkor nem ez Bal\u00e1zs Szeretn\u00e9m kieg\u00e9sz\u00edteni az\u00e9rt ment elmondottakat m\u00e9g el nagyon fontos programmal \u00e9s szeretn\u00e9m k\u00f6sz\u00f6netemet kifejezni az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak Hiszen az ajt\u00f3ba j\u00fanius finansz\u00edroz\u00e1s\u00fa program ugyanis az \u00f6nkorm\u00e1nyzat frissen 2,2 milli\u00e1rd forintot tervez \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00e9si elk\u00f6lteni Els\u0151sorban munkaer\u0151piaci c\u00e9llal azt gondolom hogy ez a fiatal p\u00e1lyakezd\u0151knek egy nagyon nagyon fontos lehet\u0151s\u00e9g illetve ha j\u00f3l eml\u00e9kszem nincs egy hete hogy bejelentettek egy programot ami szint\u00e9n ugye az itteni elv\u00e1ndorl\u00e1st hivatott megf\u00e9kezni \u00e9s el\u0151szeretettel foglalkozunk Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban a fiatalok helyzet\u00e9vel hiszen nyilv\u00e1nval\u00f3an j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 p\u00e1rbesz\u00e9d n\u00e9lk\u00fcl nem lehet a fiatalokat itt tartani sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van arra hogy megtudjuk hogy nekik Mi a probl\u00e9m\u00e1juk \u00f6szt\u00f6nd\u00edjra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van a megfelel\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 is megfelel\u0151 min\u0151s\u00e9g\u0171 koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely \u00c9s hogyha nincsen akkor szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s okkal b\u00e9rlak\u00e1sokkal \u00e1ltal\u00e1ban seg\u00edts\u00fck az \u0151 \u00e9let\u00fcket elhelyezked\u00e9s\u00fcket boldogul\u00e1suk", " csak hiszen a v\u00e1rosnak nemcsak az az \u00e9rdeke hogy ne hagyja el az itt sz\u00fcletett Ifj\u00fas\u00e1g ezt a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 k\u00f6rny\u00e9ket hanem az is hogy olyanok lakjanak itt olyanok t\u00e9rjenek be ide olyanok maradjanak v\u00e1lassz\u00e1k P\u00e9csett akik nem biztos hogy itt sz\u00fclettek \u00e9s nekem volt szerencs\u00e9m n\u00e9h\u00e1ny ilyen fiatal besz\u00e9lgettem az elm\u00falt napokban volt valaki aki Szegedr\u0151l \u00e9rkezett p\u00e9ld\u00e1ul az orvosi Egyetem miatt \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy m\u00e9g t\u00f6bb ilyen fiatal ra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s \u0151ket minden er\u0151vel t\u00e1mogatni kell abban hogy itthon maradjanak \u00e9s boldogulni tudjanak P\u00e9csett K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert l\u00e1ttam a sok valamit 11 m\u00e1sodperc akir\u0151l megk\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lt id\u0151keret\u00e9t Nem k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik italok c\u00edme A j\u00f6v\u0151 magyar t\u00e1rsadalmat a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendje itt is sorsol\u00e1ssal ker\u00fclt eld\u00f6nt\u00e9sre ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zsn\u00e1l lesz a sz\u00f3 de term\u00e9szetesen mell\u00e1r Tam\u00e1s gond k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk a k\u00e9p felirata \u00edgy sz\u00f3l mindketten Igen kem\u00e9nyen kritiz\u00e1lt\u00e1k a korm\u00e1ny Fels\u0151csat\u00e1ri politik\u00e1j\u00e1t \u00e9s kiemelten az Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba v\u00e9telt p\u00e9ld\u00e1ul mondjuk apt eset\u00e9ben is Na most nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy ha lesz is korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s adott esetben nem lesz alkotm\u00e1nyr\u00f3l t\u00f6bbs\u00e9ge az \u00faj korm\u00e1nynak akkor igen kem\u00e9ny helyzet el\u00e9 fog n\u00e9zni hiszen ezeket az alapitv\u00e1nyokat nem lesz k\u00e9pes visszaverni illik egy\u00e1ltal\u00e1n k\u00e9rd\u00e9s az hogy akarj\u00e1l mondjuk \u00fajra \u00e1llamos\u00edtani egy \u00faj korm\u00e1ny az \u00edgy szervezett Alapi Alap\u00edtv\u00e1ny egyetemeket vagy pedig a kurat\u00f3rium akar pr\u00f3b\u00e1lnom valamilyen m\u00f3don majd egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre l\u00e9pni a k\u00e9rd\u00e9sem az hogy kifejezetten a Bt eset\u00e9ben milyen elj\u00e1r\u00e1srendet k\u00f6vetn\u00e9nek \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zs gasztro tudni kell a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem r\u0151l hogy megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg 7000 Ft foglalkoztat amivel Meg tudom\u00e1som szerint a legnagyobb foglalkoztat\u00f3 Egy\u00e9bk\u00e9nt P\u00e9csett m\u00e9g a megyei jog\u00fa", " \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l is \u00fagyhogy az hogy s\u00falyponti ez az egyetem az nem k\u00e9rd\u00e9s a klinik\u00e1k kal az oktat\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9gekkel egy\u00fctt \u00e9s h\u00e1t a foglalkoztatok meg a puszta sz\u00e1ma miatt nem engedhetj\u00fck meg azt hogy p\u00e1rt kinevezettek uralj\u00e1k Ezt a Ezt az int\u00e9zm\u00e9nyt az\u00e9rt nem mert a kompetencia hi\u00e1nyzik bel\u0151l\u00fck Els\u0151sorban m\u00e1sodsorban pedig nem P\u00e9cshez loj\u00e1lisak hanem a fideszhez azt gondolom hogy ez nagyon s\u00falyos k\u00e1rokat okoz \u00e9s \u00e9n nagyon csal\u00f3dott vagyok abban a tekintetben hogy a hallgat\u00f3i \u00f6nkorm\u00e1nyzatok nem fejtette ki kell\u0151 nyom\u00e1st nem v\u00e1llalt\u00e1k fel a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket amit fel kellett volna \u00e9s egyes esetekben ak\u00e1r azt is megk\u00eds\u00e9relt\u00e9k hogy elfojtj\u00e1k a hallgat\u00f3knak a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s h\u00e1t Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben azt gondolom hogy nyilv\u00e1nosan dokument\u00e1lhat\u00f3 legyen ebben az \u00fcgyben hogyan gondolkodtam mit tettem ki kerestem meg Illetve 2012 \u00f3ta vagyok akt\u00edv elt\u00fcntet\u00e9s megszervez\u00e9s\u00e9ben illetve k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hallgat\u00f3i mozgalmakban jelent\u0151s tapasztalatom van abban hogy egy fideszes korm\u00e1ny eset\u00e9n milyen lehet\u0151s\u00e9gek vannak \u00e9s azt is Gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy \u00e9rt\u00fcnk m\u00e1r el eredm\u00e9nyeket ezeknek a mozgalmak", " kor\u00e1n az els\u0151 sz\u00e1m\u00fa szempont Nyilv\u00e1n van az egyetemi auton\u00f3mi\u00e1t egyetemi auton\u00f3mi\u00e1nak a meg\u0151rz\u00e9se ami abban cs\u00facsosodik ki hogy a szen\u00e1tusnak vissza kell adni a jogk\u00f6reit hiszen a rektorok nak a hallgat\u00f3knak \u00e9s az int\u00e9zm\u00e9ny foglalkoztatottjainak egy\u00fctt kell d\u00f6nteni\u00fck auton\u00f3m m\u00f3don az egyetem j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l ahelyett hogy olyan emberek d\u00f6ntsenek a j\u00f6v\u0151nkr\u0151l mint p\u00e9ld\u00e1ul egy bukott fideszes alpolg\u00e1rmester aki kancell\u00e1r lett a p\u00e9csi tudom\u00e1nyegyetemen egy ismerkedjen meg Alapvet\u0151en az Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba v\u00e9telt j\u00f3nak tartan\u00e1l megtartan\u00e1 csuklik a kurat\u00f3rium v\u00e1ltoztatna vagy Egy az egyben visszahelyezni \u00e1llami fenntart\u00e1sba \u00e9s \u00e1llami tulajdonba \u00e9letemet maga az Alap\u00edtv\u00e1nyi form\u00e1ban kapcsolatban \u00e9n semleges vagyok \u00e9n azt gondolom hogy m\u0171k\u00f6dhet j\u00f3l Egy\u00e9bk\u00e9nt Alap\u00edtv\u00e1nyi Egyetem is van erre sz\u00e1mos p\u00e9lda a vil\u00e1gban Magyarorsz\u00e1gon eddig jellemz\u0151 volt Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e1llami modell de volt p\u00e9lda Alap\u00edtv\u00e1nyi m\u0171k\u00f6d\u00e9sre is ugyanakkor ez ami most van ez nem Alap\u00edtv\u00e1nyi m\u0171k\u00f6d\u00e9s Ez egy rabl\u00e1s \u00e9s Nagyon fontosnak tartom azt kimondani hogy ez nem egy legitim m\u00f3dja annak hogy m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat eszk\u00f6z\u00f6lj\u00fcnk a magyar", " tat\u00e1si rendszeren hiszen mell\u0151z\u00f6tt minden \u00e9rdemi konzult\u00e1ci\u00f3t nyom\u00e1sgyakorl\u00e1s zsarol\u00e1s b\u00e1rmilyen negat\u00edv eszk\u00f6z\u00f6k hat\u00e1s\u00e1ra sajnos egy k\u00e9t h\u00e1rom szavazattal Adott esetben a szen\u00e1tus abban cs\u00faszott ez a m\u00f3dos\u00edt\u00e1st \u00c9n azt gondolom hogy az elfogadhatatlan \u00e9s ebben a tekintetben bizony sajnos kiemelt felel\u0151ss\u00e9g van hallgat\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak hiszen nem egy esetben azon a n\u00e9h\u00e1ny szavazatom m\u00faltak ezek a d\u00f6nt\u00e9sek amelyeket \u0150k leadtak \u00fagy mondta nekem egyet nem sincs az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t megtartan\u00e1m az Alap\u00edtv\u00e1ny fenntart\u00e1st vagy vissza \u00e1lmos\u00edt ezeket az \u00e9letemet ebben a konstrukci\u00f3ban Semmik\u00e9ppen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mellette m\u00e1s az Alap\u00edtv\u00e1nyi m\u0171k\u00f6d\u00e9s ahogy ezt n\u00e1lunk csin\u00e1lj\u00e1k Ez egy boh\u00f3zat ugyanis a vil\u00e1g jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9n ahol Alap\u00edtv\u00e1nyi m\u0171k\u00f6d\u00e9s van ott \u00fagy alakult ki ez az eg\u00e9sz Alap\u00edtv\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9net hogy hogy mag\u00e1nbefektet\u0151k a hoztak l\u00e9tre egy alap\u00edtv\u00e1nyt \u00e9s azt\u00e1n az Alap\u00edtv\u00e1ny m\u0171k\u00f6dtetett Itt viszont arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy az \u00e1llami tulajdont meg", " kitett\u00e9k A tied \u00c9s r\u00e1ad\u00e1sul Egy\u00e9bk\u00e9nt az a faramuci helyzet valamit Szerintem betan\u00edtani fognak majd az egyetemeken is hogy ilyet pedig nem szabad csin\u00e1lni Ugye \u00fagyhogy ingyen \u00e9s b\u00e9rmentve \u00e1t az egyetemek vagyont\u00e1rgyat vagyont\u00e1rgyait ezeknek az alap\u00edtv\u00e1nyoknak az Alap\u00edtv\u00e1ny kurat\u00f3rium\u00e1nak \u00fagy hogy k\u00f6zbe Egy\u00e9bk\u00e9nt megtartott\u00e1k azt is hogy a k\u00f6d \u00e1llami k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l finansz\u00edrozz\u00e1k az egyetemeknek a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Mert egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e9g elfogadhat\u00f3 lett volna hogy \u00e1tadj\u00e1k \u0151ket de de cser\u00e9be akkor akkor akkor vagyont\u00e1rgyakat cser\u00e9be Akkor saj\u00e1t maguknak kell gondoskodni arr\u00f3l hogy hogy hogy a k\u00f6lts\u00e9geiket hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9seket tudj\u00e1k Majd valamilyen m\u00f3don felfedezni is finansz\u00edrozni teh\u00e1t ez a forma semmik\u00e9ppen sem megold\u00e1s A m\u00e1sik pedig az az hogy v\u00e1laszolva az az \u00f6n k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re \u00e9s azt tudom mondani hogy igen \u00e9n vissza v\u00e1ltan\u00e1l az az Alap\u00edtv\u00e1ny form\u00e1t megsz\u00fcntetni", " megsz\u00fcntetend\u0151 meggondoln\u00e1m \u00e9n mindenk\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g lenne a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem tekintet\u00e9ben egy\u00e9rtelm\u0171en arra hogy az \u00e1llami tulajdonban maradjon az\u00e9rt mert mert a P\u00e9csi Egyetem Ez egy region\u00e1lis K\u00f6zpont Teh\u00e1t egy region\u00e1lis tudom\u00e1nyos Szakk\u00e9pz\u00e9si \u00e9s \u00e9s oktat\u00e1si k\u00f6zpont vagyis az azt jelenti hogy Magyarorsz\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra nagyon fontos lenne az hogy az egyetemeknek ez a region\u00e1lis jellege maradjon meg teh\u00e1t a nagyv\u00e1rosokba legyenek olyan \u00e1llami egyetemek amelyek amelyek olyan funkci\u00f3kat is fel v\u00e1lnak amiket mag\u00e1negyetemek neve nem v\u00e1llalnak fel Ez egy\u00e9bk\u00e9nt abb\u00f3l a szempontb\u00f3l is azt gondolom hogy mindenk\u00e9ppen nagyon fontos lenne hogy az es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9get biztos\u00edtan\u00e1 is megteremteni \u00e9n azok a Szeg\u00e9ny gyerekek akik nem tudj\u00e1k v\u00e1llalni azt hogy Budapesten re menjenek \u00e9s ott alb\u00e9rletbe ker\u00fcljem", " az \u00f3kori De ide elj\u00f6hetnek \u00e9s egy tudnak egyetemet v\u00e9gezni esetleg innen majd tov\u00e1bb tudnak ker\u00fclni Teh\u00e1t \u00e9n mindenk\u00e9ppen amellett vagyok hogy az egyetemek region\u00e1lis szerkezete az maradjon meg ugye tal\u00e1ljon vissza Ehhez pedig az eg\u00e9sz Alap\u00edtv\u00e1nyi form\u00e1t meg kell sz\u00fcntetni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy pillanatra elvonatkoztatva konkr\u00e9tan kiszerel\u00e9st\u0151l mit gondolnak alapvet\u0151en arr\u00f3l a folyamatr\u00f3l k\u00edv\u00e1natosak tartj\u00e1k el azt hogy egyre er\u0151teljesebben jelenik meg a mag\u00e1ntulajdon de fapiac logika a fels\u0151oktat\u00e1si Szinti lej\u00f6tt az akad\u00e9miai szf\u00e9r\u00e1ban err\u0151l a tendenci\u00e1r\u00f3l hogyan v\u00e9lekednek forr\u00e1sak\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zs riaszt\u00f3 sz\u00e1mos int\u00e9zm\u00e9ny De igaz Azt is gondolom hogy ezeket Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9nyek is alkalmazt\u00e1k a m\u00faltban is Val\u00f3sz\u00edn\u0171 a j\u00f6v\u0151ben is fogj\u00e1k \u00e9s ez j\u00f3l van \u00edgy Hiszen az egyetemi auton\u00f3mia arr\u00f3l sz\u00f3l hogy ezek az int\u00e9zm\u00e9nyek maguk el tudj\u00e1k d\u00f6nteni hogy milyen m\u00e9rt\u00e9kben mennyire akarj\u00e1k ezeket a befoly\u00e1sokat elfogadni ezeket kihaszn\u00e1lni hiszen lehet\u0151s\u00e9gek igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9s", " \u00e9s hogyha r\u00e1juk b\u00edzok ezt a d\u00f6nt\u00e9st akkor nagy baj nem lehet mert ezek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek az \u00f6nigazgat\u00e1s jellege alapj\u00e1n t\u00f6k\u00e9letesen ki tudj\u00e1k alak\u00edtani azt a v\u00e9lem\u00e9nyt azt az \u00e1ll\u00e1spontot amelyeket amelyet esek se tudnak k\u00e9pviselni \u00e9s ennek rendelik al\u00e1 Term\u00e9szetesen az int\u00e9zm\u00e9ny fejleszt\u00e9st is \u00fagyhogy \u00fagy gondolom hogy \u00fagy tudnak \u00e9lni ezzel a lehet\u0151s\u00e9ggel maguk \u00e9s nem kell \u0151ket ebben felt\u00e9tlen\u00fcl gyermekk\u00e9nt kezelni hiszen ezek feln\u0151tt emberek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geket alkotnak d\u00f6nt\u00e9st d\u00f6nt\u00e9seket hoznak \u00e9s a szen\u00e1tus oknak van meg az egyetemekn\u00e9l a legf\u0151bb d\u00f6nt\u00e9s joga \u0151k meg tudj\u00e1k hat\u00e1rozni ezeket a kereteket azt\u00e1n sz\u00e9pen mell\u00e1r Tam\u00e1s \u00e9n teljes eg\u00e9sz\u00e9ben mag\u00e1negyetemek mellett vagyok amit az el\u0151bb mondtam az az arra vonatkozott hogy egy \u00e1llami region\u00e1lis szerkezetet mindenk\u00e9ppen fel kell tartani a fels\u0151oktat\u00e1s vonatkoz\u00e1s\u00e1ban el kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 jelleggel mag\u00e1negyetemek re nagyon nagy sz\u00fcks\u00e9g van \u00e9s legyen min\u00e9l t\u00f6bb mag\u00e1negyetem mag\u00e1negyetemek biztos hogy hogy j\u00f3 sz\u00ednvonal\u00fa k\u00e9pz\u00e9st tudnak l\u00e9trehozni \u00e9s f\u0151k\u00e9nt Az elit k\u00e9pz\u00e9sben j\u00e1tszhatnak", " Igen jelent\u0151s szerepet De azt hiszem hogy a hogy az \u00e1ltal\u00e1nos k\u00e9pz\u00e9st azt az \u00e1llami k\u00e9zbe kell mindenk\u00e9ppen fenntartani Nagyon sajn\u00e1lom \u00e9n nagyon sajn\u00e1ltam az elm\u00falt \u00e9vekben hogy az egyik legsz\u00ednvonalasabb mag\u00e1n egyetemet ugye a az Orb\u00e1n korm\u00e1ny el\u00fcld\u00f6zte innen a ceu t \u00e9s sz\u00e1mtalan alkalommal f\u00f6lemelt\u00e9k a szavunkat pr\u00f3b\u00e1ltunk \u0151 ellen\u00e1llni Ebb\u0151l az eg\u00e9sz k\u00e9rd\u00e9sbe de h\u00e1t ez teljesen rem\u00e9nytelen volt \u00e9s \u00edgy most sajnos az a helyzet \u00e1llt el\u0151 hogy egy olyan egyetem\u00fcnk nincsen magyar Magyarorsz\u00e1gon Budapesten amelyiknek az els\u0151 500 ba benne lenne j\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9pz\u00e9s tekintet\u00e9ben a ceruza az els\u0151 200 ban volt benne \u00e9s h\u00e1t sajnos a magyar egyetemek azok az els\u0151 500 ba sincsenek benne Ezen azt gondolom hogy mindenk\u00e9ppen v\u00e1ltoztatni kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen t\u00f6rt\u00e9netesen is adott a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n P\u00e9csett ugyanis el\u0151sz\u00f6r rendeztek l\u00e1jkolta f\u0151v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl els\u0151k\u00e9nt meg\u00e1lltam ezt az fordulok", " politikus Facebook oldal\u00e1n semmit nem kommunik\u00e1l tervezese m\u00e9r\u00e9s legjobb tudom\u00e1sunk szerint sem vett mag\u00e1n a felvonul\u00e1son hogyan \u00e9rt\u00e9keli ezt a helyzetet sz\u00e1momra teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 hogy hogy a melegeknek is leszbikusok nak megvan a j\u00f3ga az elvitathatatlan joga \u00e9s itt lesz\u00e1llok mindenfajta kisebbs\u00e9g jogai\u00e9rt Ez\u00e9rt is t\u0171rhetetlennek tartunk b\u00e1rmilyen negat\u00edv diszkrimin\u00e1ci\u00f3 te ter\u00fcleten a mindenki p\u00e9cs\u00e9rt Egyes\u00fclet al\u00e1\u00edrta a civilek \u00e1ltal \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtott memorandumot amely a kisebbs\u00e9gi jogok v\u00e9delm\u00e9t sz\u00fcletett Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy \u00fagy gondolom is \u00fagy l\u00e1tom hogy e vonatkoz\u00e1sban megtett\u00fck de azt a fontos l\u00e9p\u00e9st amit mindenk\u00e9ppen meg kell tenni magam \u00e9s megtettem val\u00f3 igaz hogy nem vettem r\u00e9szt a felvonul\u00e1son H\u00e1t az\u00e9rt nem vettem vissza felvonul\u00e1son mert ez ez egy ez egy ez egy habitus k\u00e9rd\u00e9se teh\u00e1t gondoljanak bele \u00e9n", " egy nem fiatal egyetemi oktat\u00f3 vagyok \u00e9n azt gondolom hogy nekem ilyen t\u00edpus\u00fa felvonul\u00e1sokon nem felt\u00e9tlen\u00fcl kell r\u00e9szt vennem ugyan\u00fagy ahogy nem j\u00e1rok focimeccsek vagy nem megyek diszk\u00f3ba sem abban az abban az esetben hogyha val\u00f3ban igazi veszi fenyegette volna ezeknek a kisebbs\u00e9geknek a jogait akkor nyilv\u00e1nval\u00f3an felkeltem volna a sz\u00e9ken b\u0151l is elmentem volna \u00e9s de most l\u00e1ttam volna \u00e9s ott lettem volna az els\u0151 sorba De h\u00e1la istennek jelen pillanatba Ilyen nincs \u00e9s ahogy l\u00e1ttam a k\u00e9peket ez a Pride ez nagyon j\u00f3 hangulat\u00fa volt nem volt igaz\u00e1b\u00f3l nagy ellent\u00e9t \u00e9s nem volt nem volt nagy fesz\u00fclts\u00e9g \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy hogy ez a kisebbs\u00e9g tudta demonstr\u00e1lni azt amit szeretett volna \u00e9s ehhez Egy\u00e9bk\u00e9nt amit most keresek egy M\u00e1r mindj\u00e1rt letelik az ideje csak egy gyors k\u00e9rd\u00e9s musz\u00e1j feltenni Ugyan Jelenleg is orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s \u00fagy fogalmazott hogy nincsen vessz\u0151", " kisebbs\u00e9g ezt \u00fagy mondja hogy k\u00f6zben ugye milyen holnap ezer fogadt\u00e1k el az \u00fczenet a gyermekv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9ny amely azonoss\u00e1got teremtett a pedofilok illetve a nem heteroszexu\u00e1lis \u00e1llampolg\u00e1rok k\u00f6z\u00f6tt egy olyan k\u00f6rnyezetben ahol egy\u00e9bk\u00e9nt Neked dar\u00e1lnak le amelyek nem heteroszexu\u00e1lis tartalommal rendelkeznek \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl \u00e9lesen l\u00e9pnek fel hanem heteroszexu\u00e1lis emberekkel szemben ak\u00e1r korm\u00e1nyp\u00e1rti m\u00e9di\u00e1val ak\u00e1r a korm\u00e1nyt\u00f3l hegyekben f\u00fcggetlen De vele Valami\u00e9rt m\u00e9gis felt\u0171n\u0151en szoros viszonyt \u00e1pol\u00f3 sz\u00e9ls\u0151jobboldali p\u00e1rtok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l R\u00e1ad\u00e1sul a v\u00e1ros polg\u00e1rmestere szint\u00e9n nem \u00e1ll ki a Felvonul\u00e1s mellett azt gondolom hogy Ez val\u00f3sz\u00edn\u0171leg egy kiskor\u00fa esem\u00e9ny volt vagy nem egy olyan esem\u00e9ny volt amire m\u00e9g hivatkozott egy politikai demonstr\u00e1ci\u00f3 mi\u00e9rt vagy mivel tudja igazolni az Ilyen \u00e9rtelemben megtagadta a szolidarit\u00e1st ett\u0151l a kisebbs\u00e9gt\u0151l nem szavazta meg a homof\u00f3b t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s hogy 22 be korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz okozok k\u00f6z\u00f6tt leszek akik azt mondj\u00e1k k\u00f6vetelni hogy ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt semmis\u00edts\u00e9k meg \u00e9s egy \u00e9s egy norm\u00e1lis szab\u00e1lyoz\u00e1st Hozzanak mert tarthatatlan egy\u00e9bk\u00e9nt hogy a pedofilok \u00e9s a melegeknek a a helyzet\u00e9t \u00f6ssze", " \u0151 \u00f6sszevont\u00e1k nem volt politika hiba egy ilyen k\u00f6rnyezetben nem r\u00e9szt venni ezen a felvonul\u00e1son \u00c9n azt gondolom hogy pont mondom hogy az adott szitu\u00e1ci\u00f3t a helyzetben nem volt az K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nemes Bal\u00e1zs \u00c9n azon kev\u00e9s k\u00f6zszerepl\u0151k egyike aki 2018ban p\u00e9ldamutat\u00f3 \u00f6nismeretr\u0151l tan\u00fabizonys\u00e1got t\u00e9ve korrig\u00e1lta kor\u00e1bbi homof\u00f3b kijelent\u00e9seit a sz\u00e9les nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt ugyanakkor ezen a h\u00e9ten az \u00d6n\u00f6kkel egy\u00fctt mozg\u00f3 isznak a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje a jelenlegi frakci\u00f3vezet\u0151 Jakab P\u00e9ter p\u00e9ld\u00e1ul Orb\u00e1n Viktor jak\u00e9nt hivatkozott Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6kk\u00e9 le a parlamentben mit gondol hogyan lesz k\u00e9pes egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni egy ilyen hatp\u00e1rti Koal\u00edci\u00f3 ahol a homokot jelent\u00e9seknek Igenis van gyakorlata a mai napig f\u00fcggetlen azt hogy mi olyan p\u00e9ld\u00e1ul Hogyan viszonyul a kor\u00e1bbi kijelent\u00e9sei ez \u00c9n azt gondolom hogy a Momentum egyetlen p\u00e1rk\u00e9nt nagyon egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 tette a m\u00faltban is fogja tenni a j\u00f6v\u0151ben is hogy mit gondol err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l \u00e9s \u00e9n teljesen elfogadhatatlan a tal\u00e1lom azt a kommunik\u00e1ci\u00f3 st\u00edlust amit Jakab P\u00e9ter ebben a form\u00e1ban megengedett mag\u00e1nak visszat\u00e9rve Egy\u00e9bk\u00e9nt a piacra", " esem\u00e9nyek re k\u00e9pvisel\u0151 azt mondta hogy ezeket a kisebbs\u00e9geket nem fenyegeti vesz\u00e9ly Magyarorsz\u00e1gon ezen a ny\u00e1ron k\u00e9t orvos vertek eszm\u00e9letlenre P\u00e9csett \u00e9s ezek ut\u00e1n azt \u00e1ll\u00edtani hogy ez nem egy fontos k\u00e9rd\u00e9s nem el\u00e9g fontos k\u00e9rd\u00e9st ahhoz hogy ezzel a felvonul\u00e1sr\u00f3l azt szerintem s\u00falyos hiba is felel\u0151tlens\u00e9g egy parlamenti k\u00e9pvisel\u0151nek aki a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge j\u00f3l\u00e9t\u00e9rt dolgozik nem lehet k\u00e9rd\u00e9s hogy ki mell\u00e9 kell \u00e1llni egy ilyen esetben mert ez a felel\u0151s \u00c9s ez a helyes d\u00f6nt\u00e9s \u00e9s \u00e9n magam is \u00edgy cselekedtem mert ezt tartom or\u00e1lisan az alapnak \u00e9s a minimumnak Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben egyenl\u0151ek vagyunk \u00e9s nem egyform\u00e1k \u00e9s Mi abban hisz\u00fcnk hogy minden embernek Magyarorsz\u00e1gon \u00c9s b\u00e1rhol m\u00e1shol a vil\u00e1gban van joga boldogul\u00e1shoz a saj\u00e1t \u00e9les t\u00edpusa szerint Hiszen az \u00e1llam nem egy \u00edzl\u00e9st rend\u0151rs\u00e9g a meg int\u00e9zm\u00e9ny ami mindannyiunkat elvileg v\u00e9d egym\u00e1st\u00f3l is \u00e9s tal\u00e1n saj\u00e1t mag\u00e1t\u00f3l az \u00e1llamt\u00f3l is az hogy most egy ilyen elnyom\u00f3 \u00e1llam Ideje alatt \u00e9r\u00fcnk az nagyon szomor\u00fa \u00e9s minden olyan lehet\u0151s\u00e9get meg kell ragadnunk ami arr\u00f3l sz\u00f3l hogy de most r\u00e1d", " mi k\u00f6zszerepl\u0151 k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ezt a felel\u0151ss\u00e9gem ezt a felel\u0151ss\u00e9get amit \u00e9rz\u00fcnk a v\u00e1lasztunk ir\u00e1ny\u00e1ba \u00e9n a k\u00e9pviseljen k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt a pici \u00e1llampolg\u00e1rok \u00e9s term\u00e9szetesen minden m\u00e1s \u00e1llampolg\u00e1rt is sz\u00e1zadban k\u00edv\u00e1nok k\u00e9pviselni \u00e9s \u00e9rtek ezalatt mindenkit pont \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s a Jakab P\u00e9ter van a tudod eredeti k\u00e9rd\u00e9sem hogyan fogja kezdeni Adott esetben egy korm\u00e1nykoal\u00edci\u00f3 n bel\u00fcl az ilyesfajta kileng\u00e9seket hogyan fog Pill \u00e9rv\u00e9nyt szerezni azoknak az elemeknek amelyiket most k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk \u00e9rt sz\u00e1mon Sajnos ezek politikai probl\u00e9m\u00e1k \u00edgy Els\u0151sorban politikai megold\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g az gondom hogy ezek a ki\u00e1ll\u00e1sok illetve \u00e9rtelemszer\u0171en a parlamentben leadott szavazatok azok nagyon komolyan meghat\u00e1rozz\u00e1k hogy milyen ir\u00e1nyt vesznek fel az egyes politikai p\u00e1rtok \u00c9n nagyon csal\u00f3dott vagyok hogy ennek az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s en bel\u00fcl is t\u00e9ma ez a k\u00e9rd\u00e9s most \u00edgy ebben a form\u00e1ban hiszen azt rem\u00e9ltem hogy enn\u00e9l egy kicsit egyszer\u0171bb lesz az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s sajnos \u00fagy t\u0171nik hogy r\u00e1 kell b\u00edrnunk n\u00e9h\u00e1ny sz\u00f6vets\u00e9gest arra hogy v\u00e1ltoztassanak a mondatban lyukon a kommunik\u00e1ci\u00f3 st\u00edlusokon mert \u00fagy gondolom egy k\u00f6z\u00f6s korm\u00e1nyz\u00e1shoz ez m\u00e9ltatlan", " 450 ez a k\u00e9rd\u00e9s van ehhez megfelel\u0151 politika erej\u00fck ugye azt lehet l\u00e1tni hogy a tap\u00e9t\u00e1t csont n\u00e9lk\u00fcl tudod te ezt a kijelent\u00e9s\u00e9t megtenni \u00e9s ott volt m\u00e1s a jobbikos k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt is akin\u00e9l el\u00e9g durva antiszemita k\u00e9pek szenvedtem a ci\u00f3t a nyilv\u00e1noss\u00e1g az l\u00e1tszik hogy igaz\u00e1b\u00f3l ezek az esetek sem k\u00e9pesek \u00e9rdemben elhat\u00e1rol\u00f3d\u00e1s kiv\u00e1ltani az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l mi a garancia arra hogy azok akik nem ezt a politik\u00e1t szeretn\u00e9k l\u00e1tni Viktor hiszen ennek a politik\u00e1nak vagyunk 10 \u00e9vesen Tomi a korm\u00e1ny oldalr\u00f3l Teh\u00e1t mi a garancia azoknak akik v\u00e1ltoz\u00e1st szeretn\u00e9nek elv\u00e1ltoz\u00e1s kiterjed az ilyen t\u00edpus\u00fa politikai teljes\u00edtm\u00e9nyekre is a garancia szavazat amit le annak a v\u00e1laszt\u00e1son napok vannak m\u00e9g vissza az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1sban \u00e9s aki nem akar olyan orsz\u00e1gban \u00e9lni ahol ilyen emberek birtokolj\u00e1k a k\u00f6zhatalmat a t\u00e1mogassa a Momentum jel\u00f6ltjeit hiszen a Momentum a garancia v\u00e1ltoz\u00e1sra mi vagyunk azok akik k\u00e9pesek vagyunk arra hogy ezeket a szinten aluli megsz\u00f3lal a sokat korrig\u00e1ljuk felel\u0151sen viselkedj\u00fcnk \u00e9s egy erk\u00f6lcsi ir\u00e1nyt\u0171t is adjunk a politikai \u00e9letnek Magyarorsz\u00e1g amire azt gondolom hogy mindannyiunknak", " nagyon nagy sz\u00fcks\u00e9ge van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Bal\u00e1zsnak 31 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezd meg k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az idei bemehet\u00fcnk a tov\u00e1bb Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l amit ablaknak a c\u00edme els\u0151k\u00e9nt mell\u00e1r Tam\u00e1s fogja kapni a k\u00e9rd\u00e9seket k\u00e9pvisel\u0151t \u00far v\u00e1rosszerte igen er\u0151s \u00edze van annak hogy Nem felt\u00e9tlen felh\u0151tlen a viszonya P\u00e9terfy polg\u00e1rmester \u00farral megv\u00e1laszt\u00e1sa megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n milyen garanci\u00e1t tud adni a t\u00fccs\u00f6knek arra vonatkoz\u00f3an hogy az anyja k\u00f6z\u00f6tti politikai vagy szem\u00e9lyes konfliktus nem v\u00e1lik a v\u00e1ros k\u00e1r\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt nincsen semmi fajta szem\u00e9lyes konfliktus van bizonyos felfog\u00e1sbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g P\u00e9terffy Attila Polg\u00e1rmester \u00far \u00e9ppen nekem \u00edrt egy levelet amiben azt \u00edrta hogy \u0151 milyen meg van arr\u00f3l gy\u0151z\u0151dve hogy mind a kett\u0151nknek az a c\u00e9lja hogy P\u00e9cs v\u00e1ros az val\u00f3ban egy \u00e9lhet\u0151 v\u00e1ros legyen \u00e9s hogy itt a v\u00e1rosban fellend\u00fcl\u00e9s legyen csak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 eszk\u00f6z\u00f6ket haszn\u00e1lunk ehhez \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy \u0151neki ebben val\u00f3ban igaza volt teh\u00e1t \u0151 egy nagy nagy v\u00e1llalati szf\u00e9r\u00e1ban j\u00f6tt \u00e9s ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en ink\u00e1bb egyen utas\u00edt\u00e1s os st\u00edlust", " Ehhez k\u00e9pest \u00edgy az egyetemi \u00e9letb\u0151l j\u00f6ttem \u00e9s sokkal ink\u00e1bb egy ilyen demokratikus konszenzusos m\u00f3dszernek a h\u00edve vagyok de azt gondolom hogy hogy ez lehet\u0151v\u00e9 teszi azt hogy mi egy\u00fctt tudjunk m\u0171k\u00f6d\u00e9s egy\u00fctt tudjunk dolgozni A m\u00e1sik dolog pedig az az hogy hogy ugye messzir\u0151l lehet hogy ez \u00edgy l\u00e1tszik hogy hogy mi most vitatkozzunk ezekben a k\u00e9rd\u00e9sekben \u00c9n azt gondolom hogy a demokr\u00e1cia vitatkozni kell besz\u00e9lgetni kell Teh\u00e1t ezeket a konfliktusokat ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat Ezeket ezeket v\u00e9gig kell gondolni v\u00e9gig kell vinni \u00e9s egyezs\u00e9gre kell jutni most egy\u00e9bk\u00e9nt hogy ha megl\u00e1t hogyha megn\u00e9zek akkor azt l\u00e1thatj\u00e1k hogy P\u00e9terffy Attila engem t\u00e1mogat \u00e9s azt gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy ez \u00edgy van rendj\u00e9n bizony\u00e1ra lesznek m\u00e9g majd olyan \u00fcgyek amiket meg kell besz\u00e9ln\u00fcnk De h\u00e1t a demokr\u00e1cia az err\u0151l \u00fat van egy m\u00e1sik p\u00e1rt ahol ahol ilyen vit\u00e1k nincsenek ahol az Orb\u00e1n Viktor fel \u00e9s azt mondja hogy ez lesz \u00e9s akkor az lesz nek\u00fcnk viszont ezeket a dolgokat \u00edgy kell j\u00e1tszani \u00e9s az\u00e9rt ne felejts\u00fck el ugye hogy itt egy olyan", " minket alakult ki 2019ben ez egy nagyon pozit\u00edv t\u00f6rt\u00e9net volt hogy hogy az ellenz\u00e9k egy\u00fctt tudott m\u0171k\u00f6dni \u00e9s egy\u00fctt tudott nyerni de ebb\u0151l k\u00f6vetkeztek bizonyos bels\u0151 konfliktusok \u00e9s amiket le kell rendezni \u00e9s amibe \u00e9n is \u00e9n is seg\u00edtettem hogy ezeket megfelel le tudjuk rendezni \u00e9s ebb\u0151l ad\u00f3dhatnak olyan dolgok amiket k\u00edv\u00fcl \u00fagy l\u00e1tok mint hogyha valami nagy nagy veszeked\u00e9s lenne holott csak az \u00fcgyeket pr\u00f3b\u00e1ljuk lerendezni m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s Ugye nem ment el a helyi \u00e9rtelmis\u00e9gi Klub \u00e1ltal szervezett vitaest r\u00e1 mert az a tv ben volt egy interj\u00faja ez ugye egy rendk\u00edv\u00fcl nagy m\u00falt\u00fa helyben agyteszt is meg sz\u00e1m\u00edt\u00f3 \u00e9rtelmis\u00e9gi f\u00f3rum milyen garanci\u00e1t odaadni arra vonatkoz\u00f3an hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n k\u00e9pes lesz a helyi \u00e9rdekeket ordib\u00e1lni az orsz\u00e1gos \u00e9rdekekkel Adott esetben szembe is ak\u00e1r H\u00e1t ez az tudja amelyr\u0151l \u00d6n besz\u00e9d lesz ez \u00edgy alakult ki hogy h\u00e1rom n\u00e9gy nappal az esem\u00e9ny el\u0151tt kaptam egy emailt hogy ekkor \u00e9s ekkor ez \u00e9s ez lesz \u00e9s ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en \u00c9n m\u00e1r \u00e9n m\u00e1r nem tudtam mit tenni", " mert tele volt m\u00e1r fix\u00e1lva az ATV n\u00e9l Ez az Ez az interj\u00fan is akkor \u00edgy odamentem \u00c9n nem gondolom azt Egy\u00e9bk\u00e9nt te hogy a pici \u00e9rtelmis\u00e9gi Klub az egyetlen egy olyan f\u00f3rum ahol ahol ahol meg lehet sz\u00f3lalni k\u00f6z\u00fcgyekbe \u00e9s azt sem gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag ett\u0151l f\u00fcgg hogy a hogy az ember hely \u00fcgyeket k\u00e9pviseli vagy vagy nem k\u00e9pviselik \u00fagy gondolom hogy az elm\u00falt \u00e9vekben nagyon sok olyan felsz\u00f3lal\u00e1sa \u00e9s nagyon sok olyan dolog volt \u00e9s a mindenki p\u00e9cs\u00e9rt Egyes\u00fclet Anett \u00e9n alap\u00edtott amelynek az egyik f\u0151 szerepe \u00e9ppen az hogy a hogy a p\u00e9csi polg\u00e1roknak a K\u00e9rdi a probl\u00e9m\u00e1it pr\u00f3b\u00e1ljuk meg megoldani \u00e9s \u00edgy nagyon sok \u00fcgyben L\u00e9pt\u00fcnk p\u00e9ld\u00e1nak ok\u00e1\u00e9rt hogy hadd mondjak egy egy konkr\u00e9t ugye amikor itt a pand\u00e9mia volt pand\u00e9mi\u00e1s id\u0151szak volt akkor egy megkerestetek engem a v\u00e1llalkoz\u00f3k", " M\u00e9gpedig olyan v\u00e1llalkoz\u00f3k akik akik \u00e9tkez\u00e9ssel foglalkoztak \u00e9s a h\u00e1z \u00e9s a kisz\u00e1ll\u00edt\u00e1sban ki Azt k\u00e9rt\u00e9k hogy pr\u00f3b\u00e1ljuk meg elint\u00e9zni hogy cs\u00f6kkenjen az \u00e1fa \u00e9s akkor ezt az \u00e9n k\u00f6zben j\u00e1r\u00e1som van ez siker\u00fclt \u00e9s akkor \u00edgy 27% helyett a kedvezm\u00e9nyes \u00e1f\u00e1t lehetett el\u00e9rni de sz\u00e1mtalan m\u00e1s az elios \u00fcgyben feljelent\u00e9st tettem a t\u00fckebusz \u00fcgyben t\u00f6bbsz\u00f6r is tartottunk vizsg\u00e1latokat Teh\u00e1t olyan dolgok voltak ezek amelyek azt gondolom hogy azt mutatj\u00e1k azt bizony\u00edtj\u00e1k hogy hogy foglalkozom a \u00fcgyekkel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen De megl\u00e1tod fordulok a helyi sajt\u00f3 \u00e9s megitta \u00e9s v\u00e1rosszerte szinte lehet tudni A sz\u00fcl\u0151nek Igen j\u00f3 kapcsolata van a v\u00e1rosvezet\u0151 P\u00e9terfy polg\u00e1rmester \u00farral ami ak\u00e1r egy j\u00f3 k\u00e1rtya \u00e9s letarolta megv\u00e1lasztj\u00e1k \u00e9s \u0151 lett a t\u00e9rs\u00e9g orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 Akkor feltehet\u0151en j\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben tudj\u00e1k Majd a p\u00e9csiek \u00e9rdekeit az orsz\u00e1gos politik\u00e1ban is \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni ugyanakkor felveti a k\u00e9rd\u00e9st az hogy Viszont az", " jel\u00f6l\u0151 szervezet a Momentum ilyenek egy komoly politikai konfliktust \u00e1pol helyben a polg\u00e1rmester \u00farral \u00e9s \u00fagy t\u0171nik hogy Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben ink\u00e1bb a polg\u00e1rmester fel\u00e9 H\u00fazd szemben az \u00f6njel\u00f6lt szervezet\u00e9vel hogyan magyar\u00e1zz\u00e1l meg azok az emberek akik a t\u00e1mogat\u00e1sukra akarj\u00e1k hogy biztos\u00edtani hogy nem lesz e loj\u00e1lis hogy el\u0151re szervezet\u00e9hez szerintem ez nem probl\u00e9ma a helyzet hogy egy munka kapcsolat \u00e1ll fenn \u00e9n k\u00f6ztem \u00e9s a polg\u00e1rmester \u00far k\u00f6z\u00f6tt dolgozunk egy\u00fctt T\u00f6bb mint k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9ve hazamegy a v\u00e1ros milyen ir\u00e1nyba fejl\u0151dj\u00f6n ez az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt el\u00e9gg\u00e9 konstrukt\u00edv B\u00e1r Penny Term\u00e9szetesen vannak vit\u00e1ink \u00e9s t\u00f6bbsz\u00f6r kifejezem nem tetsz\u00e9semet Polg\u00e1rmester \u00farnak is aki Ezt Kittike Term\u00e9szetesen elfogadja \u00dagyhogy ezek a v\u00e1dak ebb\u0151l a szempontb\u00f3l szerintem irrelev\u00e1nsak hiszen b\u00e1rmelyik megv\u00e1lasztott egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151nek a v\u00e1rosban kutya k\u00f6teless\u00e9ge a v\u00e1ros \u00e9rdek\u00e9ben dolgozni Adott esetben m\u00e9g akkor is hogyha lehet El\u0151fordulhat olyan hogy a helyedet fel\u00fcl\u00edrja a politikai lojalit\u00e1st \u00e9s \u00e9n Els\u0151sorban p\u00e9csi vagyok m\u00e1r sorban politikus Nagyon fontosnak tartom ezt az \u00e9rt\u00e9k v\u00e1laszt\u00e1st Hiszen az a ennek a v\u00e1rosnak minden olyan seg\u00edts\u00e9gre sz\u00fcks\u00e9ge van amit megkaphat \u00e9s nek\u00fcnk k\u00f6teless\u00e9g\u00fcnk azon dolgozni Ezeket meg is kapja", " Szerintem az nem elfogadhat\u00f3 hogy valaki a h\u00edrt a fideszes H\u00edr TV ben j\u00e1r Sydney az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st hiszen nem lehet c\u00e9lunk az hogy ak\u00e1rmilyen vit\u00e1k is vannak a fidesznek a Visszat\u00e9r\u00e9s hogy seg\u00edts\u00fck el\u0151 ak\u00e1r P\u00e9csett Ak\u00e1r m\u00e1shol most kider\u00fclt konkr\u00e9tan k\u00e9pvisel\u0151vel A k\u00e9pvisel\u0151 urat Igen \u00e9n azt gondolom hogy olyan m\u00e9diumokat felhaszn\u00e1lni b\u00e1rmilyen c\u00e9lra amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt ezt az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s gyeng\u00edtik az ebben az esetben a politikai helyzetben helytelen \u00e9s \u00e9n mindenk\u00e9ppen partneri viszonyra t\u00f6rekszem b\u00e1rkivel \u00edgy az \u00f6nkorm\u00e1nyzattal is olyanokkal is akik kell egy\u00fck meg ak\u00e1r szakmai ak\u00e1r szem\u00e9lyes ellent\u00e9tek fesz\u00fclnek k\u00f6zt\u00fcnk ki v\u00e1g\u00e1nyra k\u00e9pvisel\u0151 t\u00farricse mondatot a H\u00edr TV st\u00fadi\u00f3j\u00e1ban nem voltam az elm\u00falt n\u00e9h\u00e1ny esztend\u0151 be a m\u00e1sik pedig az hogy ha valaki egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 akkor b\u00e1rmelyik sajt\u00f3 megkeresi akkor illik r\u00e1 v\u00e1laszolni Legal\u00e1bbis \u00e9n ezt \u00edgy tanultam is \u00edgy gondolom de ebb\u0151l k\u00f6vetkez\u0151en hogyha engem meg k\u00e9rdezz b\u00e1rmelyik", " Vivi akkor vagy b\u00e1rmelyik \u0151 sajt\u00f3 akkor akkor \u00e9n v\u00e1laszolni fogok a j\u00f6v\u0151ben is mert azt gondolom hogy k\u00f6zszerepl\u0151 vagyok \u00e9s akkor elrep\u00fclnek ez a feladat a ki m\u00e1ra reag\u00e1lni Term\u00e9szetesen persze egy k\u00f6zszerepl\u0151nek feladata a sajt\u00f3nak v\u00e1laszolni a H\u00edr TV \u00e9s b\u00e1rmi hasonl\u00f3 terv Egy\u00e9bk\u00e9nt most j\u00e1r t\u00f6bben is azt tudom azok nem sajt\u00f3org\u00e1numok az \u00e9n felfog\u00e1som szerint hiszen azok k\u00f6zvetlen politikai utas\u00edt\u00e1sa dolgoznak ez\u00e9rt azt gondolom hogy el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171 Az a helyzet amikor egy ilyen megkeres\u00e9st valaki azt annak megfelel\u0151en kell kezelni hiszen vannak olyan esetek tudjuk j\u00f3l amikor ezek a k\u00e9rd\u00e9sek val\u00f3j\u00e1ban \u00e1lc\u00e1zott b\u00fajtatott \u00e1ll\u00edt\u00e1sok m\u00e1r eleve \u00c9s \u00edgy ilyenform\u00e1n csapd\u00e1ba csalj\u00e1k azokat az embereket akik Adott esetben csak a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1sra gondolnak Els\u0151 k\u00f6rben azt gondolom ez sokkal k\u00f6r\u00fcltekint\u0151bben kell kell elj\u00e1rni ezekben az esetekben hiszen l\u00e1tjuk azt hogy az indexet is bedar\u00e1lta a Fidesz l\u00e1tjuk azt hogy P\u00e9csett is akt\u00edv a p\u00e9csi fideszes propaganda \u00e9s l\u00e1tjuk azt hogy a nyomtatott sajt\u00f3 nak az \u00edrott sajt\u00f3 Na bocs\u00e1nat a r\u00e1di\u00f3nak a", " \u00c9n nagyon ilyen tisztelet\u00e9t \u00e1tvette a Fidesz szerintem felel\u0151tlens\u00e9g ebben a fa ebben a helyzetben ezeket a vit\u00e1kat ezeken a csatorn\u00e1kon elint\u00e9zni \u00c9n azt gondolom hogy ezek ezeket konstrukt\u00edv besz\u00e9lget\u00e9ssel kell megoldani \u00e9s nem felt\u00e9tlen\u00fcl fideszes propagand\u00e1nak a k\u00e9perny\u0151j\u00e9n k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam statikusan felt\u00f6lt\u00f6tt mellett van az elm\u00falt p\u00e1r \u00e9vben b\u00e1rmikor is a H\u00edr TV k\u00e9perny\u0151j\u00e9n Viszont azt az \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t hogy mell\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far volt a H\u00edr TV ad\u00e1s\u00e1ban \u00e9s itt az ellenz\u00e9ket eml\u00e9keim szerint volt de hogyha t\u00e9vedek akkor term\u00e9szetesen Eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rek az biztos hogy volt olyan p\u00e9lda amikor a Fidesz \u00e1ltal ir\u00e1ny\u00edtott propaganda m\u00e9dia megkeres\u00e9s\u00e9re v\u00e1lasztottak eln\u00f6knek egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s kapcs\u00e1n a v\u00e1rosban amely szerintem Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9rdemben rontotta az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s politikai es\u00e9lyeit \u00c9n azt gondolom hogy ezt egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt egy ilyen id\u0151szakban vagy az Eszter vezet\u0151 id\u0151szakban de nem szerencs\u00e9s ha megteszi egyet\u00e9rtve Egy\u00e9bk\u00e9nt azzal hogy a nyilv\u00e1nos vita Term\u00e9szetesen se besz\u00e9lget\u00e9s \u00e9s a m\u00e9diumokkal hangs\u00falyozottan a m\u00e9diumokkal Val\u00f3 kommunik\u00e1ci\u00f3 az egy alapszab\u00e1ly", " alapt\u00f6rv\u00e9nye minden demokr\u00e1ci\u00e1nak hiszen a helyi korm\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen sajt\u00f3 szabad P\u00e9cs \u00edrta meg azt hogy 2019 \u00f3ta innov\u00e1ci\u00f3s Biztos a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1n ugye brutt\u00f3 514000 Ft ot kap \u0151k asztronaut\u00e1k hogy nincsen konkr\u00e9t munkaideje Mik a legfontosabb eredm\u00e9nyeivel igazolni tudja az \u00e1ll\u00e1s\u00e1t az innov\u00e1ci\u00f3s biztoss\u00e1g az csak egy szeletelnek \u00e9n h\u00e1rom ter\u00fcletre foglalkozom innov\u00e1ci\u00f3val ifj\u00fas\u00e1ga \u00e9s testv\u00e9rei kapcsolatokkal az innov\u00e1ci\u00f3 siker\u00fclt a legl\u00e1tv\u00e1nyosabban hiszen mint a fen\u00e9t tettem az a leg v\u00e1ls\u00e1g\u00e1ll\u00f3 \u00edgy abban vannak az els\u0151 sz\u00e1m\u00fa eredm\u00e9nyek is azt gondolom hogy P\u00e9csett a kir\u00e1ly utc\u00e1ba n\u00e9h\u00e1nyan m\u00e1r j\u00e1rtak tal\u00e1n de ha nem akkor mindenk\u00e9ppen l\u00e1togass\u00e1k meg az i t hanem int\u00e9zm\u00e9nyt ami els\u0151sorban a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 informatikai v\u00e1ros informatikai c\u00e9gek kis \u00e9s nagy c\u00e9gek \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s az egyetem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szei k\u00f6zti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s seg\u00edti el\u0151 ennek a folyamatos fel\u00e9p\u00edt\u00e9se a v\u00e1ls\u00e1g alatt akkor amikor gyakorlatilag minden be volt z\u00e1rva folyamatosan zajlott az el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s \u00e9s tervek szerint Egy\u00e9bk\u00e9nt az ifj\u00fas\u00e1g\u00fcgy bemegy v\u00e1rosi di\u00e1k k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s \u00e9s tov\u00e1bbra is tervben van ezen is zajlott a munka a testv\u00e9ris\u00e9g kapcsolatokat pedig sajnos a v\u00edrus el\u00e9gg\u00e9", " ett\u0151l f\u00fcggetlen azt gondolom hogy ebben is komoly eredm\u00e9nyeket \u00e9rt\u00fcnk el nem gondolom Egy\u00e9bk\u00e9nt indokolatlannak semmilyen szempontb\u00f3l ezt a poz\u00edci\u00f3t hiszen most el\u0151sz\u00f6r fordul el\u0151 a v\u00e1ros \u00e9let\u00e9ben hogy a szervezeti \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9si szab\u00e1lyzatban szerepel az a sz\u00f3 hogy innov\u00e1ci\u00f3 hogyha erre akarunk specializ\u00e1l\u00f3dni hogyha elhissz\u00fck azt hogy ennek a v\u00e1rosnak ez a ez a ter\u00fclet fontos akkor ezzel a ter\u00fclettel foglalkozni kell nekem ak\u00e1r a szakmai tud\u00e1somat is felhaszn\u00e1lva foglalkoznom kell \u00e9s azt gondolom hogy ebben rugalmasnak lenni az gyakorlatilag a j\u00f6v\u0151 \u00e9s nem \u00e9rdemes visszafel\u00e9 n\u00e9zni H\u00e1t akkor visszautas\u00edtja a f\u00fcggetlens\u00e9gi meg az esetleges v\u00e1gj\u00e1k miszerint Ez egy kifejezetten keltet\u0151 poz\u00edci\u00f3 lenne H\u00e1t \u00e9n nem \u00fagy ismertem meg a saj\u00e1t munk\u00e1mat mint hogyha K\u00e1d\u00e1r kell tet\u0151ket j\u00e1rn\u00e9k V\u00e9gig azt gondolom hogy az elm\u00falt 10 12 \u00e9ves aktivit\u00e1son bizony\u00edtja hogy milyen utat j\u00e1rok \u00e9s hogyan teszem azt term\u00e9szetesen a v\u00e1laszt\u00f3k bizalm\u00e1ra van vissza hogy azt hogy fogj\u00e1k meg\u00edt\u00e9lni ezt az eredm\u00e9nyt \u00e9r el fogom fogadni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert a Tam\u00e1snak egy perc 41 m\u00e1sodperccel maradt m\u00e9g nem es Bal\u00e1zsnak egy percet v\u00e1rt m\u00e1sodpercre egyetlen k\u00e9rd\u00e9s van m\u00e9g ebben a k\u00f6rben k\u00e9rem a seg\u00edts\u00e9g az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak az e helyzet\u00e9t azzal", " hogy elmondj\u00e1k hogy miben k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek igaz\u00e1b\u00f3l k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l k\u00e9t helyben j\u00f3l be\u00e1gyazott k\u00e9pvisel\u0151t \u00e1ll\u00edtani id\u0151k el\u0151tt mivel Oriental Nike fejezete a szavaz\u00f3kat arra hogy \u00f6n\u00f6ket r\u00e9szes\u00edts\u00e9k el\u0151nyben csak eddig m\u00e9g tart\u00f3 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket versenyt\u00e1rsakt\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Nemes Bal\u00e1zsi a sz\u00f3 Az \u00e9letkor Term\u00e9szetesen tudjuk hogy egy \u00e1llapot nem egy \u00c9rdem Az viszont lehet \u00c9rden hogy azt hogyan haszn\u00e1ljuk \u00c9s \u00e9n azt gondolom hogy az a t\u00e9ny hogy nem csak \u00e9n de mi momentumosok mindannyian Ebben az \u00e9letkorban az \u00e9let\u00fcnk legszebb \u00e9veiben \u00e1ldozunk az\u00e9rt hogy r\u00e9szt vegy\u00fcnk ebben a mocskos politikai k\u00f6rnyezetben a k\u00f6z\u00e9letben Szerintem ezen nagyon fontos eredm\u00e9ny \u00f6nmag\u00e1ban is erre nem b\u00fcszk\u00e9nek kell lenni Szerintem ez az elv\u00e1rhat\u00f3 minimum Persze nem v\u00e1rom el mindenkit\u0151l mert minden \u00e9lethelyzet m\u00e1s De alapvet\u0151en az a dinamika az a lend\u00fclet amit mi hozunk A politik\u00e1ban ak\u00e1r P\u00e9csett \u00e9s azt szerintem mint a jelleg\u0171 Gondolok itt p\u00e9ld\u00e1ul arra hogy", " amikor valaki r\u00e9szt vesz egy t\u00fcntet\u00e9sen akkor azt jellemz\u0151 momentumosok szervezik meg \u00e9s ett\u0151l nem v\u00e1runk k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb tapsot vagy vagy b\u00e1rmi elismer\u00e9st Ezt az\u00e9rt csin\u00e1ljuk mert m\u00e9rt szeretn\u00e9k csin\u00e1lni fontos \u00fcgyeknek gondoljuk ezeket \u00e9s f\u00fcggetlen hogy h\u00e1nyan jelennek meg beletesz\u00fcnk minden munk\u00e1t \u00e9s minden er\u0151forr\u00e1st ami csak rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1ll ez\u00e9rt siker\u00fclt P\u00e9cset p\u00e9ld\u00e1ul rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny egy t\u00fcntet\u00e9sek idej\u00e9nek szervezni a v\u00e1ros egyik legnagyobb t\u00fcntet\u00e9s\u00e9t valaha volt legnagyobb t\u00fcntet\u00e9s\u00e9t ami jelent\u0151s eredm\u00e9nyeket \u00e9rt el a kamp\u00e1ny sor\u00e1n \u00c9s azt gondolom hogy hozz\u00e1j\u00e1rult ahhoz hogy a Fidesz v\u00e9gleg Megmutattuk 2019ben \u00e9s rem\u00e9nyeim szerint m\u00e1r soha nem is fog visszat\u00e9rni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mell\u00e1r Tam\u00e1s innen meg\u00e9lhet\u00e9si politikus vagyok nem vagyok megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 az az eddigi \u00e9letem azt mutatja hogy volt r\u00e9gen kommunista rendszer azt\u00e1n Fidesz uralom \u00c9n soha nem \u00e1lltam be Zsoldos nak nekem mindig volt egy szakmai h\u00e1tterem \u00e9s azt gondolom hogy aki politiz\u00e1lni akar aznap legyen egy ilyen visszavonul\u00e1si ter\u00fclete pontosan az\u00e9rt hogy hogy ne", " ne legyen sorolhat\u00f3 A m\u00e1sik dolog pedig az azt ami\u00e9rt azt gondolom hogy \u00e9rdemes lesz r\u00e1m szavazni azt pedig az hogy 2018ban \u00e9n egyszer m\u00e1r bizony\u00edtottam azt hogy le tudtam gy\u0151zni a Fideszt M\u00e9gpedig akkor egy olyan leoszt\u00e1sban amikor az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok is ind\u00edtottak jel\u00f6ltet \u00e9n ellenem is \u00e9s a a fideszes ellen is azt gondolom hogyha 2022 tavasz\u00e1n \u00fajb\u00f3l lehet\u0151s\u00e9g lesz arra hogy \u00e9n legyek a fidesznek a kih\u00edv\u00f3ja akkor \u00e9n le fogom tudni gy\u0151zni \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s mell\u00e1r Tam\u00e1s hoz rendk\u00edv\u00fcl jelszavakat haszn\u00e1lt Zsoldos \u00e9s zsarolhat\u00f3 ezekkel int\u00e9zhetem az k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1ra utalt nem k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam Elutaltam hanem hanem arra a politikai k\u00f6rnyezetre amibe benne vagyok \u00e9s amit \u00e9n amit \u00e9n viszonylag k\u00f6zel van l\u00e1tom hogy nagyon sok olyan olyan olyan politikussal tal\u00e1lkoztam az eddigiekben akiknek nincs val\u00f3s\u00e1gos \u00e9s t\u00e9nyleges szakmai karrierj\u00fck \u00e9s ebb\u0151l", " 911 kiszolg\u00e1ltatott helyzetben kiszolg\u00e1ltatott \u00e1llapotban vannak \u00e9s ezt \u00e9n egy vesz\u00e9lyes poz\u00edci\u00f3nak gondolunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert l\u00e1ttam a tapolcai m\u00e1sodperccel lemez Bal\u00e1zsnak 49 m\u00e1sodperc maradn\u00e9k ebben a blogban k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t urakat k\u00edv\u00e1nja kell haszn\u00e1lni az id\u0151keret \u0151ket Tess\u00e9k Nemes Bal\u00e1zs a Baranya egyes v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti nagyon k\u00fcl\u00f6nleges v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet az orsz\u00e1gban itt van Ugyanis az egyik legnagyobb koncentr\u00e1ci\u00f3 az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak ami azt jelenti hogy az egy viszonylag k\u00f6nnyen nyertes nyerhet\u0151 k\u00f6rzetnek sz\u00e1m\u00edt 2022 ben az \u00e1prilisi parlamenti v\u00e1laszt\u00e1son \u00edgy az \u00e9rvel\u00e9s hogy azt kor\u00e1bban ki teljes\u00edtette azt gondolom hogy nem igaz\u00e1n relev\u00e1ns hiszen a legut\u00f3bbi felm\u00e9r\u00e9s alapj\u00e1n magam 44 sz\u00e1zal\u00e9kot hozn\u00e9k egy fideszes jel\u00f6lt el az \u0151 41% k val szemben mi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00fal sajnos 4442 ar\u00e1nyban el\u00e9gg\u00e9 szorosan ugyan de alulmaradni ebben a k\u00fczdelemben \u00c9n azt gondolom hogy az a kamp\u00e1ny dinamika az a kamp\u00e1ny lend\u00fclet az a terepmunka az az utcai \u00e9l \u00e9s \u00e9let amit m\u00e9g v\u00e9gz\u00fcnk P\u00e9csett az", " hozhatja el a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hiszen minden egyes ellenz\u00e9ki szavazott meg kell mozgatni ajt\u00f3r\u00f3l ajt\u00f3ra kilincs r\u0151l kilincsre kell j\u00e1rnunk a v\u00e1rost \u00e9s mind a 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek ugyanilyen er\u0151fesz\u00edt\u00e9ssel kell dolgozni \u00e9s el akarunk \u00e9rni b\u00e1rmit is k\u00f6szi sz\u00e9pen De l\u00e1ttam a Timit \u00c9n is tudn\u00e9k mondani hogy olyan k\u00f6zeli kutat\u00e1st amelyben nyerni meg ezt a k\u00f6rzetet de \u00e9n nem k\u00f6zben kutat\u00e1st szeretn\u00e9k nyerni hanem el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st is majd v\u00e1laszt\u00e1st is rem\u00e9lem hogy ez \u00edgy lesz K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Csak le volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 betegek ell\u00e1t\u00e1s\u00e1nak a sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt mell\u00e1r Tam\u00e1s z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sokkal is sokszor megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151lem az elm\u00falt id\u0151szakban nyit lettem politikus Hiszen van nekem rendes szakm\u00e1m is ahol sz\u00e9p sikereket \u00e9rtem el nem vagyok erre r\u00e1szorulva nem kell meg\u00e9lhet\u00e9si politikusnak lennem mit keresek \u00e9n itt ezen emberek k\u00f6z\u00f6tt akik akik csak a saj\u00e1t zseb\u00fcket Pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k meg telet\u00f6mni lopnak csalnak \u00e9s nagy \u00edvbe tesznek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi Tisztelet a kiv\u00e9telnek Kar\u00e1csony Gergely amikor k\u00e9t hete itt j\u00e1rt P\u00e9csett egy f\u00f3rumon felid\u00e9zte azt hogy 2018ban \u00e9n azt mondtam hogy nem vagyok politikus pedig h\u00e1t akkor m\u00e1r hivatalosan is politikus voltam de abban az \u00e9rtelemben Term\u00e9szetesen nem vagyok politikus \u0151 amit azt a magyar gyakorlat mutatta \u00e9s ahogy ezt a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k mert \u00e9n nem \u00fagy akartam politiz\u00e1lni mint \u0151k ami politikusaink t\u00f6bbs\u00e9ge Az\u00e9rt akarja a hatalmat hogy uralkodjon \u00e9s saj\u00e1t \u00e9rdekeit \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtse \u00c9n azon", " szeretn\u00e9m megszerezni az \u00f6n\u00f6k bizalm\u00e1t hogy szolg\u00e1lja hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9rdekeit k\u00e9pviseljem magyar emberek jelent\u0151s r\u00e9sze az\u00e9rt vesz\u00edtette el az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9t a politikai se k\u00f6z\u00fcgyek ir\u00e1nt mert nem b\u00edzik A politikusok ba nekem mint ellenz\u00e9ki politikus nak az a feladatom hogy pr\u00f3b\u00e1lja meg visszaszerezni ezt a bizalmat Hogy a politikus ne szitoksz\u00f3 legyen hanem egy pozit\u00edv jelz\u0151 ami azt jelzi hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get \u00e9rint\u0151 legfontosabb \u00fcgyek felel\u0151ss\u00e9gteljes int\u00e9z\u0151je \u00c9n m\u00e1r kivettem k\u00e9t nagy t\u00e9gl\u00e1t a ner \u00e9p\u00fclet\u00e9b\u0151l egyszer amikor nyertem 2018 gimibe M\u00e1sodszor pedig amikor mindenki p\u00e9cs\u00e9rt \u00e9gisze alatt k\u00e9tharmados gy\u0151zelmet aratott az ellenz\u00e9k P\u00e9csett k\u00e9szen \u00e1llok arra hogy a harmadik t\u00e9gl\u00e1t is kivegyem ebb\u0151l az \u00e9p\u00fcletb\u0151l j\u00f6v\u0151 tavasszal De ehhez az \u00f6n\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9re is sz\u00fcks\u00e9g van menjenek el is szavazzanak k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nemes Bal\u00e1zs z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lve k\u00f6vetkezik", " most a szabads\u00e1got \u00e9s \u00e9n egy olyan orsz\u00e1gban akarok \u00e9lni ahol szabad szeretni szabad fejl\u0151dni \u00e9s szabad boldogulni ahol az \u00e1llam nem \u00edzlik rend\u0151rs\u00e9g hanem mert nem elnyom hanem felszabad\u00edt \u00e9s megv\u00e9d gondoskodik hallom a kritik\u00e1kat hallom a kifog\u00e1sokat ez\u00e9rt az\u00e9rt am az\u00e9rt nem mennek szavazni nem motiv\u00e1ltak 15 perc ennyit k\u00e9rek ha nem \u00e9r meg 15 percet A rem\u00e9ny elfogadom De hiszem hogy enn\u00e9l jobban vagy jobbak vagyunk t\u00f6bbre vagyunk hivatottak mi magyarok mindannyian nem akarom \u00c9n m\u00e1r az a p\u00e1linka p\u00e1linka te itt h\u00edvni megvannak a saj\u00e1tjaink", " tudjuk hogy a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban mivel kell szemben\u00e9zn\u00fcnk a p\u00e1rt\u00e1llam mindent meg fog tenni az\u00e9rt hogy bez\u00e1rod vagyis megtaposta a nev\u00fcnket vad\u00e1sznak r\u00e1nk", " m\u00e9ltatlan megal\u00e1z\u00f3 t\u00e1mad\u00e1soknak gusztustalan lej\u00e1rat\u00e1s soknak lesz\u00fcnk a c\u00e9lpontjai \u00e9s nem fogok megh\u00e1tr\u00e1lni \u00c9s ha meg is botlunk ha hib\u00e1zunk is \u00fajra Fel fogunk \u00e1llni azt\u00e1n \u00fajra meg \u00fajra meg \u00fajra mert ez a feladatunk", " az els\u0151 szabad magyar gener\u00e1ci\u00f3 felel\u0151ss\u00e9ge az pontosan ez \u00e9s m\u00e1s nem fogja megcsin\u00e1lni helyett\u00fcnk nem tetszik a dohos nappali szag\u00fa b\u0171n\u00f6z\u0151 aki a luxus aut\u00f3b\u00f3l vigyorog r\u00e1d mik\u00f6zben ellopja a p\u00e9nzed szavazz nem vagy el\u00e9gedett azzal hogy a helyi ellenz\u00e9ki meleged\u0151 nek haszn\u00e1lja a parlamentet Sz\u00f3val nem akarod hagyni hogy m\u00e1sok d\u00f6ntsenek helyetted szavazz Szerint\u00fcnk \u00edgy lehet el\u00e9rni a v\u00e1ltoz\u00e1st sz\u00e9pen K\u00f6szi k\u00e9pletet v\u00e9get \u00e9rt a Vital K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t jel\u00f6ltnek hogy v\u00e1llalta hogy ide ki \u00e1llami j\u00f6v\u00f6k el \u00e9s v\u00e1laszol a k\u00e9rd\u00e9seinkre szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindk\u00e9t j\u00f6nnek egy nagy tapsot a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l Nekem pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet ez volt most a vita de alig egy \u00f3ra m\u00falva 7:00 \u00f3rakor folytat\u00f3dik itt P\u00e9csett a k\u00f6vetkez\u0151 vita \u00e9rkeznek P\u00e9csett \u00e9s pomot mag\u00e1ba foglal\u00f3 Baranya 2 k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeit teh\u00e1t \u00e9rdemes lesz", " \u00f3r\u00e1t\u00f3l is vel\u00fcnk maradni tov\u00e1bbra is a 444 Teh\u00e1t nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 44 ter\u00fcletein is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni az egyes vit\u00e1kat a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni vagy t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a holnapi git\u00e1rr\u00f3l akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalon minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1ltok van Ani Vivinek hogy napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel n\u00e9gy hogyha erre feliratkoztak akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kapj\u00e1tok meg az el\u0151z\u0151t rit\u00e1t legizgalmasabb legfontosabb pillanatait munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet alig egy \u00f3ra m\u00falva j\u00f6v\u00fcnk vissza De addig is cs\u00e1\u00f3"]