["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Budapest 14 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgy A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje valami", "lukoczki K\u00e1roly az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6nteni minket Szerbusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a vita sorozata amelyben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 a partiz\u00e1n \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzeti vit\u00e1t szervez abban a h\u00e1rom h\u00e9tben amit tartanak ezek a vit\u00e1k amelynek keret\u00e9ben az el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si jel\u00f6ltek megmutathatj\u00e1k magukat a sz\u00e9lesebb k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra is a vit\u00e1kat Ut\u00f3lagosan is vissza tudj\u00e1tok n\u00e9zni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon Tata felmentek oda akkor Egyr\u00e9szt a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat is megtal\u00e1lj\u00e1tok az \u00f6sszes fontos inform\u00e1ci\u00f3t a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l illetve regisztr\u00e1lni is tudtok az egyetlen hogyha esetleg \u00e9l\u0151ben szeretn\u00e9tek l\u00e1tni ezeket \u00e9rdemes t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni mert eg\u00e9sz nap j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig tartana karik\u00e1k teh\u00e1t egy\u00e1ltal\u00e1n nem \u00e1ll le az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vitasorozat S\u0151t m\u00e9g csak most tartunk a f\u00e9lid\u0151n\u00e9l", "Ha pedig nincs id\u0151d \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni a vit\u00e1kat akkor innen k\u00e9p\u0171 iratkozz fel a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel v\u00e9gre amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor \u00f6sszefoglalni zenekedvel\u0151 nap vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait Teh\u00e1t ha nem szeretn\u00e9l lemaradni akkor mindenk\u00e9ppen iratkozz fel a 474 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re \u00c9s akkor most a szab\u00e1lyokr\u00f3l a jel\u00f6lteknek Ugyanannyi id\u0151 kellett a rendelkez\u00e9s\u00fcnkre a gondolatai kifejez\u00e9s\u00e9re van egy nyit\u00f3besz\u00e9d e91 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d\u00fck amiatt a m\u00e1sik jel\u00f6ltnek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni egy k\u00e9rd\u00e9st int\u00e9zni el\u00f6l t\u00e1rs\u00e1hoz panaszokban 3bit ablakunk ahol B\u00e1rki b\u00e1rmikor szabadon \u00e1tveheti a kezdem\u00e9nyez\u00e9st egym\u00e1st\u00f3l k\u00e9rdezhetnek vitatkozhatnak is egym\u00e1ssal Te nyugodtan sz\u00f3l\u00edtj\u00e1k meg egym\u00e1st \u00e9s k\u00e9rem hogy haszn\u00e1lj\u00e1k a lehet\u0151s\u00e9get arra hogy min\u00e9l jobban kifejezz\u00e9k gondolataikat \u00e9s politikai meggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00fcket a 3bit ablak mindegyik\u00e9ben azonos id\u0151 kellett a rendelkez\u00e9sre jel\u00f6lteknek Ha az adott id\u0151keret m\u00e1r elfogy Akkor abban a vita blog", "m\u00e1r nincs lehet\u0151s\u00e9g a jel\u00f6ltek tov\u00e1bb megsz\u00f3lalni de a k\u00f6vetkez\u0151 vita blokkban \u00fajra kifejtheti majd gondolatait kih\u00fazom a jel\u00f6lt urakt\u00f3l hogy tiszt\u00e1n kell a szab\u00e1lyok Igen igen akkor kezd\u0151dik a j\u00f6jjenek a nyit\u00f3 besz\u00e9dek", " a nyit\u00f3 besz\u00e9dek sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek keret\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgy nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " tiszta k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit itt a helysz\u00ednen is \u00e9s akik az interneten figyelik \u00e9s k\u00f6vetik ezt a vit\u00e1t \u00c9n nagyon fontos id\u0151szak el\u0151tt \u00e1llunk hiszen a hat ellenz\u00e9ki p\u00e1rt \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt hogy v\u00e9get kell vetni v\u00e9gre a Fidesz uralm\u00e1nak v\u00e9get kell vetni Orb\u00e1n Viktor uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen egy jel\u00f6lttel \u00e1llok majd szembe a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sokon a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel szemben az els\u0151 nagy l\u00e9p\u00e9s a f\u00e9rje a gy\u0151zelem fel\u00e9 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s lesz ahol \u00d6n\u00f6k v\u00e1laszthatj\u00e1k ki azt hogy ki legyen az az egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt aki szembesz\u00e1ll a fideszes jel\u00f6lt el \u00e9s aki le is fogja \u0151t gy\u0151zni az\u00e9rt indul K\u00e9t okb\u00f3l indultam el az nem ezen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son az egyik ok hogy a Parlament egyik legakt\u00edvabb k\u00e9pvisel\u0151je voltam az elm\u00falt \u00e9vekben k\u00f6zel 1200 felsz\u00f3lal\u00e1somban volt 300 \u00edr\u00e1sbeli k\u00e9rd\u00e9sem 62", " t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatok \u00e9s k\u00f6zel 50 hat\u00e1rozati javaslatot elkezdtem egy munk\u00e1t \u00e9s ezt a munk\u00e1t szeretn\u00e9m befejezni elkezdtem egy munk\u00e1t \u00e9s szeretn\u00e9m hogyha ebb\u0151l min\u00e9l t\u00f6bbet meg tudn\u00e9k val\u00f3s\u00edtani korm\u00e1nyon korm\u00e1nyz\u00e1s c\u00edmsz\u00f3 alatt is a m\u00e1sik ok ami miatt Elindultam az pedig az hogy hat ellenz\u00e9ki szervezet a jobbik a DK Momentum az LMP a M\u00e1rki Zay P\u00e9ter vezette m m m \u00e9s az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt amely p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef nev\u00e9vel f\u00e9mjelzett nekem szavazott bizalmat is engem t\u00e1mogat Az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son gondolom figyelembe v\u00e9ve az elm\u00falt \u00e9vek munk\u00e1j\u00e1t is ez nekem nagyon meg nagy megtiszteltet\u00e9s hiszen csapatban kell dolgoznunk 2022 ut\u00e1n \u00e9s nekem mondd meg megtiszteltet\u00e9s hogy sz\u00e1m\u00edtanak r\u00e1m ebben a csapatban \u00e9s \u00fagy gondolj\u00e1k hogy \u00e9n lenn\u00e9k a legalkalmasabb jel\u00f6lt arra hogy meg verjem a 14 es v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben a fideszes jel\u00f6lt", " \u00edg\u00e9rem Amennyiben siker\u00fclni fog mindenk\u00e9ppen megtartom a szavamat lukoczki K\u00e1roly nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit", " nekem legfontosabb el\u0151sz\u00f6r is a csal\u00e1dom nekik kell k\u00f6sz\u00f6netet mondanom nekem \u0151k a legt\u00f6bb t\u00e1mogat\u00f3im magyar szocialista p\u00e1rt \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt P\u00e1rt el\u0151tt legf\u0151bb t\u00e1masza feles\u00e9gem akivel 39 \u00e9ve \u00e9l\u00fcnk egy\u00fctt van h\u00e1rom gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 gyermek\u00fcnk \u00e9s \u00f6t\u00f6t gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 unok\u00e1nk", " \u00e9n \u00e9n 2006 ban kezdtem politiz\u00e1lni", " az\u00f3ta teszem a dolgomat a 17. ker\u00fcleti lok\u00e1lpatri\u00f3tak\u00e9nt kezdtem el civilbe 2008 valaki tudtunk egy lok\u00e1lpatri\u00f3ta szervezetet \u00e9s azzal egy komoly civil h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett\u00fcnk fel ami m\u00e1ra egy kicsit megkopott mert 15 \u00e9ve uralkodik a Fidesz a 17. ker\u00fcletbe \u00e9s \u00edgy nem nem k\u00f6nny\u0171", " a civil szervezet egy betartani akt\u00edvan r\u00e9szt veszek a sport\u00e9letben is magyar szkander Sz\u00f6vets\u00e9g be mint szkander B\u00edr\u00f3 mesterfokozat\u00fa B\u00edr\u00f3 vagyok Eur\u00f3pa Bajnoks\u00e1g helyez\u00e9st \u00e9rtem el boltba is el\u00e9g j\u00f3l r\u00e9szt veszek van nekem itt le\u00edrva egy sz\u00f6vege amit fel kell olvasnom de Gyuri nagyj\u00e1b\u00f3l elmondtam ezeket a paneleket amit el kell mondani az\u00e9rt vagyunk Ma itt mert ez egy \u00fcnnep kell hogy legyen mint anyunak hogy a van el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s soha nek\u00fcnk egy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1nk el vagyunk szokva ett\u0151l az st\u00edlust\u00f3l hogy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita \u00c9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k neki hogy itt tudunk lenni \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy a partiz\u00e1n lehet\u0151v\u00e9 tudta ezt tenni most arra k\u00e9rem a v\u00e1laszt\u00f3kat hogy n\u00e9zz\u00e9k meg hogy ki lesz az a jel\u00f6lt aki a szimpatikusabb \u00f6n\u00f6knek nektek aki helyben a ker\u00fclet \u00e9l", " az elm\u00falt 20 \u00e9vben nagyon sokat tett \u00c9rtem \u00e9n Gyurit hogy csin\u00e1lt\u00e1l 1000 el\u0151terjeszt\u00e9st De h\u00e1t 10 \u00e9ve parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 vagy T\u00e9nyleg j\u00f3 dolog hogy ezt megcsin\u00e1ltad K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen tov\u00e1bbra is szeretn\u00e9m a folytatn\u00e1d ezt a munk\u00e1t a parlamentbe mint a jobbik list\u00e1s k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt szerintem 4 \u00e9vesnek engem kell v\u00e1lasztani a 17. ker\u00fcletben K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edmek k\u00f6zleked\u0151 k\u00fclv\u00e1ros \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s mindk\u00e9t jel\u00f6lted ugye R\u00e1kosmente kapcs\u00e1n t\u00f6bben is mindketten is program aktiv\u00e1lt\u00e1k azt hogy milyen kih\u00edv\u00e1sokat jelent a v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9s ez most k\u00e9rem hogy ne els\u0151sorban a diagn\u00f3zisra koncentr\u00e1ljanak mert nagyon konkr\u00e9t megold\u00e1si javaslatokat mondjanak arra vonatkoz\u00f3an hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t a v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9st \u00fagy hogy a r\u00e1kosment\u00e9n \u00e9l\u0151ket favoriz\u00e1lj\u00e1k ink\u00e1bb az aut\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9s kellene telibe r\u00e9szes\u00edteni vagy a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l kell \u00fajszer\u0171 megold\u00e1sokat bevezetni \u00e9s itt is a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt lukoczki k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 legyen \u00edgy k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " 17. ker\u00fclet nagyon saj\u00e1tos helyzetben van aut\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9ssel teljesen megvagyunk terve agglomer\u00e1ci\u00f3 t\u0151l\u00fcnk egy falura m\u00e1r agglomer\u00e1ci\u00f3ban \u00c9s ez az eg\u00e9sz r\u00e1nk z\u00fadul a 17. ker\u00fcletben ennek a megold\u00e1sa egyf\u00e9lek\u00e9ppen k\u00e9pet k\u00e9pzelhet\u0151 el ami k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9s jelent a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s j\u00e1rm\u0171 k\u00f6zleked\u00e9s a 17. ker\u00fcletben adott van nek\u00fcnk egy hatvani vas\u00fatvonal \u00e9s van nek\u00fcnk egy szolnoki vas\u00fatvonalon ezt a k\u00e9t vas\u00fatvonalat kell olyan szintre felfejleszteni els\u0151 r\u00e9szben ami az egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e1llami feladat Nem \u00f6nkorm\u00e1nyzati feladat hogy ez be tudja vinni m\u00e1r az agglomer\u00e1ci\u00f3ban is az embereket nagyon fontos hogy m\u00e1r a 17. ker\u00fclet el\u0151tt meg\u00e1ll\u00edtsuk ezt a forgalmat amibe \u00e9rkezne a a v\u00e1rosba kell egy \u00faj vas\u00fat\u00e1llom\u00e1st \u00e9p\u00edteni vagy A P\u00e9celi p\u00e9ld\u00e1ul b\u0151v\u00edteni a ne j\u00f6jjenek be az aut\u00f3sok a 17. ker\u00fcletben tegy\u00e9k le ott az aut\u00f3jukat sz\u00e1lljon a fel a vonatra nagyon fontos m\u00e9g azt el\u00e9rni hogy", " 17. ker\u00fclet n bel\u00fcl \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt K\u0151b\u00e1nya is vonatkozik ez mert ezek a vonatok elmennek k\u0151b\u00e1ny\u00e1ra is el tudjanak jutni ker\u00e9kp\u00e1rral az az emberek ezekre a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1sra kra ker\u00e9kp\u00e1ros r\u00e1hord\u00f3 utakat kell \u00e9p\u00edteni \u00e9s olyan ker\u00e9kp\u00e1rt\u00e1rol\u00f3 Kat amelyek alkalmasak ezekre a ker\u00e9kp\u00e1rok t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra vagy olyan vonatokat kell \u00fczembe helyezni amelyiken be tudj\u00e1k vinni magukkal a ker\u00e9kp\u00e1rokat a belv\u00e1rosba \u00e9s a belv\u00e1rosban tudnak kerekezni", " rekre\u00e1ci\u00f3s c\u00e9lb\u00f3l is ker\u00e9kp\u00e1rozni kell van nek\u00fcnk egy ker\u00e9kp\u00e1r utunk amit \u00fagy h\u00edvnak hogy a R\u00e1kos patak menti ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat nem hossz\u00fa ez most m\u00e9g csak 3,3 tized km de ahogy oda\u00e9r\u00fcnk k\u0151b\u00e1ny\u00e1ra ez v\u00e9get \u00e9r ezt a ker\u00e9kp\u00e1rutat meg b meg \u00e9p\u00edten\u00e9nk eg\u00e9szen a Duna partig akkor lenne egy akkora elej\u00e9n el\u0151ny\u00fcnk hogy el lehetne indulni a 13. ker\u00fcletb\u0151l f\u00f6l lehet ker\u00e9kp\u00e1rozni Zugl\u00f3 10. ker\u00fclet R\u00e1kos R\u00e1kosmente \u00e9s hogyha m\u00e9g rengeteg p\u00e9nze lesz ennek a korm\u00e1nynak az eg\u00e9szen a patak ered\u00e9se ig isaszegi kis el lehetne vinni ezt a ker\u00e9kp\u00e1rutat van a Pesti \u00faton is elm\u00e9letileg ker\u00e9kp\u00e1r\u00fat ami van egy darabon amikor sz\u00e9pen elindul a Bea id\u0151sek otthon\u00e1ba \u00e9get\u00e9skor beviszik a v\u00e1r bels\u0151 h\u00e1zak k\u00f6z\u00e9 minden ezt az \u00e9szt meg kell oldani \u00c9s eg\u00e9szen ki kell vinni ak\u00e1r a Magl\u00f3di is ezt a ker\u00e9kp\u00e1rutat hogy ker\u00e9kp\u00e1rral is tudjanak az emberek rendesen k\u00f6zlekedni a busz k\u00f6zleked\u00e9s\u00fcnk az a mai nap olyan amilyen Sokat javult Egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6zvetlen el\u00e9r\u00e9sek vannak hogyha majd megy a metr\u00f3", " h\u00e1rmas metr\u00f3 akkor sokat fog javulni a buszk\u00f6zleked\u00e9s be a helyzet mert most mindenki az \u00d6rs vez\u00e9r t\u00e9r fel\u00e9 ereszkedik befel\u00e9 kellene m\u00e9g legal\u00e1bb a hatvani vonalra aki j\u00e1rt m\u00e1r Londonba az l\u00e1tta hogy kett\u0151 van n\u00e9gy vonats\u00edn a k\u00f6zep\u00e9n d\u00fcb\u00f6r\u00f6gnek a gyorsvonatok a bels\u0151 r\u00e9szen pedig a k\u00fcls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n pedig mennek a helyi \u00e9rdekelts\u00e9g\u0171 vas\u00fat magyarul a H\u00c9V de majd folytatom hogyha K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m szerencs\u00e9s R\u00e1kosmente ugye a f\u0151v\u00e1ros legnagyobb ter\u00fclet\u0171 ker\u00fclete csak hogy legyen hozz\u00e1 \u0150 viszony\u00edt\u00e1si alapunk 25 sz\u00f6r nagyobb mint Budapest legkisebb ker\u00fclete nagy ter\u00fclettel rendelkezik \u00c9s az\u00e9rt \u00f6r\u00fcl\u00f6k K\u00e1roly megsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1nak mert nagyon j\u00f3l mutatta azt hogy most egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk \u00fagy kellene m\u0171k\u00f6dnie ennek az orsz\u00e1gnak hogy a korm\u00e1ny amelyik meg fogja v\u00e1ltoztatni ebben az orsz\u00e1gban a szeml\u00e9letet \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt a Az \u00f6sszes olyan beruh\u00e1z\u00e1st \u00e9s infrastruktur\u00e1lis dolgoznak a kezel\u00e9s\u00e9t ami", " az elm\u00falt id\u0151szakban nem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt a korm\u00e1ny biztos\u00edtja A felt\u00e9teleket ahhoz hogy egy egy ter\u00fclet fejl\u0151dj\u00f6n \u00e9s ut\u00e1na az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakemberekkel le\u00fclve A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 forr\u00e1sokat a lehet\u0151 legjobban haszn\u00e1lja fel az emberek \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s az olyan k\u00e9pvisel\u0151k \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151kre mint p\u00e9ld\u00e1ul lukoczki K\u00e1roly nagyon nagy sz\u00fcks\u00e9ge lesz a korm\u00e1nynak majd akkor amikor ezeket a beruh\u00e1z\u00e1sokat meg fogja tenni hogy mondjak egy p\u00e9ld\u00e1t r\u00e1 a budapesti mobilit\u00e1si terv ben p\u00e9ld\u00e1ul m\u00e9g szerepelt az M2 metr\u00f3 vonalak a H\u00c9V vel val\u00f3 \u00f6sszek\u00f6t\u00e9se \u00e9s r\u00e1koskereszt\u00fari le\u00e1gaz\u00e1sa teh\u00e1t kihozt\u00e1k volna az m2es metr\u00f3 R\u00e1kosi R\u00e1koskereszt\u00far Ja tervezd viszont a budapesti agglomer\u00e1ci\u00f3s vas\u00fati strat\u00e9gi\u00e1ban m\u00e1r nem szerepel hiszen a 16. ker\u00fclet nek nagyobb volt a lobby ereje val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a korm\u00e1ny fel\u00e9 mint a Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6ltek akinek semmilyen vagyis k\u00e9pvisel\u0151nek legyenek semmilyen lobby ereje nincs szinte", " \u00c9ppen ez\u00e9rt a kettes metr\u00f3 szerelv\u00e9nyei R\u00e1kosfalva fel\u00e9 fognak le a gazdi \u00e9s mennek eg\u00e9szen Cinkotai majd G\u00f6d\u00f6ll\u0151ig \u00e9s cs\u00f6m\u00f6ri Teh\u00e1t az a l\u00e9nyege mindig mindenf\u00e9le beruh\u00e1z\u00e1snak hogy a korm\u00e1nynak a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s az elk\u00e9pzel\u00e9st kell felv\u00e1zolni a \u00e9s ut\u00e1na szorosan egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal szorosan egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve szakemberekkel hiszen nem N\u00e1lunk van a b\u00f6lcsek k\u00f6ve hogy m\u00e9g sokkal jobban tudjuk mondjuk egy korm\u00e1nyba hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik a 10. ker\u00fcletbe \u00e9s mire van sz\u00fcks\u00e9g a 10. ker\u00fclet nek ut\u00e1na olyan fejleszt\u00e9seket hajtsunk V\u00e9gre azokb\u00f3l a Keresztesi p\u00e9nzekb\u0151l amik rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1llnak ami val\u00f3ban az emberek val\u00f3ban a R\u00e1kosmente kisk\u0151b\u00e1nya kertv\u00e1rosiak \u00e9rdek\u00e9t szolg\u00e1lja \u00c9s ez vonatkozik term\u00e9szetesen a k\u00f6zleked\u00e9s r\u00e9sze hiszen sokat tudn\u00e1nk sorolni azt hogy \u0151 mennyire ter\u00edtett a Pesti \u00fat Sokat tudn\u00e9k sorolni azt hogy a vide\u00f3t \u00e1t a Fidesz eddig M\u00e1r meg\u00edg\u00e9rtem hogy \u00f6tsz\u00f6r minden egyes v\u00e1laszt\u00e1sn\u00e1l hogy meg fogj\u00e1k ki\u00e9p\u00edteni k\u00e9tszer k\u00e9ts\u00e1vos ra \u00e9s ott", " A Pesti \u00fat nak a terhelt terhelts\u00e9g\u00e9t ezzel cs\u00f6kkenteni fogj\u00e1k teh\u00e1t sorolhatn\u00e1nk sorba sorba azokat a dolgokat amiket meg kell v\u00e1ltoztatni r\u00e1kosment\u00e9n sajnos egy\u00e9bk\u00e9nt hogy nagyon sok probl\u00e9ma van de \u00e9n \u00fagy gondolom hogy egy hat\u00e9kony egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s el amiben \u00e9n \u00fagy mondom hogy a korm\u00e1ny maxim\u00e1lisan sz\u00e1ma sz\u00e1m\u00edtani fogok lukoczki K\u00e1roly ra ak\u00e1rmit \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 ak\u00e1rmit alpolg\u00e1rmestere vagy polg\u00e1rmesterei ebben a k\u00f6zegben tal\u00e1n nincs is n\u00e1la jobb \u00c9n \u00fagy gondolom hogy hogy ez egy nagyon fontos l\u00e9p\u00e9s lenne pontosan az\u00e9rt mert egyet\u00e9rt\u00fcnk a fejleszt\u00e9si terveket \u0151 majd megl\u00e1tjuk hogy lesz 2022 ut\u00e1n egy gyors k\u00e9rd\u00e9s azt\u00e1n v\u00e1laszolj r\u00e1 lukas k\u00e9pvisel\u0151 tudja felmer\u00fclt most a Pesti \u00fat ugye ez a 15. ker\u00fcleti \u00fatszakasz valami H\u00e1t nem igaz\u00e1n az ember bar\u00e1t k\u00f6zleked\u00e9snek a szimb\u00f3lum hogy ha lehet \u00edgy mondani egyr\u00e9szt rendk\u00edv\u00fcli zajterhel\u00e9s \u00e9s elk\u00fcldi k\u00f6rnyezetszennyez\u00e9st is produk\u00e1l nap mint nap az ottani aut\u00f3s k\u00f6zben", " Pontosabban a bels\u0151\u00e9g\u00e9s\u0171 motoros k\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt Budapesten sz\u00e1mos konfliktus ad\u00f3dik abb\u00f3l hogy milyen k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dokat kellene prefer\u00e1lni ezek a konfliktus a 2019 et is meg voltak De a 2019 es helyhat\u00f3s\u00e1gi v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n m\u00e9g jobban k\u00e9rdezt\u00e9k itt meg ink\u00e1bb a biciklis t\u00e1rsadalom ir\u00e1ny\u00e1ban szoktak megfogalmaz\u00f3dni a kritik\u00e1t ugye Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgy is \u00fagy fogalmazott hogy amikor megalak\u00edtott\u00e1k a bringas\u00e1vok nagyk\u00f6r\u00faton hogy az aut\u00f3s t\u00e1rsadalom id\u00e9zem A legink\u00e1bb kirekesztett legjobban megb\u00e9lyegzett t\u00e1rsadalmi r\u00e9tegek Budapestnek fenntartja ezt az \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s ha igen akkor hogyan \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9 a creeper haszn\u00e1latot azokon a helyeken ahol egy\u00e9bk\u00e9nt igen is megoldhat\u00f3 a ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9s a v\u00e1roson bel\u00fcl \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151k \u00fagy kellene megold\u00e1sokat tal\u00e1lni ak\u00e1r a v\u00e1rosvezet\u00e9snek Egy\u00e9bk\u00e9nt ak\u00e1r a korm\u00e1nynak arra a kultikus \u00e1llapotokr\u00f3l amik Budapesten sokszor uralkodnak hogy azt ne egy t\u00e1rsadalmi csoport k\u00e1r\u00e1ra te", " ha nem pr\u00f3b\u00e1lja meg le\u00fcltetni az \u00e9rintett feleket hallgassa meg mindenkinek a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t \u00e9s lehet\u0151leg egy olyan konszenzusos megold\u00e1st tal\u00e1ljon amiben ugyan kompromisszumokkal de megfelel\u0151 az aut\u00f3s t\u00e1rsadalomnak megfelel\u0151 Antal ker\u00e9kp\u00e1ros t\u00e1rsadalomnak \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9ssel k\u00f6zleked\u0151knek is Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy \u00e9s hogy ezt ki is fejezte t\u00f6bbsz\u00f6r a hat ellenz\u00e9ki p\u00e1rt hiszen minden egyes d\u00f6nt\u00e9st kompromisszummal hoznak be konszenzussal hoznak meg \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a korm\u00e1nyz\u00e1sra is ugyanez lesz a jellemz\u0151 nek\u00fcnk azzal azt kell hat\u00e9konyan \u0151 \u0151 tudni k\u00e9pviselni mindenhol hogy lehet\u0151s\u00e9g szerint kompromisszumokkal de minden t\u00e1rsadalmi csoport megel\u00e9ged\u00e9s\u00e9re v\u00e1ltoztassunk ak\u00e1r a k\u00f6zleked\u00e9sen ak\u00e1r b\u00e1rmi m\u00e1s sem", " j\u00f3 Hogy mondta a k\u00e9p is vesztem mindenkinek egyform\u00e1t a ker\u00e9kp\u00e1rosok eddig Budapesten van nagyon nem tudtak semmi a helyzetbe hozva Kar\u00e1csony Gergely f\u0151polg\u00e1rmester hozta \u0151ket el\u0151sz\u00f6r olyan helyzetben olyan nincs hogy a v\u00e1ros teli van aut\u00f3kkal \u00f6r\u00f6k \u00e9let\u00fcnkre \u00fagy fog telni hogy aut\u00f3k vannak a v\u00e1rosba H\u00e1t el\u0151bb ut\u00f3bb el kell jutnunk nek\u00fcnk is arra a szintre nem mondom azt hogy Amsterdam szintj\u00e9re kell most eljutnunk hogy sz\u00e1guldoznak a biciklisek mindenhol Na de egyszer ezt a v\u00e1rost tiszta leveg\u0151j\u0171 ki kell tenni ahhoz ki kell venni az aut\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9snek nagy r\u00e9sz\u00e9t a forgalomb\u00f3l amit csak lehet \u00e1t kell \u00fcltetni az embereket egy korszer\u0171 t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sre ha lehet akkor villamosra trolibusz ra metr\u00f3ra a ker\u00e9kp\u00e1rnak nagyon is helye van ebbe v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9sben Nem azt mondom hogy be kell a ker\u00e9kp\u00e1rozni a 17 e bulizni az \u00f6sszes \u00faton huszon valah\u00e1ny kilom\u00e9tert el kell jutni oda Felteszi a vonatra leteszi a Keletibe vagy leteszi a leveszi", " Nyugatiba \u00e9s onnan tov\u00e1bb ker\u00e9kp\u00e1rozik Ha nem kezdj\u00fck el ezt a folyamatot akkor \u00f6r\u00f6kk\u00e9 a b\u00fcd\u00f6s v\u00e1rosba fogunk \u00e9rni \u00e9n pr\u00f3b\u00e1lok pr\u00f3b\u00e1lom gyakorlatiasan megk\u00f6zel\u00edteni ezt a helyzetet olyan nem lehets\u00e9ges hogy valamelyik t\u00e1rsam is csoportot kiz\u00e1r\u00f3lag b\u00fcntess\u00fck H\u00e1t igen ez lenne a c\u00e9l de amikor valakinek van egy aut\u00f3ja fizeti a s\u00falyad\u00f3t az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak fizeti a k\u00f6telez\u0151 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3 tiszasor \u00e9rdekeltt\u00e9 kell tenni hogy letegye az aut\u00f3t \u00e9s azon kellene gondolkozni hogy milyen el\u0151ny\u00f6ket Tudunk adni az aut\u00f3soknak az\u00e9rt hogy lerakj\u00e1k az aut\u00f3t egyszer m\u00e1sodszorra azokat a infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sokat nem lehet megsp\u00f3rolni hogy legyen P plusz R parkol\u00f3 hogyha \u00fagy vonattal szeretne bemenni p\u00e9ld\u00e1ul 17. ker\u00fcletb\u0151l mert jelen pillanatban ott tartunk hogy van ugyan nagyon kis kapacit\u00e1s\u00fa egy k\u00e9t P plusz R parkol\u00f3 de az nem el\u00e9g Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy mindennek meg kell teremteni a felt\u00e9teleit vagy p\u00e9ld\u00e1ul a t\u00f6meg", " neked is n\u00e9ha ahhoz hogy f\u00fcl sz\u00e1lljanak a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sre Mondjuk az aut\u00f3sok ahhoz norm\u00e1lis t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s nek kell lenni egy csak egy p\u00e9ld\u00e1t hagy mondjak jelenleg 120 busz tudna v\u00e1s\u00e1rolni a f\u0151v\u00e1ros 120 buszra van szerz\u0151d\u00e9se ez csak egy al\u00e1\u00edr\u00e1st kellene a korm\u00e1nyt\u00f3l amit most m\u00e1r lassan T\u00f6bb mint 3 h\u00f3napja nem hajland\u00f3ak al\u00e1\u00edrni \u00e9s 120 \u00faj busz lehetne Egy\u00e9bk\u00e9nt a f\u0151v\u00e1rosban teh\u00e1t a szeml\u00e9letet kellene megv\u00e1ltoztatni el\u0151sz\u00f6r szerintem arr\u00f3l Arr\u00f3l besz\u00e9lek hogy v\u00e1ltoztassunk szeml\u00e9letet \u00fclj\u00fcnk ker\u00e9kp\u00e1r \u00faj buszra villamosra engem sokan szoktatok leszoktat\u00f3 szoktak l\u00e1tni a 17. ker\u00fcletben hogy megyek a buszon volt aki R\u00e1m is \u00edrt hogy mit csin\u00e1lsz a metr\u00f3n Itt \u00fcl a terembe hogy mi\u00e9rt metr\u00f3r\u00f3l mi\u00e9rt \u00fagy gondolom hogy nekem egy az id\u0151m sincs arra \u00e1ltal\u00e1ban v\u00e9g \u00e1lljon az utat parkol\u00f3nak haszn\u00e1ljam az utakat mert nem j\u00f3 az parkolok haszn\u00e1lni azon menni kell ez\u00e9rt mindenf\u00e9lek\u00e9ppen p\u00e1rtolom az", " dolgot hogy \u00e1t terelj\u00fck az embereket egy norm\u00e1lis t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sre \u00fctemezetten megb\u00edzhat\u00f3an elfogadhat\u00f3an k\u00f6zleked\u0151 t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9sre nek\u00fcnk a 17. ker\u00fcletben megvan hozz\u00e1 az adotts\u00e1gunk a k\u00e9t vas\u00fatvonalra meg kell szervezni a r\u00e1hord\u00f3 forgalmat meg kell szervezni a ker\u00e9kp\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9s nek a lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t vannak tele buszok van egy csom\u00f3 minden megold\u00e1s amivel meg lehet oldani ezeket a dolgokat t\u00f6megk\u00f6zleked\u0151k vegy\u00fcnk elektromos ker\u00e9kp\u00e1rt p\u00e1ly\u00e1zzunk a korm\u00e1nyn\u00e1l elektromos aut\u00f3ra de ott m\u00e9g egy csom\u00f3 mindent kell majd megcsin\u00e1lni a k\u00f6rnyezetv\u00e9delemr\u0151l lesz sz\u00f3 akkor ebbe is tudok egy fontos szempont ugye Budapest F\u0151v\u00e1ros a fel\u00e9t k\u00f6telezetts\u00e9ge \u00e9s az uni\u00f3 fel\u00e9 a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9vel kapcsolatban hogy m\u00e1r kor\u00e1bbi v\u00e1ros vezet\u00e9s\u00e9nek lett volna k\u00f6telezetts\u00e9ge \u00e9s folyamatosan halasztj\u00e1k ugye ez egy k\u00f6telezetts\u00e9g a 4 es metr\u00f3 meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez biztos\u00edt\u00f3 forr\u00e1sok miatt k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt t\u00e1mogatn\u00e1nk azt a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l t\u00f6bbletforr\u00e1st kapni a f\u0151v\u00e1rosa ahhoz hogy a dug\u00f3d\u00edjat be tudja vezetni \u00e9s alkalmazni tudja hogy", " Misinek a dug\u00f3t igaz \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt lukoczki K\u00e1roly a sz\u00f3 hogy teljes\u00edteni A felt\u00e9teleket a korm\u00e1ny a p\u00e9nzt a P plusz R parkol\u00f3k le lehessen tenni az aut\u00f3kat legyen megfelel\u0151 t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9st akkor igen be kell akkor rendesen kamer\u00e1zni ezt a v\u00e1rost \u00fagy ahogy megint csak Londont kell hozni p\u00e9ld\u00e1nak mert ott azt\u00e1n mindenhol f\u00f6nn van a kamera \u00e9s aki nem fizeti be azt az x \u00f6sszeget amit be kell fizetni vagy nem mehet az \u00f6vezetben az k\u0151kem\u00e9nyen megb\u00fcntetik de megvan hozz\u00e1 az a felt\u00e9tel Hogy van Hol lerakni az aut\u00f3t Bevisz a belv\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9be b\u00e1rmelyik Metro vagy el\u0151v\u00e1rosi vonat itt ha ez is teljes\u00fcl akkor Igenis kell dug\u00f3d\u00edjat Bevezetni az legal\u00e1bb k\u00f6zel k\u00e9rd\u00e9seket k\u00e9rdez amit mondtam azonnal H\u00e1t azon a k\u00e9pz\u00e9sen a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9ves ciklusban re\u00e1lisnak tartja a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9t Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00dagy gondolom hogy nem a b\u00fcntet\u00e9se kellene helyezni a hangs\u00falyt hiszen hogyha a dug\u00f3d\u00edjat bevezetj\u00fck akkor azzal azt fogjuk el\u00e9rni most azonnal hogy aki kisebb keresett aut\u00f3val rendelkez\u0151 emberek", " szorulnak a v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s majd el Gerg\u0151 az \u00fcres utc\u00e1kon az oligarch\u00e1k fognak sz\u00e1guldozni mert \u0151k megtehetik hogy kifizess\u00e9k mondjuk erre adott esetben ezt a dug\u00f3d\u00edjat megint azt mondom A felt\u00e9teleket kell biztos\u00edtani meg kell tal\u00e1lni azokat a kedvezm\u00e9nyeket amiket amiket \u00e1t tudjuk venni az aut\u00f3sokat nem r\u00e1k\u00e9nyszer\u00edteni ez a legfontosabb hogy ne k\u00e9nyszer\u00edts\u00fck \u0151ket hanem r\u00e1 Vegy\u00fck az aut\u00f3sokat arra hogy m\u00e1s alternat\u00edv k\u00f6zleked\u00e9s for megtal\u00e1ljanak de ezt viszont szakemberekkel norm\u00e1lisan kell kidolgozni \u00e9s voltam nyugodt maradni mert K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n \u00fagy gondolom hogy van egy p\u00e9lda\u00e9rt\u00e9k\u0171 nap az eur\u00f3pai aut\u00f3mentes nap biztos mindenki hallott m\u00e1r r\u00f3la akkor mikor nagy k\u00f6zleked\u00e9si utakat lez\u00e1rnak az\u00e9rt hogy ott azon aut\u00f3k\u00f6zleked\u00e9s nehezen is l\u00e1ss\u00e1k Ha azon a napon ha valaki leadja a forgalmi enged\u00e9ly\u00e9t akkor eg\u00e9sz nap ingyen k\u00f6zlekedhet a v\u00e1rosba nem haszn\u00e1lja ki ezt az emberek ezt a lehet\u0151s\u00e9get sajnos \u00fclnek az aut\u00f3ban egyed\u00fcl sok felt\u00e9telt kellene teljes\u00fclnie most ne legyen rug\u00f3 the K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " ez volt ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme rendszerv\u00e1lt\u00e1s a sport politik\u00e1ban els\u0151k\u00e9nt majd Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgyn\u00e9 lesz a megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ges \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s mindkett\u0151j\u00fcket az elm\u00falt 11 \u00e9vben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny rendk\u00edv\u00fcl nagy forr\u00e1sokkal biztos\u00edtotta az \u00e9n sportok \u00e9s az Andris kifejezetten a l\u00e1tv\u00e1ny sportot kiemelten a futball finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1ra itt nem csak a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek \u00e9s a beruh\u00e1z\u00e1sok l\u00e9trehozatal\u00e1ra \u00e9rtem ezalatt hanem a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szak\u00e1gi t\u00e1mogat\u00e1sok klubok t\u00e1mogat\u00e1sa a t\u00f3rendszer \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb Teh\u00e1t egy rendk\u00edv\u00fcl nagyvonal\u00fa t\u00e1mogat\u00e1s \u00e9rintette kifejezetten a sportnak ezt a szektor\u00e1t mit gondolnak az Orb\u00e1n korm\u00e1ny sport politik\u00e1j\u00e1r\u00f3l megtartan\u00e1k \u00e1talak\u00edtan\u00e1 hogy teljes eg\u00e9sz\u00e9ben \u00fajra gondoln\u00e1k \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gy k\u00e9pvisel\u0151 tudn\u00e1lak sz\u00f3 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy teljes m\u00e9rt\u00e9kben elhib\u00e1zott Egy\u00e9bk\u00e9nt a Fidesz politik\u00e1ja ugyanazt tett\u00e9k vele mint mondjuk a nemzeti Sz\u00f3val amit te amit \u0151 egyszer\u0171en le tal\u00e1ltak azzal hogy Nemzeti Doh\u00e1nybolt okr\u00f3l \u00e9s minden egy\u00e9b m\u00e1sikr\u00f3l besz\u00e9ltek \u00c9n mondom hogy az \u00e9lsport \u00e9s maga sport nagyon nagyon fontos szempont az \u00e9lsportot t\u00e1mogatni kell", " de nem kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00e9lsportot legal\u00e1bb olyan ar\u00e1nyban kellene t\u00e1mogatni a szabadid\u0151sportot is amire viszont a Fidesz szinte nem k\u00f6lt\u00f6tt is nagyon keveset k\u00f6lt\u00f6tt \u00e9n ugyan\u00fagy ar\u00e1nyban kellene lenni a kett\u0151nek hiszen azt t\u00f6bbsz\u00f6r elmondj\u00e1k a fideszes k\u00e9pvisel\u0151k hogy minden egyes forint amit sportra \u00e1ldozunk az k\u00e9t 3 Ft megt\u00e9r\u00fcl\u00e9st jelent ez val\u00f3ban \u00edgy van egy\u00e9bk\u00e9nt Mert hogyha egy eg\u00e9szs\u00e9ges t\u00e1rsadalom van akkor kevesebb kiad\u00e1sa van az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgynek vagy b\u00e1rki m\u00e1snak de att\u00f3l hogy az \u00e9n sportot t\u00e1mogatjuk att\u00f3l m\u00e9g nem lesz eg\u00e9szs\u00e9gesebb a t\u00e1rsadalom maximum lelk\u00e9ben hiszen a nagyvil\u00e1g versenyek alkalm\u00e1val legyen az olimpia Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g vagy b\u00e1rmi egy\u00e9b mindannyian B\u00fcszk\u00e9k vagyunk a magyar sportol\u00f3k eredm\u00e9nyeire de m\u00e9g egyszer mondom a szabadid\u0151sportot abszol\u00fat a t\u00e1mogatni Keller a m\u00e1sik pedig az hogy voltak m\u00e1r arra a vil\u00e1gt\u00f6rt\u00e9nelemben p\u00e9ld\u00e1k hogy n\u0151", " nem is olyan messze Meg kell n\u00e9zni Rom\u00e1ni\u00e1ban Ceausescu faluj\u00e1t aki ugyan\u00fagy szerette volna hogy \u0151 beker\u00fclj\u00f6n a rom\u00e1niai sportba az \u0151 faluja hogy hogy \u00e1ll jelen pillanat a stadion amikor valakit milli\u00e1rdokat k\u00f6ltenek el Orb\u00e1n Viktor faluj\u00e1ban arra hogy egy falusi csapatb\u00f3l nb1es csapatok csin\u00e1ljanak \u00fagy m\u00e9g r\u00e1ad\u00e1sul vagyok \u00c9s Pestr\u0151l el is veszik a Legend a lyuknak a nev\u00e9t \u00e9s ide s\u00falyos t\u00edzmilli\u00e1rdokat \u00f6lnek bele tan\u00fak\u00e9nt Egy\u00e9bk\u00e9nt ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1snevel\u00e9s c\u00edmsz\u00f3 alatt \u00e9s hogyha megn\u00e9zz\u00fck ma vagyok a Felcs\u00fat \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t hogy h\u00e1ny saj\u00e1t nevel\u00e9s\u0171 ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1s j\u00e1t\u00e9kos van benne akkor 0 ez az ablakon kidobott p\u00e9nz Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen mindenk\u00e9ppen \u00e1t kell n\u00e9zni ezt a sport t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s \u00fagy mondom hogy azokat a forr\u00e1sokat amiket sportoltunk ford\u00edtani sokkal egyszer\u0171bben sokkal jobban \u00e9s Magyarorsz\u00e1g jav\u00e1ra Ford\u00edtva kell felhaszn\u00e1lni \u00e9s nem \u00fagy hogy k\u00f6zben", " r\u00f3ka rokonok \u00e9s V\u00e9g\u00fcl mi lett a t\u00f6megsport nak a fontoss\u00e1g\u00e1t hogyan \u00e1ll\u00edtan\u00e1 meg A t\u00e1mogat\u00e1si ar\u00e1nyt a t\u00f6megsport \u00e9s a l\u00e1tv\u00e1nysport k\u00f6z\u00f6tt Igaz\u00e1b\u00f3l az ilyenre k\u00f6vet Igaz\u00e1b\u00f3l minden orsz\u00e1gban Egy\u00e9bk\u00e9nt az lenne \u00e9n \u00fagy gondolom az ide\u00e1lis hogyha Ez nagyj\u00e1b\u00f3l fele fele ar\u00e1nyban jelen lenne Hiszen \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az hogy egy eg\u00e9szs\u00e9ges t\u00e1rsadalom legyen mind lelk\u00e9ben mind testben ahhoz nagyon sok p\u00e9nz kell e n\u00e1lad is lehet\u0151s\u00e9get kellene adni az embereknek arra hogy val\u00f3ban tudjanak sportol \u00e9p\u00edt a 17. ker\u00fcletben m\u00e9g nagyj\u00e1b\u00f3l j\u00f3l \u00e1llunk ezen a t\u00e9ren De az\u00e9rt min\u00e9l ink\u00e1bb j\u00f6n be az ember a v\u00e1rosba ann\u00e1l kevesebb lehet\u0151s\u00e9ge van \u00e9s forgalmazza a YouTube sportot \u00e9s l\u00e1tni sportot 50 50 sz\u00e1zal\u00e9kban finansz\u00edrozza a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat Nagyj\u00e1b\u00f3l ez lenne az ide\u00e1lis itt van Luca Luca k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen azt tudni kell hogy a sport", " majd glob\u00e1lis \u00fczlet minden vonalon mindenhol jelent\u0151 szegmens\u00e9t k\u00e9pvisel a sport az \u00fczleti tev\u00e9kenys\u00e9gben \u00e9s H\u00e1t mindenhol nemzeti identit\u00e1st n\u00f6vel\u0151 \u00e9s ez\u00e9rt mindenki eml\u00e9kezz\u00fcnk vissza Mi is a legb\u00fcszk\u00e9bbek A6 m\u00e1r hat h\u00e1romra vagyunk ugye vagy az \u00f6sszes olimpiai tudunk ra \u00e9s Magyarorsz\u00e1g olimpia bajnok k\u00f6zpont\u00fa orsz\u00e1g im\u00e1djuk hogyha olimpiai bajnokaink vannak a m\u00e1sodik harmadik helyezett hajland\u00f3ak vagyunk elfelejteni De hogy konkr\u00e9tan mir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk besz\u00e9l\u00fcnk itt \u00c1ltal\u00e1ban ez a TAO p\u00e9nz akinek mindenkinek b\u00e1ntja az \u00f3r\u00e1t vagy a cs\u0151r\u00e9t vagy ak\u00e1rmit is mondhatunk r\u00f3la de ez a TAO p\u00e9nz egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak arra megy el hogy a t\u00edzmilli\u00f3 forintos fizet\u00e9seket odaadjuk a focist\u00e1knak vagy fel\u00e9p\u00edtj\u00fck A Pusk\u00e1s Stadion ebb\u0151l az\u00e9rt \u00e9p\u00fcltek uszod\u00e1k is sportcsarnokok tornatermek is teljes m\u00e9rt\u00e9kben \u00c9n nem ut\u00e1lom el ezt a t\u00e1mogat\u00e1st probl\u00e9m\u00e1d beruh\u00e1z\u00e1sn\u00e1l", " kellene meghat\u00e1rozni Egy\u00e9bk\u00e9nt 30% az \u00e9p\u00edt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g \u00e9s 70% a fenntart\u00e1si k\u00f6lts\u00e9g azokn\u00e1l az uszod\u00e1k n\u00e1l miket meg\u00e9p\u00edtettek Nem k\u00e9rdezt\u00e9k meg az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat hogy fent tudj\u00e1k e tartani azt az uszod\u00e1t hiszen \u00fasztam ut\u00e1n kellett tartani \u00e9s olyan terheket r\u00f3 Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatra mi Nem lesz megint van de most megold\u00e1sokat pr\u00f3b\u00e1lunk tal\u00e1lni ezekre a dolgokra \u00e9s ezt pr\u00f3b\u00e1ljuk az embereket T\u00e1j\u00e9koztatni arr\u00f3l hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik a rendszerbe Sz\u00f3val a TAO p\u00e9nzek nagy vesz\u00e9lyben vannak azt kell mondjam mindenkinek amilyen p\u00e9nz\u00e9hs\u00e9g van azon a mai magyar korm\u00e1nyon ez a t\u00f3 p\u00e9nz val\u00f3sz\u00edn\u0171leg ebben a form\u00e1ban nem tud megmaradni mindenki l\u00e1tja hogy most 1,6 tized milli\u00f3 k\u00f6lcs\u00f6nt akarnak felvenni val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a sportra fogj\u00e1k Igaz\u00e1n ezt elk\u00f6vethet n\u00e9ha nem \u00fagy azokra az \u00e1gazatokra honnan p\u00e9nzt lehet kivenni", " Ha meg megtartjuk ezt a sz\u00f3t Az \u00e9n elk\u00e9pzel\u00e9sem szerint adunk bel\u0151le a t\u00f6meg sportokra \u00e9nn\u00e1lam t\u00f6megsport marad a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi sport \u00e9s az \u00f6sszes olimpiai sport\u00e1gnak adni kell ebb\u0151l", " Forr\u00e1s ugyanannyi maradhat mint eddig volt csak t\u00f6bb fel\u00e9 jobb helyre oszlik el ez a p\u00e9nz ma kiemelt megn\u00e9ztem hogy hogy n\u00e9znek ki a t\u00e1mogat\u00e1sokat a p\u00e9nzekb\u0151l mit gondolnak Ki viszi el az \u00f6tven sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t melyik sport\u00e1g foci futball futball viszi el az 50% \u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 az a 21 sz\u00e1zal\u00e9kkal a k\u00e9zilabda ut\u00e1na k\u00f6vetkezik a kos\u00e1rlabda 13 sz\u00e1zal\u00e9kkal a v\u00edzilabda 9% kilenc eg\u00e9sz \u00e9jszaka is a j\u00e9gkorong 6,6 sz\u00e1zal\u00e9kkal \u00e9s a Magyar Olimpiai Bizotts\u00e1g 0,3 tized sz\u00e1zal\u00e9kot kap ebb\u0151l a p\u00e9nzb\u0151l Szerintem ez igazs\u00e1gtalan nem nem okoznak nek\u00fcnk a labdar\u00fag\u00f3ink akkora \u00f6r\u00f6met amit ez\u00e9rt a p\u00e9nz\u00e9rt kellene \u00e9s ha a 17. ker\u00fclet sz\u00f3ba hoztad a 17. ker\u00fcletbe ar\u00e1nylag rendben van Na de ott is van egy Air k&k n\u0151i focicsapat aki \u00edgy megkapja 30 milli\u00f3 forintot minden tov\u00e1bbi n\u00e9lk\u00fcl minden \u00e9vben t\u00e1mogat\u00e1s jelent szorgalmazza hallottunk k\u00e9pvisel\u0151", " s\u00e1tor egyar\u00e1nt mit forgalmaz Norina t\u00f6megsport \u00e9s l\u00e1tv\u00e1nysport k\u00f6z\u00f6tt ez nem \u00edgy van hogy ezt itt Aki aki mondjuk ezt a sz\u00e1mot El\u0151sz\u00f6r is a mai sport b\u00e1rokat le kell cser\u00e9lni a sportot ugyan\u00fagy felv\u00e1s\u00e1rolta a Fidesz Mint minden az els\u0151 az hogy el kell k\u00fcldeni ezeket az embereket akik csak sz\u00edvj\u00e1k a v\u00e9r\u00e9t a sportnak olyan emberekkel kell felt\u00f6lteni akihez \u00e9rte Kikre gondol sportb\u00e1r van az \u00f6sszes sportfels\u0151 sportvezet\u0151 valamilyen szinten politikai kinevezett a Paralimpiai Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9t a az emberrel \u0151ket minden politikai alapon neveznek ki Ma Magyarorsz\u00e1gon ind\u00edtv\u00e1nyozom azt hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n az \u00f6sszes Sz\u00f6vets\u00e9g vezet\u0151s\u00e9g\u00e9t lev\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa els\u0151 r\u00e9sze Olimpiai Bizotts\u00e1g a t\u00f6bbi meg \u00e1t kell ezeket n\u00e9zni aki nem szakmai alapon van ott hanem politikai kinevezett komissz\u00e1r annak mennie kell a sport egy olyan v\u00e1llalkoz\u00e1s", " ami az emberek nagy r\u00e9sz\u00e9t \u00e9rinti \u00e9n gyerekkoromban cselg\u00e1ncs hoztam Body Building Eszter szkander hoztam mind a h\u00e1rom gyerekem \u00faszott a fiam a Junior Eur\u00f3pa Bajnoks\u00e1g is eljutott \u00e9n l\u00e1ttam ezt a sportot S\u0151t bel\u00fclr\u0151l l\u00e1tom most is a kovit t\u00f6nkretette Magyarorsz\u00e1gon nagyj\u00e1b\u00f3l a kisebb sport csapatokat t\u00e1mogat\u00e1s verseny n\u00e9lk\u00fcl maradtak nagyon sok er\u0151t tettem \u00e9s a magyar szkander Sz\u00f6vets\u00e9g be az\u00e9rt hogy egybe tudjon maradni j\u00f3val kevesebb t\u00e1mogat\u00e1st kapunk l\u00e1tjuk hogy elfogyott a p\u00e9nz m\u00e1sra kell a p\u00e9nzt ami politikai komissz\u00e1r nak H\u00e1t tudjuk ki az hogy ha megn\u00e9zik a neveket k\u00fcldte el fogja most is az Akkor most ugyanazzal a fegyverekkel majd \u00e9lni ugyanaz akkor most akkor most ez a korm\u00e1ny d\u00f6nti el hogy kiket nevez ki hova \u00fagy teszi teli a az \u00f6sszes szavaz\u00f3 g\u00e9pekkel \u00e9s mindenkit meg szavaznak ebbe bele kell folyni ki kell takar\u00edtani ezt a szeg", " Ugyan ugyan az \u00e9p\u00edt\u0151ipart ezt is rendbe kell tenni szerkeszt\u00fcnk k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re Igen azonnal megsz\u00fcntetn\u00e9k Azt is \u00f6sszef\u00e9rhetetlen lenne hogy politikusok sport\u00e1gi szaksz\u00f6vets\u00e9g \u00e9l\u00e9n legyenek Vagy pedig sportklubok \u00e9l\u00e9n lehessenek \u00e9s egy politikusnak nem az a dolga hogy az\u00e9rt lop b\u00edzzon hogy \u00e9s att\u00f3l f\u00fcggj\u00f6n 11 sport\u00e1gi szaksz\u00f6vets\u00e9g vagy sportt\u00e1mogat\u00e1s ahogy \u00e9ppen politikus van e az \u00e9l\u00e9n \u00dagy gondoljuk hogy nem ennek kell meghat\u00e1rozni az volt a g\u00e9p t\u00e1mogat\u00e1sokat erre is ny\u00fajtott m\u00e1r a jobbik egy\u00e9bk\u00e9nt \u0151 m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatot term\u00e9szetesen a Fidesz leszavazta amint korm\u00e1nyra ker\u00fcl\u00fcnk azonnal Be fogjuk k\u00fcldeni m\u00e9g k\u00e9t dolgot engedjenek meg a t\u00f3ta azonnal nem lehet kivezetni hiszen hogyha Azonnal ki fizetn\u00e9m kaka\u00f3t akkori jelen pillanat is volt ezt fokozatosan a korm\u00e1nynak avr ha nem lesz kifizetni De val\u00f3ban ki kell vezetni Nem tudom kereszt\u00fcl kell t\u00e1mogatni az embereket is nagyon l\u00e9nyeges dolog Ha m\u00e1r \u00e1lland\u00f3an mostan\u00e1ban sz\u00f3ba ker\u00fcl az atl\u00e9tikai vil\u00e1gbajnoks\u00e1g a sport finansz\u00edroz\u00e1st is nagyj\u00e1b\u00f3l \u00fagy", " kellene Magyarorsz\u00e1gon megval\u00f3s\u00edtani ahhoz kellene k\u00f6zel\u00edteni amit mondjuk n\u00e1lunk szeg\u00e9nyebb orsz\u00e1gok amik az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokban megval\u00f3s\u00edtanak ugye ott lesz a 2021 es atl\u00e9tikai VB Vision v\u00e1ros\u00e1ban majd amit 2022 ben rendezett meg ugye a covid hoz m\u00e9rten ott egy volt di\u00e1k aki Egy\u00e9bk\u00e9nt a Nike t\u00e1rsalap\u00edt\u00f3ja \u0151 saj\u00e1t p\u00e9nzb\u0151l a bar\u00e1taival \u00faj\u00edtja fel a stadiont \u00e9s fogja a k\u00e9s\u0151bbiek folyam\u00e1n \u00fczemeltetni teh\u00e1t atl\u00e9tikai VB re \u00e9s az atl\u00e9tikai Stadion nyugodtan M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc \u00e9s bar\u00e1tai \u00f6ssze\u00e1lltak volna saj\u00e1t p\u00e9nz\u00fckb\u0151l meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k volna t\u0151lem el nevezhett\u00e9k val\u00f3 puszta de annak is \u00e9s amikor lement az atl\u00e9tikai vil\u00e1gbajnoks\u00e1g akkor majd megl\u00e1tjuk \u00e9s akkor ugye \u0151k v\u00e1llalj\u00e1k azokat a k\u00f6lts\u00e9geket amiket ennek a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nynek a fenntart\u00e1s\u00e1t jelentik \u00e9s a tov\u00e1bbi \u00fczemeltet\u00e9sre v\u00e9szesen Fogy a szeretn\u00e9m hogyha lenne id\u0151 keret\u00fck kifejteni a gondolataikat ugye az elm\u00falt h\u00f3napokban t\u00f6bbsz\u00f6r is magyar szurkol\u00f3k egy j\u00f3l", " t\u00e1rhat\u00f3 csoportja a nemzetk\u00f6zi k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny figyelm\u00e9t is felkeltette ugye legut\u00f3bb az Anglia elleni VB selejtez\u0151k\u00f6n kezdem\u00e9nyezte az angol futball Sz\u00f6vets\u00e9g hogy rasszista besz\u00f3l\u00e1sok kiab\u00e1l\u00e1sok \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e1galmat miatt induljon elj\u00e1r\u00e1s Magyarorsz\u00e1ggal szemben \u00d6n\u00f6k hogyan \u00e9rt\u00e9kelik A Korm\u00e1nyzati reakci\u00f3kat amit ezekkel a rasszista megnyilv\u00e1nul\u00e1sokra \u00e9rkeztek mit lehetne tenni korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben hogy ezeket a szurkol\u00f3i megnyilv\u00e1nul\u00e1sokat visszaszor\u00edts\u00e1k \u00c9s mivel lukoczki K\u00e1roly nek a t\u00f6bbire 1000 els\u0151k\u00e9nt \u0151t\u0151le vagyok ebbe nagyon egyez\u00fcnk Gyurival \u00e9n 1996 \u00f3ta nem j\u00e1rok Fradi meccsen az\u00e9rt nem j\u00e1rok Fradi meccsre mert ott kezd\u0151d\u00f6tt el ez a huhog\u00e1s sat\u00f6bbi ezt a m\u00e9lys\u00e9gesen el\u00edt\u00e9lem hogy \u00edgy viselkedik embert\u00e1rsainkkal bel\u00fcl mindenki ugyanolyan sz\u00edn\u0171 soha ne felejts el senki a mai korm\u00e1ny", " nem veszi Komolyan ezt a dolgot \u0151 \u00fagy gondolja hogy ez hozz\u00e1tartozik a magyar identit\u00e1shoz a magyar habitus hoz nem tudott ozik hozz\u00e1 Ez egy borzalmas megnyilv\u00e1nul\u00e1si form\u00e1ja arra is biztos eml\u00e9keznek sokan \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00fcl hogy Angli\u00e1ban mi volt valamikor hogy stadionokat \u00e9gettek gy\u00fajtottak f\u00f6l \u00f6sszevissza vert\u00e9k egym\u00e1st a szurkol\u00f3kat beteszi valaki a l\u00e1b\u00e1t az \u00e1ruk m\u00f6g\u00f6tt azt elviszik az nem fog ott maradni k\u00f6vetkez\u0151 meccse nem fog kimenni az elk\u00f6vetkezend\u0151 \u00e9vekben k\u00e9pvisel\u0151re mondta hogy nem kell mindig szomsz\u00e9dokkal \u00e9lni \u00e9n a k\u00f6zleked\u00e9st \u00e9s azt mondtam hogy szankci\u00f3kkal kell \u00e9lni beszedhet\u0151 p\u00e9nzt kellett feltenni Itt se a szankci\u00f3k be a bevezet\u00e9s\u00e9vel akarok \u00e9n \u00e9lni de ha nem tesz\u00fcnk valamit akkor eg\u00e9sz vil\u00e1gon minket egy rasszista orsz\u00e1gnak fognak tartani mert m\u00e9g nem b\u00edrunk egy\u00fctt \u00e9lni se a melegen kell se a m\u00e1s b\u0151rsz\u00edn\u0171 ekkel se a m\u00e1s vall\u00e1s\u00faakkal \u00c9n nem ilyen ember vagyok", " \u00e9n egy\u00fctt tudok \u00e9lni ezekkel az emberekkel S\u0151t szeretek is egy\u00fctt \u00e9lni vel\u00fck Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgy a v\u00e1laszt\u00e1sra kev\u00e9s id\u0151 van h\u00e1tra hogy mindenk\u00e9ppen v\u00e1lassza van 19 hogyan kor\u00e1bban t\u00f6bbsz\u00f6r is ki\u00e1llt Egy\u00e9bk\u00e9nt az utc\u00e1k mellett 2012 ben egy interj\u00faban \u00fagy fogalmazott hogy ne akarj\u00e1k megmondani milyen transzparenseket raknak ki egy stadionba az osztr\u00e1k illetve 113 as wiesenthal K\u00f6zpont el\u00edt\u00e9l\u0151 k\u00f6zel\u00edteni a Fradi szurkol\u00f3k nak a magatart\u00e1s\u00e1t programot is \u00e1llt a gy\u0171l\u00f6letkelt\u00e9s nek \u00e9s magyar elektrocity puszt\u00edt\u00e1snak min\u0151s\u00edtette k\u00e9rdezem azt is Egy\u00e9bk\u00e9nt hogy az el\u0151z\u0151 v\u00e1lasza mert arra is utaljon vagy fejtse ki v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t hogy ezen \u00e1ll\u00e1spontja mellett kitart a a mai napig nem j\u00f6ttem ez t\u00f6bb mikor mondtam ezt a mondatot ahogy hogy lerakod van aki b\u00e1rmit az ultr\u00e1k Ez egy 2012es interj\u00faj\u00e1ban fogalmazta meg h\u00e1t akkor lehet hogy ezt el\u00edrta csak az\u00e9rt gondolom hogy el\u00edrt\u00e1k k\u00f6sz\u00f6nn\u00fcnk meg a Magyar Labdar\u00fag\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g Na Szukonyik horg\u00e1szos irod\u00e1t vezettem akkor mi vezett\u00fcnk be pont azt a rendszert AV", " eredm\u00e9nyez hogy minden egyes v\u00e1logatott m\u00e9rk\u0151z\u00e9s el\u0151tt vagy pedig A bajnoks\u00e1g kezdete el\u0151tt az ultr\u00e1k enged\u00e9lyezt\u00e9k a transzparenseket hogy milyen transzparensek lehet e neki kint a ker\u00edt\u00e9sen teh\u00e1t a Magyar Labdar\u00fag\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g n\u00e9l ezt a rendszert Akkor \u00e9n hoztam be ami amibe viszont nem \u00e9rtek egyet az egy\u00e9rtelm\u0171en az hogy ennek az eg\u00e9sz mostani egy nem lehet egy teljes n\u00e9pet egy kalap al\u00e1 venni nem lehet magyarokr\u00f3l besz\u00e9lni akkor amikor mondjuk egy labdar\u00fag\u00f3 stadionban t\u00f6rt\u00e9nnek bizonyos atrocit\u00e1sok az is k\u00e9rd\u00e9s hogy milyen az hogy Angli\u00e1t h\u00fazzuk p\u00e9ld\u00e1nak n\u00e9zz\u00fck meg az EB d\u00f6nt\u0151t hogy vajon \u0151k mennyire tudt\u00e1k ott megakad\u00e1lyozna mikor folyamatos vereked\u00e9sek voltak \u00e9s \u00fagy t\u00f6rtek be \u00e9n \u00fagy gondolom hogy harcolni kell az ellen hogy min\u00e9l norm\u00e1lisabb \u00e9s biztons\u00e1gos k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt lehessen versenyeket rendezni Magyarorsz\u00e1gon is Igenis harcolni kell minden eszembe de sajnos lej\u00e1rt az id\u0151 \u00e9s nem tudom tov\u00e1bb folytak egyetlen egy k\u00e9rd\u00e9sem", " igennel vagy nemmel v\u00e1laszoljon az a magatart\u00e1s amit bizonyos szurkol\u00f3kt\u00f3l lehetett l\u00e1tni a mostani VB selejtez\u0151n azt\u00e1n elfogadhat\u00f3nak tartja Igen vagy nem nem tudom elfogadhat\u00f3nak De azt sem amikor amikor provok\u00e1lj\u00e1k a j\u00e1t\u00e9kosok az \u00dar K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Luca s\u00e1r\u00e1nak maradn\u00e9k 22 m\u00e1sodperce k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1n e \u00e9lni ezzel az iz\u00e9vel tess\u00e9k akkor azt szeretn\u00e9m mondani hogy sajnos azt fogj\u00e1k mondani hogy ilyenek a magyar szurkol\u00f3k nem azt \u00edrja ki hogy ilyenek a magyarok de Ilyenek a magyar szurkol\u00f3k mert ezt l\u00e1tj\u00e1k ezt mutatj\u00e1k be \u00fagy ahogy a Fidesz is kiemelt bizonyos mondatokat \u00e9s arra fekszik r\u00e1 Sajnos a vil\u00e1gban nek\u00fcnk ezt a h\u00edr\u00fcnket viszik hogy mi nem b\u00edrunk magunkkal nem rasszist\u00e1k vagyunk homof\u00f3b Ok vagyunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blog", " az \u00e1ru vita blog c\u00edmen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151t \u00farr\u00e1 lesz az els\u0151 megsz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9get a k\u00e9rd\u00e9s Pedig \u00fagy sz\u00f3l ki rendk\u00edv\u00fcl elt\u00e9r\u0151 vil\u00e1gn\u00e9zet\u0171 politikus el most itt az egyik\u00fck egy karak\u00e1n baloldali a m\u00e1sodik karak\u00e1n jobboldali jel\u00f6lt mindketten elt\u00e9r\u0151 politikai szocializ\u00e1ci\u00f3 rendelkeznek most m\u00e9gis egy p\u00e1rt sz\u00f6vets\u00e9gben k\u00fczdenek az\u00e9rt hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s legyen 2022 ben mit tudnak biztos\u00edtani az ellenfel\u00fck szimpatiz\u00e1nsai sz\u00e1m\u00e1ra hogyan lesznek az \u0151 szempontjai kis \u00e9rt\u00e9kelve \u00e9s k\u00e9pviselve abban az esetben hogyha \u00f6n\u00f6ket v\u00e1lasztj\u00e1k meg most a v\u00e1laszt\u00f3k csak hogyan lesznek k\u00e9pesek arra hogy integr\u00e1lj\u00e1k azokat a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vil\u00e1g m\u00e9reteket amelyek a saj\u00e1t t\u00e1boruk tollak a radik\u00e1lis ha nincs de elt\u00e9rnek \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00farni gondom hogy nagyon nagy l\u00e9p\u00e9st tett\u00fcnk meg az elm\u00falt id\u0151szakban Mind a hat ellenz\u00e9ki p\u00e1rt abba az ir\u00e1nyba hogy v\u00e9gre ne a t\u00f6rzsi h\u00e1bor\u00fak alatt helyezz\u00fck el\u0151t\u00e9rbe ne a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151s\u00e9geket pr\u00f3b\u00e1ljuk", " el\u0151t\u00e9rbe helyezni amaz azokat a dolgokat amiket amit \u00f6ssze k\u00f6tnek minket \u00e9s ami \u00f6sszek\u00f6t minket az az hogy valamennyien egy szabad f\u00fcggetlen demokratikus jog\u00e1llamban szeretn\u00e9nk \u00e9lni amely jelen pillanatban nem adatott meg \u00fagy gondolom hogy mindegyik p\u00e1rt ez\u00e9rt dolgozik ez\u00e9rt dolgozunk mi is \u00e9s \u00e9n az\u00e9rt mondom hogy ez egy nagyon nagy l\u00e9p\u00e9s hiszen Kint vagyunk ilyen folyamatosan az utc\u00e1n az \u00e9n strandon n\u00e1l nem egyszer alakultak ki \u0151 olyan helyzetek ami ami t\u0151le nagyon boldog voltam ugye Mint eml\u00edtettem engem 6l eln\u00e9zik is szervezet is t\u00e1mogat \u00c9ppen ez\u00e9rt az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s n\u00e9l a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szervezeteknek a szimpatiz\u00e1nsai j\u00f6ttek oda \u00e9s sokszor kis utcaf\u00f3rumok alakultak ahol sz\u00f3ba \u00e1llt egym\u00e1ssal most m\u00e1r a Jobbikos A DK salah DK s az MSZP az LMP s az MSZP mindenki elvileg p\u00e1rbesz\u00e9det \u00f6regszik \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez az orsz\u00e1got ezt az orsz\u00e1got az viszi majd el\u0151re hogy ha", " besz\u00e9lget\u00fcnk egym\u00e1ssal megpr\u00f3b\u00e1ljuk meg\u00e9rteni egym\u00e1s \u00e9rveit \u00e9s hajland\u00f3ak \u00e9s nyitottak is vagyunk ezekre az \u00e9vekre akkor tudunk konszenzusra jutni \u00c9s ez viszi el\u0151re az orsz\u00e1got Csak ez\u00e9rt az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t azon a m\u00e9gis fontos lenne hogy tiszt\u00e1zza haza kapcsolatos \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t is a szavaz\u00f3i fel\u00e9 hogy m\u00e9g olyan kor\u00e1bban a DK eln\u00f6k\u00e9t \u00fagymond \u00fagy h\u00edvta hogy hibbant Nero Ahhoz k\u00e9pest most ki a DK szint\u00e9n t\u00e1mogatja az elindul\u00e1s\u00e1t Mi v\u00e1ltozott az \u00e9n \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1ban hogyan Gondolom most a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ke \u00e9n \u00fagy gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy mindig az a legfontosabb hogy az ember tudjon v\u00e1ltozni \u00e9n \u00fagy gondolom \u0151ket a hibbant \u00c9rtem \u00e9n mondtam Hanem ha j\u00f3l tudom akkor Morvai Krisztina aki m\u00e1r nincs a politika \u0151szint\u00e9n Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy minden v\u00e1ltozik a vil\u00e1g is v\u00e1ltozik ha mi nem vagyunk hajland\u00f3ak \u00e9s nem tudunk v\u00e1ltozni akkor akkor nem is vissz\u00fck vissz\u00fck el\u0151re ezt", " orsz\u00e1got \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy politikusnak lenni az nem hatalmat jelent hanem szolg\u00e1latot \u00e9s ebbe \u00e9s mindent meg kell az\u00e9rt tenni hogy ennek az orsz\u00e1gnak \u00e9s ebben az orsz\u00e1gban \u00e9l\u0151 embereknek min\u00e9l jobb legyen akkor megtudja akkor meg tudja er\u0151s\u00edteni azt hogy a DK n\u0151ket nem tekinti hibbant mel\u00f3nak meg tudom er\u0151s\u00edteni a Facebookot K\u00e1roly k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen El kell ismernem Szil\u00e1gyi Gyuri nagyon nagy utat tett meg a sz\u00e9ls\u0151jobb tuja k\u00f6z\u00e9p fel\u00e9 \u00e9s j\u00f3 \u00faton haladsz Eln\u00e9z\u00e9st a r\u00e9gi sz\u00e9p id\u0151kben \u00fagy eml\u00e9kszem r\u00e1 hogy k\u00f6zelebb volt\u00e1l hozz\u00e1 de t\u00e9nyleg nagy utat tett\u00e9l meg hogy a k\u00f6z\u00e9pre tart\u00e1sba elj\u00f6jj\u00f6n azt kell mondani hogy igen Van neked hat darab a logo dal", " neved mellett m\u00f6g\u00f6tt de nem biztos hogy ezt a hat log\u00f3t Egy\u00e9bk\u00e9nt ma m\u00e1r megkapn\u00e1d az\u00e9rt a Momentum se biztos hogy most m\u00e1r olyan nagy lelkesed\u00e9ssel t\u00e1mogatja ezt a dolgot az LMP se hiszem hogy mostan\u00e1ban m\u00e1r ennyire lelkesen t\u00e1mogatja a dolgot de h\u00e1t ott lesz ez a te szavaz\u00f3lap odon hogy hat p\u00e1r t\u00e1mogatott hogy nem t\u00e1mogatjuk a mozg\u00e1sokat hogy ez \u00edgy \u00edgy van Tegnap volt a minisztereln\u00f6ki vita mindenki nagyon kedves volt \u00e9s mindenkivel norm\u00e1lisan tudtam besz\u00e9lgetni Az \u00e1ltalad eml\u00edtett Fekete Gy\u00f6rgy Andr\u00e1ssal is \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt aki jelen volt m\u00e9g kar\u00e1csony gergellyel is Egy\u00e9bk\u00e9nt b\u00e1r \u0151 nem azt kell mondani hogy \u00e9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k neki hogy megvan neked ez a hat log\u00f3d nekem kett\u0151 darab log\u00f3m van az MSZP a p\u00e1rbesz\u00e9d \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt nekem meg ott lesz majd a sok sok a szavaz\u00f3 sok sok bar\u00e1tom akit \u00e9n a 17 be az elm\u00falt 20 \u00e9v alatt megismertem kezet fogtam vel\u00fck minden utc\u00e1ban van egy t\u00f6rt\u00e9netem akiknek seg\u00edtettem \u00fagyis mennek a 17 be hogy ti Karcsi az aki j\u00f6n Seg\u00edt \u00e9s megcsin\u00e1lja azokat a dolgokat amit neki", " t\u0151le j\u00f3 \u00faton j\u00e1rtok Juli \u00e9s rem\u00e9lem hogy ha \u00e9n leszek a parlamenti k\u00e9pvisel\u0151je a 17. ker\u00fclet nek akkor nem lesznek k\u00f6zt\u00fcnk konfliktusok \u00e9s teljes m\u00e9rt\u00e9kben tudlak majd benneteket minden vonalon t\u00e1mogatni az elk\u00e9pzel\u00e9seitek be mondom j\u00f3 \u00faton j\u00e1rtok rajta Nekem k\u00f6nnyebb a helyzetem Mert ami\u00f3ta engem ismertek ismernek \u00e9n ugyanazt mondom az \u00e9n integrit\u00e1s am\u00edg nem kellett hogy megs\u00e9r\u00fclj\u00f6n okoz ki k\u00e1rr\u00f3l elindult az \u00faton azon az \u00faton halad \u00c9s igen val\u00f3ban sokf\u00e9l\u00e9k lesz\u00fcnk majd ebbe a koal\u00edci\u00f3ba de k\u00f6v\u00e9r kih\u00edv\u00e1s Az biztos hogy az lesz hogy majd sok sok kompromisszumot tudjunk egym\u00e1ssal k\u00f6tni \u00e9s ez ez neh\u00e9z dolog", " most se \u00e9rtem meg Gyuri m\u00e9g mindig azt hogy rem\u00e9lem hogy csak egyszeri meg \u00dagy csak l\u00e1ssatok volt abba a dologba hogy ti szavaztatok a homof\u00f3b t\u00f6rv\u00e9nyn\u00e9l erre Ak\u00e1r most is v\u00e1laszolhatsz hogyha gondolod \u00e9s nem lesz ez egy \u00e1ltal\u00e1nos dolog hogy ki szavazzatok ebb\u0151l a hatp\u00e1rti megegyez\u00e9sek b\u0151l erre v\u00e1laszolj\u00e1l nekem az els\u0151 az hogy az \u00e9n szavaimat er\u0151s\u00edted amikor azt mondod hogy te j\u00e1r oda a ker\u00fcletet \u00e9s minden utc\u00e1ban van egy ismer\u0151s\u00f6d Igen ez egy nagyon j\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151nek az az ism\u00e9rv Egy\u00e9bk\u00e9nt azt viszont \u00e9rtettem r\u00e1\u00e1llok azel\u0151tt Karcsi hogy pont te pont te mondod azt 17. ker\u00fcleti ti\u00e9d hogy ezt a homof\u00f3b t\u00f6rv\u00e9nyt a homof\u00f3b t\u00f6rv\u00e9ny az nem err\u0151l sz\u00f3lt te is tudod nagyon j\u00f3l hogy a pedof\u00edlia arr\u00f3l sz\u00f3lt \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul Mi a ker\u00fcletben igen is \u00e9rintettek vagyunk hiszen fogsz Tivadar a 17. ker\u00fclet Olt\u00f3 alpolg\u00e1rmestere az pedofil", " mi ott val\u00f3sz\u00edn\u0171leg el fogj\u00e1k \u00edt\u00e9lni az a probl\u00e9ma hogy akkor amikor fogsz tivadarnak meg kellett szavazni mondjuk p\u00e9ld\u00e1ul a amikor m\u00e1r nem indult el a v\u00e1laszt\u00e1son a Fidesz nem ind\u00edtotta el akkor akkor az \u00f6nkorm\u00e1nyzati \u00e9ket megszavazott neki ak\u00e1r v\u00e9gkiel\u00e9g\u00edt\u00e9st is \u00e9n \u00fagy gondolom hogy n\u00e1lunk a 17. ker\u00fcletben hatv\u00e1nyozottan \u00e9rintve vagyunk fogsz oldal miatt a profil b\u0171ncselekm\u00e9nyekkel kapcsolatos Ami ellen harcolni kell minden egyes gyermeket meg kell v\u00e9deni a jobbik nagyon r\u00e9g\u00f3ta ez\u00e9rt k\u00fczd \u00e9s \u00fagy gondoltuk hogy igenis meg kell szavazni azt a t\u00f6rv\u00e9nyt amely megv\u00e9di a Gyermekeket \u00e9s a pedofilokat pedofilok ellen \u00e9s azt is kifejezt\u00fck hogy azt amit a Fidesz becsemp\u00e9szett azokat a passzusokat amik amik nem Ide tartoznak azokat korm\u00e1nyra ker\u00fcl\u00e9se \u0151s\u00fcnk eset\u00e9n Azonnal ki fogunk lenni ebb\u0151l a t\u00f6rv\u00e9nyb\u0151l ezt ezt is \u00e9n mind meg\u00e9rtem \u00e9s El is fogadom az \u00e9rvel\u00e9s edet de ha benne vagy egy hatp\u00e1rti koal\u00edci\u00f3ba akkor nem lesz \u00e1m az hogy te majd kital\u00e1lod azt hogy te hogy sz\u00f3", " egy bizonyos k\u00e9rd\u00e9sben persze lelkiismereti szabads\u00e1g az van l\u00e9tezik mindenkin\u00e9l De nem bomlott hatott fel ezt a sz\u00f6vets\u00e9get R\u00e9szt vettem az ellenz\u00e9ki t\u00e1rgyal\u00e1sokon \u00c9n \u00fagy gondolom hogy Mind a hat perc felel\u0151ss\u00e9gteljesen gondolkozik Mind a hat P\u00e1rt eln\u00f6ke felel\u0151ss\u00e9gteljesen gondolkozik a konszenzusra t\u00f6rekszik \u00e9s azt tapasztalhatjuk hogy id\u00e1ig eljutottunk az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9pp int\u00e9zm\u00e9nyei hogy mi volt meg komolyan is gondolja azt hogy koncertre kell t\u00f6rekedni hiszen ezeken a tal\u00e1lkoz\u00f3kon A6 p\u00e1rt konszenzussal hoz hat\u00e1rozatokat konszenzussal hat\u00e1rozza meg hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni tudom hogy ezen nagyon j\u00f3 p\u00e9lda \u00e9s nagyon j\u00f3 \u00faton j\u00e1runk \u00c9s \u00e9n hiszek abban hogy 2022 ut\u00e1n csapatk\u00e9nt fogunk tudni korm\u00e1nyozni \u00e9s mindenki a konszenzusra t\u00f6rekszik hogy az orsz\u00e1gnak min\u00e9l jobb legyen \u00e9s meg\u00edg\u00e9red hogy be tudj\u00e1tok tartani a koal\u00edci\u00f3s d\u00f6nt\u00e9seket ratschen nek\u00fcnk kell betartani akkor vissza \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seket admin A6 p\u00e1rtnak konszenzussal", " konszenzus alfun korm\u00e1ny \u00fagy gondolom hogy mindenki befogja tartani \u00e9n \u00fagy gondolom \u00c9n \u00fagy l\u00e1tom hogy felel\u0151ss\u00e9gteljes emberek \u00fclnek Mind a hat p\u00e1rtban felel\u0151ss\u00e9gteljes eln\u00f6k\u00f6k \u00fclnek mint a hat\u00e1rban \u00e9s mindenkinek egy dolog fontos hogy v\u00e9gre megv\u00e1ltoztassuk Magyarorsz\u00e1got \u00e9s egy olyan orsz\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk ahol j\u00f3 \u00e9lni \u00e9s nem csak anyagilag j\u00f3 \u00e9lni hanem minden m\u00e1sk\u00e9pp is Teh\u00e1t j\u00f3 k\u00f6z\u00e9rzettel Ilyenek az emberek \u00e9s nem egy olyan f\u00e9l diktat\u00far\u00e1ban minden\u00fctt az Orb\u00e1n Viktor helyesen igaz\u00e1b\u00f3l att\u00f3l a d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t ett\u0151l az emberek nem \u00e9rzik jobban magukat ebbe az orsz\u00e1gba egy kor\u00e1bbi interj\u00faban \u00fagy akarod hogy 2006 os esem\u00e9nyek miatt l\u00e9pek A politik\u00e1ban f\u00e9lek hogy emiatt van keresnival\u00f3ja ot hogyan \u00e9rt\u00e9keli az elm\u00falt 15 \u00e9vet tekintve az MSZP megnyugtat\u00f3an tudt\u00e1l tiszt\u00e1zni a 15 \u00e9vvel ezel\u0151tti esem\u00e9nyben j\u00e1tszott szerep\u00e9t Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a mostani \u00e9s a Most akkor jelmezt k\u00f6z\u00f6tt ami miatt most ennek a p\u00e1rtnak a sz\u00fcnetben politiz\u00e1l ma 2006 os esem\u00e9nyek miatt jutott l\u00e9ptem be a p\u00e1rtba hanem a 2006ban jutottam el oda hogy annyi dolgot csin\u00e1ltam meg a civil \u00e9letben", " \u00e9s annyit voltam a k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6z\u00f6tt hogy \u00fagy gondoltam hogy h\u00e1t Hopp\u00e1 H\u00e1t ez nekem ebbe r\u00e9szt kell vennem ezekben a d\u00f6nt\u00e9sekben \u00e1llna a fej\u00fcnk f\u00f6l\u00f6tt d\u00f6ntenek Persze H\u00e1t ehhez k\u00e9pest 2006ban lett egy fizet\u0151s \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00fagyhogy nekem ez akkor annyira nem siker\u00fclt ez a t\u00f6rt\u00e9net a hogy bej\u00f6jj\u00f6n a 2006 os esem\u00e9nyekbe melyikre gondolsz a 2005 besz\u00e9dre vagy a f\u00e1jdalmas volt n\u00e9zni azt a telev\u00edzi\u00f3ban \u00c9n nem mentem ki az utc\u00e1ra megv\u00e9deni az embereket Pro \u00e9s kontra mindk\u00e9t oldalon a f\u00e1jdalmas volt n\u00e9zni azt a 2006 os \u00f6szt\u00f6nd\u00edj besz\u00e9dre", " az emberrel mondott valamit amit megcsin\u00e1lt v\u00e9grehajtott nem hajtott v\u00e9gre elmondta bizonyos r\u00e9sze az orsz\u00e1gnak \u00fagy \u00e9rezte hogy ez\u00e9rt fel kell gy\u00fajtani az orsz\u00e1got azzal se \u00e9rtek egyet amit Gyurcs\u00e1ny Ferenc el\u0151tte csin\u00e1lt korm\u00e1nyz\u00e1s k\u00e9nt meg ut\u00e1na is amit csin\u00e1lt korm\u00e1nyz\u00e1s k\u00e9nt De azzal se tudok egyet\u00e9rteni hogy TV sz\u00e9kh\u00e1z Ostrom felgy\u00fajtj\u00e1k", " rengeteg hiba volt azon a r\u00e9szen mind a k\u00e9t oldalr\u00f3l m\u00e1shogy kell ez van ezt feldolgozni az orsz\u00e1gnak \u00e9s most is szerintem ki besz\u00e9lve feldolgoz\u00f3 ez nem is a kett\u0151 esem\u00e9nyeket diagn\u00f3zis \u00edrja le hanem legink\u00e1bb az hogy mi az ami legink\u00e1bb megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n szerint a macska jelmez Speed az akkori told mit mondana azoknak a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak akiket Adott esetben ez egy kicsit t\u00e1vol tartod el\u0151v\u00e1laszt\u00e1sr\u00f3l mert nem l\u00e1tj\u00e1k megnyugtat\u00f3nak ezt a helyzetet hogyan \u00e9rvelni nekik ilyen soha t\u00f6bbet nem fog el\u0151fordulni Magyarorsz\u00e1gon biztosan nem fog ilyen el\u0151fordulni att\u00f3l az\u00e9rt nagyon kell f\u00e9ln\u00fcnk hogy lesz e B\u00e9k\u00e9s \u00e1tmenet a 2022 es v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n hogy a Fidesz mit fog tenni ezzel az orsz\u00e1ggal \u00fajra utc\u00e1ra fogja elvinni a az embereit \u00e9s bele fogja \u0151ket hajszolni valami olyan cselekedetben amit nem lehet v\u00e1llalni a tv ostroma az egy v\u00e1llalhatatlan cselekedet volt ezt valljuk be mindannyian t\u00f6nkretett\u00e9k szoktuk hogy gy\u00fajtottak fel ezt nem lehet v\u00e1llalni a mai re", " is sokkal Felk\u00e9sz\u00fcltem m\u00e1r szerintem enn\u00e9l az akkori rend\u0151rs\u00e9gn\u00e9l az \u00faj bel\u00fcgyminiszter Ezt meg fogja tudni oldani hogy ha b\u00e1rmif\u00e9le lesz \u00e9s cs\u00edr\u00e1j\u00e1ban el fogja folytatni ezt a temet\u00e9s arra hogy ki lesz esetlegesen egy \u00faj korm\u00e1nynak alb\u00e9rl\u0151 visszav\u00e1rjuk v\u00e9gig az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st de van enn\u00e9l a fej\u00e9ben nekem van de nem mondom el akkor egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ami a mostani ami a mostani korm\u00e1nyz\u00e1shoz kapcsol\u00f3dik ezt most lukoczki K\u00e1roly Istv\u00e1n f\u00f6lvetette \u00e9s le\u00edrja \u00e9s el is fordulok egy k\u00e9rem v\u00e1laszoljon erre az eg\u00e9szen biztos hogy ha lesz is korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s akkor rendk\u00edv\u00fcl sz\u0171k mand\u00e1tum t\u00f6bbs\u00e9ge lesz az \u00faj korm\u00e1nynak mit lehet tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy val\u00f3ban ne alakuljon ki egy \u00e1ll\u00f3h\u00e1bor\u00fa az \u00faj korm\u00e1nyzati csak akkor m\u00e1r ki ellenz\u00e9kben l\u00e9v\u0151 Fidesz k\u00f6z\u00f6tt Hogyan lehet r\u00e9vben ami \u00e1llami strukt\u00far\u00e1kat kezelni egy \u00faj korm\u00e1nyzatnak hogyan lehet az oligarcha k\u00f6vetkezzen egy \u00faj korm\u00e1nyzatnak amely nyilv\u00e1nval\u00f3an rendk\u00edv\u00fcl er\u0151forr\u00e1sok fele fog rendelkezni 2022 ut\u00e1n is \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi \u00edrni a sz\u00f3t gondolom hogy mindenre", " meglett tal\u00e1lom megold\u00e1s csak akarni kell ebben az orsz\u00e1gban nagyon sok minden az\u00e9rt nem v\u00e1ltozott meg mert bizonyos emberek nem akart\u00e1k de a jog talaj\u00e1n \u00e1llva el lehet sz\u00e1moltatni azokat az oligarch\u00e1kat akik \u0151 valamennyi\u00fcnk p\u00e9nz\u00e9t lopt\u00e1k el \u00e9s ugyan\u00fagy el is kell sz\u00e1moltatni \u0151ket \u00e9s vissza kell adni a n\u00e9pnek Azt a p\u00e9nzt amit elloptak t\u0151l\u00fck ez ez lesz az els\u0151 \u00e9s az egyik legfontosabb l\u00e9p\u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azt szeretn\u00e9m mondani hogy a feles t\u00f6bbs\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt m\u00e1r csak egy icike picike kell egy\u00e9bk\u00e9nt hogy k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g legyen mert a Fidesz olyan \u00dcgyesen megcsin\u00e1lta ezt a v\u00e1laszt\u00e1si t\u00f6rv\u00e9nyt hogy m\u00e1r nem sok kell hozz\u00e1 hogy k\u00e9tharmados \u00dagyhogy bizakodunk abb\u00f3l hogy egy k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyt k\u00e9tharmados parlamenti tud az ellenz\u00e9k megalak\u00edtani \u00e9s akkor b\u0151ven el\u00e9g lesz hogy b\u00e1rmi hez hozz\u00e1 tudjunk ny\u00falni", " Az oligarch\u00e1k biztos hogy lesz nagyon sok gond n\u00e9zz\u00fck hogy mindennap miket nyernek hogyan nyernek 35 \u00e9vre nyernek koncepci\u00f3t egy j\u00e1t\u00e9k teremre most aut\u00f3p\u00e1lya Koncz vil\u00e1g legnagyobb lop\u00e1sa szerintem enn\u00e9l Enn\u00e9l nagyobb lop\u00e1sok nincsenek amit az Orb\u00e1n korm\u00e1ny nem lesz ezzel kell k\u00f6nny\u0171 megk\u00fczdeni ezeket a dolgokat visszaszerezni de Eur\u00f3pa \u00fcgyess\u00e9g biztos mindenki hallott m\u00e1r r\u00f3la magam szem\u00e9lyesen gy\u0171jt\u00f6ttem van itt egy k\u00e9t bar\u00e1tom akik kell egy gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk hozz\u00e1 az al\u00e1\u00edr\u00e1sokat hogy be tudjunk l\u00e9pni a az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g be saj\u00e1t f\u00fcggetlen \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get meglehetsen korrupci\u00f3s ellens\u00e9gess\u00e9get \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt annak m\u00e1r lehet\u0151s\u00e9get is lehet adni megvannak a hozz\u00e1 az eszk\u00f6z\u00f6k minden nem fogok el\u00e1rulni De ezek m\u00e1r publikus \u00e9lnek \u00e9s amit elmondott Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt\u00fcnk akinek szerintem korm\u00e1nyt\u00f3l alak\u00edtani de azonnal z\u00e1rolni kell ezeket a vagyonokat vagy vagyon biztosokat kell hozz\u00e1 kijelenti rendelni ha megengedi A jog", " Meg\u00edg\u00e9red hozz\u00e1f\u0171zni azt az\u00e9rt fontos a t\u00f6bbs\u00e9g Egy\u00e9bk\u00e9nt amit mondok \u00e9s ez\u00e9rt fontos egy csapatban gondolkozik az alkalmat ellenz\u00e9ki p\u00e1rt mert 2022 ut\u00e1n amikor megnyert\u00fck a v\u00e1laszt\u00e1st enni fontosabb lesz az hogy hogy fogunk korm\u00e1nyozni abban a korm\u00e1nyban azokkal a k\u00e9pvisel\u0151 kell pedig val\u00f3ban olyanoknak ellen akik akik elhivatottak akik nem ijednek meg a fideszt\u0151l akik nem ijednek meg semmilyen zsarol\u00e1sr\u00f3l \u00e9s akik kitartanak emellett talp\u00e1t mert Hiszen \u00e9n \u00fagy gondolom hogy meg kell v\u00e1ltoztatni Magyarorsz\u00e1got azt nem lehet kollabor\u00e1ns okkal megv\u00e1ltozt\u00e1l \u00e9s akkor mondta \u00e9s akkor \u00e9ppens\u00e9ggel \u00faj korm\u00e1nyz\u00e1s mik\u00e9ntj\u00e9r\u0151l \u00e9vz\u00e1r\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s k\u00e9rem hogy akkor a kev\u00e9s idej\u00fck kell pr\u00f3b\u00e1lnak szor\u00edtkozni valamilyen frapp\u00e1ns v\u00e1laszra a vas\u00e1rnapi miniszternek jel\u00f6lti vita t\u00f6bb minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt is \u00fagy nyilatkozott hogy ak\u00e1r k\u00e9tharmad megl\u00e9te n\u00e9lk\u00fcl is lehets\u00e9ges p\u00e9lda amit az alkotm\u00e1nynak Advil legitimit\u00e1s\u00e1nak a kimond\u00e1sa ak\u00e1r az", " alkotm\u00e1nyoz\u00e1s vetett\u00e9k el hogyan gondolj\u00e1k hogyha nincsen alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9ge az \u00faj parlamentnek Akkor hogyan fogj\u00e1k tudni ezeket a l\u00e9p\u00e9seket megtenni lehet e nem jog\u00e1llam\u00e9rt k\u00f6r\u00f6kkel jog\u00e1llamot \u00e9p\u00edteni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgyn\u00e9 a sz\u00f3 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy igen K\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk a korm\u00e1nyz\u00e1sra Teh\u00e1t mind a hat ellenz\u00e9ki p\u00e1rt jogilag k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 munkacsoportok dolgoznak azon hogy egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n hogy tudunk a leghat\u00e9konyabbak lenni hogy tudjuk a legjobban az elk\u00e9pzel\u00e9seinket v\u00e9ghezvinni \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ezek a munkacsoportok ezek a jog\u00e1sz csoportok meg fogj\u00e1k tal\u00e1lni azokat a megold\u00e1sokat amely megold\u00e1sokkal Magyarorsz\u00e1got visszavett visszavezethetj\u00fck a demokratikus jog\u00e1llami rendszerbe K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck \u00e9s akkor egy eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek k\u00e9rem v\u00e1laszoljon is \u00e9s mondjuk aki K\u00e1roly is tud arra \u00edg\u00e9retet tenni hogy ezek az eszk\u00f6z\u00f6k ezek a jog\u00e1llamis\u00e1g tal\u00e1lja fognak maradni mindenk\u00e9ppen Azon kell hogy maradjon Igen \u00e9s akkor m\u00e9g az id\u0151mb\u0151l mondan\u00e1m azt hogy", " Alkotm\u00e1ny ozni is fogunk de n\u00e9pszavaz\u00e1son fogjuk meger\u0151s\u00edteni az alkotm\u00e1nyt mert ez a legnagyobb elfogad\u00e1si lehet\u0151s\u00e9g a n\u00e9pszavaz\u00e1son Val\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9s K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck megvolt a z\u00e1r\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ru besz\u00e9lek sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el itt a k\u00e9pvisel\u0151ket meg \u00fajra 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fckre azt szeretn\u00e9nk innen k\u00e9pvisel\u0151t urakt\u00f3l hogy pr\u00f3b\u00e1ljanak arra szor\u00edtkozni hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6kre adj\u00e1k a szavazatokat a v\u00e1laszt\u00f3k az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s k\u00e9rem hogy a saj\u00e1t kamer\u00e1ival besz\u00e9ljenek megford\u00edtva n\u00e9z\u0151iket \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt lukoczki K\u00e1roly sz\u00f3besz\u00e9d a k\u00f6vetkez\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t lehet v\u00e1lasztani a k\u00f6z\u00fcl hogy egy olyan embert v\u00e1lasztanak aki t\u00e9nyleg ismer a 17. ker\u00fcletet \u00c9vtizedek k\u00f6z\u00f6tt \u00c9vtizedek \u00f3ta \u00d6n\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l ebbe k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00fcnk egym\u00e1st\u00f3l Gyuri nagyon r\u00e9g\u00f3ta dolgozik a parlamentben \u0150 biztos jobban tudja hogy hol van a villanykapcsol\u00f3 De \u00e9n viszont bej\u00e1ratos vagyok a polg\u00e1rmesterhez Bartos Erika k\u00e9pvisel\u0151kh\u00f6z \u00c9n \u00fagy tudom k\u00e9pvisel\u0151 17. ker\u00fclet eket hogy egyenesbe ott Oda Oda tudok menni el tudjak nekem mondani le tudunk \u00fclni ha nem is vagyunk bar\u00e1tok de \u00e9n egy kij\u00e1r\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati", " k\u00e9pvisel\u0151 vagyok ugyan\u00fagy ahogy Egy\u00e9bk\u00e9nt a mostani Jobbikos \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 is egy kij\u00e1r\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 mert a probl\u00e9m\u00e1t l\u00e1t odamegy elint\u00e9zi addig ny\u00fazza az emberek az \u00f6nkorm\u00e1nyzatot hogy meg el legyen int\u00e9zve \u00fagyhogy lehet v\u00e1lasztani a k\u00f6z\u00f6tt aki helyben ismert ismeri a k\u00f6rzet\u00e9t ugyan\u00edgy Egy\u00e9bk\u00e9nt K\u0151b\u00e1nya k\u00f6rzet\u00e9t is az ottani alpolg\u00e1rmester is j\u00f3 bar\u00e1ts\u00e1gban van somly\u00f3dy Csab\u00e1val vagy v\u00e1laszthatj\u00e1k Szil\u00e1gyi gy\u00f6rgy\u00f6t De egy\u00e9bk\u00e9nt hogyha nem j\u00f3l v\u00e1lasztanak azt az\u00e9rt elmondom hogy lehet v\u00e1lasztani Egy\u00e9bk\u00e9nt le van \u00edrva nekem hogy a m\u00falva l\u00f3r\u00e9v ed \u00e9s vagy a j\u00f6v\u0151re val\u00f3 el\u0151retekint\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt ez a Fidesz v\u00e1laszthatunk hogy tov\u00e1bbra is Eur\u00f3pa Keleti De ezt mondt\u00e1k ide K\u00e9t kiszolg\u00e1l\u00f3 p\u00e1rja orsz\u00e1g lesz\u00fcnk vagy a nemzetek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek megbecs\u00fclt tagjai v\u00e1laszthatunk hogy a csal\u00e1di vagy rokoni kapcsolatok vagy \u00c9rdem alapj\u00e1n jusson valaki \u00e1llami vagy \u00f6nkorm\u00e1nyzati megrendel\u00e9shez v\u00e1laszthatunk haz\u00e1nkban \u00e9p\u00fcl\u0151 k\u00ednai K\u00e9m Egyetem", " \u00e9s a Nyugati orsz\u00e1gban emigr\u00e1l\u00f3 egyetemist\u00e1k hogy a j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00e1llami iskolarendszer k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1laszthatunk mi a jobb ha lebetonozva foly\u00f3inkat \u00e9s tavalyi partjait vagy ha meg\u00f3vjuk \u00e1poljuk term\u00e9szeti \u00e9rt\u00e9keinket v\u00e1laszthatunk orosz atomer\u0151m\u0171 \u00e9s meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1laszthatunk szolgas\u00e1g \u00e9s szabads\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt egy beteg diktat\u00far\u00e1t ra jellemz\u0151 von\u00e1sokkal B\u00edr\u00f3 csak szavakban demokratikus vagy egy \u00edzig alkotm\u00e1nyos demokr\u00e1cia k\u00f6z\u00f6tt K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Szil\u00e1gyi Gy\u00f6rgy z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik mindig neh\u00e9z helyzetben vagyok amikor az embernek Saj\u00e1t mag\u00e1t kellene dics\u00e9rni a nem is k\u00edv\u00e1nom saj\u00e1t magamat dics\u00e9rni \u00c9n \u00fagy gondolom hogy hallgatva Karcsi besz\u00e9d\u00e9t is t\u00e1masztotta al\u00e1 azt hogy mi\u00e9rt k\u00e9rem azt hogy r\u00e1m szavazzanak viszel korcs egy nagyon j\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s a v\u00e1laszt\u00f3kt\u00f3l az legut\u00f3bbi \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1sokon bizalmat kapott egy gondom hogy ez tetszik", " sokkal jobb lenne hogyha az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban t\u00f6lten\u00e9 ki a m\u00e1sik amit elmondtam hogy 2022 ben a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n az ellenz\u00e9knek akkor m\u00e1r egys\u00e9g korm\u00e1nynak \u00f6sszetart\u00f3 van csapatk\u00e9nt kell dolgoznia \u00e9s Nekem megtisztel\u0151 az hogy Jakab P\u00e9ter a jobbik eln\u00f6ke \u00e9s a jobbik eln\u00f6ks\u00e9ge a Gyurcs\u00e1ny Ferenc adott Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ke \u00e9s a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ks\u00e9ge hogy fekete Gy\u0151r Andr\u00e1s a Momentum eln\u00f6ke \u00e9s a Momentum eln\u00f6ks\u00e9g el hogy Schunk Erzs\u00e9bet az LMP eln\u00f6ke t\u00e1rseln\u00f6ke \u00e9s \u0151t ez ellen eln\u00f6ks\u00e9ge hogy M\u00e1rki Zay P\u00e9ter a mindenki Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom mozgalom vezet\u0151je \u00e9s eln\u00f6ks\u00e9ge \u00e9s egy p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef az \u00faj vil\u00e1g eln\u00f6ke \u00e9s eln\u00f6ks\u00e9ge \u00fagy gondolta hogy \u00e9n tartozom ebbe a csapatba is engem t\u00e1mogatnak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00fagy gondolom hogy ez egy nagyon nagy megtiszteltet\u00e9s \u00e9s nagyon fontos", " Arra k\u00e9rem a v\u00e1laszt\u00f3kat Arra k\u00e9rem a DK az LMP \u00e9s a momentumos \u00e9s sorolhatn\u00e1m v\u00e9gig v\u00e1laszt\u00f3kat hogy higgyenek a saj\u00e1t p\u00e1rteln\u00f6k egyiknek higgyenek a saj\u00e1t vezet\u0151iknek hogyha \u0151k engem tartanak a legalkalmasabbnak akkor k\u00e9rem hogy min\u00e9l t\u00f6bben vegyenek r\u00e9szt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son k\u00e9rem hogy min\u00e9l t\u00f6bben \u00e9ljenek ezzel a demokratikus joggal hogy elmennek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s szavaznak \u00e9s k\u00e9rem hogy hallgassanak a saj\u00e1t vezet\u0151ik le \u00e9s szavazzanak r\u00e1m higgy\u00e9k el nem fognak bennem csal\u00f3dni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sz\u00e1m\u00edthattok r\u00e1nk \u00c9s mi is sz\u00e1m\u00edtunk r\u00e1tok amit ezzel v\u00e9get \u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9pviseleteknek hogy elj\u00f6ttek \u00e9s Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat szeretn\u00e9k k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l egy nagy tapsot minket k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ezzel", " vita lez\u00e1rult de m\u00e9g nem \u00e9rt v\u00e9get a mai napon a vit\u00e1knak a sora \u00fagyis alig egy \u00f3ra m\u00falva 7:00 \u00f3rakor folytat\u00f3dik itt a partiz\u00e1n on az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st vit\u00e1k sorozata \u00e9rkeznek hozz\u00e1nk Budapest 5 \u00f6s sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeit alig egy \u00f3ra m\u00falva \u0151t majd itt most \u00f6sszecsapni a vit\u00e1k k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9ben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 ha szeretn\u00e9d megkapni az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak mindig az \u00f6sszev\u00e1gott legfontosabb nev\u00e9t tartalmaz\u00f3 \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t akkor iratkozz fel a 444 napi Vito h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re \u00e9s \u00edgy minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kat frissiben megkapod valamint egy h\u00f3napunk el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu ezen minden fontos inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz a kor\u00e1bbi vit\u00e1t r\u00f3la most Anit\u00e1r\u00f3l \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l is ha szeretn\u00e9l esetleg elj\u00f6nni \u00e9s regisztr\u00e1l n\u00e9z\u0151k\u00e9nt ezt is ezen a honlapon kereszt\u00fcl teheted meg el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1v\u00f3"]