["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on N\u00f3gr\u00e1d megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Horv\u00e1th Ferenc A Momentum mozgalom jel\u00f6ltje d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt jel\u00f6ltje valamint Bod\u00f3 Beatrix a DK jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "ez itt a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si sorozat\u00e1nak vita sorozat\u00e1nak soron k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1llom\u00e1sa \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk B\u00e1tonyterenye r\u00f3la ha mai napon a m\u00e1sodik vit\u00e1t szervezz\u00fck meg itt vannak vel\u00fcnk a N\u00f3gr\u00e1di egyes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje itt \u00f6sszesen 32 k\u00f6rzetben szervez el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1kat a partiz\u00e1n ebben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 a partiz\u00e1n \u00e9s a 44 csatorn\u00e1k soron k\u00f6vetni figyelemmel k\u00f6vetni \u00e9l\u0151ben a vit\u00e1kat Ha pedig szeretn\u00e9d \u00fagy van lehet\u0151s\u00e9ged ut\u00f3lag is visszan\u00e9zni ak\u00e1r a kor\u00e1bbiakat ak\u00e1r majd a mostani vit\u00e1t ha k\u00e9s\u0151bb szeretn\u00e9l ebben becsatlakozni ha van b\u00e1rmilyen k\u00e9rd\u00e9sed arra vonatkoz\u00f3an hogy hol \u00e9s milyen tov\u00e1bbi vit\u00e1k lesznek m\u00e9g akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu n minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz itt fontos inform\u00e1ci\u00f3 az is hogy a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat \u00e9s felt\u00f6ltj\u00fck illetve van egy formanyomtatv\u00e1nya melyet kit\u00f6ltve r\u00e9szt vehetsz a k\u00e9s\u0151bbi vit\u00e1kon teh\u00e1t a szeretn\u00e9m \u00e9l\u0151ben is r\u00e9szt venni akkor ezt szint\u00e9n megteheted egy ottani regisztr\u00e1ci\u00f3 on kereszt\u00fcl Ha pedig nincs lehet\u0151s\u00e9ged \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni a vit\u00e1t", "de szeretn\u00e9l \u00f6sszefoglal\u00f3 r\u00f6vid vide\u00f3kat kapni a legjobb pillanatokb\u00f3l akkor iratkozz fel a 44 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re ami minden reggel 7:00 \u00f3rakor elk\u00fcldi neked az el\u0151z\u0151 nap legfontosabb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve most pedig akkor a vita szab\u00e1lyair\u00f3l a vita r\u00e9sztvev\u0151inek mindegyik\u00e9nek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatait kifejt\u00e9s\u00e9re lesz egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 ez alatt a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek nem lesz lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zbe sz\u00f3lni itt kiz\u00e1r\u00f3lag az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt fejtett ki a gondolatait akin\u00e9l A megcsal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge van Viszont 3bit ablakunk amelyben mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek lehet\u0151s\u00e9ge van ak\u00e1r k\u00e9t is el\u0151 t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l is k\u00e9rdezni ak\u00e1r megc\u00e1folni a mondand\u00f3j\u00e1t kieg\u00e9sz\u00edteni a teh\u00e1t vit\u00e1zni lyuk egym\u00e1ssal itt is mindenkinek azonos id\u0151 kellett \u00e1ll a rendelkez\u00e9s\u00e9re amiben lej\u00e1rat id\u0151kerete Akkor abban amit ablakban t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r nem sz\u00f3lalhat meg elvett\u00fck t\u0151le a sz\u00f3l\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t de a k\u00f6vetkez\u0151 Viktor boltban \u00fajra lesz lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait", "k\u00e9pvisel\u0151 heteket hogy vil\u00e1gosak a szab\u00e1lyok hogy van e k\u00e9rd\u00e9s K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen akkor kezdj\u00fcnk kezdj\u00fcnk a nyit\u00f3 besz\u00e9dekkel", " nyit\u00f3besz\u00e9de keret\u00e9ben minden k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a megsz\u00f3lal\u00e1s sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt megk\u00e9rem guddo beatrixot youtubereknek tart\u00e1s\u00e1ra jelent\u00e9s a Facebook k\u00f6vet\u00e9s Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimat is god\u00f3 Beatrix vagyok 46 \u00e9ves Salg\u00f3tarj\u00e1nban sz\u00fclettem \u00e9s az\u00f3ta is ott \u00e9lek Van egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 21 \u00e9ves l\u00e1nyom aki a budapesti Gazdas\u00e1gi Egyetem hallgat\u00f3ja szakm\u00e1mat tekintve civil vagyok Ha versenyszf\u00e9r\u00e1ban k\u00f6nyvelek imm\u00e1r 25 \u00e9ve Az itt l\u00e9v\u0151 v\u00e1llalkoz\u00e1sok civil szervezetek gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1t a legjobb tud\u00e1som szerint k\u00e9pviselem \u00e9s \u0151ket pr\u00f3b\u00e1lom a", " pand\u00e9mia idej\u00e9n is a besz\u00e1mol\u00f3 \u00e9s ad\u00f3z\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9gek eleget t\u00e9ve a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si kassza ne s\u00e9r\u00fclj\u00f6n ez miatt ezeknek pr\u00f3b\u00e1lunk el pr\u00f3b\u00e1lok eleget tenni a most m\u00e9gis itt \u00e1llok \u00d6n\u00f6k el\u0151tt a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 jel\u00f6ltjek\u00e9nt egy olyan k\u00f6rzetben amely a rendszerv\u00e1lt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en nem tal\u00e1lt mai napig mag\u00e1r\u00f3l egy olyan k\u00f6rzetben ahol 89 ut\u00e1n sorra z\u00e1rtak be a b\u00e1ny\u00e1k a munkahelyek a gy\u00e1rak sz\u0171ntek meg az abba a k\u00f6rzetben indulok ahol az elm\u00falt 10 \u00e9vben folyamatosan z\u00e1rtak be az iskol\u00e1k abban a k\u00f6rzetben indulok ahol folyamatosan cs\u00f6kken a n\u00e9pess\u00e9g \u00e9s a elm\u00falt 10 \u00e9vben a n\u00e9pess\u00e9g \u00f6sszet\u00e9tele is jelent\u0151sen megv\u00e1ltozott civilk\u00e9nt \u00c9s k\u00f6zben", " p\u00e1rnak\u00e9nt is ellen vagyok 2016ban csatlakoztam a demokratikus koal\u00edci\u00f3hoz \u00e9s az \u0151 sz\u00edneiben indulva pr\u00f3b\u00e1lom N\u00f3gr\u00e1d megye \u00e9let\u00e9t \u00fajra vir\u00e1gz\u00f3 \u00e9s csak benne Salg\u00f3tarj\u00e1n \u00e9let\u00e9t \u00e9s ism\u00e9t vir\u00e1gz\u00f3 v\u00e1ros r\u00e1tenni d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Engem d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bornak h\u00edvnak azt hiszem hogy ismerik m\u00e1r a j\u00f3 \u00e9s rossz tulajdons\u00e1gaimat egyar\u00e1nt \u00fagyhogy egy gondolattal szeretn\u00e9m kezdeni \u00e9s ez nem a szok\u00e1sos tiszteletk\u00f6r hogy k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a partiz\u00e1nok hogy lehet\u0151v\u00e9 teszi ezt a megsz\u00f3lal\u00e1st hanem jelenlegi gondjainak A magyar t\u00e1rsadalom jelenlegi gondjainak gondjainak egyik legs\u00falyosabb igaz hogy nincs m\u00e9dia fel\u00fcleten az ellenz\u00e9knek \u00e9s ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n j\u00e1r a k\u00f6sz\u00f6net de Guly\u00e1s M\u00e1rton csapata lehet hogy m\u00e9g nem Ebben a form\u00e1ci\u00f3 van 2018ban is seg\u00edtett ennek a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet meg lehet hogy kevesen tudj\u00e1k akkor \u0151k megm\u00e9rt\u00e9k szint\u00e9n k\u00f6zadakoz\u00e1sb\u00f3l a v\u00e1laszt\u00f3i akarat ott \u00e9s Eg\u00e9szen pontosan el\u0151re jelezt\u00e9k azt szeretn\u00e9nk feleleven\u00edteni hogy 1000 hogy 2018ban ha meg lett volna az \u00f6sszefog\u00e1s akkor a demokratikus ellenz\u00e9k nyert volna N\u00f3gr\u00e1d egyes", " 200 at vagy k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9kkal nyert volna de nyert volna csereszny\u00e9s Istv\u00e1n akit l\u00e1ttam a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban 22 eg\u00e9sz huszonk\u00e9t sz\u00e1zad sz\u00e1zal\u00e9kot kapott jel\u00f6lt majdnem 9% otim pedig 16 valamennyit ez t\u00f6bb volt mint a fideszes jel\u00f6lt meg a szavazat sz\u00e1ma akkor sajnos a Momentum m\u00e9g egy fiatal p\u00e1rt volt a jel\u00f6ltj\u00fck tal\u00e1n annyi szavazatot sem szerzett mint amennyit most Feri al\u00e1\u00edr\u00e1s kint az aj\u00e1nl\u00e1s az \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt teh\u00e1t ez is rem\u00e9nyre ad okot ez\u00e9rt nagyon j\u00f3 hogy megval\u00f3sult az \u00f6sszefog\u00e1s \u00e9s ez\u00e9rt gondolom azt hogy igenis N\u00f3gr\u00e1d egyben a Fidesz legy\u0151zhet\u0151 \u00e9s \u00fagy mint a nagy labdar\u00fag\u00f3 m\u00e9rk\u0151z\u00e9sek n\u00e9l lehet hogy az az el\u0151d\u00f6nt\u0151 a mi harcunk ez lesz a d\u00f6nt\u0151 mert \u00e9n azt hiszem hogy ez egy nehezebb v\u00e1laszt\u00e1s lesz mint legal\u00e1bbis \u00f6n\u00f6knek a demokratikus ellenz\u00e9knek minta 2020", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Horv\u00e1th Ferenc nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " 45 \u00e9ves leszek \u0151sszel k\u00f6zgazd\u00e1sz vagyok 20 \u00e9ves vezet\u0151i tapasztalatom van 2002 \u00f3ta arr\u00f3l sz\u00f3l az \u00e9letem hogy munkat\u00e1rsaimmal k\u00f6zepes \u00e9s nagym\u00e9ret\u0171 szervezetek k\u00f6zepes \u00e9s nagym\u00e9ret\u0171 szervezeteket tesz\u00fcnk jobb\u00e1 eredm\u00e9nyesebb\u00e9 hat\u00e9konyabb a r\u00e9szletes \u00f6n\u00e9letrajzomat megtal\u00e1lj\u00e1k az interneten egy l\u00e1nyom \u00e9s k\u00e9t fiam van feles\u00e9gem mester Anita \u00e1llatorvos akivel a maczonkai t\u00f3val szemben l\u00e9v\u0151 tany\u00e1nkon \u00e9l\u00fcnk nem 47 vagy 20 \u00e9ve \u00e9lek itt n\u00f3gr\u00e1dban 6 \u00e9ve k\u00f6t\u0151d\u00f6m a megy\u00e9hez N\u00f3gr\u00e1d nem ott tart ahol tartania kellene szeretn\u00e9nk ezen j\u00f3 ir\u00e1ny j\u00f3 ir\u00e1nyba v\u00e1ltoztatni ez\u00e9rt az elm\u00falt egy \u00e9ve m\u00e1r megy\u00e9r\u0151l sz\u00f3l l\u00e9trehoztuk a N\u00f3gr\u00e1d ott \u00fajszer\u0171 m\u00f3don bemutat\u00f3 posztonk\u00e9nt sz\u00e1zezres el\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 really love N\u00f3gr\u00e1d v\u00e1r r\u00e1d N\u00f3gr\u00e1d k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia oldalainkat N\u00f3gr\u00e1di mes\u00e9k c\u00edmmel verses mesek\u00f6nyvet \u00edrtunk \u00e9s egy \u00e9ve dolgozunk programjainkon Melyikre egyr\u0151l a kett\u0151re szeretn\u00e9nk juttatni a t\u00e9rs\u00e9get", " az\u00e9rt dolgozunk hogy ne kelljen elmenni az\u00e9rt hogy \u00e9rdemes legyen hazaj\u00f6nni egy politik\u00e1nkat megye sz\u00e9khely\u00fcnk Salg\u00f3tarj\u00e1n \u00e9s j\u00e1r\u00e1si k\u00f6zpontjaink B\u00e1tonyterenye \u00e9s P\u00e1szt\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re alapozzuk szer azt szeretn\u00e9nk hogy f\u00e9l \u00f3r\u00e1n\u00e1l r\u00f6videbb id\u0151 alatt el lehessen jutni mindenkinek a munkahely\u00e9re \u00e1ltal\u00e1nos vagy k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1j\u00e1ban \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyek int\u00e9zm\u00e9nyekben hogy ha sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1 fejl\u0151d\u0151 Salg\u00f3tarj\u00e1n r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 fejl\u0151d\u0151 v\u00f6lgyv\u00e1ros B\u00e1tonyterenye r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 fejl\u0151d\u0151 Kertv\u00e1ros p\u00e1szt\u00f3r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 fejl\u0151d\u0151 kisv\u00e1ros \u00e9s a kis t\u00e9rs\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 fejl\u0151d\u0151 kist\u00e9rs\u00e9gek programunkat tov\u00e1bb\u00e1 a nagysz\u00fcl\u0151k \u00e9s unok\u00e1k a csal\u00e1dok \u00e9s fiatalok \u00e9s a Momentum N\u00f3gr\u00e1d nak a felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1si programj\u00e1t megtal\u00e1lj\u00e1k a jel\u00f6lti Facebook oldalamon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme kih\u00edv\u00e1sok a rozsda\u00f6vezet ben is \u00edgy sz\u00f3l az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151t ehhez ugye N\u00f3gr\u00e1d megye alapvet\u0151en vesztese volt a rendszerv\u00e1lt\u00e1s van csak n\u00e9h\u00e1ny adatot szeretn\u00e9k mondani Jelenleg a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g 11,3 sz\u00e1zal\u00e9kon \u00e1ll ugye ez m\u00e1r eleve a k\u00f6zmunkaprogram a foglalkoztatottak a kozmetik\u00e1zott adat \u00e9s az egy f\u0151re jut\u00f3 GDP a teljes megy\u00e9ben re 2018as 1,95 milli\u00f3 Ft ami az orsz\u00e1gos \u00e1tlagnak alig a fele vagy m\u00e9g a fele sem ami ugyan\u00edgy eg\u00e9sz m\u00e9g t\u00edzet milli\u00f3 teh\u00e1t ez el\u00e9gg\u00e9 dr\u00e1mai adatok azt mutatj\u00e1k hogy N\u00f3gr\u00e1d megye alapvet\u0151en vesztese volt rendszerv\u00e1lt\u00e1snak a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z milyen fejleszt\u00e9spolitikai priorit\u00e1sokat kellene kijel\u00f6lnie egy \u00faj korm\u00e1nyzatnak ahhoz hogy ez a tendencia megforduljon \u00e9s a N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben \u00e9l\u0151k nyertesei legyenek 122 ben bek\u00f6vetkez\u0151 esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nak a megsz\u00f3lal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nti sorsol\u00e1sa d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor n\u00e1la sz\u00f3 H\u00e1t 1", " Mi az a rozsda\u00f6vezet rozsda\u00f6vezetek \u00e1ltal\u00e1ban azokat a r\u00e9szeket nevezik egy telep\u00fcl\u00e9sen bel\u00fcl ahol valamikor \u00fczemek \u00e1lltak De ezek most nem m\u0171k\u00f6dnek teh\u00e1t ez a z\u00f6ldmez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1s ami \u00fajonnan \u00e9p\u00fclt beruh\u00e1z\u00e1s ez az egyszer\u0171bb \u00c9s olcs\u00f3bb megold\u00e1s a m\u00e1sik pedig a barnamez\u0151s amikor fel kell \u00faj\u00edtani egy ter\u00fcletet teh\u00e1t Salg\u00f3tarj\u00e1n Sajn\u00e1latos m\u00f3don ebbe a k\u00f6rbe esik m\u0171sorvezet\u0151 buli de ezt a sz\u00e1mot Vagy a nemzeti j\u00f6vedelem nek H\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9kon tart N\u00f3gr\u00e1d megye \u00c9n m\u00e1r j\u00f3l eml\u00e9kszem a sz\u00e1mra 43,3% volt 2019 ben az orsz\u00e1gos \u00e1tlagnak a 40 3,3 tized sz\u00e1zal\u00e9k a \u00c9s hogyha azt k\u00e9rdezik a kedves n\u00e9z\u0151k hogy ez mire elegend\u0151 ez arra elegend\u0151 hogy a megy\u00e9k k\u00f6z\u00fcl az utols\u00f3k vagyunk teh\u00e1t N\u00f3gr\u00e1d megye GDP ar\u00e1nyosan egy f\u0151re vet\u00edtve az utols\u00f3 helyen szerepel mondok sz\u00e1mokat mert fel\u00edrtam Teh\u00e1t itt van", " m\u00e9g k\u00e9t sereghajt\u00f3 Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye 58,5 tal\u00e1lnak \u00e9n rosszul mondtam a N\u00f3gr\u00e1di sz\u00e1mot 40 4,3 teh\u00e1t ez teljes\u00edtek egy sz\u00e1zal\u00e9kkal arr\u00e9bb vagyunk de akkor is ott van ut\u00e1nuk Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg 58 eg\u00e9sz 8:00 \u00e9s 50 89 b\u00e9k\u00e9n nem hallottam soha orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l a parlamentben hogy verte volna az asztalt hogy valamit tenni kell ezzel a megy\u00e9ben Pedig ez nem egy mostani tendencia ez t\u00f6bb mint 10 \u00e9ves tendencia De mondom az utols\u00f3 gazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1g ut\u00e1ni \u00e9vet ami 40 3,99 sz\u00e1zal\u00e9k 2009 ben \u00e9s el\u0151tte 2008ban 4495 Teh\u00e1t ez\u00e9rt folyamatos tendenci\u00e1k egyetlen egy k\u00e9pvisel\u0151nk Soha semmikor Nem vert az asztal \u00e9n voltam a szocializmusban is parlamenti tud\u00f3s\u00edt\u00f3 akkor az nem a demokr\u00e1cia j\u00e1r\u00f3l h\u00edres kor volt 1986ban 87 ben De akkor az\u00e9rt a k\u00e9pvisel\u0151k m\u00e1r jobban meg", " voltak f\u00e9le minta lehetn\u00e9k az asztalt hogy Hozzanak fejleszt\u00e9st az\u00e9rt megy\u00e9ben mai h\u00edr a nyugd\u00edj a nyugd\u00edjkorrekci\u00f3 Ugye holnap ut\u00e1n kellett volna kij\u00f6nni az \u00faj sz\u00e1moknak \u00e9v elej\u00e9n emeltek h\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kot a nyugd\u00edjasoknak azt\u00e1n 0,6 tized \u00c9s ez most korrig\u00e1lt\u00e1k nagyon sok embert \u00e9rint err\u0151l is \u00edrtam sz\u00e1mokat lehet hogy nem fogom Bocs\u00e1nat csak annyi hogy a diagn\u00f3zis megjel\u00f6lt egye meg hogy mindenk\u00e9ppen kit\u00e9r arra is hogy milyen megold\u00e1sokat javasol napja Adott esetben j\u00f6n nyer mand\u00e1tumot 22 mondattal megoldom ezt az eg\u00e9szet verni kell az asztalt fel kell erre a gondra h\u00edvni a figyelmet hiszen nem szakadhat le \u00edgy egy ez a megye Ez nem \u00f6nhib\u00e1j\u00e1b\u00f3l szakadt le \u00cdgy teh\u00e1t verni kell az asztalt a csecsem\u0151hal\u00e1loz\u00e1s sem a megy\u00e9nek a szar a korm\u00e1nyzati seg\u00edts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl egy \u00c9vtizedek \u00f3ta utols\u00f3 helyen szerepl\u0151 megye nem tud kim\u00e1szni a k\u00e1ty\u00fab\u00f3l \u00e9s akkor mondan\u00e1m a nyugd\u00edjat mert te se tudja itt megoldani egy 1 Ft ot mert rengeteg k\u00e9rd\u00e9sem am\u00edg ebben", " Chelsea haszn\u00e1l az id\u0151t \u00e9s szeretn\u00e9m ha tud majd Azokkal is v\u00e1laszol Szerintem ez a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s mert a nyugd\u00edjasoknak a nagy r\u00e9sze 72000 nyugd\u00edjas 60000 Ft ot nem \u00e9rem el nem \u00e9r\u0151 nyugd\u00edja rendelkezik 140 2060 80 ezer k\u00f6z\u00f6tt vannak \u00e9s most lesz a nyugd\u00edjkorrekci\u00f3 \u00e9s azok akik nagyon nagy nyugd\u00edjat kapnak azok ar\u00e1nyosan nagyobb korrekci\u00f3t kapnak mint a kisnyugd\u00edjasok \u00e9n azt javasoln\u00e1m orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 lenn\u00e9k hogy az \u00e1tlagnyugd\u00edj nak megfelel\u0151 emel\u00e9st adj\u00e1k oda az most 12 ezer Ft lenne \u00e9s a seg\u00edteni ezt az oldalt egy kicsit \u00f6sszez\u00e1rni ez egy k\u00e9pvisel\u0151 feladata hogy a megy\u00e9ben l\u00e9v\u0151 nagyon sanyar\u00fa helyzetben l\u00e9v\u0151 embereknek k\u00e9pviselje a az \u00e9rdekeit \u00e9s veri az asztalt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Horv\u00e1th Ferenc k\u00e9pvisel\u0151t \u00far k\u00e9rem hogy mondja el a gondolatait K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezzel kapcsolatosan is abb\u00f3l indulunk ki hogy a j\u00e1r\u00e1si k\u00f6zpontokat Salg\u00f3tarj\u00e1n B\u00e1tonyterenye t \u00e9s P\u00e1szt\u00f3 szeretn\u00e9nk meger\u0151s\u00edteni \u00e9s akkor", " mondom hogy mi a mi a megold\u00e1s a javaslatunk hogy Az volt a k\u00e9rd\u00e9s hogy milyen fejleszt\u00e9spolitikai priorit\u00e1sokat tartunk fontosnak egyr\u00e9szt m\u0171k\u00f6d\u0151 c\u00e9geket szeretn\u00e9nk az ipari parkokban szerencs\u00e9re az ipari parkok megvannak fejleszt\u00e9s van tov\u00e1bb ipari parkok al kapcsolatosan b\u00e1tonytereny\u00e9n \u00e9s P\u00e1szt\u00f3n is \u00e9s vannak m\u00e9g \u00fcres helyek a Salg\u00f3tarj\u00e1n ipari parkokban is mi azt gondoljuk hogy telep\u00fcl\u00e9s telep\u00fcl\u00e9senk\u00e9nt a j\u00e1r\u00e1si K\u00f6zpont onk\u00e9nt egyet felel\u0151s koll\u00e9g\u00e1t kellene azzal megb\u00edzni hogy ezeket a az \u00fcres ipari parki helyeket t\u00f6lts\u00e9k fel tarts\u00e1k a kapcsolatot az ott l\u00e9v\u0151 gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gokkal \u00e9s azokat a szabad kapacit\u00e1sainkat amik Egy\u00e9bk\u00e9nt hely r\u00e9szben helyben vannak itt r\u00e9szben Hatvanban Hatvanba j\u00e1rnak a koll\u00e9g\u00e1k r\u00e9szbe a f\u0151v\u00e1rosba esetleg k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n vannak ezeket Pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k meg eladni azt\u00e1n a mi azt gondoljuk hogy Salg\u00f3tarj\u00e1nba le kellene telep\u00edt", " egy nemzeti \u00fczleti szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6zpontot k\u00e9t h\u00e1romsz\u00e1z f\u0151nek munk\u00e1ltat\u00f3 hogy ezek \u00e1ltal\u00e1ban nyelvet besz\u00e9l\u0151 fiatalemberek eg\u00e9sz megv\u00e1ltoztatn\u00e1 a v\u00e1rosnak a karakter\u00e9t ez arculat\u00e1t a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3erej\u00e9t mes\u00e9s Salg\u00f3tarj\u00e1nban szeretn\u00e9nk hozni egy m\u00e1sik hazai \u00fczleti szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6zpontot is az egyik programunk az hogy fel szeretn\u00e9nk \u00faj\u00edtani a t\u00e1rsash\u00e1zakat b\u00e1tonytereny\u00e9n is hatvann\u00e1l t\u00f6bb emeletes h\u00e1zban Salg\u00f3tarj\u00e1n meg egy lak\u00f3telep v\u00e1ros gy\u0171jt\u00fcnk is ehhez 10 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st \u00e9s azt tervezem hogy ha ugye tudj\u00e1tok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son akkor a m\u00e1sodik parlamenti napomon bemegyek \u00e9s oda szeretn\u00e9m tenni a d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3k asztal\u00e1ra azt a 10 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st ami egy l\u00e1tv\u00e1nyos meger\u0151s\u00edt\u00e9se annak hogy azt a programot ami a Momentum Van arr\u00f3l sz\u00f3l hogy 100000 lak\u00e1st akkor fogunk korszer\u0171s\u00edteni energetikailag els\u0151k k\u00f6z\u00f6tt tudjuk elkezdeni abba k\u00e9t h\u00e1rom n\u00e9gy N\u00f3gr\u00e1d megyei v\u00e1rosban ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt emeletes h\u00e1zak vannak munkahely", " azt gondoljuk hogy akkor maradnak itt a fiatalok \u00e9s nek\u00fcnk is akkor lesz jobb az \u00e9let\u00fcnk vagy ha ha olyan k\u00f6rnyezet vesz k\u00f6r\u00fcl benn\u00fcnket az \u00e9p\u00edtett k\u00f6rnyezetre is gondolok hogy j\u00f3 \u00e9lni ez\u00e9rt az a javaslatunk hogy minden telep\u00fcl\u00e9sen minden telep\u00fcl\u00e9sre ne legyen legal\u00e1bb egy olyan ember aki akinek az a munkak\u00f6re \u00e9s a feladata hogy a telep\u00fcl\u00e9seknek a sz\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9\u00e9rt gondoz\u00e1s\u00e1\u00e9rt feleljen meghaladja az id\u0151nket akit \u00e9rdekel n\u00e9zze meg a felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1si programunkat els\u0151sorban a nagysz\u00e1m\u00fa cig\u00e1ny lakoss\u00e1gnak k\u00edn\u00e1lunk munkalehet\u0151s\u00e9get \u00e9s kiutat az \u00e9vtizedes helyzetb\u0151l azt gondoljuk hogy az id\u0151sgondoz\u00e1s szint\u00e9n egy olyan ter\u00fclet \u00e9s t\u00e9mak\u00f6r hogy a f\u0151v\u00e1rosnak a relat\u00edv k\u00f6zels\u00e9g\u00e9ben lehet \u00e9p\u00edteni erre az \u00fczlet\u00e1gra \u00e9s szektorra N\u00f3gr\u00e1d megye a leg erd\u0151s\u00fclt ebbe az orsz\u00e1gnak ugye 40 100", " az erd\u0151 erd\u0151 n\u00f3gr\u00e1dban nem besz\u00e9ltem a turizmusr\u00f3l \u00e9s m\u00e9g j\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny dologra De az a baj \u00e9n is elbesz\u00e9lem az id\u0151met \u00fagyhogy \u00e1tadn\u00e1m a Beatrixnak a sz\u00f3t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Akik ismernek k\u00f6zelr\u0151l \u00e9s azok nem t\u00fal sokan vannak tudom de ha meg v\u00e1lasztanak akkor majd egyre t\u00f6bb ennek ismernek hogy \u00e9n nem igaz\u00e1n szavak embere mint ink\u00e1bb a megold\u00e1sok \u00e9s a cselekv\u00e9sek embere vagyok \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a barnamez\u0151s beruh\u00e1z\u00e1sokra \u00e9s a turizmus \u00e9s Szolg\u00e1ltat\u00f3 szektor nak a felruh\u00e1z\u00e1sa vagy beruh\u00e1z\u00e1sa az m\u00e1r k\u00e9tszer Veca ott landolt t\u00f6bb mint egy \u00e9ve a miniszt\u00e9riumokban hiszen a modern v\u00e1rosok program Ja az pontosan ezt a jel\u00f6ltek kolleg\u00e1k felsorolt\u00e1k ezekben pontosan az ac\u00e9lgy\u00e1r az Egressy", " j\u00e1rnak a rehabilit\u00e1ci\u00f3ja Ott van ahol Orb\u00e1n Viktor 2017 ben meg is er\u0151s\u00edtette abban a v\u00e1ros hogy t\u00f6bb milli\u00e1rd forintb\u00f3l fogja rehabilit\u00e1lni a turisztikai sport \u00e9s egy\u00e9b l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeket ha j\u00f3l tudom \u00e9s ha eml\u00e9kszek a kedves v\u00e1lasztunk is ittak elektrobrand Megy\u00e9ben akkor 50 m\u00e9teres tanuszoda Arr\u00f3l volt sz\u00f3 benne k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 atl\u00e9tikai p\u00e1ly\u00e1kr\u00f3l volt 10 salg\u00f3tarj\u00e1nt elker\u00fcl\u0151 4 s\u00e1vos aut\u00f3p\u00e1lya vagy aut\u00f3t ami megk\u00f6zel\u00edti majd a szlov\u00e1k hat\u00e1rt \u00e9s \u00e9s ez\u00e1ltal \u00edgy a szlov\u00e1k magyar tenger is megval\u00f3sult hat\u00e1rokon \u00e1t\u00edvel\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sokra is \u00fagymond sor ker\u00fclhetett volna ezeknek a terveknek az el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l Salg\u00f3tarj\u00e1n", " megyei jog\u00fa v\u00e1ros meg is tette v\u00e1rjuk szeretettel a kapav\u00e1g\u00e1s elinduljon N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00fagy szar k\u00e9pviseletek fel\u00e9 hogy r\u00e9szben a b\u00e1ny\u00e1szati ipari m\u00falt miatt is rendk\u00edv\u00fcl rossz min\u0151s\u00e9g\u0171 t\u00f6bb ter\u00fclet\u00e9n v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek a leveg\u0151 t\u00f6bbsz\u00f6r voltak szmogriad\u00f3 kis milyen konkr\u00e9t l\u00e9p\u00e9seket tudnak \u00edg\u00e9rni a v\u00e1laszt\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra 22 ut\u00e1na hogyha mand\u00e1tumot szereznek ami a leveg\u0151 min\u0151s\u00e9gi javul\u00e1s\u00e1t fogja eredm\u00e9nyezni illetve hat\u00e9konyan l\u00e9pjen fel a korm\u00e1nyzatot helyben a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s hat\u00e1sainak kiv\u00e9d\u00e9s\u00e9re kapcsolatban els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farn\u00e1l a sz\u00f3", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t ami amir\u0151l a k\u00e9rd\u00e9s sz\u00f3l az az\u00e9rt van sok a kisebb jelent\u0151s\u00e9ggel b\u00edr te nagyon fontos de N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9nek az \u00e9let\u00e9ben kisebb jelent\u0151s\u00e9ggel b\u00edr mint n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vtizeddel ezel\u0151tt ahol ez kritikus tud lenni az Salg\u00f3tarj\u00e1n m\u00e1r Salg\u00f3tarj\u00e1n Egy v\u00f6lgyben elhelyezked\u0151 telep\u00fcl\u00e9s de azt gondolom hogy olyan olyan munkahelyet teremt\u00e9s\u00e9t szabad megengedni amit tekintettel van a fenntarthat\u00f3s\u00e1gi szempontok ra \u00e9s arra hogy Salg\u00f3tarj\u00e1n nak a leveg\u0151je is megfelel\u0151 lehessen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m god\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151asszony egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9sek k\u00f6z\u00e9 tartozna az \u00e9p\u00fcleteknek a korszer\u0171s\u00edt\u00e9se nagyon sok panellak\u00e1s szenved att\u00f3l hogy m\u00e9g r\u00e9gi korszer\u0171tlen a h\u0171t\u00e9s f\u0171t\u00e9s megold\u00e1s a illetve \u00fagy gondolom hogy a modern v\u00e1rosok program Ja tartalmazta az elektromos h\u00e1l\u00f3zatot is", " megint csak cs\u00f6kkenten\u00e9 a leveg\u0151szennyezetts\u00e9g et ez is v\u00e1rat mag\u00e1ra m\u00e9g mik\u00f6zben Most az\u00e9rt jelezni szeretn\u00e9m hogy nem biztos hogy megfelel\u0151 adatok \u00e1llnak rendelkez\u00e9s\u00fcnkre teh\u00e1t nem biztos hogy megfelel\u0151 sz\u00e1m\u00fa m\u00e9r\u0151hely van a v\u00e1rosban teh\u00e1t azt k\u00e9ne megtudni hogy ez a probl\u00e9ma val\u00f3j\u00e1ban hol milyen m\u00e9rt\u00e9kben jelentkezik \u00e9s ennek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben a szakemberek megtal\u00e1lj\u00e1k ezeket a megold\u00e1sokat rendben egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s a telep\u00fcl\u00e9sszerkezet re vonatkoz\u00f3an Ugyan megye telep\u00fcl\u00e9snek a d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t azok a falvak teszi kimegyek ezer f\u0151n\u00e9l kevesebb lakosa van egy\u00e9bk\u00e9nt is besz\u00e9lj ugye az el\u00f6reged\u00e9s miatt hogy ezek a falvak id\u0151vel ki\u00fcr\u00fclnek te m\u00e1sik van egy olyan tendencia \u00e9s Nyugat Eur\u00f3p\u00e1ban az el\u00e9g er\u0151teljesen k\u00e9pviselteti mag\u00e1t \u00e9s Magyarorsz\u00e1g is vannak m\u00e1r ilyen fajta fejlem\u00e9nyek hogy r\u00e9szben a nagyv\u00e1rosi \u00e9lett\u0151l elidegenedett r\u00e9szben Egy\u00e9bk\u00e9nt saj\u00e1t t\u0151k\u00e9vel rendelkez\u0151 k\u00f6z\u00e9pgener\u00e1ci\u00f3s csal\u00e1dok egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 szem\u00e9lyek sz\u00edvesen k\u00f6lt\u00f6znek ilyen", " sz\u00edvesen hagyj\u00e1k h\u00e1tra a nagyv\u00e1rosi \u00e9letet milyen m\u00f3don lehetne egy cikluson bel\u00fcl H\u00e1t 22:26 ig a mand\u00e1tumot szereznek fellend\u00edteni vagy lend\u00edteni ezen falva kezdet\u00e9n Milyen megold\u00e1sok lenn\u00e9l sz\u00fcks\u00e9gesek ehhez els\u0151k\u00e9nt d\u00f6ms\u00f6di k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00farra vid\u00e9ki CSOK az egy j\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s az \u00f6sszes h\u00e1tul\u00fct\u0151je egy\u00fctt ami most m\u00e1r kezd l\u00e1tsz\u00f3dni k\u00f6zleked\u00e9s min\u0151s\u00edthetetlen mind a f\u0151v\u00e1ros \u00e9s Salg\u00f3tarj\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt teh\u00e1t azt amit 2012 re meg\u00edg\u00e9rtek m\u00e1r nek\u00fcnk hogy meglett Salg\u00f3tarj\u00e1n igaz \u00e1tsz\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli vas\u00fati k\u00f6zleked\u00e9s azt is meg kell csin\u00e1lni de a j\u00e1r\u00e1si sz\u00e9khelyek \u00e9s a telep\u00fcl\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt is min\u0151s\u00edthetetlen a k\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s akkor innent\u0151l kezdve Hogyha Hogyha ezekkel ezekkel megvagyunk akkor t\u00e9nyleg ide kell cs\u00e1b\u00edtani azokat az embereket akik erre a sz\u00e9p k\u00f6rnyezetre v\u00e1gynak erre minden lehet\u0151s\u00e9ge megvan minden nagyobb v\u00e1rosnak P\u00e1szt\u00f3n mellett is Ott van ahol ki lehet alak\u00edtani egy olyan \u00fcd\u00fcl\u0151 \u00f6vezetet vagy egy olyan lak\u00f3\u00f6vezet ahol azok a szakemberek", " l\u00e1nyok akik erre v\u00e1gynak hogy nagy ter\u00fcleten term\u00e9szetk\u00f6zelben t\u00e1vmunk\u00e1val v\u00e9gezz\u00e9k a munk\u00e1jukat de az a gyerekeket be kell hordani iskol\u00e1ba megfelel\u0151 oktat\u00e1st kell az infrastrukt\u00far\u00e1nak fel kell ehhez z\u00e1rk\u00f3zni gudu k\u00e9pvisel\u0151t asszony \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ahhoz hogy tart\u00f3san itt tart jelenjenek meg a falvakban is a fiatalok \u00e9s a ide v\u00e1gyok azoknak mindenk\u00e9ppen \u00e9n \u00fagy gondolom els\u0151dlegesen tisztess\u00e9ges b\u00e9rt kell adni nagyon elt\u00e9r\u0151 eg\u00e9sz orsz\u00e1gosan kimutathat\u00f3 a b\u00e9rk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek a region\u00e1lis b\u00e9rk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek \u00c9n azt gondolom helyzet a b\u00e9rk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek nem tudjuk lecs\u00f6kkenteni akkor hi\u00e1ba j\u00f6n ide b\u00e1rmilyen fiatal ezekben az \u00e9p\u00fcletekben megfelel\u0151 persze szoci\u00e1lis seg\u00edts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl \u00e9rtem itt a fiataloknak a CSOK hoz jut\u00e1st nem igaz\u00e1n tudnak el\u0151r\u00e9bb jutni teh\u00e1t a b\u00e9r b\u00e9r b\u00e9r K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Beatrix szeretn\u00e9m megk\u00e9rdezni azt hogy \u00c9s mi a m\u00f3dja annak", " szerint hogyha ez a b\u00e9r kiegyenl\u00edt\u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nhessen \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a korm\u00e1nyzatnak nagyon fontos \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gteljes feladata lenne az hogy meghallgassa a munk\u00e1ltat\u00f3kat a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakszervezeteket amelyre az elm\u00falt \u00e9vekben Nem nagyon volt sz\u00f3 hogy ezeket a fesz\u00fclts\u00e9geket amik jelen pillanatban itt N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nnek mert itt konkr\u00e9tan csak a kisv\u00e1llalkoz\u00e1sok a KKV szektor m\u0171k\u00f6dik Ezek a szektorok viszontl\u00e1tjuk a pand\u00e9mia T k\u00f6vet\u0151en \u00e9s \u00e9n magam is tapasztaltam hiszen k\u00f6nyvelek nem tudj\u00e1k t\u00fal\u00e9lni azt a fajta b\u00e9remel\u00e9s nevezz\u00fck ezt minim\u00e1lb\u00e9rnek amit mondjuk egy Budapest k\u00f6rny\u00e9ki multi v\u00e1llalat tud volt egy j\u00f3 T\u00f6rekv\u00e9s a szabad v\u00e1llalkoz\u00e1si z\u00f3na amit nem kapott senki nem tudja hogy mir\u0151l van sz\u00f3 nem kapott megfelel\u0151 rekl\u00e1mot ez is az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151knek \u00e9s a megye vezet\u00e9s\u00e9nek a hib\u00e1ja Ez az egyik a m\u00e1sik", " pedig az hogy Mik\u00f6zben alacsonyabbak a b\u00e9rek dr\u00e1g\u00e1bb a benzin mint Budapesten a Sv\u00e1bhegyen ami egy vicc ezt nem szeretem a gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gok nem tudj\u00e1k kigazd\u00e1lkodni a minim\u00e1lb\u00e9rt \u00e9s azt v\u00e1rjuk el egy\u00e9bk\u00e9nt hogy az embereknek n\u00f6vekedjen a b\u00e9re arra vagyok k\u00edv\u00e1ncsi hogy a keresleti k\u00edn\u00e1lati viszonyokat vajon milyen pontig lehet fel\u00fcl\u00edrni \u00e9s \u00e9s ki fizeti a r\u00e9v\u00e9szt N\u00e9zd \u00e9n \u00fagy gondolom hogy N\u00f3gr\u00e1d megye 2 be ha Ahogy l\u00e1tom a momentumnak \u00e9s T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt ez a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se hogy a nagyobb t\u0151keer\u0151s c\u00e9gek ide ker\u00fcljenek a n\u00e9gys\u00e1vos \u00fat lehet\u0151v\u00e9 teszi most m\u00e1r Rem\u00e9lj\u00fck nem az itteni dolgoz\u00f3 ker\u00fclnek gyorsabban Budapestre hanem a nagyt\u0151ke hozz\u00e1nk \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a nagy t\u0151ke viszont egy szakk\u00e9pzett munkaer\u0151 n\u00e9lk\u00fcl nem fog idej\u00f6nni Ez egy hi\u00fa \u00e1br\u00e1nd hogy ide c\u00e9geket \u00fagy hozzunk hogy k\u00f6zben nincs megfelel\u0151 munkaer\u0151 mert ma m\u00e1r az oktat\u00e1st \u00e9s n\u00e9zem a kedves", " elm\u00falt \u00e9vtizedekben az a korm\u00e1nynak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pizzai felm\u00e9r\u00e9sek \u00e9s mutatj\u00e1k hogy sajnos a k\u00f6z\u00e9p \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ban Nem fektetett be a korm\u00e1nyt k\u00f6z\u00e9pszint\u0171 a tud\u00e1sa a fiataloknak ezekt\u0151l a fiatalokt\u00f3l a multinacion\u00e1lis c\u00e9gek ahol r\u00e1ad\u00e1sul most m\u00e1r az elektronikai \u00e9s a informatikai tud\u00e1s hegye elv\u00e1rt dolog a mai 21. sz\u00e1zadban nagyon sok fiatal itt ezt nem tudja produk\u00e1lni \u00edgy van holnap k\u00e9pvisel\u0151t \u00far k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor el a kis telep kistelep\u00fcl\u00e9sekre visszat\u00e9rve azt gondoljuk hogy ez is a j\u00e1r\u00e1si k\u00f6zpontokat kell meger\u0151s\u00edteni \u00e9s megfelel\u0151 kistelep\u00fcl\u00e9s infrastrukt\u00far\u00e1t kell kialak\u00edtani azt gondoljuk hogy folytatni kell a magyar faluprogram nak a jelenlegi t\u00f6rekv\u00e9seit azt is gondoljuk hogy 21. sz\u00e1zadi pal\u00f3c falu programot el kell inni", " ennek r\u00e9szletei is megtal\u00e1lhat\u00f3ak a jel\u00f6lti oldalamon azt gondoljuk hogy az \u00f3vod\u00e1knak \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1k als\u00f3 tagozat\u00e1nak felt\u00e9tlen\u00fcl a telep\u00fcl\u00e9sen kell lennie a fels\u0151 tagozat nak a k\u00f6zelben iskola mikrobuszos iskolabusz programot kell ind\u00edtani azt mondtam m\u00e1r kor\u00e1bban is hogy alkalmazott felel\u0151s se kell hogy legyen a telep\u00fcl\u00e9s gondoz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s sz\u00e9p\u00edt\u00e9s \u00e9nek \u00e9s ami nagyon fontos hogy a Hatvan Somosk\u0151\u00fajfalu vas\u00fatvonal \u00e1t modern kist\u00e9rs\u00e9gi vas\u00fattal kell alak\u00edtani a Mira mikrobuszos r\u00e1 hord\u00e1sa megold\u00e1s ig\u00e9ny alapon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m god\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t asszonyok 32 m\u00e1sodpercet d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bornak n\u00e9gy m\u00e1sodperced van m\u00e9g kil\u00f6v\u00f6m a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az id\u0151keret t\u0171kkel Igen ahhoz k\u00e9ne egy \u00c1rtani iskola buszokat amit nincsenek", " az egyetlen keresel \u00f6n\u00f6kh\u00f6z hogy a vita sor\u00e1n Tata vita blog sor\u00e1n b\u00e1rmikor meg sz\u00f3lhatnak nem kell enged\u00e9lyt k\u00e9rni a megcsal\u00e1s az nyugodtan hogy ha van b\u00e1rmilyen gondolatok ak\u00e1r a kassz\u00e1k is meg k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukat nyugodtan dinami v\u00e1rj\u00e1k a besz\u00e9lget\u00e9st ugyanazt j\u00f3nak \u00e9rzik Nos ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a munka becs\u00fclete \u00cdgy sz\u00f3l a vita blog nak a c\u00edme \u00e9s H\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l az el\u0151z\u0151 t\u00e9m\u00e1kat folytatjuk tov\u00e1bb az idei els\u0151 negyed\u00e9v patik\u00e1ja szerint a N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben volt a legmagasabb a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g \u00e9s az Ez az orsz\u00e1gos \u00e1tlag a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9lszerese emellett pedig az \u00e1tlag j\u00f6vedelme tekintve is a sereghajt\u00f3k k\u00f6z\u00e9 tartozik a megye hez k\u00e9pest lehet a fel tudja a korm\u00e1nyzat Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don b\u00fcszke az \u00fagynevezett munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom modellj\u00e9re amely 2010 \u00f3ta meglehet\u0151s k\u00f6vetkezetess\u00e9ggel \u00e9p\u00edt mit gondolnak Mi\u00e9rt van az m\u00e9gis hogy munk\u00e1t megy\u00e9ben \u00e9s h\u00e1t orsz\u00e1gosan is \u00fagy t\u0171nik hogy cs\u0151d\u00f6t mondott a munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom adeje milyen hi\u00e1nyoss\u00e1gai vannak illetve Mik azok az elemek Amit adott esetben megv\u00e9deni neki \u00e9s tov\u00e1bb vinn\u00e9nek egy esetleges 22 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n a megsz\u00e1ll\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th Ferencn\u00e9 L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ugyanazokat a sz\u00e1mokat n\u00e9zt\u00fck az els\u0151 negyed\u00e9vi munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi r\u00e1ta N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben 1% ez a legmagasabb az", " megvan a foglalkoztat\u00e1si r\u00e1ta 54% a havi nett\u00f3 \u00e1tlagkereset az 211 1327 forint \u00e9s Ak\u00e1r hiszed ak\u00e1r nem 100 100 lakosra es\u0151 n h\u00e1rom darab lak\u00e1s \u00e9p\u00fclt az \u00f6sszesen h\u00e1rom darab az els\u0151 negyed\u00e9vben egy\u00e9bk\u00e9nt azt gondolom hogy a munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom nem bukott meg \u00e9s nem bukhat meg a munka az egyik legfontosabb olyan az \u00e9let\u00fcnkben ami megfelel\u0151en szocializ\u00e1lt \u00e9s \u00e9rtelmet ad a mindennapjainknak \u00dagyhogy egyel\u0151re azt mondom hogy szerintem nem bukott meg a munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom \u00e9n is A munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom ban hiszek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e9rem hogy feh\u00e9rcsoki akkor hogy Viszont mi az esetleges k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g vagy Mi az azonoss\u00e1g ami a korm\u00e1nyzati munkalapot t\u00e1rsul modellhez k\u00e9pest az olyan munkat\u00e1rsa modellj\u00e9t megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti vagy jellemzi H\u00e1t val\u00f3sz\u00edn\u0171 nem ismerem el\u00e9g j\u00f3l a korm\u00e1nyzatnak a munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalm\u00e1t munkaprogramot megtartan\u00e1 fejleszteni elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9 hogyan", " ne hozz\u00e1l k\u00e9pvisel\u0151k nem \u00e9rtem Sz\u00edvesen seg\u00edten\u00e9k mert \u00e9n nekem ebben volt gyakorlatozni elmondhatja Sz\u00f3val ez ez egy l\u00e9tez\u0151 probl\u00e9ma hogy N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben olyan alacsonyak a b\u00e9rek hogy amikor egy polg\u00e1rmesteri hivatalban van itt k\u00f6r\u00fcnkben Salg\u00f3tarj\u00e1n polg\u00e1rmestere b\u00e9rminimum miatt emelni kell a b\u00e9reket akkor az a dolgoz\u00f3knak a nagyon nagy sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u00e9rinti teh\u00e1t ez azt jelenti hogy minim\u00e1lb\u00e9ren vagy garant\u00e1lt b\u00e9rminimum an dolgoznak itt az emberek ez az orsz\u00e1gban nem ilyen jelent\u0151s probl\u00e9ma de egy \u00f6nkorm\u00e1nyzatot tipped megvisel Teh\u00e1t nincs nincs annyi bev\u00e9tel az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok \u00e9s finansz\u00edrozza \u00e9s ez\u00e9rt is meg m\u00e1s okok miatt is marad az alacsony munkab\u00e9r \u00e9s nem tudunk min\u0151s\u00e9g\u0171 munkahelyeket a mi a programotok ban is szerepelt nem tudunk olyan min\u0151s\u00e9g", " munkahelyeket el\u0151\u00e1ll\u00edtani hogy meg fizetn\u00e9k az embereket a k\u00f6zmunkaprogram Egy adott helyzetben sz\u00fcks\u00e9ges rossz volt teljesen kivezetni nem lehet de az l\u00e1that\u00f3 olyan is van itt a teremben aki k\u00f6zmunkaprogram vezet\u0151 volt az is l\u00e1that\u00f3 vagy az\u00e9rt akik r\u00e1szoktak arr\u00f3l hogy rendesen Dolgoznak \u00e9s j\u00f3 munk\u00e1t v\u00e9geztek azokat az\u00e9rt Elvitt\u00e9k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1llalkoz\u00e1sok ink\u00e1bb az a gond hogy ott is alacsony b\u00e9ren foglalkoztatj\u00e1k \u0151ket A munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom Hol \u00e9s ez\u00e9rt akartam sz\u00f3t k\u00e9rni azt a r\u00e9sz\u00e9t megtartan\u00e1m a dolognak hogy t\u00e9nyleg t\u00e9nyleg legyen valahogy a munk\u00e1hoz k\u00f6tve az hogy ha valaki valamilyen b\u00e9rt kap de a szoci\u00e1lpolitika van p\u00e9ld\u00e1ul a felh\u00e1bor\u00edt Engem az hogy a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k okn\u00e1l ugye egy k\u00f6z\u00f6s csal\u00e1dban \u00e9rtve egy gyerek ut\u00e1n a csal\u00e1dban 12200 forint a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k De van az ad\u00f3kedvezm\u00e9ny amivel a", " magasabban keres\u0151 csal\u00e1dokat ut\u00e1ljuk Na most ez is ebbe a ez is ebbe a k\u00f6rbe tartozik \u00e9n Ez biztos hogy megv\u00e1ltoztatn\u00e1nk mert ez m\u00e9rhetetlen\u00fcl igazs\u00e1gtalan akkor nagyon r\u00f6viden befejezem mi szerint\u00fcnk is folytatni kell a k\u00f6zmunka programot \u00e9s a k\u00f6zfoglalkoztat\u00e1st hogy meddig azt majd az adott id\u0151szak nak az elemz\u00e9seib\u0151l \u00e9rdemes meg\u00edt\u00e9lni ezt most orsz\u00e1gosan is mondom ez a momentumnak az \u00e1ll\u00e1spontja \u00e9s N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9be Ezt meg az van ami m\u00e9g komolyabban Gondolom Lehet hogy k\u00f6zfoglalkoztat\u00e1s nak \u00e9rdemes h\u00edvni aminek biztos sok \u00e1ga Boga lehet \u00e9s azt is gondoljuk hogy a minim\u00e1lb\u00e9rhez kell k\u00f6zel\u00edteni azoknak az embereknek a j\u00f6vedelmi szintj\u00e9t akik ezekben a programokban dolgoznak a m\u00e1sik ami sz\u00f3ba ker\u00fcl ha j\u00f3l eml\u00e9kszem akkor az a b\u00e9r felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s ugye erre Term\u00e9szetesen orsz\u00e1gosan nagy sz\u00fcks\u00e9g van vagy nagy sz\u00fcks\u00e9g lehet \u00e9s most akkor csak hogy teljesen lehessen \u00e9rteni a a nyugat eur\u00f3pai b\u00e9rekhez t\u00f6rt\u00e9n\u0151", " Costa t\u00e1ska gondolok egyr\u00e9szt m\u00e1sr\u00e9szt a N\u00f3gr\u00e1d megyei b\u00e9reknek a magyarorsz\u00e1gi orsz\u00e1gos \u00e1tlaghoz t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s\u00e1ra gondolok m\u00e1sr\u00e9szt ez ut\u00f3bbira van valamekkora es\u00e9ly az eur\u00f3pai b\u00e9rekhez t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s addig am\u00edg a magyarorsz\u00e1git nem \u00e9rj\u00fck utol 114 nagyon neh\u00e9z Nagyon neh\u00e9z dolog Eg\u00e9szen addig nagyon neh\u00e9z amit magas a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9gi r\u00e1ta mert addig tudnak alacsony b\u00e9ren foglalkoztatnia a k\u00f6rny\u00e9kbe l\u00e9v\u0151 munkaad\u00f3k is am\u00edg amit v\u00e1logatni tudnak a kellet\u00e9n\u00e9l jobban A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 munkaer\u0151b\u0151l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m guru kisasszony megmondom \u0151szint\u00e9n a kedves k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaim Szinte mindent kimer\u00edtett\u00e9k ez \u00fcgyben \u00e9n annyit tudn\u00e9k csak m\u00e9g hozz\u00e1f\u0171zni hogy a munka becs\u00fclet\u00e9n hez hogy a min\u0151s\u00e9gi munka itt N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben nagyon sok v\u00e1llalkoz\u00f3 k\u00fczd azzal hogy min\u0151s\u00e9gi munk\u00e1t tudjon produk\u00e1lni itt", " m\u00e1r lassan Azt tudjuk hogy az orsz\u00e1gba az elm\u00falt \u00e9vtizedben t\u00f6bb sz\u00e1zezer 600000 szakmunk\u00e1s k\u00e9pzett munk\u00e1s hagyta el az orsz\u00e1got ezeket kell valahogy p\u00f3tolni kell itt kellett n\u00f3gr\u00e1dban m\u00e1r besz\u00e9lhet\u00fcnk a harmadik orsz\u00e1gbeli munkav\u00e1llal\u00f3kr\u00f3l is k\u00e9rem azt gondolom hogy most mi itt tartunk jelen pillanatban hogy m\u00e1r harmadik orsz\u00e1gbeli munkav\u00e1llal\u00f3kkal pr\u00f3b\u00e1ljuk a min\u0151s\u00e9gi munk\u00e1t el\u00e9rni a koronav\u00edrus v\u00e1ls\u00e1g kapcs\u00e1n dr\u00e1mai m\u00e9rt\u00e9kben vontak be a foglalkoztat\u00e1si adatok \u00e9s ebben N\u00f3gr\u00e1d megye szint\u00e9n vezetett itt fontos k\u00e9rd\u00e9s az hogy az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si j\u00e1rad\u00e9k nak a lecs\u00f6kkent\u00e9se ami ugye m\u00e9g a ciklus elej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt mert 2010 ut\u00e1n milyen m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1k \u00e1llsz \u00e1ltala kiter\u00edtett hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1nak egy munkan\u00e9lk\u00fcli seg\u00e9ly rendszert kialak\u00edtani korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n els\u0151k\u00e9nt d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor H\u00e1t itt \u0151 az az \u00e9rdekes helyzet \u00e1llt el\u0151 hogy itt a pult m\u00f6g\u00f6tt h\u00e1romb\u00f3l k\u00e9t munkan\u00e9lk\u00fcli \u00e1ll csak az a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g hogy a fejb\u0151rr\u0151l nem \u00edrt\u00e1k meg az \u00fajs\u00e1gok r\u00f3lam meg meg\u00edrt\u00e1k", " nem a saj\u00e1t tapasztalatom miatt mondom mert hogy azt az \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3nak aki az agya nyilatkozatomat megn\u00e9zte az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s kapcs\u00e1n is mondtam hogy N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben az embereknek a h\u00e1romnegyede rosszabb anyagi helyzetben van mint \u00e9n De az\u00e9rt az m\u00e9giscsak egy tarthatatlan helyzet hogy egy koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny eset\u00e9n is Egy\u00e9bk\u00e9nt is az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s h\u00e1rom azaz h\u00e1rom h\u00f3napig j\u00e1r H\u00e1t ilyen a ilyen a f\u00f6ld\u00f6n is de h\u00e1t te egy olyan orsz\u00e1gban besz\u00e9l\u00fcnk err\u0151l ahol a feln\u0151tt fogyat\u00e9kos gyerek gondoz\u00e1s\u00e1\u00e9rt 20200 Ft j\u00e1r egy h\u00f3napban 20000 20000 200 Ft ot kap az a sz\u00fcl\u0151 aki a magatehetetlen gyerek\u00e9t gondozza ahol ahol a minim\u00e1lnyugd\u00edj nem tudom \u00e9n H\u00e1ny \u00e9ve v\u00e1ltozatlan is minden szoci\u00e1lis t\u00e1mogat\u00e1st erre \u00e9p\u00edtenek H\u00e1t itt ebben az orsz\u00e1gban nem lehet munkaalap\u00fa t\u00e1rsadalom r\u00f3la besz\u00e9lni nem lehet szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 r\u00f3la besz\u00e9lni teh\u00e1t mik\u00f6zben \u00e9n a kapitalizmusnak A maxim\u00e1lis h\u00edve vagyok \u00e9s az\u00e9rt k\u00fczd\u00f6tt", " a szocializmusban hogy legyen egy t\u0151k\u00e9s t\u00e1rsadalom ezt nem \u00edgy gondoltam \u00e9n azt gondoltam hogy ez majd egy Szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3val t\u00e1rsul \u00e9s azt gondoltam hogy majd lesz eur\u00f3pai z\u00e1szl\u00f3 is h\u00e1t most Itt nincs mert n\u00f3gr\u00e1dban vagyunk de a parlamenten P\u00e9ld\u00e1ul mert igaz hogy N\u00f3gr\u00e1d a lak\u00f3hely\u00fcnk Magyarorsz\u00e1g a haz\u00e1nk de Magyarorsz\u00e1gnak a haz\u00e1ja meg az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s az\u00e9rt p\u00e9ld\u00e1t k\u00e9ne venni arr\u00f3l hogy hogyan gondolkodom hogyan gondoskodnak az elesettekr\u0151l ezekben az orsz\u00e1gokban Magyarorsz\u00e1gon mindenki boldogul Kiv\u00e9ve aki r\u00e1szorul valamilyen seg\u00edts\u00e9gre ha beteg vagy akkor nem sz\u00e1m\u00edthat semmire a gyereket tehets\u00e9ges De te neked nincs p\u00e9nzed akkor nem fog tov\u00e1bb tanulni \u00e9s ide jutottunk 2021 re \u00e9s N\u00f3gr\u00e1d megye az utols\u00f3 helyen kullog mindenben ezen kell v\u00e1ltoztatni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck budapesti K\u00f6zben \u00e9n gyorsan felkeltem hogy az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si j\u00e1rad\u00e9k ha j\u00f3l tudom Maximum ugye 160000 Ft nett\u00f3ba 100", " 20000 amit kaphat ugye egy szem\u00e9ly \u00e9s ha ebb\u0151l az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si seg\u00e9ly b\u0151l kiesik akkor ugye vagy szoci\u00e1lis seg\u00e9ly fordulhat az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokhoz vagy pedig mehet a k\u00f6zmunkaprogramban a k\u00f6zmunkaprogramban tudjuk hogy milyen magas j\u00f6vedelmek 50 60000 Ft k\u00f6r\u00fcl mozognak illetve a szoci\u00e1lis seg\u00e9ly Pedig 28000 ha ma bemegyek ha b\u00e1rmelyik multinacion\u00e1lis vagy \u00e9ppen k\u00f6z\u00e9rtbe akkor \u00fagy gondolom 28000 Ft volt n\u00e9gy tejet h\u00e1rom kenyeret Egy kis gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t Tal\u00e1n m\u00e1r most most Ha j\u00f3l l\u00e1tom akkor azoknak is az egekbe sz\u00f6k\u00f6tt az \u00e1ra F\u0151leg ami import Hiszen az eur\u00f3\u00e1rfolyam ezeket is megn\u00f6velte hogy hogy \u00e9n is \u00fagy gondolom hogy aki ma Magyarorsz\u00e1gon kiker\u00fcl a munka vil\u00e1g\u00e1b\u00f3l \u00e9s nem tud megfelel\u0151 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt vagy nem nem tal\u00e1l megfelel\u0151 t\u00e1mogat\u00e1st itt gondolok a munka\u00fcgyi k\u00f6zpontok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra is ami nem az van", " t\u00e1rulkozik csakhogy feladok h\u00e1rom munkahely c\u00edmet \u00e9s elk\u00fcld\u00f6m az illet\u0151t hanem val\u00f3ban egy ut\u00f3gondoz\u00e1s Gondolom \u00e9n szeretn\u00e9k \u00e9n ami megjelenne ben a munkan\u00e9lk\u00fcli vil\u00e1gon azt nem szoktam K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m meg lettem az el\u0151bb sz\u00f3l\u00edtva \u00e9s az trag\u00e9dia hogy a koronav\u00edrussal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sbe a G\u00e1bor elvesztette az \u00e1ll\u00e1s\u00e1t \u00e9n nem voltam munka n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s most se vagyok \u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl vagyok ami egy tudatos d\u00f6nt\u00e9s volt \u00e9v elej\u00e9n \u00e9s az\u00e9rt d\u00f6nt\u00f6tt\u00fcnk \u00fagy \u00e9l a csal\u00e1ddal \u00e9s \u00e1tbesz\u00e9lve hogy N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9re fogok koncentr\u00e1lni mer tisztess\u00e9gesen fel szerett\u00fcnk volna k\u00e9sz\u00fclni megszeretn\u00e9nk nyerni Az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s azt gondoltuk hogy ehhez \u00e9rdemi programra javaslatokra \u00e9s azok megval\u00f3s\u00edt\u00e1si h\u00e1tter\u00e9nek az \u00e1tn\u00e9z\u00e9s\u00e9re a forr\u00e1sok hozz\u00e1rendel\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g egyr\u00e9szt ezzel foglalkoztam az els\u0151 f\u00e9l\u00e9vben m\u00e1sr\u00e9szt amit az elej\u00e9n is mondd", " \u00edrtunk egy N\u00f3gr\u00e1di mes\u00e9k c\u00edm\u0171 verses mesek\u00f6nyvet Amit a kisfi\u00fanak a harmadik sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t all fogunk Egy\u00e9bk\u00e9nt piacra dobni ami az eredeti k\u00e9rd\u00e9st illeti k\u00e9t dolgot k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetnek meg egyr\u00e9szt \u00e9n nem tudok Ann\u00e1l sokkal jobbat javasolni minthogy azt az id\u0151szakot ami ma h\u00e1rom h\u00f3nap az hat h\u00f3napra n\u00f6velj\u00fck meg ez egy olyan \u00e1ltal\u00e1nos megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s ami mindenkire vonatkozik a javaslatom szerint aki bet\u00f6lt\u00f6tte a 30 \u00e9let\u00e9v\u00e9t a 30 \u00e9v alattiak al kapcsolatosan meg azt gondolom hogy \u00fagy ahogy egy kisgyereket f\u00f6l ne vel\u00fcnk \u00e9s fogjuk a kez\u00e9t \u00e9s terelgetj\u00fck m\u00e1r akkor is amikor nagyobbak ugye az \u00e9n nagy fiam m\u00e1r 17 \u00e9ves van egy 14 \u00e9ves l\u00e1nyom \u00e9s Ferk\u00f3 a kisfiunk h\u00e1rom\u00e9ves de a 17 \u00e9vesnek is meg meg val\u00f3sz\u00edn\u0171 mikor m\u00e1r egyetemist\u00e1t lesznek a gyerekek Akkor is a sz\u00fcl\u0151 az a j\u00f3 hogy ha terelgeti \u00e9n egy Nagyon hasonl\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st javaslok a fiataljaink alka", " alaposan orsz\u00e1gosan is \u00e9s N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben is van egy nagyon j\u00f3 bar\u00e1tom \u0151 Norv\u00e9gi\u00e1ban \u00e9l odak\u00f6lt\u00f6ztek ki m\u00e9g 14 velem egyid\u0151s odak\u00f6lt\u00f6ztek ki a sz\u00fcleivel m\u00e9g amikor 10 \u00e9v k\u00f6r\u00fcli volt a Tam\u00e1snak h\u00edvj\u00e1k Tam\u00e1s egy \u00e1tlagos sr\u00e1c volt aki a miut\u00e1n befejezte a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1t akkor m\u00e9g nem volt diplom\u00e1ja H\u00e1t \u00fagy elindult egy kicsit a kalod\u00e1s nak az \u00fatj\u00e1n a norv\u00e9g szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 ezt nem engedte a Tam\u00e1st beiskol\u00e1ztat\u00e1s ilyen ilyen idegenvezet\u0151 k\u00e9pz\u00e9s suliba nyilv\u00e1n m\u00e1s oka lehet\u0151s\u00e9gei norv\u00e9gi\u00e1nak mint Magyarorsz\u00e1gnak de ebb\u0151l azt\u00e1n az lett hogy egy \u00e9ven kereszt\u00fcl felk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k Euronics a v\u00e1rosban laknak \u00e9s a m\u00e1sodik a r\u00e9t a Kan\u00e1ri szigeteken t\u00f6lt\u00f6tte csak M\u00e9g egy mondat Hogy a Tam\u00e1s nyelven besz\u00e9l \u00e9s a h\u00e1rom nagy \u00fczleti sz\u00e1llod\u00e1b\u00f3l az egyiknek az igazgat\u00f3ja poszt\u00f3 mellett k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Csak az\u00e9rt k\u00e9rtem csak az\u00e9rt nagykereki Csilla t\u00f6rt\u00e9nt hogy mert van m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s ezt szeretn\u00e9m csak \u00f6n is tudna r\u00e1 v\u00e1laszolni ugye p\u00e1r \u00e9vvel ezel\u0151tt 1,85 milli\u00e1rd Ft tal", " t\u00e1mogatta meg a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat egy M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc hez k\u00f6t\u0151d\u0151 Kandall\u00f3 \u00e9s t\u0171zt\u00e9r gy\u00e1rt\u00f3\u00fczem b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t hivatalosan a t\u00e1mogat\u00e1st \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s munkahelyteremt\u00e9sre kellett volna egy ford\u00edtott John Ehelyett az \u00fczem robotiz\u00e1ci\u00f3 el a ford\u00edtott\u00e1k ezt a p\u00e9nzt alapvet\u0151en hogy tekintenek robotiz\u00e1ci\u00f3 N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben ez lehet\u0151s\u00e9g vagy ink\u00e1bb egy kih\u00edv\u00e1s \u00e9s vesz\u00e9lyezteti azokat a marad\u00e9k \u00e1ll\u00e1sokat amelyekkel m\u00e9g jelenleg rendelkezik a megye els\u0151k\u00e9nt god\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t asszonnyal alszol megmondom \u0151szint\u00e9n 21. sz\u00e1zadban \u00e9l\u00fcnk teh\u00e1t ma meg megijedni a robotiz\u00e1l\u00e1s t\u00f3l \u00c9n szerintem ez egy kicsit vicces m\u00e9g akkor is ha a kellett N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben a munkab\u00e9rek ott vannak ahol vannak ugyanis ha megn\u00e9zz\u00fck a demogr\u00e1fiai k\u00e9pet akkor l\u00e1tjuk hogy folyamatosan \u00f6regszik A t\u00e1rsadalom Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogyha a nyugd\u00edjas korhat\u00e1r torn\u00e1szok m\u00e9g 70 es \u00e9vre akkor a Robit robotiz\u00e1l\u00e1s mint", " munkahely ezeknek a szem\u00e9lyeknek szerintem biztos\u00edt majd meg\u00e9lhet\u00e9st F\u0151leg \u00fagy Ha j\u00f3l l\u00e1tom akkor \u00e9n vagyok itt egyed\u00fcli akt\u00edv dolgoz\u00f3 aki mell\u00e9k\u00e1ll\u00e1sban akarom k\u00f6nyvel\u0151 f\u0151\u00e1ll\u00e1sban Most pedig politikus mert \u00e9n ezt \u00edgy v\u00e1llaltam ezt a megm\u00e9rettet\u00e9st hogy \u00e9n nem adtam fel hiszen engem Janu\u00e1rban k\u00e9rtek meg erre a posztra hogy k\u00e9pviselem N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9t \u00c9n azt gondolom hogy nek\u00fcnk n\u0151knek \u00e9s nem csak most m\u00e1r a roma t\u00e1rsadalomnak mondhatom azt hogy k\u00e9tszer annyit kell lassan teljes\u00edten\u00fcnk \u00fagyhogy \u00c9n a robot Aliz \u00e1ll\u00e1snak nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k F\u0151leg hogyha ez a h\u00e1ztart\u00e1sban \u00e9s megn\u0151s\u00fclni csak egy kis v\u00e1laszolni mit tudon azok a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok meg a megy\u00e9ben v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben akik alapvet\u0151en fenyeget\u00e9sk\u00e9nt \u00e9lik meg azt hogy az egy\u00e9bk\u00e9nt meg a munkahely\u00fcket Adott esetben robotiz\u00e1l\u00e1s a aki fogj\u00e1k v\u00e1ltani nekik pedig nem l\u00e9v\u00e9n hasznos\u00edthat\u00f3 szakk\u00e9pzetts\u00e9g\u0171 nem tud elhelyezkedni \u00e9s nem tudod hogy", " munkahelyre elmenni nekik milyen \u00fcgyelettel tudnak szolg\u00e1lni arra vonatkoz\u00f3 robotiz\u00e1ci\u00f3 nem fogja meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fcket vesz\u00e9lyeztetni \u0151szint\u00e9n hogy ezeknek a munkav\u00e1llal\u00f3knak akir\u0151l besz\u00e9l Szerintem N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben 10% ruha besz\u00e9lhet\u00fcnk ugyanis ezek az akt\u00edv dolgoz\u00f3k most jelen pillanatban N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben a hatvani Bosch gy\u00e1rban dolgoznak robotiz\u00e1l\u00e1s mellett h\u00e1rom m\u0171szakban \u00fagyhogy nem hiszem hogy az itteni munkav\u00e1llal\u00f3kat ez megr\u00e9miszt enni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Nekem az a rossz h\u00edrem hogy N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben sokkal olcs\u00f3bb embert alkalmazni mint robotot ez a rossz h\u00edrem hogy hogy b\u00e1rcsak \u00e9rdemes lenne robotokkal kiv\u00e1ltani az I dolgoz\u00f3kat az azt jelenten\u00e9 magasabb a fizet\u00e9s\u00fck engem ink\u00e1bb az zavar \u00e9s hogy mi\u00e9rt tart 43 sz\u00e1zal\u00e9kn\u00e1l vagy 44 sz\u00e1zal\u00e9kn\u00e1l N\u00f3gr\u00e1d megye mert p\u00e9ld\u00e1ul az EU s p\u00e9nzeket P\u00e1szt\u00f3n egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 \u00fagy kaptam meg egy sz\u00e1llod\u00e1ra \u00e9s egy", " p\u00e1ly\u00e1ra hogy az tulajdonk\u00e9ppen sz\u00e1llodak\u00e9nt \u00e9s teniszp\u00e1lya kint nem \u00fczemelt ez teljesen t\u00f6rv\u00e9nyes ez teljesen rendj\u00e9n val\u00f3 dolog csak \u00e9ppen j\u00f6vedelmet nem termelt sem a k\u00e9pvisel\u0151nek sem a megy\u00e9nek sem az orsz\u00e1gnak ezt a k\u00e9pvisel\u0151 megengedheti mag\u00e1nak de az orsz\u00e1g \u00e9s a megye nem azonosak 28 m\u00e1sodperce Horv\u00e1th ferencnek 11 m\u00e1sodperc elad\u00f3 Beatrixnak egy perc 21 m\u00e1sodperce maradt m\u00e9g ebben a k\u00f6rben k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fckkel Igen tess\u00e9k k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azt hogy az ember vagy a technol\u00f3gia az olcs\u00f3bb az csak id\u0151t\u00e1v k\u00e9rd\u00e9se min\u00e9l hosszabb az id\u0151 ann\u00e1l olcs\u00f3bban v\u00e1lik a technol\u00f3gia \u00e9s az innov\u00e1ci\u00f3 \u00e9s a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s a helyes ir\u00e1ny az Gondolom K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9n is mondan\u00e9k egy p\u00e9ld\u00e1t aggaszt\u00f3 volt amikor P\u00e1szt\u00f3ra visszahozt\u00e1k azokat a munk\u00e1kat az ottani nagy c\u00e9ghez amit kor\u00e1bban K\u00edn\u00e1ban v\u00e9geztek ez azt jelentette hogy olcs\u00f3bb volt", " A munkaer\u0151 mik\u00f6zben sokkal jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 Ez egy tendencia az elm\u00falt t\u00edz \u00e9vnek biztos hogy tendenci\u00e1ja ezen v\u00e1ltoztatni kell \u00e9s csak \u00e1llami seg\u00edts\u00e9ggel lehet K\u00f6szi sz\u00e9pen \u00e9n is eml\u00edtettem a besz\u00e9demben N\u00f3gr\u00e1d megye lakoss\u00e1g \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t de arra mertem c\u00e9lozni hogy n\u00e1lunk Igen magas N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben a 2011 es n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s t ha megn\u00e9zz\u00fck azok az adatok ahol a roma lakoss\u00e1g \u00e9s a Magyar lakoss\u00e1g \u00f6sszet\u00e9tele j\u00f3val magasabb ar\u00e1nyban van a roma lakoss\u00e1g itt mint az orsz\u00e1g m\u00e1s r\u00e9sz\u00e9n besz\u00e9lgettem j\u00f3 p\u00e1r hete ezel\u0151tt egy roma \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151vel akik maguk is bel\u00e1tt\u00e1k hogy ma Magyarorsz\u00e1gon tanul\u00e1s tanul\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nem tudnak munkahelyekre beker\u00fclni \u00c9ppen ez\u00e9rt nek\u00fcnk \u00e9s az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimnak is", " az a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcnk \u00e9s a programban is ez van hogy az oktat\u00e1s van min\u00e9l t\u00f6bb forr\u00e1st biztos\u00edtani a kedves korm\u00e1ny is ha m\u00e1r a K\u00edna fel\u00e9 kacsingat akkor meg figyelhetnek azt hogyha k\u00ednai korm\u00e1ny mennyi mennyit finansz\u00edroz az oktat\u00e1sra ha ami Magyarorsz\u00e1gon ezt el\u00e9rj\u00fck akkor szerintem nem lesz sem roma k\u00e9rd\u00e9sem munka becs\u00fclete K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck oda n\u00e9zt\u00fcnk \u00e9s finansz\u00edrozunk egy k\u00ednai Egyetem mert \u00fagy hogy seg\u00edts\u00e9g\u00fckkel vagyunk a roma k\u00e9rd\u00e9s meg k\u00fcl\u00f6n K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck v\u00e9get \u00e9rt akkor ez a vita blog kis k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a italoknak a c\u00edme Az el\u0151bb felhozott t\u0171zhely gy\u00e1rt\u00f3 c\u00e9gnek juttatott \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s felveti azt a k\u00e9rd\u00e9st ami 30 \u00e9ve v\u00e9gigvonul a Magyar politikai rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta nevezetesen a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat mindig \u00fagy sz\u00ednt k\u00e9rt\u00e9k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 korm\u00e1nyok 2015 \u00e9s 2010 ut\u00e1n is hogy ezek a munkahelyteremt\u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k Na most azt most m\u00e1r lehet l\u00e1tni k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kutat\u00e1sok \u00e9s egy\u00e9b empirikus adatok alapj\u00e1n hogy az eny\u00e9m Nem felt\u00e9tlen alakul \u00cdgy teh\u00e1t ezek a k\u00f6zponti \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1ssal nagyon sokszor p\u00e9ld\u00e1ul mondjuk nyugat eur\u00f3pai szeretnek a profitj\u00e1t finansz\u00edrozza vagy pedig hazai nagy v\u00e1llalkoz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra szint\u00e9n a profitszerz\u00e9s neked nagyon fontos eszk\u00f6ze de kev\u00e9s szorult le ebb\u0151l konkr\u00e9tan munkav\u00e1llal\u00f3khoz \u00c9pp ez\u00e9rt k\u00e9rdezem \u00f6n\u00f6ket hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen fejleszt\u00e9spolitika forgalmaznak mihez k\u00f6tn\u00e9k az egyes c\u00e9gek \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t hogyan tudn\u00e1nk garant\u00e1lni azt hogy az t\u00e9nylegesen b\u00e9rfejleszt\u00e9s szolg\u00e1ljon \u00e9s ne mag\u00e1nvagyona gazdagod\u00e1s\u00e1t A megcsal\u00e1s is", " Ditti sorsol\u00e1s \u00fatj\u00e1n t\u00f6lt el els\u0151k\u00e9nt a msodik a bor H\u00e1t te hogyha csak a N\u00f3gr\u00e1di adatokat n\u00e9zem \u00e9s elosztom a v\u00e1llalat munkahely sz\u00e1mmal Azt az \u00f6sszeget amit adnak akkor d\u00f6bbenetes \u00f6sszeget j\u00f6nnek ilyen 10 milli\u00f3 Ft ot \u00e9s \u00e9n az\u00e9rt \u00e9letem meghat\u00e1roz\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt dolgoztam 1982 ben csin\u00e1ltuk az els\u0151 mag\u00e1n v\u00e1llalkoz\u00e1sunkat \u00fagyhogy mindig felkapom a fejem hogy J\u00e9zus M\u00e1ria hogy lehet hogy lehet ilyen \u00f6sszegeket adni egy munkahelyteremt\u00e9sre \u00c9n is azt hajtogatom a mint azok akik \u00e9rtenek hozz\u00e1 hogy a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sokat k\u00e9ne sokkal jobban fejleszteni mert ez l\u00e1tszik is Teh\u00e1t az egy telep\u00fcl\u00e9sen is l\u00e1tszik hogy ahol ezek er\u0151sebb l\u00e1bon \u00e1llnak ott kev\u00e9sb\u00e9 van kit\u00e9ve p\u00e9ld\u00e1ul az \u00f6nkorm\u00e1nyzat bev\u00e9tele egy v\u00e1ls\u00e1gnak vagy egy vagy egy j\u00e1rv\u00e1nynak vagy annak hogy a t\u0151k\u00e9s azt mondja hogy mostant\u00f3l hogy sok K\u00edn\u00e1ban a munka er\u0151s odaviszem Teh\u00e1t te erre", " az er\u0151 meg megvan az eg\u00e9szs\u00e9ges ar\u00e1ny megfelel\u0151 szakembereket kell megfelel\u0151 helyeken alkalmazni \u00e9s nem politikai d\u00f6nt\u00e9seket kell hozni \u00e9s f\u0151k\u00e9nt el kell a l\u00e1tszat\u00e1t is annak ker\u00fclne hogy a korrupci\u00f3 valamilyen m\u00f3don r\u00e9szese ezeknek a d\u00f6nt\u00e9seknek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Beatrix rendszerv\u00e1lt\u00e1s ami 89 ben a m\u00faltkor \u00e9n 14 \u00e9ves voltam az \u00fagy l\u00e1tom hogy elmaradt itt most m\u00e1r val\u00f3ban korm\u00e1ny is korszakv\u00e1lt\u00e1st kell a ellenz\u00e9ki t\u00e1bornak l\u00e9trehozni ahhoz hogy val\u00f3ban a d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor szavai val\u00f3ra v\u00e1ljanak a korrupci\u00f3 az Ma Magyarorsz\u00e1gon minden egyes ter\u00fcleten megjelenik F\u0151leg az uni\u00f3s forr\u00e1sok \u00e9s p\u00e1ly\u00e1zatok \u00fatj\u00e1n \u00fagyhogy \u00e9n \u00fagy gondolom hogy mindenk\u00e9ppen a B\u00e1r most az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tal\u00e1n fejleszt\u00e9ssel is tesz egy olyan eszk\u00f6zt hogy oda applik\u00e1ci\u00f3t ahol a kedves v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok megmutathatj\u00e1k jelezhetik azokat a", " \u00e9p\u00fcleteket komplexum okat amik az eur\u00f3pai forr\u00e1sb\u00f3l \u00e9p\u00fclnek hogy Azok val\u00f3ban meg\u00e9p\u00fcltek e \u00c9s val\u00f3ban azt a c\u00e9lt szolg\u00e1lj\u00e1k hogy hogy \u00e9n \u00fagy rem\u00e9lem hogy a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n ez csatlakozunk mi is \u00e9s adat lesz a kedves v\u00e1laszt\u00f3knak \u00e9s ezeket a dolgokat nem csak Hadh\u00e1zi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk ut\u00e1n Hanem mi magunk is leleplezni k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Fejleszt\u00e9si p\u00e9nzeknek az oda\u00edt\u00e9l\u00e9se volt az eredeti k\u00e9rd\u00e9s ez szerintem gazdas\u00e1gi szoci\u00e1lpolitikai \u00e9s ter\u00fcletfejleszt\u00e9si k\u00e9rd\u00e9s is fejem vonzatai is vannak minden esetben azt kell v\u00e9giggondolni hogy mi a c\u00e9lja a korm\u00e1nyzatnak a ter\u00fcletnek a megy\u00e9nek \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n a p\u00e9nz oda\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9nek megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni kell mindenf\u00e9lek\u00e9ppen a nagy Kika beruh\u00e1z\u00e1sokat a k\u00f6zepes beruf", " sokat vagy k\u00f6zepes eredm\u00e9nyess\u00e9gi \u00e1rbev\u00e9teli gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gokat \u00e9s a kicsiket \u00e9s mindegyiket az adott c\u00e9lok vizsg\u00e1lat\u00e1t k\u00f6vet\u0151en szabads\u00e1g finansz\u00edrozni itt \u00e1ltal\u00e1ban a k\u00f6zepesek r\u0151l esik kevesebb sz\u00f3 azt gondolom hogy azok a t\u00e1rsas\u00e1gok akik m\u00e1r \u00f6ner\u0151b\u0151l el tudtak jutni valahova \u00e9s vagy a nemzetk\u00f6zi terjeszked\u00e9s s vagy a hazai terjeszked\u00e9shez kell egy kis seg\u00edts\u00e9g hez hozz\u00e1 jutniuk ezek m\u00e9ltatlanul h\u00e1tt\u00e9rbe vannak szor\u00edtva nagyon sok esetben a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok hoz porlaszt\u00f3 kell a p\u00e9nzeket amire Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon nagy sz\u00fcks\u00e9g van de meg kell n\u00e9zni a c\u00e9lt \u00e9s meg kell n\u00e9zni azt az id\u0151t\u00e1vot amik az vagy meg fog tudni t\u00e9r\u00fclni vagy am\u00edg az seg\u00edti a piaci verseny jelent\u0151s torz\u00edt\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl ezeknek a t\u00e1rsas\u00e1goknak a mindennapjait", " egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je becs\u00f3 K\u00e1roly illetve testv\u00e9r aki szint\u00e9n orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 becsomagolt eset\u00e9ben sz\u00e1mos cikk jelent meg az elm\u00falt \u00e9vekben a korm\u00e1nyt\u00f3l f\u00fcggetlen sajt\u00f3ban arra vonatkoz\u00f3an hogy milyen uni\u00f3s forr\u00e1sokkal feltehet\u0151en \u00e9ltek vissza p\u00e9ld\u00e1ul ugye volt ez a sz\u00e1ll\u00e1shelyfejleszt\u00e9si t\u00e1mogat\u00e1s amivel kapcsolva milyen megalapozott gyan\u00fat felmer\u00fcltek milyen v\u00e1laszt tudna tenni a ra vonatkoz\u00f3 egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben \u00e9rdemi m\u00f3don lesznek monitorozza ezek a k\u00f6t\u00e9sek \u00e9s a vissza\u00e9l\u00e9sek is sz\u00e1ma lesznek k\u00e9rve ami ugye egy\u00fctt Nem csak egy 2010 ut\u00e1ni gyakorlat az 2010 el\u0151tti is probl\u00e9m\u00e1t jelentett a magyar \u00e1llam sz\u00e1m\u00e1ra A magyar t\u00e1rsadalom sz\u00e1m\u00e1ra mit lehet tenni az\u00e9rt hogy a korrupci\u00f3nak azt az \u00faj szintj\u00e9t ami 2010 ut\u00e1n k\u00f6vetkezett be az orsz\u00e1gba 2022 ben Ne m\u00e1s sz\u00ednezettel folytassa egy esetleges m\u0171 korm\u00e1ny els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th k\u00e9pvisel\u0151 \u00far", " az\u00e9rt fontos ezzel foglalkozni \u00c9s most nem a becs\u00fclt testv\u00e9reknek a dolgair\u00f3l besz\u00e9ln\u00e9k hanem hanem sokkal ink\u00e1bb a j\u00f6v\u0151r\u0151l az\u00e9rt fontos ezzel foglalkozni \u00e9s ez\u00e9rt kell a m\u00faltat is rendbe rakni mert hogy ha ez megt\u00f6rt\u00e9nik akkor az \u00f6nmag\u00e1ban visszatart\u00f3 er\u0151vel b\u00edr azok sz\u00e1m\u00e1ra is akik a j\u00f6v\u0151 politikusai lesznek \u00e9s ennek \u00f3ri\u00e1si jelent\u0151s\u00e9ge van \u00fagy gondolom hogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje Dobrev Kl\u00e1ra ennek kimond\u00f3 van egy kimondottan a z\u00e1szlaj\u00e1ra t\u0171zte a korrupci\u00f3ellenes s\u00e9get \u00c9n azt gondolom Viszont hogy az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hatalmi \u00e1gak am\u00edg el nem v\u00e1lnak addig ezek a korrupci\u00f3s \u00fcgyek mindig meglesznek akadva \u00e9s mindig benne ragadnak majd Horv\u00e1th Andr\u00e1s z\u00f6ld dosszi\u00e9ban \u00fagyhogy mindenk\u00e9ppen", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s sz\u00fcks\u00e9geltetik ahhoz hogy a korrupci\u00f3t vissza fog teljesen elt\u00fcntetj\u00fck t\u00fcntess\u00fck a rendszerb\u0151l az\u00e9rt nem a G\u00e1borral m\u00e1r ugye Hadh\u00e1zy \u00c1kos mind a ketten j\u00f3l ismerj\u00fck a Horv\u00e1th Andr\u00e1s meg G\u00e1bor is \u00e9s a boltot is ismerem teh\u00e1t be \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n vagyok N\u00f3gr\u00e1d megye f\u00fclbedug\u00f3s a de r\u00e9pa n\u00e9lk\u00fcl Azt szeretn\u00e9m mondani hogy ha ezeknek az \u00fcgyeknek a felder\u00edt\u00e9se a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9sz polt P\u00e9ter bar\u00e1tom egykori bar\u00e1tom dolga \u00e9s az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez Magyarorsz\u00e1gnak csatlakoznia kell h\u00f3napokig gy\u0171jt\u00f6tt\u00fck az al\u00e1\u00edr\u00e1sokat fagyban fagyban h\u0151s\u00e9gben azokkal az aktivist\u00e1kkal akik k\u00f6z\u00fcl sokan itt \u00fclnek ez\u00e9rt hogy csatlakozzunk az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez ez vicces sz\u00e1momra hogy lenne egy \u00e9jjel nappal melyik kett\u0151 amelyikkel lehet jelenteni a vissza\u00e9l\u00e9seket nem hiszem hogy ez a megold\u00e1s de de ha ez lesz a megold\u00e1s Akkor \u00e9n tiszteletben 6 h\u00e1ziaknak nevezn\u00e9m el \u00e9s", " A rossz h\u00edrem pedig az \u00e9s ezt az itteniek nek mondom hogy amit a becs\u00f3 testv\u00e9rek csin\u00e1lnak az Ma Magyarorsz\u00e1gon t\u00f6rv\u00e9nyes erk\u00f6lcstelen tisztess\u00e9gtelen de a legmesszebb men\u0151kig t\u00f6rv\u00e9nyes teh\u00e1t ezzel nem lehet mit kezdeni hogy egy vend\u00e9gh\u00e1zat nem adnak ki \u00e9veken kereszt\u00fcl majd \u00f6t \u00e9v ut\u00e1n \u00e1tmegy a c\u00e9g tulajdon\u00e1ban \u00e9s onnant\u00f3l kezdve azt amit akarnak ezt t\u00f6rv\u00e9nyes az is t\u00f6rv\u00e9nyes hogyha egy fideszhez k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3 embernek van p\u00e9ld\u00e1ul egy \u00e9p\u00edt\u0151anyag telep nem mondom hogy b\u00e1ny\u00e1ja mert olyan is van aki A k\u00f6zbeszerz\u00e9st elnyer\u0151 Az att\u00f3l az \u00e9p\u00edt\u0151 telept\u0151l v\u00e1s\u00e1rolja az anyagot ami att\u00f3l a b\u00e1ny\u00e1t\u00f3l v\u00e1s\u00e1rolja az anyagot amelyik szint\u00e9n teljesen t\u00f6rv\u00e9nyesen rakja r\u00e1 Adott esetben a tisztess\u00e9gtelen\u00fcl magas hasznot ezekkel nem nagyon lehet mit csin\u00e1lni H\u00e1t k\u00f6zben meg aput m\u00e1r itt tartunk ut\u00f3lag vagy ha megmutatod k\u00e9rdezem meg hogy ugye az Egri v\u00e1r", " nyilv\u00e1ntart\u00e1sba v\u00e9tel nek a folyamat\u00e1ban volt egy kisebb kalamajka abb\u00f3l hogy nem k\u00edv\u00e1nta befogad\u00f3 nyilatkozat a t\u00f6ri G\u00e1bornak ezzel kapcsolatosan p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef \u00e9s t\u0151le f\u00fcggetlen M\u00e1rki Zay P\u00e9ter is az probl\u00e9m\u00e1t is \u00e1llt hogy meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00fck szerint a hat p\u00e1rt nem kell\u0151k\u00e9ppen nyitott a civil jel\u00f6ltekre van e kritik\u00e1ja az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s folyamat\u00e1val kapcsolatban \u00e9rv\u00e9nyesnek tartja a ak\u00e1r p\u00e1link\u00e1s J\u00f3zsef ak\u00e1r M\u00e1rki Zay P\u00e9ter meg a kritik\u00e1j\u00e1t Term\u00e9szetesen van Kritik\u00e1n De \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy ez l\u00e9trej\u00f6tt Teh\u00e1t annak is nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy itt vannak a Bea \u00e9s a Feri mert m\u00e1r nagyon untuk Azt a mag\u00e1nyos harcot amit itt p\u00e1ran akik itt vannak a teremben folytattuk \u00fagyhogy itt van az er\u0151s\u00edt\u00e9s van kritika de ez az els\u0151 Ahhoz k\u00e9pest hogy n\u00e9gy \u00e9vvel ezel\u0151tt vagy h\u00e1rom \u00e9vvel ezel\u0151tt nem tudtunk megegyezni abban hogy visszal\u00e9p\u00fcnk egym\u00e1s jav\u00e1ra vagy hogy egy\u00fctt m\u0171k\u00f6d\u00fcnk ahhoz k\u00e9pest nem a kritik\u00e1nak van itt a jeleket sz\u0171rni a tanuls\u00e1gokat persze \u00e9n is nagyon hi\u00e1nyolom a civileket de ez ez volt az els\u0151 eset \u00c9s a v\u00e9g\u00e9n be", " fogadtak igaz hogy nem az ap\u00e1d fogadott be akik gondoltam de nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok nekik mert ez egy demokratikus l\u00e9p\u00e9s a r\u00e9sz\u00fckr\u0151l kigondolt volna k\u00e9pvisel\u0151t \u00far megjel\u00f6ltem egy sorrendet nem mama elmondhatom a sorrendet amit megjel\u00f6ltem LMP p\u00e1rbesz\u00e9d Momentum ez volt az \u00e9n sorrendben \u00e9s mindenki arra hivatkozott hogy meg\u00e1llapod\u00e1s meghalt meg\u00e1llapod\u00e1sok a kez\u00fcket Teh\u00e1t nem tudnak fogadni \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a jobbik mondta azt hogy az\u00e9rt ne s\u00e9r\u00fclj\u00f6n a demokr\u00e1cia \u0150k befogadnak nagyon dics\u00e9retes gesztus \u00f6r\u00fcltek volna tudni hogy t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1ssal szolg\u00e1lni \u00fagy sz\u00f3lt hogy ugye eln\u00f6k utal\u00e1sok keveredett a helyi MSZP ap\u00e1d k\u00f6zpontt\u00f3l arra vonatkozott pontosan melyik k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l \u00e9s t\u00e1mogatj\u00e1k az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n ugye a k\u00f6zpont a p\u00e1rtk\u00f6zpont \u00fagy nyilatkozott hogy Horv\u00e1th Ferencet r\u00e9szes\u00edti el\u0151nyben a helyi szervezet Viszont azt mondta mikor Beatrix a jel\u00f6ltj\u00fck jelenleg ki az MSZP \u00e1ltal t\u00e1mogatott jel\u00f6lt itt", " N\u00f3gr\u00e1d 1 es k\u00f6rzetben Tess\u00e9k guru Beatrix A Facebookr\u00f3l vettem akkor ott l\u00e1ttam meg hogy az MSZP az am a man to mosoly Horv\u00e1th Ferencet t\u00e1mogatja \u00e9s azt az\u00e9rt tudni kell hogy kellett n\u00f3gr\u00e1dban f\u0151leg Salg\u00f3tarj\u00e1nba k\u00f6ttetett a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 \u00e9s az MSZP k\u00f6z\u00f6tt annak idej\u00e9n egy Koal\u00edci\u00f3 \u00e9s ezt Ennek szerettek volna az itt az itteni MSZP sek megfelelni \u00c9n m\u00e9gis azt mondtam a saj\u00e1tjaim nak hogy \u00e9nnekem ha nem ker\u00fcl semmilyen log\u00f3 B\u00e1r most a jobbik t\u00e1mogat\u00e1s ott van csup\u00e1n csak a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 jel\u00f6ltjek\u00e9nt indulok Engem az teljes m\u00e9rt\u00e9kben megfelel \u00fagyhogy legal\u00e1bb ugyanolyan viszonyt \u00e1polnak szerintem mint Horv\u00e1th Ferenc hiszen ugyanazon az oldalon vagyunk Teh\u00e1t itt az\u00e9rt f\u00e9lre\u00e9rt\u00e9s ne ess\u00e9k a 2021 es \u0151szi el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n b\u00e1rmelyik", " ny\u00e1ri v\u00e1llvetve A nyertes mell\u00e9 fogunk \u00e1llni Teh\u00e1t itt 6 p\u00e1rt fog egym\u00e1st seg\u00edtve 2022 nek nekiv\u00e1gni t\u00e1mogassanak Engem meg referenci\u00e1t tudom v\u00e1llalni hogyha ak\u00e1r a Beatrix ak\u00e1r a G\u00e1bor jut tov\u00e1bb Term\u00e9szetesen t\u00e1mogatni fogjuk \u0151ket dolgozunk dolgozunk akkor al\u00e1\u00edr\u00e1s ami a t\u00e1mogat\u00e1st illeti \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy sokan hisznek abban amit mit gondolunk \u00e9s k\u00e9pvisel\u00fcnk az MSZP s log\u00f3 az a p\u00e1rbesz\u00e9des log\u00f3val egy\u00fctt j\u00f6tt a ha a log\u00f3k nak a sor\u00e1ba rajtuk k\u00edv\u00fcl a M\u00e1rki Zay P\u00e9ter f\u00e9le mindenki Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom amely a m\u00e1sik oldal\u00e1n m\u00e1r m\u00e1r olyat nem lesz el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s jel\u00f6ltk\u00e9nt indul\u00f3 Gyenes Szil\u00e1rd u r\u00e9g f\u00e9le \u00faj Kezdetnek a log\u00f3j\u00e1t kaptuk meg megkaptuk a", " mp7 is \u00e9s nagyon rem\u00e9lem hogy nem hagytam ki senkit hogy ha most itt kihagytam akkor akkor eln\u00e9z\u00e9st jel\u00f6lti oldalamon ezek \u00e9s \u00e9n \u00e9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k ennek a t\u00e1mogat\u00e1snak De mi a momentumnak a programj\u00e1t vissz\u00fck \u00e9s akkor amikor megkaptuk ezeket a t\u00e1mogat\u00e1sokat akkor megk\u00f6sz\u00f6ntem egyes\u00e9vel mindenkinek a p\u00e1rbesz\u00e9d t\u0151l Egy\u00e9bk\u00e9nt re kar\u00e1csony gergely\u00e9k t\u00f3l \u00e9s a sz\u00e9ken teremben itt l\u00e9v\u0151 Berki s\u00e1ndort\u00f3l is rengeteg t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s seg\u00edts\u00e9get kaptunk \u00e9s mindenki fel\u00e9 azt mondtuk hogy ha van olyan fontos gondolat Amit szeretn\u00e9tek hogy be \u00e9p\u00edts\u00fcnk az egyetemes Momentum \u00e1ltal k\u00e9pviselt \u00e9s vitt programba Akkor legyetek sz\u00edvesek Mondj\u00e1tok el \u00e9s akkor azt a programnak a r\u00e9sz\u00e9v\u00e9 is fogjuk tenni \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt a s\u00e1ndor\u00e9k t\u00f3l a Rend\u00e9szet t\u00f6r\u00f6knek az \u00e9let\u00e9vel a korkedvezm\u00e9nyes nyugd\u00edj al hasonl\u00f3 k\u00e9r\u00e9s \u00e9rkezett ez r\u00e9sze is nem kell k\u00f6t\u0151dni akarok de tov\u00e1bbra sem \u00e9rtem \u00e9s k\u00e9rem seg\u00edtsenek meg\u00e9rteni ki a lemez ki \u00e1ltal t\u00e1mogatott jel\u00f6lt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son ez fontos a v\u00e1laszt\u00f3k orient\u00e1l\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l kit t\u00e1mogat helyben az MSZP", " Akkor minket hogy tov\u00e1bbra is t\u00e1mogatja sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k \u00e9n nem foly\u00e1s Salon be semelyik v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rt \u00e9s nem min\u0151s\u00edtem sem politikai hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sa kalapj\u00e1t \u00dagyhogy ha engem t\u00e1mogat az MSZP t\u00e1mogat ha nem nem \u00e9n majd gondolod hadd v\u00e1gjam \u00e1t ezt az el\u0151bb \u00e1tv\u00e1gta a H\u00e1t az hogy Hadh\u00e1zy \u00c1kos mind a ketten ismerj\u00fck \u00e9s az \u00c1kos mind a kett\u0151nkre j\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nnyel van Ez szerintem egyik\u00fcnknek se rossz Az egy m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s hogy Hadh\u00e1zy \u00c1kos Nem v\u00e9letlen\u00fcl a momentumnak a sz\u00edneiben politiz\u00e1l a szavaz\u00f3lapon a p\u00e1rbesz\u00e9dnek K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck \u00e9s ahogy \u00e9s ahogy hallottuk \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt Sajn\u00e1lom hogy nem a Momentum fogadott be G\u00e1bor mi err\u0151l annak idej\u00e9n besz\u00e9lt\u00fcnk veled is \u00e9s a momentummal is Egy\u00e9bk\u00e9nt Nagyon hasonl\u00f3 a gondolkod\u00e1sunk van egy 20 \u00e9vvel t\u00f6bb \u00e9lettapasztalatot ami Egy\u00e9bk\u00e9nt egy \u00f3ri\u00e1si dolog", " irigyellek ez\u00e9rt a 20 \u00e9ve de ami r\u00e1d v\u00e1r fantasztikus 20 \u00e9v lesz mint hogy az el\u0151z\u0151 h\u00fasz \u00e9v is az volt az MSZP log\u00f3 a szavaz\u00f3lapon Az \u00e9n nevem mellett lesz rendben egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s Engedjetek szeretn\u00e9k reag\u00e1lni mert nagyon fontos teh\u00e1t azt szeretn\u00e9m \u00fczenni annak aki esetleg fideszes \u00e9s valamilyen tr\u00fckk\u00f6z\u00e9ssel t\u00f6ri a fej\u00e9t hogy valamelyik jel\u00f6ltet a h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl taktikailag t\u00e1mogassa hogy ne tegye mert \u00fagyis seg\u00edteni fogjuk egym\u00e1st teh\u00e1t \u00e9n seg\u00edteni fogok ha nem \u00e9n nyerek akkor seg\u00edteni fogok a m\u00e1sik k\u00e9t jel\u00f6ltnek \u00e9s ezt szerintem megkaphatom az \u0151 t\u00e1mogat\u00f3ik t\u00f3l is \u00fagyhogy ne pr\u00f3b\u00e1lkozzanak ezzel \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy h\u00e1rman vagyunk \u00c9s m\u00e9g van a vit\u00e1b\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny perc De azt mondom hogy ez egy el\u0151reviv\u0151 sz\u00ednvonalas vita volt az \u00e9n szememben Nagyon j\u00f3 lett volna ilyeneket folytatni hossz\u00fa \u00e9veken kereszt\u00fcl az ellenfelekkel De ami\u00f3ta Imit N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben politiz\u00e1lok 20 \u00e9ve ilyenre m\u00e9g nem ker\u00fclt sor \u00e9s", " baj \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy az itt van \u00e9s t\u00e9nyleg tiszta sz\u00edvvel fogok tudni mindenkit t\u00e1mogatni a maiak ha lesz olyan Horv\u00e1th Ferenc att\u00f3l m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s az orsz\u00e1gos nyilv\u00e1noss\u00e1gban is felt\u0171n\u00e9st keltett azzal az \u00fajszer\u0171 javaslat\u00e1val miszerint a somosk\u0151i v\u00e1r 61 ter\u00fclet csere keret\u00e9ben Magyarorsz\u00e1ghoz kellene csatolni fontos k\u00e9rd\u00e9s az hogy ilyen maga a Momentum rendk\u00edv\u00fcl modern elk\u00f6telezett \u00e9s nagyon agilis elk\u00f6telezett az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 gondolta mellett ami ugye hat\u00e1rok el mos\u00e1s\u00e1val j\u00e1r egy\u00fctt a hat\u00e1rok \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t is mag\u00e1ba foglalja k\u00e9rdezem azt hogy mennyiben sz\u00fcks\u00e9ges egy ilyen ter\u00fcletrendez\u00e9si \u00f6tlettel fell\u00e9pni nem mond ellent az eur\u00f3pai elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s\u00e9nek ha Egy\u00e9bk\u00e9nt pont err\u0151l sz\u00f3lna az eur\u00f3pai De ahogy a hat\u00e1rok nemzet\u00e1llami hat\u00e1rok ilyen szempontb\u00f3l t\u00f6k\u00e9letes \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3ak nincs jelent\u0151s\u00e9ge annak hogy egy B\u00e1r Szlov\u00e1kia vagy Magyarorsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 meg igen el akarn\u00e1m viccelni a v\u00e1laszt akkor azt mondan\u00e1m hogy a korm\u00e1nyzatnak javasoltam azt hogy ter\u00fclet csere alapon kezdem\u00e9nyezzen t\u00e1rgyal\u00e1sokat szlov\u00e1ki\u00e1val a s\u00f3 az egy\u00e9bk\u00e9nt somosk\u0151i v\u00e1r", " aki esetleg nem ismeri mert nem csak N\u00f3gr\u00e1d megy\u00e9ben n\u00e9zik v\u00e9lhet\u0151en ezt a besz\u00e9lget\u00e9st A somosk\u0151i v\u00e1r a magyar hat\u00e1rt\u00f3l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl annyira van mint mi vagyunk egym\u00e1st\u00f3l vagy mint mint mint a n\u00e9z\u0151t\u00e9r ez egy ez egy nagyon sok \u00e9ves rossz d\u00f6nt\u00e9s ami most vagy \u00e9s akkor a szlov\u00e1k oldalon k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 10 kilom\u00e9terre van az els\u0151 telep\u00fcl\u00e9s \u00fagy lenne \u00e9sszer\u0171 hogy az a v\u00e1r Magyarorsz\u00e1ghoz tartoz\u00f3 \u00e9s hogy ha ha ha err\u0151l el tudunk kezdeni besz\u00e9lgetni mert ez egy teljesen \u00e9rtelmetlen dolgot oldanak f\u00f6l", " akkor akkor akkor az\u00e9rt nagyon j\u00f3 dolog akkor valamit ugye nyilv\u00e1nval\u00f3an F\u00e9lre ne \u00e9rtsen nem \u00e1ll\u00edtom az egy revizionista gondolat lenne De m\u00e9giscsak felvetheti A revizionizmus nak a v\u00e1dj\u00e1t omentum eszemben \u00e9rdemes egy ilyen \u00f6tlettel el\u0151\u00e1llni akkor amikor ennyire Adott esetben fesz\u00fclt a k\u00e9t orsz\u00e1g viszonya egy alapvet\u0151en nyilv\u00e1nval\u00f3 j\u00f3sz\u00e1nd\u00e9k\u00fa De m\u00e9giscsak k\u00f6nnyen f\u00e9lre\u00e9rtelmezhet\u0151 \u00f6tlet nem adhat okot arra ak\u00e1r sz\u00f3ban ak\u00e1r magyar oldalon hogy nemzeti nacionalista er\u0151ket provok\u00e1ci\u00f3nak \u00e9rjek meg mi a k\u00e9t versenyt\u00e1rsakt\u00f3l elt\u00e9r\u0151en ebben a f\u00e9l\u00e9vben k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 80 dologr\u00f3l mondtuk el az \u00e1ll\u00e1spontunkat \u00e9s a gondolatunkat azt hissz\u00fck hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s az \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s is \u00e9s hogy azoknak akik r\u00e1nk szavaznak kell ismerni azt hogy mi hogy gondolkozunk err\u0151l a dologr\u00f3l \u00edgy gondosan d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bornak 12 m\u00e1sodperces god\u00f3 Beatrixnak 209 m\u00e1sodperccel maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket egy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fckkel", " f\u0151ztem volna ha ez a v\u00e1rhoz Hogy hasonl\u00edt ez a visszacsatol\u00e1s egy kicsit a vagy a hat\u00e1rok ment\u00e9n hogy a meg\u00e9rtem nekem a Fidesz korm\u00e1nynak a politikai hat\u00e1rvonalak nak a megh\u00faz\u00e1sa jutott eszembe hogy a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek S6 a legut\u00f3bbi t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00fagyhogy nekem csak egy ilyen gondolat jutott eszembe hogy ez Jelenleg a nagypolitik\u00e1ban is \u00edgy m\u0171k\u00f6dik hogy a v\u00e1laszt a v\u00e1laszt\u00f3i k\u00f6rzeteket sajnos nem olyan helyre pakolj\u00e1k mert \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcln\u00e9k ha p\u00e9ld\u00e1ul karancsalja ami k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl salg\u00f3tarj\u00e1nt\u00f3l h\u00e1rom vagy n\u00e9gy kilom\u00e9terre van mi k\u00f6rzet\u00fcnkbe lenne K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n pr\u00f3b\u00e1lom j\u00f3l \u00e9rteni nem f\u00e9lre\u00e9rteni mert az egy f\u00e9lre\u00e9rthet\u0151 javaslatod hogy hogy f\u00e9rjen a Feri megdugta vagyok \u00c9n nem l\u00e1tok benne semmi rossz", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezzel v\u00e9g\u00e9re \u00e9rt\u00fcnk az utols\u00f3 vita blokkoknak \u00e9s k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek sor\u00e1n szint\u00e9n 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9sre az egyes k\u00e9pviseleteknek arra hogy kifejezz\u00e9k gondolataikat itt most a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rsaknak nem lesz lehet\u0151s\u00e9g fajt\u00e1t k\u00e9rem hogy v\u00e1rj\u00e1k meg am\u00edg k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk elmondja gondolatait nagyon fontos lenne hogy az \u00e1ru besz\u00e9d\u00fckben koncentr\u00e1ljanak arra hogy mi\u00e9rt pont \u00f6n\u00f6ket r\u00e9szes\u00edts\u00e9k szavazatukkal el\u0151nyben a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok mi az amivel \u00d6n\u00f6k alkalmasabb kih\u00edv\u00f3i lettek meg a fideszes jel\u00f6lt ne 2022 ben mint k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsait \u00e9s k\u00e9rem hogy besz\u00e9d\u00fcket a kamer\u00e1ba int\u00e9zz\u00e9k A z\u00e1r\u00f3 Besz\u00e9lgess sorrendj\u00fck sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt Horv\u00e1th Ferenc z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek vetkezik", " az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s mai te orsz\u00e1gosan az ellenz\u00e9k meg\u00faj\u00edt\u00e1sa itt n\u00f3gr\u00e1dban az is hogy olyan k\u00e9pvisel\u0151k lesz a parlamentben aki 2022 t\u0151l sz\u00edvvel l\u00e9lekkel megfelel\u0151 felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9ggel \u00e9s ki\u00e9p\u00edtett kapcsolatrendszerrel dolgozik az itt \u00e9l\u0151k k\u00f6zel sz\u00e1zezer ember\u00e9rt vagy hogy nem ilyen lesz ha bet\u00f6ltend\u0151 munkak\u00f6r t n\u00e9zem akkor \u00fagy l\u00e1tom hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son van egy kiv\u00e1l\u00f3 egy j\u00f3 \u00e9s egy nem t\u00fal j\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk t\u00f6bb mint 20 \u00e9ve t\u00e1rgyalok egyeztetek \u00e9s eredm\u00e9nyesen v\u00e9gzem a munk\u00e1mat sokszor \u00fagyhogy komplex \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9seket kell \u00e1tl\u00e1tni negyed\u00e9ves sz\u00e1mokat kell hozni \u00e9s terveket kell teljes\u00edteni aki k\u00f6zelebbr\u0151l is mert ugye hogy nek\u00fcnk megvan minden\u00fcnk \u00c9n nem a p\u00e9nz\u00e9rt vagy A hatalom \u00e9n haza\u00e9rkeztem k\u00f6z\u00fcgyekkel foglalkozni hanem az\u00e9rt mert ami k\u00f6r\u00fclvesz benn\u00fcnket az \u00c9vtizedek \u00f3ta nem el\u00e9g j\u00f3 felel\u0151ss\u00e9get \u00e9rzek \u00e9s sok munk\u00e1val megkerest\u00fck azt a nyolc t\u00edz \u00e9ves j\u00e1rhat\u00f3 utat ami ha k\u00f6z\u00f6sen v\u00e9gig megy\u00fcnk akkor az itt lak\u00f3knak j\u00f3 lesz \u00e9lni n\u00f3gr\u00e1dban sz\u00edvesen", " dolgozn\u00e9k ezen volt lehet\u0151s\u00e9gem tanulni volt lehet\u0151s\u00e9gem vil\u00e1got l\u00e1tni hib\u00e1zni eredm\u00e9nyeket el\u00e9rni a 2030 ig tekint\u00fcnk el\u0151re h\u00e1rmunk k\u00f6z\u00fcl Biztosan \u00c9n vagyok a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s nincs ma n\u00f3gr\u00e1dban olyan politikai szerepl\u0151 aki ezt m\u00e1shogy l\u00e1tja minden p\u00e1rttal \u00e9s a legt\u00f6bb k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge besz\u00e9ltem m\u00e9g a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kor\u00e1bbi meg\u00e1llapod\u00e1sok miatt n\u00e9ha n\u00e9h\u00e1nyan Ma m\u00e1st is kommunik\u00e1lnak \u0150k mondt\u00e1k ezt \u00e9s m\u00e9g gondoljuk a momentumban is a 2022 es v\u00e1laszt\u00e1s szavaz\u00f3 k\u00f6r\u00f6nk\u00e9nti matematik\u00e1t n\u00e9zz\u00fck akkor meg az\u00e9rt \u00e9n vagyok a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s mert Beatrix \u00e9s G\u00e1bor nem vagy csak nagyon nehezen tudj\u00e1k \u00e1tford\u00edtani B\u00e1tonyterenye tiszavid\u00e9ki N\u00f3gr\u00e1d ot \u00c9n biztosan meg tudom csin\u00e1lni ez 3% t\u00f6bbletet jelent mindenki m\u00e1s hoz k\u00e9pest ak\u00e1r balra ak\u00e1r jobbra h\u00faz a sz\u00edv\u00fck vagy ha m\u00e1r eleg\u00fck van az eg\u00e9szb\u0151l akkor is szavazzanak sz\u00f3ljanak bele k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnkbe \u00e9s szavazatukkal seg\u00edts\u00e9g meg\u00faj\u00edtani az ellenz\u00e9ket \u0151sszel ennek van itt az ideje k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen d\u00f6ms\u00f6di G\u00e1bor z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a H\u00e1t \u00e9n nem tekinten\u00e9k 2030 ig el\u0151re amikor te leszel a legjobb jel\u00f6lt meg \u00e9n m\u00e1st is gondolok N\u00f3gr\u00e1d r\u00f3l ann\u00e1l is ink\u00e1bb mert azt kevesen tudj\u00e1k r\u00f3lam hogy anyuk\u00e1m velem vagy terhes amikor egy segen tan\u00edtotta H\u00e1t \u00e9n itt kezdtem a p\u00e1ly\u00e1mat anyuk\u00e1mmal egy\u00fctt \u00e9s azt most itt is szeretn\u00e9m befejezni \u00e9n 64 \u00e9ves vagyok \u00e9s azt vallom hogy politikusnak lenni a k\u00f6zhiedelemmel ellent\u00e9tben nem egy k\u00f6nny\u0171 munka S\u0151t az egyik legnehezebb legnagyobb felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9get ig\u00e9nyl\u0151 munka kell \u00e9rteni egy kicsit a k\u00f6zgazdas\u00e1gtudom\u00e1nyok hoz az emberekhez a kommunik\u00e1ci\u00f3hoz a joghoz \u00e9s m\u00e9rhetetlen munkab\u00edr\u00e1ssal kell rendelkezni Mik\u00f6zben az embert n\u00e9ha Bocs kondi az a cs\u00fany\u00e1t mondanak r\u00e1 \u00e9s nagyon sokat kell dolgozni Engem az eg\u00e9sz eddigi \u00e9letem arra predesztin\u00e1lt hogy ezen a v\u00e1laszt\u00e1son elinduljak mert \u00e9n azt szeretn\u00e9m hogy ha legy\u0151zn\u00e9 nka", " \u00e9s ahhoz azt gondolom hogy \u00e9n vagyok a leges\u00e9lyesebb nem az\u00e9rt mert amikor ti m\u00e9g \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1sok voltatok \u00e9n akkor m\u00e1r parlamenti tud\u00f3s\u00edt\u00f3 voltam \u00e9n is bej\u00e1rtam a vil\u00e1got \u00c9n is voltam eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban tengerent\u00fali orsz\u00e1gokban voltam v\u00e1llalkoz\u00f3 vez\u00e9rigazgat\u00f3 producer kis telep\u00fcl\u00e9snek N\u00f3gr\u00e1di kis telep\u00fcl\u00e9snek a polg\u00e1rmester amit nem k\u00f6nny\u0171 \u00e1tford\u00edtani ezt hidd el nekem nagyon neh\u00e9z P\u00e1szt\u00f3 v\u00e1ros polg\u00e1rmesterek\u00e9nt \u00e9s azt hiszem hogy bizony\u00edtottam hogy lehet eredm\u00e9nyeket el\u00e9rni voltam egy F\u0151v\u00e1rosi ker\u00fcletben kommunik\u00e1ci\u00f3s vezet\u0151 de ak\u00e1r iszik ak\u00e1r nem ez a legt\u00f6bb vett egy telev\u00edzi\u00f3s m\u0171sor alap F\u0151 t\u00e9r el tanultam amikor bej\u00e1rtam Magyarorsz\u00e1got egy kamer\u00e1val \u00e9s polg\u00e1rmesterekkel \u00e9s az ott \u00e9l\u0151kkel besz\u00e9lgettem \u00e9s l\u00e1tom azt hogy ugyanabb\u00f3l az orsz\u00e1gb\u00f3l ugyanabb\u00f3l a t\u00e1rsadalmi berendezked\u00e9s b\u0151l ugyanabb\u00f3l a gazdas\u00e1gi berendezked\u00e9s b\u0151l az egyik helyen sokat hoznak ki a m\u00e1sik helyen kev\u00e9s", " \u00e9s ehhez kell a j\u00f3 ember \u00e9s azt hiszem hogy most ebben az \u00e9vben hogy a j\u00f6v\u0151ben \u00e9n vagyok a leges\u00e9lyesebb a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9re K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen god\u00f3 de a tisz\u00e1r\u00f3l besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " Nos megmondom \u0151szint\u00e9n olvastam \u00e9s hallottam azokat a kritik\u00e1kat amiket kaptam \u00e9s kapunk hogy megint nem siker\u00fclt egy politik\u00e1t\u00f3l semleges civil elismert ikonikus szem\u00e9t v\u00e1lasztan\u00e9k N\u00f3gr\u00e1d kettesben aki majd 2022 ben kih\u00edv\u00f3ja lehet a fidesznek \u00e9n megmondom \u0151szint\u00e9n annyi el\u0151ny\u00f6m van val\u00f3ban hogy folyamatosan itt \u00e9ltem \u00e9n l\u00e1ttam val\u00f3ban a Cserh\u00e1t vend\u00e9gl\u0151t m\u00e9g amikor teljes f\u00e9ny\u00e9ben t\u00fcnd\u00f6k\u00f6lt P\u00e1szt\u00f3n l\u00e1ttam kistereny\u00e9n a kast\u00e9lykertben m\u00e9g a p\u00e1v\u00e1kat \u00e9s l\u00e1ttam azt a Salg\u00f3tarj\u00e1n tamima val\u00f3ban rozsda foltokkal tele van \u00e9s el\u00f6regedett \u00e9n azt gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00e9s az ellenz\u00e9k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel siker\u00fcl 2022 ben ezt a", " k\u00e9pet \u00fajra a r\u00e9gi var\u00e1zsolni \u00e9s siker\u00fcl egy olyan v\u00e1ros alak\u00edtanunk Salg\u00f3tarj\u00e1n siker\u00fcl olyan k\u00e9t v\u00e1rost fel\u00faj\u00edtani p\u00e1sztort \u00e9s B\u00e1tonyterenye amely ahov\u00e1 \u00e9rdemes lesz hazaj\u00f6nni ahova \u00e9rdemes hazat\u00e9rni ahol \u00e9rdemes dolgozni \u00e9s \u00e9rdemes \u00e9p\u00edteni a j\u00f6v\u0151nket \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a v\u00e1laszt\u00f3k elaludtak elaludtunk elaludtunk a gyerekeink j\u00f6v\u0151je felett elaludtunk a eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy\u00fcnk felett elaludtunk a oktat\u00e1sunk felett \u00e9s elaludtunk itt Eur\u00f3pa k\u00f6zep\u00e9n a demokr\u00e1ci\u00e1nk felett \u00fagyhogy \u00e9n \u00fagy gondolom ha 2021 es \u0151szi el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n a legkem\u00e9nyebb munka b\u00e1rki is lesz A nyertes az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son akkor fog kezd\u0151dni", " Ehhez \u00e9n \u00fagy gondolom hogy a demokratikus ezek voltak a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek \u00e9s ezzel a N\u00f3gr\u00e1d 1 es v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje imit\u00e1lja v\u00e9get \u00e9rt egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151knek a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gt\u0151l \u00c9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a r\u00e9szv\u00e9tel\u00fcket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen lehet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k ezt a ma esti vit\u00e1t neked K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket ez volt a partiz\u00e1n ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vita sorozat\u00e1nak k\u00f6vetkez\u0151 darabja b\u00e1tonytereny\u00e9n jelentkezt\u00fcnk be holnap \u00fajabb vit\u00e1kkal k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk nektek \u00e9rkez\u00fcnk Bocs\u00e1nat tiszal\u00f6kre ahol a V\u00e1rosi K\u00f6nyvt\u00e1r \u00e9s a m\u0171vel\u0151d\u00e9si h\u00e1z \u00e9p\u00fclet\u00e9ben v\u00e1runk benneteket 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l kezd\u0151dik az els\u0151 vita 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l a m\u00e1sodik vita", " Szabolcs Szatm\u00e1r Bereg megye egyes \u00e9s kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje \u00e9rkezek majd az ottani st\u00fadi\u00f3nkba ha szeretn\u00e9d visszan\u00e9zni a vit\u00e1t ezt is a kor\u00e1n vit\u00e1kat is akkor mindent megtal\u00e1lsz az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon ott Egy\u00e9bk\u00e9nt a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kat \u00e9s meg tudod n\u00e9zni hogy pontosan mikor lesz kik vannak vit\u00e1zni illetve a szeretn\u00e9l akkor regisztr\u00e1lni \u00c9s tudsz az egyes vit\u00e1kra t\u00f3v\u00e1ros k\u00f6sz\u00f6nik a n\u00e9ninek a m\u00e9dia partners\u00e9get ami lehet\u0151v\u00e9 teszi azt hogy ezeket a vit\u00e1kat a 444 zen\u00e9ket is eljuttassuk a szeretn\u00e9l \u00e9rtes\u00fclni a vit\u00e1knak a legjobb pillanatair\u00f3l akkor iratkozz fel a n\u00e9nin\u00e9l h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re ahol minden reggel 7:00 \u00f3rakor elk\u00fcldj\u00fck neked els\u0151k\u00e9nt az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1t legfontosabb legizgalmasabb pillanatait munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam b\u00e1tonytereny\u00e9n j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t cs\u00e1\u00f3"]