["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok is", "szerel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Csongr\u00e1d Csan\u00e1d megye 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nkat legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i T\u00f3th Szabolcs a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom jel\u00f6ltje Mihalik Edvin M\u00e1t\u00e9 A Momentum mozgalom jel\u00f6ltje valamint T\u00f3th P\u00e9ter A Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6net\u00fcnket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Szegedr\u0151l tov\u00e1bbra is a M\u00f3ra Ferenc m\u00fazeumban tartjuk az elv\u00e1laszt\u00e1si Rita partiz\u00e1nok amiben m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a 444 most este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Csongr\u00e1d Csan\u00e1d megye kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt inf\u00f3nak \u00f6sszecsapni azonnal mondom a technikai inform\u00e1ci\u00f3kat de el\u0151tte egy fontos szolg\u00e1lati jelleg\u0171 k\u00f6zlem\u00e9nyt B\u00e1r a d\u00e9lut\u00e1ni szavaz\u00e1sn\u00e1l pontosan a d\u00e9lut\u00e1n a mert megk\u00e9rtem az akkori k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get hogy fejezz\u00fck elismer\u00e9s\u00fcnket az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151 aktivist\u00e1k \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntesek munk\u00e1j\u00e1hoz most milyen egy picivel t\u00f6bben vagyunk a terembe illetve t\u00f6bben is n\u00e9ztek most benn\u00fcnket mint a d\u00e9lut\u00e1ni \u00f3r\u00e1kban ez\u00e9rt szeretn\u00e9m megism\u00e9telni ugyeb\u00e1r szombaton indult volna ez el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 technikai probl\u00e9m\u00e1k miatt Ez v\u00e9g\u00fcl csak ma reggel tudott elindulni \u00e9s B\u00e1r el\u00e9g sok k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s \u00e9rtelmi ott a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tervez\u0151 csoportokat van egy olyan csoport \u00e9s el\u00e9g egy kiterjedt csoportban a t\u00f6bb sz\u00e1z f\u0151 lehet hogy t\u00f6bb ezer f\u0151 is ak\u00e1r a Kinek a munk\u00e1ja n\u00e9lk\u00fcl Eg\u00e9sz egyszer\u0171en nem lehets\u00e9ges volna lehets\u00e9ges az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s magam \u0151 pedig azok akik a s\u00e1trakban dolgoznak \u0151k azok akik ezekben a", "jobban is h\u00f3ban majdnem es\u0151ben \u00e9s mindenk\u00e9ppen hidegben \u00e1llnak ott \u00e9s ezekbe a lehetetlen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt is seg\u00edtik azt hogy agyarorsz\u00e1g rendk\u00edv\u00fcl fontos demokratikus folyamat az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s meg tudjon val\u00f3sulni \u00c9ppen ez\u00e9rt gondoljuk b\u00e1rmit is mag\u00e1r\u00f3l a mal\u0151r elgondoljuk b\u00e1rmit is mag\u00e1r\u00f3l az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok r\u00f3l az hogy ezek az emberek ott vannak \u00e9s v\u00e9gzik a munk\u00e1jukat minden ismert \u00e9s meg\u00e9rdemel \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni az itt jelen l\u00e9v\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagjait hogy egy nagy tapssal ismerj\u00fck el az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ban \u00f6nk\u00e9ntesk\u00e9nt dolgoz\u00f3 emberek munk\u00e1j\u00e1t", "\u00c9s akkor most technikai jelleg\u0171 inform\u00e1ci\u00f3k Ha szeretn\u00e9l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni a vit\u00e1kr\u00f3l ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni ak\u00e1r a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1knak a helysz\u00edn\u00e9r\u0151l vagy Pontosabban r\u00e9sztvev\u0151kr\u0151l esetlegesen b\u00e1rmilyen inform\u00e1ci\u00f3t megszerezni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden relev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz az oldalon kereszt\u00fcl tudsz regisztr\u00e1lni \u00e9s a n\u00e9z\u0151k sor\u00e1ba hogyha szeretn\u00e9l szem\u00e9lyesen is jelen lenni valamelyik vit\u00e1n van m\u00e9g egy h\u00edrlevele is a n\u00e9ninek amit aj\u00e1nlunk a figyelmedbe ez a reggel n\u00e9gy a Mert hogy ha feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg teh\u00e1t \u00e9rdemes erre is feliratkozni Most megyek a szab\u00e1lyokr\u00f3l mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek azonos id\u0151keret a rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatait kifejt\u00e9s\u00e9re lesz lehet\u0151s\u00e9g\u00fck egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d elmond\u00e1s\u00e1ra ezent\u00fal ezt a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek elmond\u00e1sa sor\u00e1n a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek nincs lehet\u0151s\u00e9gek k\u00f6zben v\u00e1gni De tudom a h\u00e1rom vita blokkon amelyben szint\u00e9n azonos id\u0151 kellett mindenki rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00c9s ezen vita blokkok", "B\u00e1rki b\u00e1rmikor \u00e1tveheti a sz\u00f3t k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l k\u00e9rd\u00e9st is int\u00e9zted k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsait sz\u00e1molhatja vagy b\u00e1rmilyen m\u00e1s m\u00f3don vit\u00e1zott vele innen is biztattam a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get hogy vit\u00e1znak egym\u00e1ssal lehet\u0151s\u00e9g szerint ink\u00e1bb mint velem k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy van e esetleg b\u00e1rmilyen k\u00e9rd\u00e9s\u00fck nekem nincs hozt\u00e1k a szab\u00e1lyok Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dj\u00f6n a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3 besz\u00e9lek", " nyitott nekem ad\u00e1snak sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pviseletek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek f\u00fcggv\u00e9ny\u00e9ben most els\u0151k\u00e9nt Mihalik Edvin nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit \u00e9s nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1nok hogy megszervezt\u00e9k ezt a mai vit\u00e1t Mihalik Edvin vagyok t\u00f6lteni egy politol\u00f3gus v\u00e9gzetts\u00e9ggel rendelkezem Momentum alap\u00edt\u00f3 tagja \u00e9s szegedi eln\u00f6ke vagyok 2019 \u00f3ta \u00dajszegedi \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt \u00e9s Szeged z\u00f6ldv\u00e1r szobak\u00e9nt dolgozom az\u00e9rt d\u00f6nt\u00f6ttem \u00fagy hogy elindulok az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son mert \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00e9ltem meg azt hogy a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny alatt a magyar korm\u00e1ny t\u00f6bb mint t\u00edzmilli\u00e1rd forintot vett el a v\u00e1rosunkt\u00f3l ezer vesz\u00e9lyeztette Szeged m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t \u00e9s vesz\u00e9lyeztette a z\u00f6ld beruh\u00e1z\u00e1saink folytat\u00e1s\u00e1t is nem csak a p\u00e9nzt vette el t\u0151l\u00fcnk a magyar korm\u00e1ny hanem Elvette Szeged \u00e9rtelm\u00e9t is \u00e9s odaadta egy fideszes kurat\u00f3riumnak szegednek teh\u00e1t \u00e9rdekel a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nemcsak Szeged \u00e9rdeke a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hanem a homokh\u00e1ts\u00e1gon \u00e9l\u0151 emberek \u00e9rdeke is hiszen az elm\u00falt \u00e9vekben nagyon sok fontos beruh\u00e1z\u00e1s maradt el abban a t\u00e9rs\u00e9gben gondolhatunk a helyi k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9re hogy a", " k\u00f6rnyezetbar\u00e1t fejleszt\u00e9sekre is itt \u00e1llt Mind az eg\u00e9sz v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet \u00e9rdeke a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s az \u00e9n mott\u00f3m az hogy mindent vissza szegednek \u00c9s v\u00e9gre val\u00f3di k\u00e9pviseletet homokh\u00e1ts\u00e1gon \u00e9l\u0151 embereknek 2019ben egy sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 \u00d6sszefog\u00e1s jel\u00f6ltjek\u00e9nt Botka L\u00e1szl\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val tudtam nyerni a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben az\u00f3ta \u00f6sszefog\u00e1ssal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve azon dolgozunk hogy szegedet fejlessz\u00fck azt gondolom hogy az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9v begy\u00fajtott teljes\u00edtm\u00e9nyem \u00e9s tapasztalataim alkalmasak lesznek arra hogy 2022 t\u0151l az \u00faj rendszerv\u00e1lt\u00f3 parlamentben tudjam k\u00e9pviselni Szeged \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g \u00e9rdekeit ez k\u00e9rem az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th Szabolcs nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zlettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit", " megjelenteket \u00e9s az interneten a m\u0171sort k\u00f6vet\u0151ket T\u00f3th Szabolcs vagyok \u00e9n nem vallom magam igaz\u00e1b\u00f3l politikusnak \u00e9s Igazs\u00e1g szerint nem is r\u00e9gen cs\u00f6ppentem bele a politikai \u00e9letbe 2019ben Kisteleki \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son nem p\u00e1r t\u00e1mogat\u00e1ssal Nem saj\u00e1t er\u0151b\u0151l lett a csal\u00e1d t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val \u00e9s a kisteleki embereknek a felk\u00e9r\u00e9s\u00e9re Elindultam az \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son siker\u00fclt bejutnom az \u00f6nkorm\u00e1nyzatba kisteleken az\u00f3ta k\u00e9t \u00e9v \u00f3ta az ottani emberek \u00e9let\u00e9t seg\u00edtem az \u00e9let tapasztalatai mellett van az elm\u00falt 25 \u00e9vben szerzett \u00e9let tapasztalatommal programoz\u00f3 matematikus k\u00e9t v\u00e9geztem 1994 \u00f3ta \u00e9lek Szegeden R\u00f3kusi v\u00e1rosr\u00e9szben 2004 ben k\u00f6lt\u00f6ztem oda ahol most is lakunk ez a kettes sz\u00e1m\u00fa orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletek a hat\u00e1r a Kossuth Lajos sug\u00e1r\u00faton gyakorlatilag nekem els\u0151 \u00e9s legfontosabb erk\u00f6lcsi \u00e9rt\u00e9krendem szerint mindig is a csal\u00e1d ami nagyon fontos Ut\u00e1na j\u00f6n a hivat\u00e1sa szakma \u00e9s a", " A n\u0151 sport \u00e9s egy\u00e9ni felszabadult ak\u00e1r szabadid\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9g kisteleken gyakorlatilag A P\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9s gazdas\u00e1gi bizotts\u00e1g\u00e1nak az eln\u00f6ke kint seg\u00edtem az ott \u00e9l\u0151k munk\u00e1j\u00e1t \u00fagy \u00e9rzed \u00dagy \u00e9reztem annak idej\u00e9n k\u00e9t \u00e9vvel k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vvel ezel\u0151tt hogy az orsz\u00e1gban l\u00e9v\u0151 viszonyok \u00e9s gyakorlatilag az a kirekeszt\u0151 politika gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 politika gyakorlatilag teljes d\u00edsz\u00edt\u00e9ssel t\u00f6lt\u00f6tt el \u00e9s nem t\u0171rtem tov\u00e1bb hogy ne tegyek semmit ez ellen Ez volt az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s amikor \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem hogy elindulok \u00e9s bel\u00e9pek az orsz\u00e1gos politika el\u0151ter\u00e9ben \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten most a m\u00e1sodik l\u00e9pcs\u0151fokon \u00fagy gondolom hogy egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet k\u00e9pvisel\u0151je kint is megpr\u00f3b\u00e1l ugyanezt a munk\u00e1t folytatni Amennyiben bizalmat kapok nagyon sz\u00e9pen K\u00e9rem a tisztelt v\u00e1laszt\u00f3kat hogy t\u00e1mogassanak ebben a munk\u00e1ban M\u00e9g egy dolog mivel Kisteleki sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa vagyok \u00dagy gondolom hogy a homokh\u00e1ts\u00e1g n\u00e9p\u00e9t", " k\u00f6zelebb \u00e9rzem magamhoz \u00e9s jobban meg tudom \u0151ket sz\u00f3l\u00edtani K\u00f6szi sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen T\u00f3th P\u00e9ter nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " er\u0151s\u00edts\u00fcnk meg Eur\u00f3pa d\u00e9lig kapuj\u00e1t hogy Szeged \u00e9s a homokh\u00e1ts\u00e1g a b\u00e9ke \u00e9s nyugalom szigete legyen \u00fajb\u00f3l vil\u00e1gesem\u00e9ny \u00e9rintette a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet \u00fcnket ebb\u0151l tal\u00e1n az egyik legeml\u00e9kezetesebb az a 2015 \u00f6s migr\u00e1ci\u00f3s hull\u00e1m amely gyakorlatilag a kertjeink h\u00e1zunk el\u0151tt zajlott le Ekkor m\u00e1r a korm\u00e1ny megel\u0151zve Felh\u00edvtam arra a figyelmet hogy nem el\u00e9g puszt\u00e1n egy hat\u00e1rz\u00e1rat \u00e9p\u00edteni hanem \u00e9l\u0151 er\u0151vel kell v\u00e9deni ezt a hat\u00e1rt \u00e9s els\u0151k\u00e9nt Javasoltam a honv\u00e9ds\u00e9g levez\u00e9nyl\u00e9s\u00e9t a ter\u00fcletre \u00e9s a jobbik akkora programj\u00e1b\u00f3l foglalta ami most m\u00e1r a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki programja \u00e9s egybe hogy \u00e1ll\u00edtsuk vissza a hat\u00e1r\u0151rs\u00e9get mert j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 \u00e9s itt az elm\u00falt napok esem\u00e9nyeit bizony\u00edtj\u00e1k hogy sz\u00fcks\u00e9g van a hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra emellett egy nagyon fontos vil\u00e1gesem\u00e9ny ami \u00c9vtizedek \u00f3ta puszt\u00edtja gyakorlatilag a homokh\u00e1ts\u00e1gon az az elsivatagosod\u00e1s \u00e9s kisz\u00e1rad\u00e1s ami lehetetlenn\u00e9 teszi az \u00f6nt\u00f6z\u00e9st a ter\u00fcleten \u00e9s gyakorlatilag a mez\u0151gazdas\u00e1g", " foglalkoztatottak sz\u00e1m\u00e1t ez\u00e9rt jelent\u0151sen vesz\u00e9lyeztetik \u00fagy gondolom hogy a jobbik kor\u00e1bbi programj\u00e1ba a Duna Tisza csatorna meg\u00e9p\u00edt\u00e9se egy komoly \u00e1tt\u00f6r\u00e9s jelenteni a homokh\u00e1ts\u00e1gon \u00e9s a mez\u0151gazdas\u00e1gi kult\u00far\u00e1ban hogy megtartsuk azt a munkaer\u0151t ami itt van a m\u00e1sik olyan jelens\u00e9g Ami szint\u00e9n ismert mindenkinek az a koronav\u00edrus \u00e1ltal okozott helyzet \u00e9s pand\u00e9mia ami els\u0151sorban a csal\u00e1dokat \u00e9rintette nagyon v\u00e1ls\u00e1gos az \u00e9n csal\u00e1domat is mivel nagycsal\u00e1dos k\u00e9nt h\u00e1rom gyereke \u00e9desapjak\u00e9nt iskol\u00e1s gyermekk\u00e9nt azt tapasztaltam hogy az oktat\u00e1si nincs felk\u00e9sz\u00fclve a 21. sz\u00e1zad ra ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontosnak \u00e9rzem azt hogy ha meg v\u00e1lasztanak akkor ne csak anyagi t\u00e1mogat\u00e1st kapjanak a gyerekek hanem l\u00e9pj\u00fcnk be a 21. sz\u00e1zadban azzal hogy ak\u00e1r tableteket laptopon laptopokat biztos\u00edtunk hiszen a j\u00f6v\u0151 oktat\u00e1sa az t\u00f6bb mint val\u00f3sz\u00edn\u0171 hogy ilyen eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n fog megt\u00f6rt\u00e9nni \u00e9n ehhez k\u00e9rem az \u00d6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s b\u00edzom benne hogy egy\u00fctt", " er\u0151s\u00edtj\u00fck Eur\u00f3pa D\u00e9li Kapu viszont szerintem ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 k\u00e9t ablak c\u00edme \u00e9let a homokh\u00e1ts\u00e1gon a megcsal\u00e1sr\u00f3l egy\u00fctt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt Mihalik Edvin mi lesz majd a megsz\u00f3lal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge de term\u00e9szetesen a tov\u00e1bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam is k\u00e9rem majd a v\u00e1laszt adott k\u00e9rd\u00e9se a k\u00e9rd\u00e9s hogy van \u00edgy sz\u00f3l 2020 ra homokh\u00e1ts\u00e1g ott f\u00e9lsivatagos k\u00f6rnyezetnek sorolta az ENSZ \u00e9lelmez\u00e9s\u00fcgyi \u00e9s mez\u0151gazdas\u00e1gi szervezete a fao ugyanett\u0151l probl\u00e9ma abb\u00f3l ad\u00f3dik hogy a talajv\u00edz dr\u00e1maian les\u00fcllyed\u0151 59 m\u00e9teres m\u00e9lys\u00e9gbe \u00e9s eg\u00e9sz egyszer\u0171en ezek a nagyon r\u00f6vid r\u00f6vid teny\u00e9szidej\u0171 gazdas\u00e1gi n\u00f6v\u00e9nyek nem k\u00e9pesek ilyen m\u00e9r\u00e9sekb\u0151l felsz\u00edvni a vizet egy\u00e9bk\u00e9nt ez a v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1si probl\u00e9ma az \u00e1llatteny\u00e9szt\u00e9sben is jelentkezik \u00e9s ott is s\u00falyos probl\u00e9m\u00e1t okoz a k\u00e9rd\u00e9s az hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9ben mivel tudn\u00e1k seg\u00edteni azt a folyamatot hogy a VIP gazd\u00e1lkod\u00e1sban fordulat \u00e1lljon be \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Mihalik Edvin n\u00e9l a sz\u00f3 a K\u00edna katasztr\u00f3fa legs\u00falyosabb v\u00e1ls\u00e1g ter\u00fclete Ma Magyarorsz\u00e1gon a homokh\u00e1ts\u00e1g az eg\u00e9sz ter\u00fclet Nem csak ami v\u00e1lt\u00f3 keret\u00fcnket mag\u00e1ban foglal\u00f3", " ker\u00fclet az eg\u00e9sz homokh\u00e1ts\u00e1g k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 800 telep\u00fcl\u00e9s elbesz\u00e9l\u00fcnk ebben a vonatkoz\u00e1sban \u00c9n azt gondolom hogy nagyon sok j\u00f3 p\u00e9lda van Van m\u00e1r most is arra gazd\u00e1lkod\u00f3k meg p\u00e9ld\u00e1ul a life program keret\u00e9ben ruzs\u00e1n megval\u00f3sul\u00f3 v\u00edzmegtart\u00f3 program egy kiv\u00e1l\u00f3 lehet\u0151s\u00e9g arra hogy elinduljunk ebbe az ir\u00e1nyba a magyar korm\u00e1ny eztem \u00f3ri\u00e1si nagy felel\u0151ss\u00e9ge van abban hogy ennek a t\u00e9rs\u00e9gnek Minden parlamenti k\u00e9pvisel\u0151je fideszes parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9s mit nem tudtak semmit az elm\u00falt \u00e9vekben hi\u00e1ba l\u00e1tt\u00e1k ezeket a jeleket \u00c9s hi\u00e1ba sz\u00f3lt err\u0151l nagyon sok tanulm\u00e1ny m\u00e1r hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta tenni hogy ebben az esetben ez a k\u00e9rd\u00e9sben v\u00e1ltoz\u00e1s legyen \u00c9n azt gondolom hogy nek\u00fcnk kett\u0151 dolgot kell tenn\u00fcnk leg leg leg Els\u0151sorban ezen a k\u00e9rd\u00e9sben egyr\u00e9szt t\u00e1mogatnunk kell a helyi v\u00edzmegtart\u00f3 programokat tudja mindenki hogy ha valaki az eur\u00f3pai uni\u00f3s f\u00f6ld alapb\u00f3l t\u00e1mogat\u00e1st kap akkor azt termel\u0151tev\u00e9kenys\u00e9g lekapja ha valaki mondja hogy ter\u00fclet\u00e9b\u0151l egy r\u00e9szt el\u00e1rasztva", " nem kaptad alap\u00fa t\u00e1mogat\u00e1st ezen mindenk\u00e9ppen v\u00e1ltoztatnunk kell S\u0151t t\u00e1mogatnunk kell azt hogy a gazd\u00e1k \u00f6nmaguk is pr\u00f3b\u00e1ljanak tenni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy az \u00e1ltaluk m\u0171velt ter\u00fclet ne legyen kell\u0151 v\u00edzzel val\u00f3 ell\u00e1totts\u00e1ga a m\u00e1sik nagyon fontos dolog pedig azt hogy konkr\u00e9tan \u00fagyhogy arra adunk csak p\u00e9nzt t\u00e1mogatnunk kell az innovat\u00edv talaj \u00e9s term\u00e9szetk\u00edm\u00e9l\u0151 technol\u00f3gi\u00e1k elterjed\u00e9s\u00e9t ebben a ezen ter\u00fcleten is ez nemcsak anyagi t\u00e1mogat\u00e1st jelent hanem komoly szakmai t\u00e1mogat\u00e1st is csend abban vonatkoz\u00e1sban hogy ne a jelenleg haszn\u00e1lt \u00f6nt\u00f6z\u00e9si rendszerekkel Pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k meg ter\u00fcletet \u00f6nt\u00f6zni hanem csepegtet\u00e9ses rendszereket vesz\u00fcnk be de nagyon sok j\u00f3 k\u00fclf\u00f6ldi p\u00e9lda van ha neked a ter\u00fcleten is mindenk\u00e9ppen alkalmaznunk kell a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9vben egyes becsl\u00e9sek szerint 1 adagos ad\u00e1snak A megf\u00e9kez\u0151", " program elind\u00edt\u00e1s\u00e1ra a 800 telep\u00fcl\u00e9sen 50 milli\u00e1rd forint is elegend\u0151 lenne az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s ez\u00e9rt neki Tudja hogy azt ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s 70 milli\u00e1rd forintba ker\u00fcl Magyarorsz\u00e1gnak teh\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy erre lenne forr\u00e1sa Magyarorsz\u00e1gnak de a magyar korm\u00e1ny nem hajland\u00f3 k\u00f6lteni azt gondolom hogy egyr\u00e9szr\u0151l a live programhoz hasonl\u00f3 programokat kell \u00e1ll\u00edtanunk m\u00e1sr\u00e9szr\u0151l pedig konkr\u00e9t t\u00e1mogat\u00e1s kell adnunk a gazd\u00e1knak hogy pr\u00f3b\u00e1ljanak felk\u00e9sz\u00fclni a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s ezen kih\u00edv\u00e1saira K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th P\u00e9ter k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " \u00c9n is azt gondolom hogy a hogy a felvezet\u0151 be \u00e9s mondtam hogy a mez\u0151gazdas\u00e1gban nagyon fontos az hogy a az \u00f6nt\u00f6z\u00e9ses kult\u00fara vissza tudjon t\u00e9rni elk\u00e9sz\u00fclj\u00f6n az a Duna Tisza csatorna ami gyakorlatilag biztos\u00edtani tudja a azt a v\u00edzmennyis\u00e9get amivel a locsol\u00e1st el lehet v\u00e9gezni Ezen a ter\u00fcleten nagyon fontos probl\u00e9ma az hogy a kor\u00e1bbi csatorna t\u00e1rsas\u00e1gok amik be \u00fagy a nagygazd\u00e1k ink\u00e1bb arra haszn\u00e1lt\u00e1k az erej\u00fcket vagy a Ink\u00e1bb azt mondan\u00e1m hogy a fideszhez k\u00f6thet\u0151 itt megl\u00e9v\u0151 oligarch\u00e1k hogy a kisebbek t\u00f6bbre szedj\u00e9k a p\u00e9nzt \u00e9s ja gyakorlatilag az lehet ahogy kiker\u00fclj\u00e9k azt hogy ezekhez a csatorna t\u00e1rsas\u00e1gokhoz be fizess\u00e9k a p\u00e9nzeket nagyon sok ilyen megl\u00e9v\u0151 a csatorn\u00e1t besz\u00e1ntott\u00e1k ami megnehez\u00edti a kor\u00e1bban ki\u00e9p\u00edtett el csatornah\u00e1l\u00f3zat nak a vissza\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t Teh\u00e1t egy komoly \u00e1tfog\u00f3 tervet kell a v\u00edzgazd\u00e1lkod\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n megval\u00f3s\u00edtani a homokh\u00e1ts\u00e1gon j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 a", " egy k\u00e9t h\u00e9ttel ezel\u0151tti h\u00edr hogy a homokh\u00e1ts\u00e1gon mint egy nagy t\u00e1jegys\u00e9gen szomsz\u00e9dos megy\u00e9ben bugacpusztah\u00e1za m\u00e1r gyakorlatilag Od\u00e1ig jutottam mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9s hogy megsz\u0171nt megsz\u0171nt mert olyan szinten Elt\u0171nt az a mennyis\u00e9g\u0171 talajv\u00edz illetve a r\u00e9tegvizek \u00c9s ezen a nagy r\u00e9teg\u0171 homoktalajon m\u00e9lyebben tal\u00e1lhat\u00f3 amivel az \u00f6nt\u00f6z\u00e9sre megint lehetetlenn\u00e9 v\u00e1lt m\u00e1sikra komoly probl\u00e9ma ami ide a korm\u00e1ny elod\u00e1zott eddig azt pedig az \u00e1sott \u00e9s f\u00fart kutak morat\u00f3rium m\u00e1ra vonatkozik ami ugye hamarosan lej\u00e1r teh\u00e1t pr\u00f3b\u00e1lom majd egy olyankor tort\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni amiben gyakorlatilag a m\u00e9g megl\u00e9v\u0151 kistermel\u0151k helyzet\u00e9t is ellehetetlen\u00edtik Teh\u00e1t azt gondolom hogy itt m\u00e1s megold\u00e1st kell tal\u00e1lnunk ahhoz hogy a felsz\u00edn alatti vizekre pontos kataszter \u00e9rt majd el tudjuk k\u00e9sz\u00edteni De ne \u00fagy hogy a legkisebb termel\u0151ket sanyargatja", " T\u00f3th Szabolcs di\u00f3kr\u00e9m a katasztr\u00f3f\u00e1r\u00f3l szeretn\u00e9k el\u0151sz\u00f6r p\u00e1r sz\u00f3t mondani nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy ez nemcsak a homokh\u00e1ts\u00e1gon \u00e9s Magyarorsz\u00e1got \u00e9rinti hanem glob\u00e1lisan az eg\u00e9sz vil\u00e1got hogy a borzaszt\u00f3 nagy a felmeleged\u00e9s \u00e9s \u00e9vr\u0151l \u00e9vre mindig egyre melegebb melegebb nyarunk j\u00f6n gyakorlatilag ez itt a homokh\u00e1ts\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n Egyre nagyobb asz\u00e1lyos id\u0151szak okkal Egyre nagyobb sz\u00e1razs\u00e1ggal j\u00e1r cs\u00f6kkenteni kellene az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1st ehhez mindenk\u00e9ppen a sz\u00e9n dioxid met\u00e1n \u00e9s araszolok nak a gyakoris\u00e1g\u00e1t haszn\u00e1lat\u00e1t kellene cs\u00f6kkenten\u00fcnk \u00e9s ezzel lehetne tal\u00e1n el\u00e9 menni az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1s nak a cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9nek gyere P\u00e1rizsban volt egy meg\u00e1llapod\u00e1s Ha j\u00f3l eml\u00e9kszem 16 ban ahogy 2050 re gyakorlatilag sz\u00e9ndioxid semlegess\u00e9 fosszilis anyagfelhaszn\u00e1l\u00e1st semlegess\u00e9g kellene v\u00e1lni eg\u00e9sz Eur\u00f3p\u00e1ban most mi Magyarorsz\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l g\u00e1zzal t\u00e1madjuk az EU De \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez olyan k\u00e9rd\u00e9s Amit n\u00e9lk\u00fcl\u00fck \u00e9s \u00f6sszefog\u00e1ssal nem lehetne megoldani 2030 ra", " Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak az az elv\u00e1r\u00e1s hogy 55% kal cs\u00f6kkents\u00fck az ilyen k\u00e1rosanyag kibocs\u00e1t\u00e1st n\u00e1lunk Magyarorsz\u00e1gon a j\u00f3 tudom most egy olyan t\u00f6rv\u00e9nyt szavaztak meg a parlamentben amely csak 40% os cs\u00f6kkent\u00e9st azt lehet\u0151v\u00e9 Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n Vissza kellene t\u00e9rni az EU norm\u00e1hoz \u00e9s az EU nak az ir\u00e1nyelveit k\u00f6vetni j\u00f3 homokh\u00e1ts\u00e1g kapcs\u00e1n pedig Gondolom \u00fagy adta legnagyobb probl\u00e9ma az hogy az \u00f6tvenes \u00e9vekben csatornarendszert \u00e9p\u00edtettek ki a Duna Tisza k\u00f6z\u00e9re most az a csatornarendszer ez arra szolg\u00e1l hogy az akkori belvizeket elvezesse a k\u00e9t nagy foly\u00f3 hoz csak k\u00e9t nagy foly\u00f3 k\u00f6z\u00f6tti ter\u00fclet az egy elford\u00edtott\u00e1k n\u0151nek n\u00e9z ki a Mi az hogy 70 80 m\u00e9teres magasabb a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9szen ez igaz\u00e1b\u00f3l eg\u00e9sz Kecskem\u00e9t t\u0151le a d\u00e9li hat\u00e1rig h\u00faz\u00f3dik a k\u00e9t nagy foly\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt gyakorlatilag egy olyan megold\u00e1s lehetne tal\u00e1lni ami ugyan gazdas\u00e1gilag Igen k\u00f6lts\u00e9ges \u00e9s V\u00e9lem\u00e9nyem szerint szint\u00e9n az EU nak forr\u00e1sai n\u00e9lk\u00fcl nem megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 egy hosszanti ir\u00e1ny\u00fa csatorn\u00e1t kellene a homokh\u00e1ts\u00e1g legmagasabb r\u00e9gi\u00f3j\u00e1ban h\u00fazni", " \u00e9s abb\u00f3l minden ir\u00e1nyba v\u00edzelvezet\u00e9s eket alkalmazni Na most az els\u0151 vastagot 1. \u00e9vad tagos ad\u00e1snak nemcsak az a probl\u00e9m\u00e1ja hogy cs\u00f6kken az es\u0151v\u00edz mint ahogy mondom hanem az is hogy az csapad\u00e9kot ami a talajba besziv\u00e1rog azt onnan el is vezeti kezekkel a csatorn\u00e1kkal hogyha a magasabb ter\u00fclete Hozzanak l\u00e9tre csatorn\u00e1t ahonnan a vizeket le lehet e vezetni az alacsonyabb ter\u00fcletek fel\u00e9 gyakorlatilag a foly\u00f3 fel\u00e9 akkor ebb\u0151l a csatornarendszerbe meg lehetne oldani az \u00f6nt\u00f6z\u00e9st is most jelen pillanatban az hogyha kiskuns\u00e1got n\u00e9zz\u00fck vagy ak\u00e1r a homokh\u00e1ts\u00e1g ter\u00fclet\u00e9t is n\u00e9h\u00e1ny n\u00f6v\u00e9ny m\u00e1r teljesen elt\u00fcntette a ter\u00fcletr\u0151l kukoric\u00e1t \u00e9ppen csak tudnak rost \u00e9ppen csak tudnak termelni Pedig az egy nagyon ig\u00e9nytelen n\u00f6v\u00e9ny \u00e9s lassan a parlagos ter\u00fcletek m\u00e9g a you gazd\u00e1lkod\u00e1ssal az \u00e1llatteny\u00e9szt\u00e9s se lesznek alkalmasak teh\u00e1t ez igen nagy probl\u00e9ma de a tany\u00e1k akik amelyek ugye nagyon sok csal\u00e1dnak meg\u00e9lhet\u00e9st biztos\u00edtottak teljesen gyakorlatilag elhagyatott\u00e1 v\u00e1lnak elk\u00f6lt\u00f6znek az emberek nem tudnak meg\u00e9lni", " Igen nagyon fontos dolog van amit akarok itt ezzel kapcsolatban mondani hogy velem leszel te az is egy rossz gazd\u00e1lkod\u00e1s nyilv\u00e1n akkor m\u00e1r r\u00e9sz\u00e9r\u0151l hogy mindent term\u0151f\u00f6ldet odaadta meg a nem term\u0151f\u00f6ldeket \u00e9s olyanoknak akiknek Gyakorlatilag nem sok k\u00f6ze van hozz\u00e1 csata dics\u0151\u00edtse a csal\u00e1djuk alapj\u00e1n \u00e9n azt mondom hogy vissza kellene adni a f\u00f6ldet azoknak akik megm\u0171velik vagy valamilyen b\u00e9rleti konstrukci\u00f3ban az \u00e1llamnak kellene ezeket a f\u00f6ldeket \u00fajra kezelni az\u00e9rt hogy megint sok sok csal\u00e1dnak adjanak meg\u00e9lhet\u00e9st tuti teraszr\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket szint\u00e9n v\u00e1laszoljanak majd r\u00e1 a jobbik mint tavaly ny\u00e1ron jelentette be hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset egy \u00faj f\u00f6ldoszt\u00e1s terveznek \u00fagy ennek az \u00e9rtelm\u00e9ben az Agr\u00e1r oligarch\u00e1k f\u00f6ldjeit elvenn\u00e9k \u00e9s egy csal\u00e1d kez\u00e9ben l\u00e9v\u0151 term\u0151ter\u00fcletet 500 hekt\u00e1rban maximaliz\u00e1lj\u00e1k Na most az Az\u00f3ta eltelt id\u0151ben nem tal\u00e1ltuk nyom\u00e1t annak hogy az a k\u00f6vetel\u00e9s\u00fck f\u00f6nt van e m\u00e9g egy\u00e9bk\u00e9nt a palett\u00e1n vagy sem hogy \u00e1llnak most ez a f\u00f6ldreform javaslatokhoz", " a t\u00e9m\u00e1ban valszeg a Magyar Zolt\u00e1n k\u00e9pvisel\u00fcnk a legkompetensebb Ica n\u0151 van a az Agr\u00e1r bizotts\u00e1gba a R\u00e9sz\u00fcnkr\u0151l Viszont azt l\u00e1tjuk hogy teljes m\u00e9rt\u00e9kben igaza van mert itt \u00f6sszesen k\u00e9t h\u00e1rom csal\u00e1d kez\u00e9ben \u00f6sszpontosul a nagy f\u00f6ldbirtok Csongr\u00e1d megy\u00e9n bel\u00fcl \u00e9s ez \u00e9rinti nyilv\u00e1n a jobban term\u0151ter\u00fcleteket de a homokh\u00e1ts\u00e1g ott is jellemzi az hogy egy k\u00e9zben \u00f6sszpontosul gyakorlatilag a f\u00f6ldmennyis\u00e9g mez\u0151gazdas\u00e1g egy reprezentat\u00edv p\u00e9ld\u00e1ja Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e1ltal\u00e1ban a gazdas\u00e1gnak ami Magyarorsz\u00e1gon t\u00f6rt\u00e9nik hogy a fideszhez k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3 oligarch\u00e1k lef\u00f6l\u00f6z\u0151 mind a juttat\u00e1sokat mint a lehet\u0151s\u00e9geket \u00c9s igen sz\u00fcks\u00e9g van egy \u00faj \u00e1llami f\u00f6ldoszt\u00e1sra vannak olyan v\u00e9lem\u00e9nyek hogy \u00e1tlagosan h\u00e1nyan Professzor \u00dar v\u00e9lem\u00e9nye hogy egy 50 hekt\u00e1r \u00edgy is elegend\u0151 lenne egy csal\u00e1d sz\u00e1m\u00e1ra az ami vagy m\u00e9g kisebb ter\u00fclet is amivel fel tudn\u00e1 tartania mag\u00e1t \u00e9s m\u00e9g hasznot is tudnak termelni", " \u00e9n ezeket a j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1kat k\u00f6vetend\u0151nek tartom \u00e9s ink\u00e1bb a kis birtokrendszer fel\u00e9 mozd\u00edtani a Bella a f\u00f6ldoszt\u00e1st tudom \u00e9n a professzor \u00farral v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9re alapozok \u0151 azt mondja \u00c1tlagosan 10 15 hekt\u00e1r ahhoz m\u00e1r elegend\u0151 egy csal\u00e1dnak enn\u00e9l lehet\u00fcnk megengedhet\u0151 Bank \u00e9s azt mondom hogy ink\u00e1bb az az 50 hekt\u00e1ros hat\u00e1ra Tomi szerintem elfogadhat\u00f3 Az 500 hekt\u00e1r is m\u00e1r egy\u00e9bk\u00e9nt olyan g\u00e9pes\u00edt\u00e9s k\u00f6vetel meg ami nem biztos hogy felt\u00e9tlen\u00fcl meg van egy csal\u00e1ddal vagy egy csal\u00e1di gazd\u00e1lkod\u00e1s r\u00e9sz\u00e9re K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsakat \u00e9s szinte nyilatkozzanak arra hogy milyen t\u00edpus\u00fa f\u00f6ldreform a tartanak k\u00edv\u00e1natosnak mih\u00e1li kedv\u00fcnk H\u00e1t az hogy a fideszes oligarch\u00e1k at akik a f\u00f6ld p\u00e1ly\u00e1zatokon nyert el kell sz\u00e1moltatni \u00f6sszes szerz\u0151d\u00e9st \u00e1t kell n\u00e9zn\u00fcnk \u00e9s aki ebben b\u00e1rmilyen b\u0171n Elk\u00fcldted a felel\u0151s hogy le kell vonnunk avval Gondolom konszenzus van \u00e9n mindenk\u00e9ppen ezt t\u00e1mogatn\u00e1m parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt de \u00e9s azt is Gondolom egy", " kint hogy t\u00e1mogatnunk kell mindenk\u00e9ppen Egyr\u00e9szt a fiatal gazd\u00e1k a m\u00e1sik pedig azt is t\u00e1mogatnunk kell hogy min\u00e9l t\u00f6bb csal\u00e1d tudjon mez\u0151gazdas\u00e1gb\u00f3l meg\u00e9lni ez is konkr\u00e9t t\u00e1mad\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g nem j\u00f3 a mostani t\u00e1mad\u00e1si rendszer visszautalj\u00e1k azonban az elm\u00falt k\u00e9rd\u00e9shez mert t\u00e1rsaim azt mondt\u00e1k itt az el\u0151bbiekben hogy h\u00e1tul a rendszert kell ki\u00e9p\u00edteni H\u00e1t valami Az egy nagyon hossz\u00fa folyamat amin\u00e9l sokkal gyorsabban tudunk seg\u00edteni a gazd\u00e1knak hogy elmondtam a kor\u00e1bbiakban is a v\u00edz megtart\u00e1s jelleg is van itt v\u00edz van es\u0151v\u00edz van egy\u00e9bk\u00e9nt sz\u00fcrkev\u00edz \u00e9s sok m\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g van Mondjuk a foly\u00f3k \u00e1rad\u00e1sa nak a kihaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val a jelenlegi v\u00edzmennyis\u00e9ggel is tudunk seg\u00edteni nem katon\u00e1t \u00e9p\u00edten\u00fcnk ehhez ugye Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l ma a foly\u00f3ink on is minden v\u00edz lefolyik ezekben semmit sem tartunk meg itt helyben pedig Haki alak\u00edtan\u00e1nk megfelel\u0151 csatornarendszert a foly\u00f3ink ment\u00e9n akkor azzal is m\u00e1r rengeteg vizet tudn\u00e1nk itt helyben", " Edina meg a k\u00e9r\u00e9sr\u0151l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tudsz Szabolcs J\u00f3 anyu ma szeretn\u00e9k kedv\u00e9re reflekt\u00e1lni hogy a Katinak a homokh\u00e1ts\u00e1g a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 ter\u00fclet\u00e9re nem fog semmilyen \u00e1rv\u00edz semmilyen foly\u00f3v\u00edz ki\u00f6nteni mert annyira van magasabban van az a ter\u00fclet teh\u00e1t azt a ter\u00fcletet es\u0151 van de nagyon kev\u00e9s a ny\u00e1ri id\u0151szakban Ugyanis az els\u0151 Ma sok elsivatagosod\u00e1s nap pont ez az egyik legnagyobb oka hogy egyre kevesebb a csapad\u00e9k \u00e9s egyre oszt\u00e1lyos abban ny\u00e1r Gyakorlatilag igen gyakorlatilag a ny\u00e1ri id\u0151szakban ezt a ter\u00fcletet mivel nem laknak ott emberek Gyakorlatilag nem tudnak sz\u00fcrke vizet se termelni homokh\u00e1ts\u00e1g k\u00f6z\u00e9ps\u0151 ter\u00fclet\u00e9n Ez egy t\u00e9nyleg kimagasl\u00f3t ter\u00fclet \u00e9s nagyon homokos a homokra megtudni kell szerkezetileg hogy ak\u00e1rmilyen vizet pr\u00f3b\u00e1lunk megtartani rajta \u00e1raz\u00e1ssal is azonnal Elfolyik r\u00f3la teh\u00e1t a homok ugye az apr\u00f3 Szerencs\u00e9re fogva nem fogja tudni megk\u00f6tni a vizet Innent\u0151l kezdve csak az marad V\u00e9lem\u00e9nyem szerint hogy csatornarendszert \u00e9p\u00edteni lehet locsolni", " ez nagyon dr\u00e1ga Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon k\u00f6lts\u00e9ges n\u00e9met\u00fcl tanul meg szerint t\u00f6bb mint 100 Ft k\u00f6bm\u00e9tere j\u00f6n neki egy ilyen v\u00edz\u00e1temel\u0151 rendszerrel ebben magaslati csatorn\u00e1ba emeli a vizet \u00e9s hogyha minket kecskem\u00e9tt\u0151l a d\u00e9li hat\u00e1rig meg\u00e9p\u00edteni azt tudn\u00e1 az eg\u00e9sz t\u00e9rs\u00e9gnek biztos\u00edtani az \u00f6nt\u00f6z\u00e9s\u00e9t \u00e9s az ott \u00e9l\u0151knek a meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen adtam Momentum programja van t\u00f6bb szempontb\u00f3l is \u00edrnak arr\u00f3l hogy milyen m\u00f3don kell \u00e1talak\u00edtani a mez\u0151gazdas\u00e1got a z\u00f6ld szempontokat figyelembe v\u00e9ve ugyanakkora t\u00e1mogat\u00e1s politik\u00e1t \u00e9rintetlen\u00fcl hagyj\u00e1k hogy legal\u00e1bbis nem lehet olvasni err\u0151l a programban milyen t\u00edpus l\u00e1tlak hat\u00e1sa lenne sz\u00fcks\u00e9ges a t\u00e1mogat\u00e1spolitika kifejezetten az agr\u00e1riumban az el\u0151bb is elmondtam Ugye ma az a helyzet hogy csak az kap t\u00e1mogat\u00e1st alap\u00fa t\u00e1mogat\u00e1st aki Egy\u00e9bk\u00e9nt intelligensek tev\u00e9kenys\u00e9get folytat Szerintem aki mondjuk a 30 hekt\u00e1r j\u00e1b\u00f3l h\u00e1rmat el\u00e1raszt p\u00e9ld\u00e1ul megk\u00f6ti a talajvizet Valamilyen form\u00e1ban azt is t\u00e1mogat", " ki kell hiszen azzal hogyha a ter\u00fcletek k\u00f6zep\u00e9n egyr\u00e9szt el\u00e1raszt azzal jelent\u0151s v\u00edzmennyis\u00e9g fog a k\u00f6rnyez\u0151 Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u0171vel\u00e9s al\u00e1 vont ter\u00fclet al\u00e1 is besziv\u00e1rogni lemezeket mindenk\u00e9ppen t\u00e1mogatnunk kell \u00c9s az is nagyon fontos szerintem hogy a biogazd\u00e1lkod\u00e1s nek kiemelten foglalkozunk azzal Hogyan tudunk emelni feldolgoz\u00f3ipar tischtennis adott telep\u00fcl\u00e9sekre hogy a k\u00fclf\u00f6ldi nagyon sok olyan kis falu lenne egy adott term\u00e9ket sajt ak\u00e1r b\u00e1rmilyen m\u00e1s term\u00e9k fontos az hogy mondjuk a az itteni telep\u00fcl\u00e9seknek is legyenek Shelter megy ki tudja neki bord\u00e1nyi eper az egyik legkiv\u00e1l\u00f3bb ebben a t\u00e9rs\u00e9gben Hogyan tudunk a bord\u00e1nyi epernek mert a a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnkben egy\u00e9bk\u00e9nt is mert marketingj\u00e9re sokkal t\u00f6bbet alapozni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy ez a term\u00e9k ne csak az eper form\u00e1j\u00e1ban megesz\u00fcnk a ny\u00e1ri id\u0151szakban hanem valami plusszal is tudjuk e seg\u00edteni reflekt\u00e1lni kicsit az\u00e9rt mondottakra Teh\u00e1t az a", " sz\u00fcrke homok amit tal\u00e1lhat\u00f3 annak t\u00e9nyleg olyan gyenge a v\u00edzmegtart\u00f3 k\u00e9pess\u00e9ge vagy ahogy a k\u00f6znyelv h\u00edvja ezt a homokot hogy egy kicsit a n\u00e9z\u0151ket is sz\u00f3rakoztattuk fos\u00f3 homoknak h\u00edvj\u00e1k Egy\u00e9bk\u00e9nt ami egy olyan laza szerkezet\u0171 homok amit gyakorlatilag mint egy cica \u00fagy engedi \u00e1t a vizet \u00e1t a csatorna meg\u00e9p\u00edt\u00e9se nem k\u00e9rd\u00e9s a t\u00f6rt\u00e9nelmi p\u00e9ld\u00e1k n\u00e9zz\u00fcnk akkor ugye sugovica a tort\u00e1t baj\u00e1t\u00f3l indulna az a Ferenc J\u00f3zsef csatorna Mi meg ugye nem lehet visszacsatolva De a l\u00e9nyeg az hogy ha elmegy\u00fcnk d\u00e9lvid\u00e9kre \u00e9s javaslom ervinnek \u00e9s hogy ha ell\u00e1togat ezekre a ter\u00fcletekre Akkor l\u00e1tja azt hogy olyan locsol\u00e1shoz kultur\u00e1lt folytatnak amiben j\u00f3l l\u00e1tszik az hogy p\u00e9ld\u00e1ul gy\u00fcm\u00f6lcs h\u00fazzam j\u00f3val magasabb \u00e9s hogy egy kicsit a n\u00e9z\u0151ket is m\u00e9g sz\u00f3rakoztasson teh\u00e1t \u00c9ppen ez\u00e9rt szerintem d\u00e9lvid\u00e9ken tal\u00e1lhat\u00f3ak meg az egyik legfinomabb p\u00e1linka l p\u00e1link\u00e1k az eg\u00e9sz mai Magyarorsz\u00e1g ter\u00fcleten bel\u00fcl mert olyan magasra a gy\u00fcm\u00f6lcs hozam \u00e9s a cukortartalom ami egyik le", " kiv\u00e1l\u00f3 ker\u00fclet P\u00e9terfy ezt \u00e9s nyilv\u00e1n \u00fati tudj\u00e1k feldolgozni mivel sajnos ott is a feldolgoz\u00f3ipar \u00e9s a konzervipar le\u00e9p\u00fclt \u00e9s abban viszont egyet\u00e9rt\u00fcnk hogy sz\u00fcks\u00e9g van egy konzerv\u00e1l\u00f3 \u00fczemre illetve olyanra amivel Ugye ezeket a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket messzebbre se tudjuk sz\u00e1ll\u00edtani mivel kincs\u0151nek ennek a ter\u00fcletnek az ilyen t\u00edpus\u00fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k z\u00f6lds\u00e9gek De h\u00e1t ugye ott volna a sp\u00e1rga \u00e9s ami gyakorlatilag marha dr\u00e1g\u00e1n tudjunk megvenni a boltba de innen pedig elsz\u00e1ll\u00edtjuk f\u0151leg \u00f6tt\u00f6m\u00f6s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u0151l ki N\u00e9metorsz\u00e1gba teh\u00e1t Igenis van \u00e9rt\u00e9ke \u00e9s erre vigy\u00e1zni kell \u00e9s meg kell tartanod mert te egy ilyen dologban Term\u00e9szetesen egyet\u00e9rt\u00fcnk itt a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsaimmal \u00e9n most nem a p\u00e1link\u00e1ra h\u00edvn\u00e1m fel a figyelmet hanem ak\u00e1rhol j\u00e1rok az orsz\u00e1gban Mindig az az els\u0151dleges szempont a feles\u00e9gem hogy mikor mikor \u00e9r\u00fcnk haza hogy igazi rendes finom paradicsomot ehess\u00fcnk p\u00e9ld\u00e1ul teh\u00e1t nagyon j\u00f3 te", " sz\u00e9kek vannak a t\u00e9rs\u00e9gben \u00c9s val\u00f3ban ezeknek kellene egy kicsik\u00e9t nagyobb rekl\u00e1mot marketinget adni voltak Egy\u00e9bk\u00e9nt ilyen pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1sa p\u00e9ld\u00e1ul M\u00f3rahalmon is ilyeneket alak\u00edtotta ki vagy ak\u00e1r kisteleken is ami ugyan a k\u00e1rty\u00e1t\u00f3l kicsit \u00e9szakabbra esik de teljesen hasonl\u00f3 gazd\u00e1lkod\u00e1s ezek sajnos v\u00e9lhet\u0151en az\u00e9rt mert olyan emberek \u00fcltek ott a vezet\u00e9sben cs\u0151dbe mentek \u00e9s t\u00f6nkrementek \u00e9s nem tudtak seg\u00edteni ezekkel a gazd\u00e1knak Na hasonl\u00f3 m\u00f3don kellene \u00f6sszefogni a termel\u0151ket \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9sben friss marketingben seg\u00edteni", " ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme bev\u00e1ndorl\u00f3k Magyarorsz\u00e1gon a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelme els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th Szabolcs k\u00e9pvisel\u0151 t\u00fal fogod majd tudni v\u00e1laszolni leszek term\u00e9szetesen a t\u00f6bbiek v\u00e1lasz\u00e1ra is sz\u00e1m\u00edtunk ugye a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet kiemelt fontoss\u00e1ggal b\u00edr a Bev\u00e1ndorl\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t illet\u0151en hiszen ebben a k\u00f6rzetben tal\u00e1lhat\u00f3 R\u00f6szke \u00e9let \u00c1sotthalom is hogy az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s mindenhez hogy tavaly tavasszal az Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1g elmarasztal\u00f3 \u00edt\u00e9letet fogalmazott meg Magyarorsz\u00e1ggal szemben az \u00fagynevezett tranzitz\u00f3n\u00e1k miatt azokat inku m\u00e1snak min\u0151s\u00edtve a k\u00e9rd\u00e9sem \u00edgy sz\u00f3val mit gondol a tranzitz\u00f3n\u00e1k r\u00f3l helyesen tette a magyar korm\u00e1ny vagy v\u00e9grehajtotta a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00edt\u00e9let\u00e9t mert Igen azt gondolom hogy maga a Migr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s illetve az eg\u00e9sz pontosan az illeg\u00e1lis hat\u00e1r\u00e1tl\u00e9p\u00e9s Az egy nagyon rossz dolog b\u0171ncselekm\u00e9nynek min\u0151s\u00fcl de megvannak erre nyilv\u00e1n a szervezete illetve megvannak most m\u00e1r a lehet\u0151s\u00e9geink hogy ezeket megakad\u00e1lyozzuk meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k a ker\u00edt\u00e9st Amit egy\u00e9bk\u00e9nt j\u00f3nak tartok \u00e9s ha m\u00e1r ott", " akkor haszn\u00e1ljuk is ki ezt a lehet\u0151s\u00e9get hogy k\u00f6nnyebb lesz a hat\u00e1rv\u00e9delmi Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl is az\u00e9rt ak\u00e1r 40 50 illeg\u00e1lis hat\u00e1r\u00e1tl\u00e9p\u00e9s is t\u00f6rt\u00e9nik hetente tal\u00e1n k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ez a mostani sz\u00e1modat \u00e9s ezek az emberek felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1sra feles\u00e9g von\u00e1sa sz\u00e1m\u00edthatnak mindenk\u00e9pp a rend\u0151rs\u00e9g a hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g illetve a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g lerendezi ezeket a probl\u00e9m\u00e1s eseteket maga ez a netet tranzitz\u00f3na ezt Megmondom \u0151szint\u00e9n nekem jobban eml\u00e9keztetett egy content koncentr\u00e1ci\u00f3s t\u00e1bora mint egy mened\u00e9khelyre Teh\u00e1t \u00e9n Egyet\u00e9rtek a eur\u00f3pai b\u00edr\u00f3s\u00e1g\u00e1ba d\u00f6nt\u00e9s\u00e9vel hogy ez nem j\u00f3 \u00edgy \u00e9s fel kell sz\u00e1molni ezeket a tranzitz\u00f3n\u00e1kat Mert el\u00e9gg\u00e9 embertelen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9ltek \u00e9s l\u00e9teztek ott az emberek \u00c9s \u00fagy gondolom hogy akik menek\u00fclt st\u00e1tusz Bank \u00e9rzik magukat \u00e9s val\u00f3ban h\u00e1bor\u00fas \u00f6vezetb\u0151l afganiszt\u00e1nb\u00f3l sz\u00edri\u00e1b\u00f3l menek\u00fcltek ide az elm\u00falt \u00e9vekben \u00c9s val\u00f3ban menek\u00fcltek sokkal hum\u00e1nusabb b\u00e1n\u00e1sm\u00f3dot \u00e9rdemellek Term\u00e9szetesen az illeg\u00e1lisan bel\u00e9p\u0151ket azokat el kell fogni \u00e9s ki kell toloncolni az orsz\u00e1g", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th P\u00e9ter fordulok egyet\u00e9rt k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak azon min\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9vel miszerint a tranzitz\u00f3n\u00e1k a koncentr\u00e1ci\u00f3s t\u00e1borokat hasonl\u00edthat\u00f3ak nemr\u00e9g j\u00e1rtam ott Z K\u00e1rp\u00e1t D\u00e1niel k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal A r\u00f6szkei tranzitz\u00f3n\u00e1ban Egy\u00e9bk\u00e9nt most nem volt nagy forgalom mert szerkeszt \u00farnak is mondan\u00e1m hogy a legnagyobb tranzitz\u00f3na maga ker\u00edt\u00e9s teh\u00e1t ma a jelen pillanatban amikor tudjuk azt hogy naponta \u00f6tven sz\u00e1z f\u0151s csoportok t\u00f6rnek be \u00e9s azt ma volt a rekord hogy t\u00f6bb mint ezer f\u0151 l\u00e9pte \u00e1t vagy fogtak el a a a a ter\u00fcleten bel\u00fcl Gyakorlatilag \u00fagy mennek \u00e1t a hat\u00e1rt ker\u00edt\u00e9sen most a bev\u00e1ndorl\u00f3 mint k\u00e9s a vajon technikailag ez \u00fagy n\u00e9z ki hogy egy alum\u00ednium l\u00e9tr\u00e1val lenyomj\u00e1k a ker\u00edt\u00e9st \u00e1tmennek \u00e9s mert olyan professzion\u00e1lis ra fejl\u0151d\u00f6tt a sz\u0171k t\u00e9m\u00e1j\u00fa hogy", " k\u00fcldenek felder\u00edt\u0151 \u0151rs\u00f6ket ilyen k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 j\u00f3 f\u00e9nyvisszaver\u0151 ruh\u00e1kba mivel oda ugratj\u00e1k az\u00e9rt benne a szolg\u00e1latot teljes\u00edt\u0151 rend\u0151rt \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt sz\u00e1mos m\u00e1s ponton kereszt\u00fcl meg bej\u00f6nnek Teh\u00e1t gyakorlatilag a Bev\u00e1ndorl\u00e1s \u00e9s a hozz\u00e1kapcsol\u00f3d\u00f3 Szerintem sokkal s\u00falyosabb b\u0171ncselekm\u00e9ny az embercsemp\u00e9szet az Viszont most az egekben van amit minden eszk\u00f6zzel meg kell f\u00e9kezni \u00e9s r\u00f6h\u00f6g Gondolom ebben van a legnagyobb konszenzus \u00e9s egyet\u00e9rt\u00e9st j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 hogy a 15 \u00f6s \u00e1llapotokhoz k\u00e9pest \u00f6t tized annyian vannak szolg\u00e1latban hat\u00e1ron gyakorlataiban m\u00e9lys\u00e9gi felder\u00edt\u0151 elt\u0171nt \u00e9s gyakorlatilag egy tucat rend\u0151re oldjuk meg ezen a 37 km es hat\u00e1rszakaszon a v\u00e9delmet H\u00e1t most ez nem annyira j\u00f3 hogyha n\u00e9zz\u00fck ezt m\u00e1s orsz\u00e1gokb\u00f3l nem is akartam erre felh\u00edvni a figyelmet nyilv\u00e1n itt az afganiszt\u00e1ni helyzet lesz izzaszt\u00f3 hiszen j\u00f3l l\u00e1ttuk azt hogy nagyon sokan akik a demokr\u00e1cia feny\u0151 elk\u00f6telezettek nem tudtak rep\u00fcl\u0151s \u00fat", " rep\u00fcl\u0151s \u00faton elhagyni az orsz\u00e1got teh\u00e1t t\u00f6bb mint val\u00f3sz\u00edn\u0171 hogy a balk\u00e1ni \u00fatvonal fel\u00e9 fogj\u00e1k venni az ir\u00e1nyt \u00e9s h\u00e1t itt van egy kulcs orsz\u00e1g ezen az \u00fatvonalon amit szeret\u00fcnk kiker\u00fclni az pedig T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g \u00e9s a t\u00f6r\u00f6k zsarol\u00f3 politika most is m\u00e1r egyes jelent\u00e9sek szerint k\u00e9t h\u00e1rom milli\u00f3 embert torl\u00f3dott fel T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1gba T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1gba fogja ny\u00fajtani a sz\u00e1ml\u00e1t az eunak \u00e9s addig fogja zsarolni az eur\u00f3pai uni\u00f3t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hat\u00e1r megnyit\u00e1sok a am\u00edg \u00fajb\u00f3l p\u00e9nzt nem kap \u00c9n azt gondolom hogy T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g szerepe \u00e9s az erdogan e politika hasonl\u00f3an mint az Orb\u00e1n rezsim el kell t\u0171nnie mert fenntarthatatlan helyzetet teremt nek\u00fcnk egy egyet\u00e9rt azzal is fel kell sz\u00e1llni a tranzitz\u00f3n\u00e1kat hogy esetleges megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n kezdem\u00e9nyezni azok vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t szerintem fontos hogy a tranzitz\u00f3na mint te egy olyan egys\u00e9g ahol ellen\u0151rizni lehet a szem\u00e9lyazonoss\u00e1got az l\u00e9tezzen t\u00e1rgy nem volt jobb az amikor 2015 ben s\u00e1trakban ment az ellen\u0151rz\u00e9s \u00e9s megtagadt\u00e1k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151", " bev\u00e1ndorl\u00f3 csoportok a az ujjlenyomat felv\u00e9telit \u00e9s akkor felgy\u00fajtottak s\u00e1tor t\u00e1borokat teh\u00e1t azt mondom hogy a tranzitz\u00f3na egy olyan hivatalos hely ahol kell ellen\u0151rizni \u00e9s tudnom kell a szem\u00e9lyazonoss\u00e1g\u00e1t hogy ki akar bej\u00f6nni az orsz\u00e1gba semmilyen garancia nincs arra hogy itt esetleg nem terrorist\u00e1kat k\u00fcldenek de ak\u00e1r t\u00e1libok ak\u00e1r az Iszl\u00e1m \u00c1llam szerelmi H\u00e1t \u00e9n 3 \u00e9rt\u00e9ke szeretn\u00e9m felh\u00edvni a figyelmet egyr\u00e9szt els\u0151dleges c\u00e9lunk hogy szavatoljuk Magyarorsz\u00e1g S ezen kereszt\u00fcl Eur\u00f3pa biztons\u00e1g\u00e1t m\u00e1sr\u00e9szt fontos az hogy with \u00e9rkez\u0151 emberekkel embers\u00e9gesen b\u00e1njuk ez ami liber\u00e1lis \u00e9rt\u00e9ket egy kereszt\u00e9ny fundament\u00e1lis hum\u00e1nus \u00e9rt\u00e9k \u00e9s a m\u00e1sik nagyon fontos dolog pedig azt szerintem hogy minden er\u0151nkkel A k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai fell\u00e9p\u00e9s fel\u00e9 teny\u0151i Na politik\u00e1nk h\u00e1t azt hogy az embercsemp\u00e9sz h\u00e1l\u00f3zatokat fel kell kutatnunk \u00e9s fel kell sz\u00e1molnunk ez alapvet\u0151 \u00e9rdeke azt Ja migr\u00e1ns migr\u00e1ns \u00edgy tudnak bejutni az orsz\u00e1gba az az egy probl\u00e9ma ezen valamilyen m\u00f3don nek\u00fcnk v\u00e1ltoztatnunk kell hiszen", " Ati a magyar emberek biztons\u00e1gban \u00e9rezz\u00e9k magukat \u00e9s azt hogy kisz\u0171rj\u00fck azt hogy ha valaki T\u00e9nyleg olyan sz\u00e1nd\u00e9ka j\u00f6n Eur\u00f3p\u00e1ban t\u00f6bb turizmus sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1val igen ez ellen valamilyen m\u00f3don fel kell l\u00e9pn\u00fcnk Ugyan Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben Egyet\u00e9rtek Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen a hat\u00e1ron v\u00e9delemre van sz\u00fcks\u00e9g te azt gondolom hogy te nem fejteni a magyar hat\u00f3s\u00e1goknak kell egy nagyobb hangs\u00falyt fektetnek hanem az eur\u00f3pai szervezetekkel egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve a frontec meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t Nagyon fontosnak tartom Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben Valamint azt is hogy a mened\u00e9kk\u00e9relem elj\u00e1r\u00e1suk sor\u00e1n legyen minden \u00e1tl\u00e1that\u00f3 \u00e9s vonjuk be min\u00e9l ink\u00e1bb a civil \u00e9s jogv\u00e9d\u0151 szervezeteket ezekkel tudjuk ezt az \u00e1ltalam az el\u0151bbiben felv\u00e1zolt h\u00e1rmas c\u00e9lt a legjobban garant\u00e1lni Szerintem azt nem szeretem k\u00e9rd\u00e9s mint\u00e1nak k\u00e9pvisel\u0151t hogy mit Mondj\u00e1l valami egyet\u00e9rt\u00e9s mutatkozik akkor a korm\u00e1nyzat migr\u00e1ci\u00f3s politik\u00e1j\u00e1t k\u00e9rdezem azt hogy van e b\u00e1rmilyen elemet a korm\u00e1nyzat mostani elj\u00e1r\u00e1srendje nek amelyet kifejezetten", " nem t\u00e1mogatnak tegyem j\u00f6hetek el\u0151sz\u00f6r gyakorlatilag ugye a legnagyobb baj Szerintem a migr\u00e1ci\u00f3val az hogy Orb\u00e1n korm\u00e1ny ez gyakorlatilag kommunik\u00e1ci\u00f3s sz\u00f3cs\u0151 k\u00e9nt haszn\u00e1lja \u00e9s gyakorlatilag egy ilyen H\u00e1t hogy ismerj\u00fck csak a k\u00e9t vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00f6z\u00f6tti N\u00e9metorsz\u00e1gnak a politik\u00e1j\u00e1t pr\u00f3b\u00e1lja felhaszn\u00e1lni azzal hogy az embereket megf\u00e9leml\u00edti legyen az most \u00e9ppen migr\u00e1ci\u00f3 vagy \u00e9ppen a a legut\u00f3bb elfogadott homoszexualit\u00e1sa sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny mindenk\u00e9ppen valamilyen f\u00e9lelmet akar kelteni az emberekben \u00e9s ut\u00e1na az a c\u00e9lja hogy \u0151 mint aki megv\u00e9d minden embert teljes teljhatalmat kapjon nagyj\u00e1b\u00f3l 33 ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt A n\u00e1ci N\u00e9metorsz\u00e1gban te hatalmat kapott hitter azt\u00e1n l\u00e1ttuk mi lesz a v\u00e9ge \u00c9n nagyon el vagyok keseredve ezt a H\u00e1t most m\u00e1r t\u00f6bb mint 11 \u00e9ve zajl\u00f3 folyamatot eln\u00e9zve hogy hova jut az orsz\u00e1gunk mindig egy picit picit fesz\u00edtik a h\u00fart mindig egy picik\u00e9t l\u00e9pj\u00fcnk t\u00fal az ingerk\u00fcsz\u00f6b\u00f6t De el\u0151bb ut\u00f3bb oda fogunk el\u00e9rni egy h\u00fasz\u00e9ves intervallumban ak\u00e1r ami Oroszorsz\u00e1gban folyik vagy ak\u00e1r ami feh\u00e9roroszorsz\u00e1gban nagyon probl\u00e9m\u00e1s Szerintem a beteg", " k\u00f6szv\u00e9ny nek a megenged\u00e9se \u00e9s ennek haszn\u00e1lata leteleped\u00e9si k\u00f6tv\u00e9nnyel n\u00e9mely m\u00e9r\u00e9sek szerint Ugye 20000 vagy ak\u00e1r t\u00f6bb k\u00fclf\u00f6ldi engedt\u00fck k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb \u00e1tvizsg\u00e1l\u00e1st n\u00e9lk\u00fcl itt igen komoly Ugyan nagy p\u00e9nzzel B\u00edr\u00f3 emberek j\u00f6ttek be az orsz\u00e1gba De igen komoly terrorizmust 6 terrorizmushoz k\u00f6thet\u0151 szem\u00e9lyek \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl letelepedtek Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s gyakorlatilag uni\u00f3s \u00e1llampolg\u00e1r etett\u00fck \u0151ket Szerintem ez borzaszt\u00f3 nagy probl\u00e9ma Nem besz\u00e9lve arr\u00f3l hogy maga a leteleped\u00e9si k\u00f6tv\u00e9ny valakinek hogy a nagyon j\u00f3 \u00fczlet volt de Magyarorsz\u00e1gnak \u00e9s a magyar \u00e1llampolg\u00e1roknak nagyon sok minden \u00e1gy\u00e1ba ker\u00fcl amikor a visszafizet\u00e9s ennek meg t\u00f6rt\u00e9nik Teh\u00e1t Ezt a r\u00e9sz\u00e9t \u00e9n mindenk\u00e9pp Nagyon el\u00edt\u00e9lem \u00e9s azt is hogy a szerencs\u00e9tlen migr\u00e1nsoknak akik t\u00e9nyleg menek\u00fcltek az \u0151 helyzet\u00fcket kihaszn\u00e1lva gyakorlatilag D\u00fcrer politik\u00e1t \u00e9s kirekeszt\u0151 politik\u00e1t folytat a korm\u00e1nyok egy egyh\u00e1za k\u00e9rd\u00e9s j\u00f3l \u00e9rtettem hogy Orb\u00e1n Viktort is lesz hasonl\u00edt\u00f3", " H\u00e1t nagyj\u00e1b\u00f3l Igen egy\u00e9bk\u00e9nt de nem hozz\u00e1 hasonl\u00edtan\u00e1m hanem azt az elvet amit \u0151 k\u00f6vetnek az egy az egybe ugyanaz mint amit a k\u00e9t vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00f6z\u00f6tt A n\u00e1ci N\u00e9metorsz\u00e1gban v\u00e9gigcsin\u00e1lta Ez az hogy tiszt\u00e1ban van a harmadik birodalom r\u00e9t Igen de az\u00e9rt hossz\u00fa folyamat volt 25 \u00e9ves folyamat kellett hogy elhozod eljussanak \u00c9n viszont m\u00e9g a k\u00f6zel\u00e9be se szeretn\u00e9k Magyarorsz\u00e1gon Na kell ennek el\u00e9rni \u00e9s ez\u00e9rt most \u00edgy 11 \u00e9v ut\u00e1n Szeretn\u00e9m azt mondani hogy a Stop \u00c9s ne menj\u00fcnk tov\u00e1bb ebbe az ir\u00e1nyba Nem gondolja hogy ez az elj\u00e1r\u00e1srend amit most k\u00e9pviselete relativiz\u00e1lja harmadik birodalomnak az elj\u00e1r\u00e1srendj\u00e9t", " nem Gondolom mire mire gondolni Itt eg\u00e9sz pontosan Orb\u00e1n Viktor politik\u00e1j\u00e1t akit ak\u00e1rhogy is n\u00e9zz\u00fck v\u00e1laszt\u00e1sokon hatalmazta fel az orsz\u00e1g vezet\u00e9s\u00e9re lehet vitatni egy\u00e9bk\u00e9nt az elj\u00e1r\u00e1s a H\u00e1t igen \u00e9n most egy t\u00f6meggyilkos hoz dikt\u00e1tor ot hasonl\u00edtotta Gyakorlatilag most ez m\u00e9g egyszer mondom nem a szem\u00e9ly \u00e9s a szem\u00e9ly elleni \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1st vagy nem a k\u00e9t szem\u00e9ly \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3lnak hanem arr\u00f3l a propaganda elvr\u0151l \u00e9s arr\u00f3l Arr\u00f3l a gyakorlatilag ideol\u00f3giai n\u00e9gyzetnek a gyakorl\u00e1s\u00e1r\u00f3l ami p\u00e1rhuzamban hozhat\u00f3 azzal Egy\u00e9bk\u00e9nt Bocs\u00e1nat m\u00e9g egy dolog amit szoktam mondani \u00e9s ez t\u00e9nyleg volna komolyan gondolom gyakorlatilag N\u00e9metorsz\u00e1g a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa Lengyelorsz\u00e1g az foglalta el el\u0151sz\u00f6r meg nem Ausztri\u00e1t hanem a n\u00e1ci p\u00e1rt elfoglalta N\u00e9metorsz\u00e1got most \u00e9n N\u00e9ha \u00fagy \u00e9rzem hogy a Fidesz elfoglalta Magyarorsz\u00e1got \u00e9s az nagyon nem tetszik nekem Mih\u00e1lyi f\u0151zz\u00fcnk egyet a korm\u00e1ny politik\u00e1j\u00e1val \u00c9pp ez\u00e9rt mondtam hogy a mened\u00e9kjogi elj\u00e1r\u00e1sokat azokat", " minden esetben embers\u00e9ges m\u00f3don kell lefolytatni az ami a Dun\u00e1ban T\u00f6rt\u00e9nt sok esetben az az ennek a krit\u00e9riumnak szerintem nem felelt meg \u00e9s a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9s szerintem ezzel kapcsolatban azt hogy az Orb\u00e1n korm\u00e1ny meg akarja e odessa probl\u00e9m\u00e1t Magyarorsz\u00e1g probl\u00e9m\u00e1nak a r\u00e9szese de egy glob\u00e1lis probl\u00e9ma amire glob\u00e1lis megold\u00e1st kell tal\u00e1lni s azt gondolom hogy az Orb\u00e1n korm\u00e1ny az elm\u00falt h\u00e9t nyolc \u00e9ve m\u0171t\u00f6tt a probl\u00e9ma itt jelent\u0151sen benne van a magyar k\u00f6z\u00e9letben az\u00f3ta minden esetben amikor valamilyen k\u00f6z\u00f6s meg\u00e1llapod\u00e1s felett van a lehet\u0151s\u00e9g hogy mindig ki t\u00e1ncot ebb\u0151l a meg\u00e1llapod\u00e1sb\u00f3l az Orb\u00e1n korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9rd\u00e9sed populista politikai k\u00e9rd\u00e9s \u0151 azzal hogy ijesztgeti a magyar embereket azzal menjek egy v\u00e1laszt\u00e1s most \u00fajra Arra k\u00e9sz\u00fcl hogy \u00fajabb v\u00e1laszt\u00e1s nyerjen meg ezzel a t\u00e9m\u00e1val a mi feladatunk pedig az hogy Ebben a t\u00e9m\u00e1ban is a megold\u00e1sokat keress\u00fck hogyan tudjuk azt megoldani hogy albera t\u00e9rs\u00e9gb\u0151l egy min\u00e9l kevesebb embernek kelljen elhagyni a haz\u00e1j\u00e1t hogyan", " A kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9ben megakad\u00e1lyozni az jut elfogyjon az iv\u00f3v\u00edz p\u00e9ld\u00e1ul p\u00e9nz\u00fck megakad\u00e1lyozni az geopolitikailag hogy a h\u00e1bor\u00fak azok ne ilyen menetben t\u00f6ltenek ott ahogy az elm\u00falt \u00e9vekben t\u00f6rt\u00e9ntek k\u00f6z\u00f6s glob\u00e1lis felel\u0151ss\u00e9g\u00fck amivel szemben fel kell l\u00e9pni ezen pedig politikai eszk\u00f6znek kellett haszn\u00e1lni Magyarorsz\u00e1gon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az el\u0151bbi szorgalmazta \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt a kamp\u00e1ny a v\u00edzforgat\u00f3t k\u00e9pvisel\u0151t \u00far a hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00fagy ahogy \u0151 fogalmaz id\u00e9zem Eur\u00f3pa d\u00e9li kapuj\u00e1nak v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben pontosan milyen hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k \u00e1ruh\u00e1zn\u00e1l fel ezt a hat\u00e1r\u0151rs\u00e9get m\u00e9g Pontosabban k\u00e9rdezem volna szabad nekik \u00e9lesl\u00f6v\u00e9szet haszn\u00e1lniuk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9rd\u00e9st", " A hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1sa Az nem egy \u00faj kelet\u0171 dolog hiszen 2007 ig m\u0171k\u00f6d\u00f6tt hat\u00e1r\u0151rs\u00e9gi Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s ne t\u00e9vessz\u00fck \u00f6ssze azzal a kommunista hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g el ami lehet e \u00e1llampolg\u00e1rait akik innen az orsz\u00e1got elhagyt\u00e1k \u00e9les l\u0151szert haszn\u00e1lt\u00e1k volt sajnos ilyen tragikus id\u0151szak Magyarorsz\u00e1gon a kommunizmus alatt de \u00e9n ezt Semmik\u00e9ppen nem hozz\u00e1m vissza az \u00e9n nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy jogos fegyverhaszn\u00e1lat hogy l\u00e9phet fel egy Hat\u00e1r\u0151r eset\u00e9ben az \u00f6n \u00e1ltal eml\u00edtett frontex a hogyha nem tudom hogy akkor itt volt 2015 ben Szegeden m\u00e1r ez minden akkor itt voltak a frontec t\u0151l \u00e9s a frontex esek eset\u00e9ben azt l\u00e1ttuk hogy sokszor sz\u00e1mon lettek k\u00e9rve Olyan esetben amikor \u00f6nv\u00e9delmi c\u00e9lb\u00f3l haszn\u00e1ltak fegyvert ugye az \u00c9gei tenger eset\u00e9ben amikor embercsemp\u00e9szt haj\u00f3b\u00f3l r\u00e1juk l\u0151ttek \u00e9s viszonozt\u00e1k ezt a t\u00fczet gyakorlatilag sz\u00e1mon lettek k\u00e9rve teh\u00e1t meg kell Meg kell tal\u00e1lni azt az egyens\u00falyt a jogos \u00f6nv\u00e9delem", " A fegyverhaszn\u00e1lat tekintet\u00e9ben de \u00e9n nem nem tartan\u00e1m semmilyen szempontb\u00f3l embers\u00e9ges megold\u00e1snak azt ami mondjuk esetleg a kommunizmusban volt hat\u00e1ros \u00e9s c\u00edmsz\u00f3 alatt Magyarorsz\u00e1gon K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tudsz Szabolcsnak egy perc 15 m\u00e1sodperccel Mihalik Edvin 1217 m\u00e1sodperce T\u00f3th P\u00e9ternek 153 m\u00e1sodperccel maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nj el kell haszn\u00e1lni a vita val\u00f3ban h\u00e1tha maradt idej\u00fck m\u00e9g egy megjegyz\u00e9sem lenne hogy ha lehet J\u00f3 teh\u00e1t hat\u00e1r\u0151rs\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa egy\u00e9bk\u00e9nt azt gondolom hogy nem egy rossz gondolat gyakorlatilag Ugyan and \u0151rs\u00e9gnek n\u00e9mely szervezeti egys\u00e9ge Most is itt a Hat\u00e1r \u00fat helys\u00e9get l\u00e1t el \u00e9s hat a honv\u00e9ds\u00e9ggel kieg\u00e9sz\u00edtve most is \u00fagy dolgoznak a hat\u00e1ron minthogyha Hat\u00e1r\u0151r funkci\u00f3ban hat\u00e1r\u0151r\u00f6k kint dolgozn\u00e1nak ezek a rendv\u00e9delmi szervek megfelel\u0151 csoportjai a frontec jelenl\u00e9t\u00e9vel kapcsolatban \u00e9n nekem az a tapasztalatom nagyon j\u00f3 lenne hogy ha egybe seg\u00edten\u00e9nek \u00c9s val\u00f3ban k\u00f6z\u00f6sen \u00fagy \u00e9rezn\u00e9k hogy v\u00e9deni kell a hat\u00e1r de de akad csillag majdnem hogy csak ilyen megfigyel\u0151 jelleggel l\u00e1ttam \u0151ket itt szerepelni \u00e9s \u0151 a nagy", " bele sz\u00f3l\u00e1sok a dolgokba nekik nem volt h\u00e1t ez val\u00f3ban egy szinten jogos ig\u00e9ny lenne hogy az Uni\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l kapjunk plusz t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s k\u00f6z\u00f6s er\u0151vel v\u00e9dj\u00fck a d\u00e9li hat\u00e1runkat j\u00f3 \u00c9s akkor m\u00e9g egy dolgot amit m\u00e1r kor\u00e1bban mondtak itt el\u0151ttem \u00e9s ut\u00e1n semmit veled hogy \u00e9n is eml\u00edtettem m\u00e9g egyszer Visszat\u00e9rve arra hogy Orb\u00e1n gyakorlatilag itt a migr\u00e1ns k\u00e9rd\u00e9s teszt gyakorlok csak kihaszn\u00e1lja \u00e9s \u00fagy gondolom hogy nem olyan t\u00e9nyleges vesz\u00e9ly mint aminek \u0151 f\u00f6lt\u00fcnteti m\u00e9g egy dolog van ugye nagyon sok embert\u0151l k\u00fclf\u00f6ldi \u00e1llampolg\u00e1r behozott most munkav\u00e1llal\u00f3k\u00e9nt az \u00fcres munkahelyeknek a felt\u00f6lt\u00e9s\u00e9re ez is egyfajta migr\u00e1ci\u00f3 err\u0151l nem besz\u00e9l\u00fcnk sehol egy\u00e9bk\u00e9nt hogyha gazdas\u00e1g r\u00e9sz\u00e9re Ez j\u00f3 is hasznos akkor azt mondom hogy Term\u00e9szetesen hozzunk be munk\u00e1sokat b\u00e1r nagyon sok magyar meg sajnos kiv\u00e1ndorol igen az a kapcsolatban szeretn\u00e9k hogy ez Isteni hogy te a frontec bevon\u00e1sa az minden esetben a helyi hat\u00f3s\u00e1gok vezet\u00e9se mellette Hogy megt\u00f6rt\u00e9njen azon azt gondolom hogyha van egy eur\u00f3pai egy", " A tervez\u00e9si \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g Akkor annak bevon\u00e1shoz tehermentes\u00edti a magyar hat\u00f3s\u00e1gokat egy\u00e9b fontos az hogy bevonjuk \u00e9s agyvel\u0151 bacon \u00c9s elmondtam neked lelj\u00fck ezt a magyar probl\u00e9m\u00e1nak egy glob\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1r\u00f3l van sz\u00f3 de am\u00fagy a korm\u00e1ny soha nem fog tudni megoldani ezt Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak \u00e9s a teljes vil\u00e1gnak kell egy\u00fctt kezelnie valamilyen m\u00f3don Mi az eur\u00f3pai Sz\u00f6vets\u00e9ge r\u00e9szek\u00e9nt az eur\u00f3pai uni\u00f3s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sen kereszt\u00fcl tudjuk a legink\u00e1bb a mi \u00e9rdekeinket \u00e9rv\u00e9nyes\u00edteni ez\u00e9rt tartom azt fontosnak hogy minden olyan szervvel j\u00f3 kapszula kitsune ki ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a frontex is amely egy\u00e9bk\u00e9nt tudja a magyar hat\u00f3s\u00e1gokat Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben is termet Isteni \u00dagy \u00e9rtem ez a kedvenc engedje meg ugye pont a frontec Rakj\u00e1l m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r El\u0151ker\u00fclt az\u00e9rt sz\u00e1mos olyan oknyomoz\u00f3 cikk jelent meg ami r\u00e9szben hatalmi vissza\u00e9l\u00e9st bizony\u00edtott be a munkat\u00e1rsak r\u00e9sz\u00e9re nem pedig azt hogy igen kev\u00e9ss\u00e9 tudtak megfelelni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 emberi jogi egyezm\u00e9nyben foglalt k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek p\u00e9ld\u00e1ul a menek\u00fcltek kapcs\u00e1n egy esetben kifejezetten er\u0151szakosan j\u00e1rtak el vagy \u00e9letet vesz\u00e9lyeztet\u0151 m\u00f3don j\u00e1rt", " Hogyan lehet e biztos\u00edtani az \u00e1llampolg\u00e1ri kontrollt egy ilyen szervezet f\u00f6l\u00f6tt hogyha magyar hatos ahogy akarj\u00e1k a vezet\u0151 szerepet ezekkel kezdeni Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben az tudjuk garant\u00e1lni azt hogy ne legyen semmilyen vissza\u00e9l\u00e9s K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen P\u00e9ter \u00c9n szerintem a legfontosabb az amit az Eur\u00f3pa tan\u00e1csban is elmondtam strasbourgban hogy nem akkor l\u00e9pnek \u00e9letbe az emberi jogok amikor a bev\u00e1ndorl\u00f3k \u00e1tl\u00e9pik Eur\u00f3pa hat\u00e1r\u00e1t hanem el kell vinni az emberi jogokat a kibocs\u00e1t\u00f3 orsz\u00e1gok ir\u00e1ny\u00e1ba egy m\u00e1sik nagyon fontos dolog ami az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e9s Mexik\u00f3 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1n kereszt\u00fcl tudom jellemezni \u0151szint\u00e9n egy komoly probl\u00e9m\u00e1t jelent a bev\u00e1ndorl\u00e1st az Egyes\u00fclt \u00c1llamok egy gazdas\u00e1gi z\u00f3n\u00e1t hozott l\u00e9tre mexik\u00f3i ter\u00fclete fogyassza munkaer\u0151t amir\u0151l Szabolcs is besz\u00e9lt az gyakorlatilag m\u00e1r Eur\u00f3pa \u00e1tl\u00e9p\u00e9s\u00e9nek hat\u00e1rra el\u0151tt tudn\u00e1nk biztos\u00edtani \u00e9s el kell gondolkodnunk", " azon hogy tudunk e ilyen gazdas\u00e1gi z\u00f3n\u00e1kat Eur\u00f3pa hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre l\u00e9trehozni ak\u00e1r Afrika ak\u00e1r kis\u00e1zsia ir\u00e1ny\u00e1ba mert azzal p\u00e9ld\u00e1ul lehetne szab\u00e1lyozni ezt a t\u00f6meges bev\u00e1ndorl\u00e1sa ami sokszor ink\u00e1bb a j\u00f3l\u00e9ti rendszerek ir\u00e1ny\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9nik K\u00f6szi sz\u00e9pen Mih\u00e1ri kezdenek van m\u00e9g egy perc van egy m\u00e1sodpercre k\u00e9rdez amit k\u00edv\u00e1n \u00e9lni hogy a Keletibe K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme \u00e9s A megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9ben itt most el\u0151sz\u00f6r T\u00f3th P\u00e9terhez int\u00e9zek k\u00e9rd\u00e9seket 2013 ban hozta l\u00e9tre az \u00fagynevezett \u00e9lett\u00e9r munkacsoportot ilyen vagyok m\u00e1r \u00e9szre az \u00e9let\u00fcnk tere Egyes\u00fclet az \u00fcgyek amit k\u00e9pvisel nekiment ez a szervez\u0151d\u00e9s id\u00e9zem m\u00e9g egyszer magyar f\u00f6ldj\u00e9nek k\u00e9pviselete a cig\u00e1nys\u00e1g visszaszor\u00edt\u00e1sa Szegeden illetve a cig\u00e1nys\u00e1g \u00e1ltal elfoglalt terek tiszta szerz\u00e9se Hogyan viszonyul a 2013ban elindult kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9hez most 2021 ben szegedi \u00e9n mondom Mi\u00e9rt tal\u00e1n jobban k\u00e9pben vannak hogy ez a h\u00e9t vez\u00e9r utc\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9nt ennek a az akci\u00f3nak a levez\u00e9nyl\u00e9se hol van egy \u00f6nkorm\u00e1nyzati h\u00e1z ami gyakorlatilag olyan kisebbs\u00e9gi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek j\u00f6tt l\u00e9tre ami a k\u00f6rny\u00e9k ter\u00fclet\u00e9t gyakorlatilag elrabolja soya motoshop kaptunk amire ez akkor egy megold\u00e1s lett volna hogy ott a rendet tudjunk tartani a k\u00f6rny\u00e9ken hiszen he", " van t\u0151led 200 m\u00e9terre a rend\u0151rs\u00e9g gyakorlatilag a k\u00f6rnyez\u0151 boltok lakoss\u00e1got komoly fosztogat\u00e1s \u00e9rte teh\u00e1t ez akkor egy adekv\u00e1t a dolog volt de a t\u00e9ma blogj\u00e1n elmaradva szerintem a legfontosabb Ma Magyarorsz\u00e1gon az hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9njen meg \u00c9n azt gondolom hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra igaz\u00e1b\u00f3l csak azt \u00e9rn\u00e9nk el hogy egy c\u00edm cser\u00e9t hajtan\u00e1nk v\u00e9gre ma a legfontosabb \u00fczenet \u00c9s szerintem ez a cig\u00e1nys\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s a legfontosabb az hogy egy olyan gazdas\u00e1gi \u00e9rtelemben vett rendszerv\u00e1lt\u00e1s tal\u00e1ljunk amiben \u0151k is a munka \u00fatj\u00e1n kereszt\u00fcl a t\u00e1rsadalmi szolidarit\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ba vissza tudnak tenni Teh\u00e1t \u00e9n ezt tartom ma a legfontosabb k\u00e9rd\u00e9snek az \u0151 eset\u00fckben ez a probl\u00e9ma Meg amir\u0151l besz\u00e9ltem konkr\u00e9tan az\u00f3ta h\u00e1l Istennek megold\u00f3dott megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n tov\u00e1bbra is az \u00fagynevezett nem magyar fagyi ne k\u00e9pviselet\u00e9t v\u00e1llalni a Parlament egy szerencs\u00e9tlen sz\u00f3haszn\u00e1lat volt ugye \u00e9n ha j\u00f3l eml\u00e9kszem akkor ott egy n\u00e9pfaj sz\u00f3t\u00e1r", " l\u00e1tom a baj le\u00edr\u00e1sba Amit egy\u00e9bk\u00e9nt semmi m\u00e1s csak a n\u00e9ppel kell azonos\u00edtani ezt a sz\u00f3haszn\u00e1latot Ez egy sajnos egy Rosso haszn\u00e1lt Ford \u00e9s hogyha valakit esetleg megs\u00e9rtettem akkor \u00e9n ez\u00e9rt eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rek Nyilv\u00e1n nem ezt a sz\u00f3t szeretn\u00e9m haszn\u00e1lni hanem a magyar n\u00e9p \u00fcgyet szeretn\u00e9m k\u00e9pviselni z\u00e1rva a p\u00e1rkapcsolatot id\u00e9zem a v\u00e9gs\u0151kig harcunk a liber\u00e1lisok \u00e9s a genetikai hullad\u00e9kok ellen \u00e9s 2020 augusztus\u00e1ban teh\u00e1t alig egy \u00e9vvel ezel\u0151tt Szint\u00e9n \u00fagy fogalmazott hogy a homoszexu\u00e1lisok azok a nekrof\u00edlia val\u00f3 sz\u00edri\u00e1val vagy A pedof\u00edli\u00e1val azonos\u00edthat\u00f3ak ugye pont tegnap volt a Felvonul\u00e1s P\u00e9csett amely az els\u0151 Budapesten k\u00edv\u00fcli Pride volt Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben a Brighton a pipedon felvonul\u00f3kat genetikai hullad\u00e9k megtekint\u0151 Term\u00e9szetesen nem tekintem annak \u0151ket azt gondolom hogy mi \u00e1ll hanem mert ezt mondom egy rossz sz\u00f3haszn\u00e1lattal Tami", " \u00e9n ezt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get megs\u00e9rtettem akkor term\u00e9szetesen Ez\u00e9rt is eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rek azt gondolom \u00fagy \u00e1llt meg a form\u00e1ja az \u00e9let v\u00e1laszolni szeretn\u00e9k teh\u00e1t ha azt n\u00e9zem amiket itt elolvasod akkor nem csak \u00f6n olvassa \u00dagy l\u00e1tszik a bejegyz\u00e9seimet hanem a magyar korm\u00e1ny aki ebb\u0151l sajnos m\u00e9g t\u00f6rv\u00e9nyt is alkotott \u00c9n azt gondolom hogy meg kell v\u00e1rni azt hogy a A magyar t\u00e1rsadalom hogyan \u00c9s milyen szinten reag\u00e1lna ak\u00e1r a homoszexu\u00e1lis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekre vagy a fell\u00e9p\u0151 ig\u00e9nyekre h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9kukr\u00f3l hogyha erre meg\u00e9rik A magyar t\u00e1rsadalom akkor term\u00e9szetesen tudom ez t\u00e1mogatni bekapcsol\u00f3dva mikor t\u00f6rt\u00e9nt meg \u00e9s milyen \u00e9lm\u00e9nyek hat\u00e1s\u00e1ra a fordulat amir\u0151l most besz\u00e1molt az el\u0151bbiekben a gondolkod\u00e1s\u00e1ban az meg am\u00fagy mindig nagyon fontos az hogy egy emberrel tal\u00e1lkozom azzal a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel akit esetleg megs\u00e9rt van egy el\u0151\u00edt\u00e9lete egy adott a csoportr\u00f3l vagy dologra", " \u00e9s ez\u00e9rt minek hat\u00e1s\u00e1ra hossz\u00fa besz\u00e9lget\u00e9sek alapj\u00e1n Ez egy pozit\u00edv b\u00fator \u00edt\u00e9let \u00e9s tud alakulni \u00e9s az elm\u00falt id\u0151szakban nekem volt szerencs\u00e9m t\u00f6bb ilyen emberrel \u00e9s besz\u00e9lnem ugye legut\u00f3bb Osv\u00e1th Zsolt a \u00e9s te nagyon sokat tudtam err\u0151l besz\u00e9lgetni err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l \u00c9s ezek ny\u00fajtanak annyi pozit\u00edv \u00e9lm\u00e9nyt hogy \u00e9n ehhez a k\u00e9rd\u00e9shez sokkal sensitive ebbe ny\u00faljak mint kor\u00e1bban b\u00e1rmikor is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Mih\u00e1ri kedved fordulok amikor elindult az \u00f6n\u00f6k n\u00e9zte neki hogy kinek a kamp\u00e1nyokra felcs\u00fati p\u00e1r volt az az \u00edg\u00e9ret amivel konkr\u00e9tan be robbantotta kamp\u00e1ny\u00e1t ez a per \u00edg\u00e9rete az\u00f3ta picit elt\u0171nni l\u00e1tszik Legal\u00e1bbis a kamp\u00e1nyokban milyen \u00edg\u00e9reteket tudnak tenni Arra vonatkozott a felcs\u00fati tov\u00e1bbra is megtart\u00e1sa fog ker\u00fclni amennyivel bejutnak a parlamentben 22 ben az tripper \u00edg\u00e9rete az arr\u00f3l sz\u00f3l hogy a 22 es korm\u00e1ny is rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n felel\u0151ss\u00e9gre kell vonni az", " A szem\u00e9lyeket akik az elm\u00falt \u00e9vekben a magyar \u00e1llamot meglopt\u00e1k de azt gondolom hogyha a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n nem lett felel\u0151ss\u00e9grevon\u00e1s akkor egyr\u00e9szt az a korm\u00e1ny sem fog 21 korm\u00e1nyozni m\u00e1sr\u00e9szr\u0151l pedig nek\u00fcnk az a feladatunk 22:00 ut\u00e1n hogy egy olyan orsz\u00e1got teremts\u00fcnk ami m\u00e1r nem egy k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcli orsz\u00e1g tetem az elm\u00falt 30 \u00e9v az Sok esetben volt egy k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcli orsz\u00e1g nek\u00fcnk azt kell megteremten\u00fcnk most 22:00 ut\u00e1n hogy soha t\u00f6bbet Egyetlenegy magyar politikusnak se forduljon meg a fej\u00e9ben az hogyha k\u00f6z p\u00e9nzhez ny\u00fal akarsz meg\u00faszhatja a felcs\u00fati perc Szerintem err\u0151l sz\u00f3l \u00e9s ez\u00e9rt van r\u00e1 \u00f3ri\u00e1si sz\u00fcks\u00e9g a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n mi a biztos\u00edt\u00e9ka annak hogy el fognak elj\u00e1rni ak\u00e1r 2002 ben a Medgyesi kabinet ak\u00e1r 2010 ut\u00e1n az Orb\u00e1n korm\u00e1ny amely szint\u00e9n radik\u00e1lis elsz\u00e1moltat\u00e1si tervekkel l\u00e9pett fel \u00e9s ezekb\u0151l konkr\u00e9tan semmit nem val\u00f3s\u00edtott meg korm\u00e1nyon olyan k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjeink vannak mint par\u00f3czai Anik\u00f3 aki szembesz\u00e1llt a helyi", " baloldali korrupci\u00f3s \u00fcgyekkel kapcsolatosan olyan k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00fcnk van mint Hadh\u00e1zy \u00c1kos Akit most m\u00e1r \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy Jobbik is kezdi felfogni hogy hogy j\u00f3l darab kellene \u00e1llni Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben aki nagyon konkr\u00e9tan az elm\u00falt hat \u00e9vben h\u00e9tr\u0151l h\u00e9tre hozta azon korrupci\u00f3s \u00fcgyeket amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt ennek a rendszernek a jelleg\u00e9t pontosan le\u00edrt\u00e1k ezek az emberek a momentummal akarnak egy\u00fctt rendszert v\u00e1ltani 222 ezek az emberek ilyent\u0151l garanci\u00e1t arra hogy ha Momentum egy meghat\u00e1roz\u00f3 szerepl\u0151je lesz a 22 ut\u00e1ni \u00faj magyar korm\u00e1nynak is a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00faj parlamentj\u00e9nek akkor Igenis lesz elsz\u00e1moltat\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon tov\u00e1bbra is tov\u00e1bbra is t\u00e1mogatt\u00e1k Hadh\u00e1zy \u00c1kos korrupci\u00f3 elleni f\u0151\u00fcgy\u00e9szs\u00e9gi kinevez\u00e9s\u00e9t \u00e9n meg\u00edrtam minek jel\u00f6lt\u00e9l vit\u00e1t alapvet\u0151en \u00e9s azt mondta hogy olyan emberek Kellenek akkor tudsz j\u00f6nni f\u0151\u00fcgy\u00e9szs\u00e9gi re", " Hadh\u00e1zy \u00c1kos Eden Egyet\u00e9rtek olyan emberek kellenek akikn\u00e9l nem mer\u00fcl fel a korrupci\u00f3nak a gyan\u00faja sem ilyen ember kell politikus ember kell egy ilyen f\u0151\u00fcgy\u00e9szs\u00e9gre nem hiszem Mit jelent az hogy olyan ember aki tisztess\u00e9ges becs\u00fcletes pontosan ismerj\u00fck a hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s\u00e1t a korrupci\u00f3 hoz T\u00f3th Csaba vagy Hadh\u00e1zy \u00c1kos ott ez volt a k\u00e9rd\u00e9s Szerintem ebbe a terembe \u00e9s a legt\u00f6bben Hadh\u00e1zy \u00c1kos mondanak erre a k\u00e9rd\u00e9sre Igen vagy nem ezt szeretn\u00e9nk eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre politikus Lehet e egy korrupci\u00f3 elleni \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9l\u00e9n vagy sem Nem kell annak lennie szerintem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " T\u00f3th Szabolcs M\u00e1rki Zay P\u00e9ter az ATV s miniszterek ker\u00fclet vit\u00e1ban \u00e9lesen kikelt az ad\u00f3 emel\u00e9sek ellen \u00e9s azt mondta hogy ilyesmit Nem szabad \u00edg\u00e9rni Elv\u00e9gre \u00edgy \u00e9rvelt a Fidesz korm\u00e1ny itt legn\u00e9pszer\u0171bb int\u00e9zked\u00e9se az ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9sek voltak ugyanakkor pontosan lehet tudni az hogy p\u00e9ld\u00e1ul Magyarorsz\u00e1gon a t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3 rekordalacsony az eg\u00e9sz EU ban illetve p\u00e9ld\u00e1ul a patiszont rekordmagas vil\u00e1gszinten ugyan\u00edgy probl\u00e9ma az is hogy az egykulcsos \u00c9s egyel\u0151re mindenki sz\u00e1m\u00e1ra te k\u00edv\u00e1nalom valamifajta differenci\u00e1l\u00e1sra sz\u00fcks\u00e9ge lesz egy \u00faj korm\u00e1nynak m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert p\u00e9ld\u00e1ul olyan gazdas\u00e1gi recesszi\u00f3 utols\u00f3nak m\u00e1r most az elemz\u0151k ami elk\u00f6vetett Mi teszi azt hogy valamilyen m\u00f3don t\u00f6bbletbev\u00e9tel neked kell jutni az \u00e1llamnak nem felel\u0151tlens\u00e9ge hogy eleve elz\u00e1rk\u00f3znak az ad\u00f3emel\u00e9sek el\u0151l mik\u00f6zben nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy egy \u00faj korm\u00e1nynak a mozg\u00e1st\u00e9r n\u00f6vel\u00e9shez ez megker\u00fclhetetlen l\u00e9p\u00e9s a lesz \u00fagy gondolom hogy \u00e9n ezt m\u00e1r a feket\u00e9be \u00c9s elmondtam hogy teljesen egyet\u00e9rtek azzal hogy most jelen pillanatban nem szabad sem riogat", " sem \u00edg\u00e9rgetni sem ad\u00f3emel\u00e9s l&m ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9ssel meg kell n\u00e9zn\u00fcnk majd hogy milyen kassza marad ut\u00e1na a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Rem\u00e9lj\u00fck ez be fog k\u00f6vetkezni \u00c9s ut\u00e1na lehet majd tervezni hogy milyen gazdas\u00e1gi fejleszt\u0151 csomagokkal milyen ad\u00f3csomag v\u00e1ltoz\u00e1ssal kell majd fell\u00e9p\u00fcnk hogyha bizony az \u00faj korm\u00e1ny esetleg fel mindenk\u00e9ppen mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom nak az a c\u00e9lja hogy szakemberekkel ilyenek a parlamentbe gyakorlatilag azt szeretn\u00e9nk hogy a szak\u00e9rt\u0151i korm\u00e1ny lenne ahol megfelel\u0151 szaktud\u00e1ssal b\u00edrnak minden szakter\u00fcletek a k\u00e9pvisel\u0151i csak egy pillanatot hogy ha itt m\u00e9g el mondhatn\u00e9k a az el\u0151z\u0151h\u00f6z k\u00e9pest \u00c9n \u00fagy gondolom hogy az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9l\u00e9re mindenk\u00e9ppen megfelel\u0151 szaktud\u00e1ssal B\u00edr\u00f3 \u00e9s megfelel\u0151 jog\u00e1szi k\u00e9pzetts\u00e9ggel illetve megfelel\u0151 \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gi gyakorlattal rendelkez\u0151 szem\u00e9t kell kinevezni most a legfels\u0151bb B\u00edr\u00f3 az a Katinak soha nem volt B\u00edr\u00f3 a legfels\u0151bb \u00fcgy\u00e9sz nem t\u00fal sokat v\u00e9gzett alacsonyabb szint\u0171 \u00fcgy\u00e9szi munk\u00e1t gyakorlatilag mert nagyon r\u00e9g\u00f3ta csak a vezet\u0151 a top vezet\u0151 foci", " j\u00f3ban van az alacsonyabb \u00fcgy\u00e9szi munk\u00e1r\u00f3l f\u00f6l l\u00e9pcs\u0151fokok alapj\u00e1n f\u00f6ll\u00e9pett emberekre volna hogy mindenk\u00e9pp sz\u00fcks\u00e9g akik v\u00e9gigj\u00e1rt\u00e1k a rangl\u00e9tr\u00e1t \u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez csak \u00fagy lehets\u00e9ges hogy ha szak\u00e9rt\u0151 korm\u00e1nyunk lesz \u00e9s szakemberek ker\u00fclnek be a parlamentbe vil\u00e1gos pontos\u00edtom a k\u00e9rd\u00e9semet ugye M\u00e1rki Zay P\u00e9ter eg\u00e9sz pontosan \u00fagy fogalmazott hogy nem kellene a kamp\u00e1nyban kiter\u00edti a k\u00e1rty\u00e1kat arra vonatkoz\u00f3an hogy milyen ad\u00f3emel\u00e9sek k\u00e9rdezem azt hogy ez nem megvezet\u00e9se a v\u00e1laszt\u00f3knak illetve milyen legitim\u00e1ci\u00f3t fog eredm\u00e9nyezni egy \u00faj korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra egy ilyen helyzet ugye pontosan l\u00e1tok azt hogy p\u00e9ld\u00e1ul a Gyurcs\u00e1ny Ferenc nev\u00e9vel f\u00e9mjelzett korm\u00e1nyzat 2006ban milyen komoly v\u00e1ls\u00e1gba ker\u00fclt amiatt mert nem der\u00edtette ki hogy milyen tervekkel V\u00e1g neki az orsz\u00e1g megreform\u00e1l\u00e1s\u00e1val Igen de gyakorlatilag \u00edg\u00e9rgett\u00e9l nagyon k\u00f6nnyen lehet b\u00e1rmit teh\u00e1t \u00e9n meg\u00edg\u00e9rhetek most b\u00e1rmit ami nagyon kedvez\u0151 az embereknek azt is meg\u00edg\u00e9rhetem nagyon pici sz\u00e1zal\u00e9k van arra hogy esetleg be fogom tartani vagy ugye van olyan p\u00e1rt aki \u00edg\u00e9rte hogy igy\u00e1l s\u00f6rt fog Mindenki kapni sok \u00e9rtelm\u00e9t az \u00edg\u00e9rget\u00e9s eknek a felel\u0151tlen \u00edg\u00e9rget", " mert nem l\u00e1tom \u00e9n azt gondolom hogy ha bek\u00f6vetkezik val\u00f3j\u00e1ban a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s amit ott lefektett\u00fck mindenk\u00e9pp elsz\u00e1moltat\u00e1s korrupci\u00f3 mentess\u00e9g \u00e9s szak\u00e9rt\u0151 korm\u00e1ny fog m\u0171k\u00f6dni gyakorlatilag ut\u00e1na fogjuk tudni azt megn\u00e9zni \u00e9s ut\u00e1na fog l\u00e1tsz\u00f3dni az hogy milyen int\u00e9zked\u00e9st csomagokra lesz majd sz\u00fcks\u00e9g lesz majd sz\u00e9pen folyamatosan tal\u00e1n be lehet vezetni de Els\u0151 k\u00f6rben most l\u00e1tatlanba nem merek \u00edg\u00e9rni olyat hogy biztosan ilyen adott fogunk emeli biztosan be fogunk olyan ad\u00f3t vezetni hogy te mondod hogy ne \u00e9gessenek felel\u0151tlen\u00fcl hanem hogy a sz\u00fcks\u00e9ges l\u00e9p\u00e9sekr\u0151l ne adjanak sz\u00e1mot hogy ezzel nehogy elidegen\u00edt Cs\u00edk az esetleges v\u00e1laszt\u00f3ikat", " Igen igen igen viszont ennek egy nagyon fontos \u00e9s kulcs l\u00e9p\u00e9sre voltak \u00e9s hogy van ez a kar\u00e1csony gergellyel pontot ezzel kapcsolatos egy sz\u00f3v\u00e1lt\u00e1sok hogy most akkor legyen olyan im\u00e1dom \u00e9s vagy ne legyen nyilv\u00e1n a Kar\u00e1csony Gergely valami extra ad\u00f3t szeretne bevezetni azokra az emberekre akik t\u00fal j\u00f3 a m\u00faltba ker\u00fcltek az elm\u00falt 12 \u00e9vben a M\u00e1rki Zay P\u00e9ter a spongya Szerinted ig el kell sz\u00e1moltatni Ezeket az embereket ak\u00e1r Ha sz\u00fcks\u00e9ges megfelel\u0151 jogi l\u00e9p\u00e9seket vissza kell venni t\u0151l\u00fck az illeg\u00e1lisan illetve h\u00e1t mondjuk ki \u0151szint\u00e9n az az \u00e9ppen aktu\u00e1lis t\u00f6rv\u00e9nyek szerint hozz\u00e1jutott vagyon vagyon Ok t\u00f3l kellene \u0151ket majd megfosztanak nyilv\u00e1n olyan m\u00f3don hogy bizony\u00edtani azt hogy ez egy erk\u00f6lcstelen t\u00f6rv\u00e9nyi rendszer val\u00f3 teheted hozz\u00e1juk H\u00e1t ez a neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9s ebben szomsz\u00e9d P\u00e1n P\u00e9teres fordulok \u00e9s egy k\u00e9rd\u00e9semre m\u00e9g a k\u00e9pvisel\u0151 Turbo mit adhatok a kritikusainak aki azt veszi fel \u00d6nnel szemben hogy mind azok Az elvek amiket kor\u00e1bban vallott most sokkal adekv\u00e1t kabak lenn\u00e9nek ami haz\u00e1nkban mi\u00e9rt nem ott politiz\u00e1l \u00c9s mi az amit meg", " kor\u00e1bbi politikusi munk\u00e1j\u00e1b\u00f3l mit \u00fczenne ezeknek a kritikusoknak azt gondolom hogy a mi haz\u00e1nk megtal\u00e1lta az \u00fatj\u00e1t \u00e9n magam p\u00e9ld\u00e1k sose t\u00e1mogatom toroczkai L\u00e1szl\u00f3 ott hogy aleln\u00f6ke legyen a a p\u00e1rtnak Teh\u00e1t \u00e9n ezeket az er\u0151ket sose tudtam azonosulni ami sz\u00e1momra viszont fontos volt \u00e9s ez a kamp\u00e1ny is megmutatta hogy a k\u00e9t legmesszebbr\u0151l \u00e9rkez\u0151 p\u00e1rt a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 bik\u00e1k ilyen j\u00f3l tud e egy\u00fctt dolgozni \u00e9s Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni k\u00fcl\u00f6n Dobrev Kl\u00e1ra a minisztereln\u00f6k jel\u00f6lti a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s Jakab P\u00e9ter t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t is \u00e9s azt gondolom hogy \u00edgy egy\u00fctt siker\u00fcl bebizony\u00edtaniuk azt hogy igenis m\u0171k\u00f6dik ez az \u00f6sszefog\u00e1s mert ha k\u00e9t leger\u0151sebb p\u00e1rt aki a legt\u00e1volabbr\u00f3l \u00e9rkezett egy\u00fctt tud dolgozni \u00e9s sikeresen egy kamp\u00e1nyba akkor Minden siker\u00fclni fog \u00c9s j\u00f6v\u0151 \u00e1prilisban el fog j\u00f6nni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s", " alapelvek voltak azok amik t\u00e1vol tartott\u00e1k hanem csak toroczkai L\u00e1szl\u00f3 szem\u00e9llyel mindkett\u0151t akkor a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy seg\u00edts\u00e9k a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rokat abban hogy elmondj\u00e1k hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l k\u00e9rem hogy ismertess\u00e9k a v\u00e1laszt\u00f3kkal hogy mi az amit \u00d6n\u00f6k megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetetten fognak k\u00e9pviselni Amennyiben az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00fagy d\u00f6ntenek a r\u00e9sztvev\u0151 polg\u00e1rok hogy \u00f6n\u00f6kre adj\u00e1k a szavazatokat \u00c9s \u00f6nnek lesznek az Egyes\u00fclt ellenz\u00e9k k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Mihalik Edvin n\u00e9l a sz\u00f3 \u00c9n azt gondolom hogy abban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik m\u00e9g Dobrev Kl\u00e1ra programj\u00e1r\u00f3l hogy szerintem a 22 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Magyarorsz\u00e1gnak csak \u00fagy lehet \u00faj alkotm\u00e1nya hogyha azt egy sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 t\u00e1rsadalmi egyeztet\u00e9s ut\u00e1n egy n\u00e9pszavaz\u00e1ssal meger\u0151s\u00edtve fogadjuk el azt szerintem nem j\u00e1rja hogy ha m\u00e1r az els\u0151 percben fel bor\u00edtjuk a lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t annak hogy egy\u00e1ltal\u00e1n 2026 ig t\u00e1rsadalmi b\u00e9k\u00e9t teremt", " ebben az orsz\u00e1gban a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket el kell sz\u00e1moltatni akkor utakat el kell sz\u00e1moltatni azt az Orb\u00e1n rendszer m\u00e1r att\u00f3l \u00d6ssze fog omlani hogy a vez\u00e9r maffiaf\u0151n\u00f6k kiesik a hatalmi poz\u00edci\u00f3b\u00f3l \u00e9s el tudjuk z\u00e1rni azokat a p\u00e9nzt csapok alapokat amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt ma ezt a rendszert egyben tartj\u00e1k nem sz\u00fcks\u00e9ges az hogy olyan d\u00f6nt\u00e9seket \u00e9s olyan l\u00e9p\u00e9seket tegy\u00fcnk amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt a nemzetk\u00f6zi viszonylatban is el\u00edt\u00e9lend\u0151 kis amelyekkel Egy\u00e9bk\u00e9nt mi az Orb\u00e1n korm\u00e1nyt is el\u00edt\u00e9lt\u00e9k 2010 ut\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen tudsz Szabolcs Igen n\u00e1lunk a mindenki Magyarorsz\u00e1g mozgalom n\u00e1l els\u0151dleges szempont illetve az els\u0151dleges \u00e9s legfontosabb er\u00e9ny\u00fcnk az hogy teljes korrupci\u00f3 mentess\u00e9get k\u00edv\u00e1nunk l\u00e9trehozni a magyar k\u00f6z\u00e9letben amit m\u00e1r kor\u00e1bban is eml\u00edtettem De akkor \u00fatja mentess\u00e9get Nem csak az\u00e9rt emlegetj\u00fck hogy sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gesnek t\u0171n\u0151 illetve", " korrupci\u00f3s \u00fcgyekben a korrupci\u00f3val v\u00e1dolt embereknek az elsz\u00e1moltat\u00e1s\u00e1t az emberek Ugye k\u00edv\u00e1nj\u00e1k \u00e9s szeretn\u00e9k hanem gyakorlatilag rendet kellene tenn\u00fcnk m\u00e1r v\u00e9gre az orsz\u00e1gban mert a korrupci\u00f3 annyira begy\u0171r\u0171z\u00f6tt hogy gyakorlatilag mi egy aut\u00f3p\u00e1lyaszakasz n\u00e9gyszer \u00f6tsz\u00f6r Annyi p\u00e9nz\u00e9rt \u00e9p\u00edt\u0151 mint a szomsz\u00e9d orsz\u00e1gokban gyakorlatilag hogy ha nem volna korrupci\u00f3 \u00e9s nem lopt\u00e1k el ha \u00edgy fogalmazhatok ezt a p\u00e9nzt ezt a plusz p\u00e9nzt akkor sokkal t\u00f6bb aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1nk \u00e9p\u00fclt volna az elm\u00falt id\u0151szakban szoktam mindig mondani p\u00e9ld\u00e1ul ugyanis nagyon \u00e9p\u00edt\u00e9s kapcs\u00e1n is itt is k\u00e9zzelfoghat\u00f3 a korrupci\u00f3 nem ezekkel az \u00e9p\u00fclet \u00e9p\u00fcletekkel \u00e9p\u00edtm\u00e9nyek el kellett volna kezdeni 2010 ben nagyon sok m\u00e1shoz \u00e9s int\u00e9zned kellett volna meg\u00e9p\u00edteni \u00e9s fel\u00faj\u00edtani ut\u00e1n az adott fejleszteni Teh\u00e1t n\u00e1lunk az els\u0151dleges \u00e9s legfontosabb szempont a korrupci\u00f3 mentess\u00e9g szerint engem legjobban d\u00fch\u00edt \u00e9s legjobban bosszant erre is ki szoktam tenni az \u00f3ri\u00e1splak\u00e1t kamp\u00e1nyok sor\u00e1n szint\u00e9n nagyon sok milli\u00e1rdb\u00f3l ostob\u00e1nak N\u00e9zz\u00fck az embereket ill", " f\u0151leg olyan m\u00e9dia hadj\u00e1rat folyik a saj\u00e1t n\u00e9pe ellen a korm\u00e1ny olyan m\u00e9dia gy\u00e1rtott folytat amivel nem lehet felvenni a versenyt \u00e9s folyamatosan mutatja az orsz\u00e1got \u00c9n azt gondolom hogy ez a gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 kirekeszt\u0151 politika ez sz\u00e1momra nagyon elutas\u00edtott \u00e9s ezt nagyon nem szeretem ez ami ellen mindenk\u00e9ppen k\u00fczdeni akarok majd K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th P\u00e9ter sz\u00e1momra Jakab P\u00e9ter a garancia abba Hogy megt\u00f6rt\u00e9njen v\u00e9gre az az elsz\u00e1moltat\u00e1s amire 30 \u00e9ves az orsz\u00e1g lassan azt gondolom hogy a korrupci\u00f3nak nincs sz\u00edne mindent fel kell der\u00edten\u00fcnk \u00e9s az utols\u00f3 emberig el kell sz\u00e1moltatni mindenkit \u00e9s azt gondolom hogy az amit\u0151l P\u00e9ter ital most \u00e9rt 13 n\u00e1l csillag nev\u0171 tagint\u00e9zm\u00e9nyi kivet\u00edtett annak j\u00f6v\u0151 \u00e1prilist\u00f3l kezd\u0151d\u0151en \u00e9l\u0151 val\u00f3s\u00e1g a kell v\u00e1lnia", " \u00e9s akkor z\u00e1r\u00e1sk\u00e9nt azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni \u00d6n\u00f6kt\u0151l ebben a blogban Hogy nevezik meg azt a h\u00e1rom legfontosabb k\u00f6zpolitika int\u00e9zked\u00e9st amit az \u00fagynevezett elsz\u00e1moltat\u00e1s Keletibe megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n szorgalmaznak korm\u00e1nyon Teh\u00e1t mi az a h\u00e1rom legfontosabb elsz\u00e1moltat\u00e1si pont amelyben \u00edg\u00e9retet tudnak tenni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok fel\u00e9 hogy a t\u0171z\u00f6n v\u00edzen kereszt\u00fcl k\u00e9pviselni fogj\u00e1k ha lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s els\u0151k\u00e9nt Mihalik Edvin h\u00e1rom olyan dolgot szeretn\u00e9k mondani mihez nem kell kett\u0151 harmatos felhatalmaz\u00e1s egyr\u00e9szt csatlakozni fogunk az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez m\u00e1sr\u00e9szt l\u00e9tre fogjuk hozni a magyar korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g A harmadik pedig Be fogjuk vezetni a V\u00e1ci k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9s int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t amivel el tudjuk azt Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9rni hogy polt P\u00e9ter neki kelljen vizsg\u00e1lni a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1ssal \u00fcgyeket is amelyeket egy\u00e9bk\u00e9nt \u0151 maga nem ind\u00edtana el de akkor ott lenni \u00e9s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g Egy\u00e9bk\u00e9nt felt\u00e1rta \u0151ket azt gondolom hogy ezekhez nincs sz\u00fcks\u00e9g k\u00e9pen voltos", " de nagyon fontos l\u00e9p\u00e9seket tudunk ezzel tenni a Waze EB Magyarorsz\u00e1g egy sokkal tisztess\u00e9gesebb \u00e9s sokkal tiszt\u00e1bb volt hogy legyen 2022 ut\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th P\u00e9ter nagyon fontos az hogy szegedet \u00e9rint\u0151 korrupci\u00f3s \u00fcgyek b\u0151l kivizsg\u00e1ljuk az egyetemhez k\u00f6thet\u0151 a dolgokat \u00e9s azt meg kell tudnunk hogy nemesi P\u00e1l hogy nyeri el folyamatosan az egyetemi k\u00f6zbeszerz\u00e9seket teh\u00e1t ez egy k\u00e9zzel tapinthat\u00f3 p\u00e9ld\u00e1nak kell hogy legyen meg kell tudnunk azt hogy a d\u00e9li Tisza h\u00edd kapcs\u00e1n mi\u00e9rt megye \u00e1lland\u00f3an a licit\u00e1l\u00e1s amiben felt\u00e9telezhet\u0151 hogy M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc c\u00e9gei versenyeznek egym\u00e1ssal Teh\u00e1t ezeket nagyon meg kell vizsg\u00e1lnunk 11 kulcsk\u00e9rd\u00e9s lesz a fejl\u0151d\u00e9s\u00fcnk szempontj\u00e1b\u00f3l hogy elk\u00e9sz\u00fcl ez a d\u00e9li Tisza h\u00edd ami most egy\u00e9bk\u00e9nt nem \u00fclhetnek \u00e9s nem osztozkodnak az oligarch\u00e1k ami m\u00e9g nagyon fontos szegedi viszonylatban \u00e9s meg\u00edg\u00e9rem hogy a", " Azonnal ki fogunk esni szint\u00e9n M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc \u00e9rdekelts\u00e9g\u00e9be tartoz\u00f3 aquapolis mi\u00e9rt ker\u00fcl szegedinek 1 milli\u00f3 forintba az hogy el tudjon menni ebben a f\u00fcrd\u0151be meg fogjuk vizsg\u00e1lni K\u00f6szi sz\u00e9pen tudsz Szabolcs legfontosabb dolgok k\u00f6z\u00e9 soroln\u00e1m \u00e9s a korrupt jelens\u00e9gnek a fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t illetve mind az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get mint a b\u00edr\u00f3s\u00e1gnak a teljes f\u00fcggetlen\u00edt\u00e9s h\u00e9t gyakorlatilag azokat a vezet\u0151ket akik most ezeknek az int\u00e9zm\u00e9nyeknek az \u00e9l\u00e9n \u00e1llnak nem tartom egy\u00e1ltal\u00e1n f\u00fcggetlennek \u0151ket Mindenk\u00e9pp \u00fagy mondom Le kell v\u00e1ltani egy \u00e9v a seg\u00edts\u00e9g\u00fckkel j\u00f6nni egy olyan \u00faj alkotm\u00e1nynak ami lev\u00e1ltja ezt a mostani alapt\u00f6rv\u00e9nyt nyilv\u00e1n majd szakjog\u00e1szok megalkotj\u00e1k ez de ez lesz az a pont ami az alapj\u00e1t k\u00e9pezheti annak hogy le lehessen v\u00e1ltani ezeket a vezet\u0151ket \u00e9s \u00fajra f\u00fcggetlen lehessen a magyar \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g magyar b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e9s a magyar alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g is de ez a h\u00e1rom pill\u00e9re az aminek az eg\u00e9sz orsz\u00e1gra n\u00e9zve a f\u00fcggetlens\u00e9get kellene biztos\u00edtani", " \u00fagy mondom hogy ez a h\u00e1rom int\u00e9zm\u00e9ny az akiben most vagy ahol most a legt\u00f6bb nagyon Kuruc vezet\u0151 helyet foglal K\u00f6szi sz\u00e9pen mih\u00e1li kellenek maradt m\u00e9g egy perc 15 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151k k\u00edv\u00e1nja felhaszn\u00e1lni az idej\u00e9t Igen szeretn\u00e9m haszn\u00e1lni \u00e9s arr\u00f3l szeretn\u00e9k besz\u00e9lni \u00d6nnel \u00f6sszes 12 \u00e9v alatti lop\u00e1s H\u00e1t el kell sz\u00e1moltatni \u00e9s vissza kell szerezn\u00fcnk az \u00e1llapot javakat De mit Szegeden az elm\u00falt egy \u00e9vben elvetett\u00fck a legjobb kincs\u00fcnket az \u00e9rtelm\u00fcnket garanci\u00e1t v\u00e1llalok arra hogy a megv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n a f\u00e9l tudom\u00e1nyegyetemet vissza fogjuk szerezni az egyetemig k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek a hallgat\u00f3k \u00e9s oktat\u00f3k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek akkor a t\u00f3rium meg fog sz\u0171nni \u00e9s \u00fajra a magyar \u00e1llam tulajdon\u00e1ban szigeten Nem politikai szempontok alapj\u00e1n fognak itt a dolgok eld\u0151lni hanem az alapj\u00e1n hogy mi az egyetemig k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9rdeke az elm\u00falt egy \u00e9vben sz\u00e1mtalanszor sz\u00f3ltam meg Ebben a t\u00e9m\u00e1ban", " feljelent\u00e9st tettem jelent\u00e9seket tettem leveleket \u00edrtam mindenkivel besz\u00e9ltem akivel csak lehetett Ebben a k\u00e9rd\u00e9sben most m\u00e1r nem tudunk mit tenni Arra kell v\u00e1llalkozzunk hogy 22:00 ut\u00e1n hogy mit szerezz\u00fck az \u00e9rtelm\u00fcnket ha L\u00e1ttuk az elm\u00falt f\u00e9l\u00e9v folyamatot akkor azt l\u00e1ttuk hogy a takar\u00edt\u00e1s p\u00e9ld\u00e1ul m\u00e1r ki szervezt\u00e9k egy haveri c\u00e9gnek ha azt mondom hogy minden \u00edgy fog j\u00e1rni \u00e9s ezt mindenk\u00e9ppen meg kell \u00e1ll\u00edtanunk 2022 m\u00e1jus elsej\u00e9t\u0151l m\u00e1r K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek az \u00e1ra besz\u00e9dek", " az \u00e1rokba Szada kell hoz\u00e1s\u00e1nak sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt T\u00f3th P\u00e9ter z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n arra biztatok mindenkit hogy t\u00e1mogasson a abban hogy v\u00e9gre r\u00e9vbe \u00e9rjen oda 15 \u00e9ves munka Amit a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben v\u00e9geztem hiszen eddig a legt\u00f6bb kudarc abban volt hogy t\u00f6bb ir\u00e1nyba mentek az ellenz\u00e9ki szavazatok most v\u00e9gre lehet\u0151s\u00e9get kapn\u00e9k mint a leges\u00e9lyesebb jel\u00f6lt a k\u00f6rzetben ahhoz hogy v\u00e9gre meg tudjam venni a Fidesz jel\u00f6ltje \u00e9s ehhez hozz\u00e1 tudom tenni Mint azokat a szavazatokat amit egyed\u00fcl \u00e9n tudok biztos\u00edtani a homokh\u00e1ts\u00e1gon garancia szeretn\u00e9k lenni \u00f6n\u00f6knek a tekintetben is hogy el fogunk sz\u00e1moltatni mindenkit aki a t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnkben olyan gaztetteket teh\u00e1t mint amit az el\u0151z\u0151 blogban felsoroltam \u00e9s azon t\u00fal is egy rendszert kell \u00e9p\u00edten\u00fcnk \u00e9s fel kell sz\u00e1molnunk az orb\u00e1ni rezsimet", " ha ez marad tov\u00e1bb akkor ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l nem lesz m\u00e1s perspekt\u00edva a fiataloknak \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban a magyar embereknek mint a menek\u00fcl\u00e9st szeretem a haz\u00e1mat \u00e9s azt akarom hogy mindenki itt tudjon \u00e9lni \u00e9s boldogulni nagyon fontos hogy a gazdas\u00e1gunk tekintet\u00e9ben \u00fagy \u00e1ll\u00edtsunk talpra mindent hogy olyan b\u00e9reket tudjunk biztos\u00edtani amivel itthon tudunk tartani mindenkit hiszen J\u00f3l l\u00e1that\u00f3 hogy olyan s\u00falyos terhel\u00e9seknek Ad\u00f3 \u00e9s j\u00e1rul\u00e9k terhel\u00e9snek vannak kit\u00e9ve a magyar b\u00e9rek amib\u0151l nagyon nehezen tudnak meg\u00e9lni az emberek sz\u00fcks\u00e9ges ezen v\u00e1ltoztatni \u00e9s a rendk\u00edv\u00fcl brut\u00e1lis vil\u00e1gsz\u00ednvonal be l\u00e9tez\u0151 a f\u00e1t is lejjebb kell vinn\u00fcnk legal\u00e1bb meg kell fedezn\u00fcnk ahhoz hogy \u00e9lhet\u0151 gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben tudjuk n\u00f6velni a gyerekeinket csal\u00e1djainkat Sz\u00e1momra ez a t\u00e9tje \u00c9s ez a legfontosabb sz\u00e1momra hogy tudjunk v\u00e1ltoztatni m\u00e9g egyszer k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s Jakab P\u00e9ter t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t a k\u00e9t leger\u0151sebb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t ahhoz hogy ez", " el tudjuk \u00e9rni \u00e9n azt v\u00e1rom hogy ehhez mindenki tudjon csatlakozni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s egy\u00fctt Egyes\u00fclt er\u0151vel v\u00e9gre el tudjuk takar\u00edtani Szegedr\u0151l \u00e9s a homokh\u00e1ts\u00e1g r\u00f3la fideszessel urakat k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen T\u00f3th Szabolcs z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik Igen nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az aj\u00e1nl\u00e1sokat \u00e9s az hogy itt lehetek igaz\u00e1b\u00f3l a p\u00e1rtok k\u00e9pvisel\u0151i hez k\u00e9pest kicsit mondhatom hogy lemaradva \u00e9rzem magam hiszen nekem igaz\u00e1b\u00f3l csak civil seg\u00edt\u0151im voltak \u00e9s neki is nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m munk\u00e1t Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csal\u00e1domnak \u00e9s a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s a t\u00fcrelm\u00e9t hogy el b\u00edrta viselni ezt a p\u00e1r hetet \u00e9n mind a mai napig azt mondom att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl hogy itt \u00e1llok hogy nem politikusnak vallom magam \u00c9n csal\u00e1dapa vagyok programoz\u00f3 matematikus vagyok \u00e9p\u00edt\u0151m\u00e9rn\u00f6k vagyok a szakm\u00e1mban dolgozok 25 \u00e9ve nagyon szeretn\u00e9m hogyha ebben a k\u00f6rzetben \u00e9s az orsz\u00e1g \u00f6sszes vagy lehet\u0151s\u00e9g szerint legt\u00f6bb k\u00f6rzet\u00e9ben nem politik\u00e1b\u00f3l \u00e9s politika j\u00e1r\u00e1sokb\u00f3l \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyekkel", " \u00e9nekben mostani politikusok hely\u00e9re hanem szakemberek olyanok akik rendes h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9let tapasztalattal b\u00edrnak a csal\u00e1dot nevelnek \u00e9s szokv\u00e1nyos h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e1ll\u00e1sb\u00f3l tartj\u00e1k el a csal\u00e1djukat azt szeretn\u00e9m hogy ha a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom minisztereln\u00f6k\u00e9nek M\u00e1rki Zay P\u00e9ter re szavazn\u00e1nak illetve a kettes sz\u00e1m\u00fa csongr\u00e1di v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben j\u00f3 magamra T\u00f3th Szabolcs ra \u00fagy gondolom hogy mi mind a ketten illetve a mindenki meg mozgalom \u00f6sszes t\u00f6bbi el\u0151tte is szakembereket k\u00edv\u00e1nok parlamentbe \u00e9s gyakorlatilag a hagyom\u00e1nyos politikusok lecser\u00e9l\u00e9se Szerint\u00fcnk nem t\u00f6k\u00e9letes megold\u00e1s nem sz\u0151k\u00e9be k\u00f6r\u00f6ket kellene folyamatosan k\u00e9pviselni \u00e9s nem mindig a p\u00e1rt \u00e1ll\u00e1spontokat hanem a k\u00f6rzetben val\u00f3j\u00e1ban \u00e9l\u0151 embereket Ez is egy nagyon fontos szempont lenne \u00e9s itt felh\u00edvn\u00e1m a figyelmet arra hogy a k\u00e9pviselet az t\u00e9nyleg k\u00e9pviselet legyen nekem elegem van a gy\u0171l\u00f6let politik\u00e1b\u00f3l a korm\u00e1ny m\u00f3dszereib\u0151l gyakorlatilag a mindent \u00e1tsz\u00f6v\u0151 korrupci\u00f3val ha elegem van abb\u00f3l ahogy a k\u00e9p", " sell\u0151k \u00e9s legyen az jobb vagy baloldali korm\u00e1nyp\u00e1rt vagy ellenz\u00e9ki ahogy viselkednek a parlamentben \u00fagy gondolom hogy az nem b\u00edrt ahhoz az \u00e9p\u00fclethez ahogy egym\u00e1shoz besz\u00e9lni szoktak sz\u00e1mos dolog van m\u00e9g amit f\u00f6l sorolhatn\u00e9k \u00e9s ami nagyon negat\u00edv \u00e9s negat\u00edvnak \u00e9lem meg az orsz\u00e1gunkban azon z\u00e1rsz\u00f3k\u00e9nt Annyit szeretn\u00e9k mondani hogy a tavaszi orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son magamat tartom nem a leges\u00e9lyesebbnek de a legjobb jel\u00f6ltnek mert \u00e9n nem vagyok p\u00e1rtember nem vagyok megoszt\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sz\u00e9pen Mihalik Edvin z\u00e1r\u00f3 veszed a k\u00f6vetkez\u0151 K\u00f6szi Peti t\u00e1rsaimnak a korrekt kamp\u00e1nyt is szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a kamp\u00e1ny csapatomnak az elm\u00falt nyolc h\u00f3nap munk\u00e1j\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a kopogtat\u00e1s ban kultur\u00e1lis ban \u00e9s a strandol\u00e1s bejutott a seg\u00edts\u00e9g\u00fcket ez a nyolc h\u00f3nap arra volt el\u00e9g \u00e9s az\u00e9rt volt nagyon fontos mert t\u00f6bb ezer", " tudtunk besz\u00e9lni ebben a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3an \u00e9rtem most m\u00e1r \u00c9s eddig is nyilv\u00e1n valami tettem de most m\u00e1r eg\u00e9szen is vagyok benne hogy nem v\u00e1rhatunk tov\u00e1bb nincs \u00fajabb n\u00e9gy \u00e9v \u00fcnk arra hogy v\u00e1rjuk a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1st megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9ben nincs \u00fajabb n\u00e9gy \u00e9v \u00fcnk arra hogy Magyarorsz\u00e1gon nyugd\u00edjasok a nagysz\u00fcleim gener\u00e1ci\u00f3ja 100000 Ft alatti nyugd\u00edjb\u00f3l pr\u00f3b\u00e1ljanak meg\u00e9lni Nem adjuk tov\u00e1bb t\u00e9tlen\u00fcl azt hogy addig am\u00edg a magyar dolgoz\u00f3k b\u00e9re azt folyamatosan vesz\u00edt az \u00e9rt\u00e9k\u00e9b\u0151l addig nemesi P\u00e1l hoz hasonl\u00f3 Fideszesek vagy M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc k\u00f6zp\u00e9nz milli\u00e1rdokat nyernek meg \u00e9s nincs tov\u00e1bbi n\u00e9gy \u00e9v\u00fcnk az eg\u00e9szs\u00e9gi rendbet\u00e9tel\u00e9re sem Nem t\u0171rhetj\u00fck azt tov\u00e1bb hogy \u00e9vente 30000 honfit\u00e1rsunk hal meg olyan betegs\u00e9gben amire Egy\u00e9bk\u00e9nt van gy\u00f3gym\u00f3d \u00e9s azt sem hagyhatjuk sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bb hogy \u00fajabb gener\u00e1ci\u00f3kat vesz\u00edt\u00fcnk el \u00e9vr\u0151l \u00e9vre az alacsony fizet\u00e9sek a Gyul\u00e1t propaganda vagy \u00e9ppen neki", " s\u00falya miatt az elm\u00falt \u00e9vekben egy \u00f6sszefog\u00e1sban dolgoztam itt Szegeden egy\u00fctt \u00e9n egy \u00d6sszefog\u00e1s jel\u00f6ltjek\u00e9nt nyertem egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben az ellenfeleim el szemben egyed\u00fclik\u00e9nt \u00e9n gy\u0151ztem le egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben valaha fideszes jel\u00f6ltet \u00e9s azt gondolom hogy az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben szerzett tapasztalataim amikor az ehhez hasonl\u00f3 probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1s\u00e1n dolgoztunk Itt Szegeden azok alkalmass\u00e1 tesznek arra hogy 2022 t\u0151l a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben k\u00e9pviseljem tov\u00e1bb a szegediek \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9l\u0151 honfit\u00e1rsaim \u00e9rdekeit ehhez k\u00e9rem az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t azt\u00e1n pedig a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n kutat\u00e1sokat \u00e9s ut\u00e1na pedig egy \u00faj Magyarorsz\u00e1g fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez a vita most v\u00e9get \u00e9rt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " mindegy k\u00e9pvisel\u0151knek hogy elfogadta megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s v\u00e1llalta azt hogy itt sz\u00e1mot add oda elk\u00e9pzel\u00e9seir\u0151l egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l mindegyik k\u00e9pvisel\u0151knek Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet ezek voltak m\u00e1r a part is \u00e1ltal szervezett vit\u00e1k holnap \u00e9rkez\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1val az eredetileg kil\u00f3 programot k\u00e9pest Annyi v\u00e1ltoz\u00e1s van hogy egyetlen vita lesz holnap 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l lesz Csongr\u00e1d Csan\u00e1d 4 es sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet\u00e9nek a vit\u00e1ja \u00f6ssze fog csapni itt M\u00e1rki Zay P\u00e9ter illetve Mucsi Tam\u00e1s \u00e9l\u0151ben k\u00f6zvet\u00edtj\u00fck ezt is itt a partiz\u00e1n illetve a 444 fel\u00fcletein tiszaparti \u00e1ltal szervezett el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1knak tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartnerek a 444 Ha teheted iratkozni Vivi napind\u00edt\u00f3 reggeli h\u00edrlevel\u00e9re a reggel v\u00e9gre a meg minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt k\u00fcldi Ki az el\u0151zetest vit\u00e1knak a legjobb almasav legfontosabb pillanatait munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet", " Holnap tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1v\u00f3"]