["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Csongr\u00e1d Csan\u00e1d megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr binszki J\u00f3zsef a DK jel\u00f6ltje valamint Szab\u00f3 S\u00e1ndor Az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Szegedr\u0151l a M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum Na ebb\u0151l a rendk\u00edv\u00fcl impoz\u00e1ns term\u00e9b\u0151l Hol a mai napon el\u0151sz\u00f6r Csongr\u00e1d egyes sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzeti megv\u00e1laszt\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei fognak majd \u00f6sszecsapni k\u00e9t \u00f3r\u00e1t\u00f3l pedig a kettes sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet nek a jel\u00f6ltjei \u00e9rkeznek majd ide a st\u00fadi\u00f3nkban Mindj\u00e1rt elmondom a technikai inform\u00e1ci\u00f3kat is el\u0151tte azonban van egy nagyon fontos szolg\u00e1lati jelleg\u0171 k\u00f6zlem\u00e9ny\u00fcnk a mai nappal elindult az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00c9s b\u00e1r nyilv\u00e1n lehet n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zni azon hogy milyen hosszas huzavona ut\u00e1n \u00c9s milyen viszontags\u00e1gok mellet tudott elstartol Ni a Lili M\u00e9giscsak az hogy elstartolt \u00c9s b\u00e1r lehet e mondom m\u00e9g egyszer \u00e9lsz el\u0151tt mint ezek a megalapozotts\u00e1g\u00e1nak szervezetts\u00e9gben \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb Mi most m\u00e9gsem ezt tessz\u00fck hanem azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni itt a teremben \u00fcl\u00f6k t\u00f3l is hogy az a t\u00f6bb sz\u00e1z embert lehet hogy 1000 a f\u00e1rads\u00e1g \u00f6nz\u0151 ember aki ezekben a napokban kint fog \u00e1llni a s\u00e1trakn\u00e1l \u00e9s idej\u00e9t munkaidej\u00e9t \u00f3r\u00e1it az idej\u00e9t a energiai teszi abbahagyod az eg\u00e9sz el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st meg tudjon val\u00f3sulni Sz\u00f3val az a t\u00f6bb sz\u00e1z mondom Azt\u00e1n ezrest nagys\u00e1grend\u0171 aktivista \u00f6nk\u00e9ntes aki most az\u00e9rt", "dolgozik a demokr\u00e1ci\u00e1k nak az oka deficitje alja mert itt \u00fcl\u00f6k ott vel\u00fcnk vannak most valamivel esetleg m\u00e9giscsak javuljanak azt szeretn\u00e9m ki vagy ismerj\u00fck el az \u0151 munk\u00e1jukat meggondoljuk ak\u00e1rmit az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s eg\u00e9szt\u0151l ezek az emberek minden ismert meg\u00e9rdemelnek mert \u0151k azok a polg\u00e1r\u0151r k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnknek akik az\u00e9rt tesznek hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g eg\u00e9sz\u00e9nek jobb legyen \u00fagyhogy azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni hogy itt a teremben \u00fcl\u00f6k egy hatalmas tapssal jutalmazzuk az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00f6sszes \u00f6nk\u00e9ntess\u00e9g \u00f6sszes meghonos\u00edt\u00f3ja innen is Kitart\u00e1st k\u00edv\u00e1nunk a munk\u00e1jukhoz \u00e9s hajr\u00e1 nem lesznek k\u00f6nyvek ezek az el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 napot de az\u00e9rt munk\u00e1juk a M\u00f3nit az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sikere 5032 k\u00f6rzetben szervez el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si rit\u00e1t a partiz\u00e1n most m\u00e1r a harmadik heti n\u00e9l tartunk el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1knak a kor\u00e1bbi vit\u00e1kr\u00f3l szeretn\u00e9l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni akkor az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon az \u00f6sszes kor\u00e1bbi vit\u00e1t megtal\u00e1lod valamit ha esetleg szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l \u00fagy ott is megtudod", "regisztr\u00e1lni \u00e9s tudtad Ha szeretn\u00e9l te magad is \u00e9l\u0151ben jelen lenni valamelyik tit\u00e1n akkor ezt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon tudod megtenni a k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s legyen tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 van nekik egy reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00fcnk ez a reggel n\u00e9gy amire a feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 ezt Rit\u00e1nak a legfontosabb legizgalmasabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg teh\u00e1t \u00e9rdemes erre a h\u00edrlev\u00e9lre feliratkozni Most pedig akkor a szab\u00e1lyokr\u00f3l minket k\u00e9pvisel\u0151knek azonos ideje lesz a gondolat Egy kifejt\u00e9s\u00e9re minket mert lesz lehet\u0151s\u00e9ged nyit\u00f3 illetve v\u00edzz\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d megtart\u00e1s\u00e1ra ezen z\u00e1r \u00fajra kinyit\u00f3 besz\u00e9dek alatt a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151 nem v\u00e1ghatsz k\u00f6zben Ugyan korban 3bit ablakunk amelyben szint\u00e9n azonos id\u0151kerete mindenkinek a rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e9s itt szabadon b\u00e1rmikor kezdem\u00e9nyezhetnek b\u00e1rmikor k\u00e9rdezhetnek k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l Adott esetben c\u00e1fol hatj\u00e1k is az\u00e9rt \u00e1ltal elmondottakat teh\u00e1t innen is buzd\u00edtani \u00e9s b\u00e1tor\u00edtan\u00e1nk \u00f6n\u00f6ket arra hogy haszn\u00e1lj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s vitatkozzanak egym\u00e1ssal \u00e9s v\u00e9letlen\u00fcl", "velem k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151t urakat hogy tiszt\u00e1k alapszab\u00e1lyok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor induljon a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de ajt\u00f3 besz\u00e9lek megsz\u00f3lal\u00e1si sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 S\u00e1ndor nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik hogy \u00e9n Tisztelt uraim ker\u00fcl a szegediek \u00e9s v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletekben \u00e9l\u0151 Tisztelt jelenl\u00e9v\u0151k \u00e9s mindenki aki online k\u00f6veti a mai diskurzust amit Term\u00e9szetesen Szeged j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l \u00e9s az orsz\u00e1g j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l Sz\u00f3val 2022 ut\u00e1n amikor m\u00e1r tudunk v\u00e1ltani sokan ismernek de engedj\u00e9k meg hogy r\u00f6viden bemutatkozzak Szab\u00f3 S\u00e1ndor vagyok 8 \u00e9ve a szegediek bizalm\u00e1b\u00f3l orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 vagyok 30 \u00e9ve \u00e9lek Szegeden \u00e9s egy 14 \u00e9ves kamasz gyerek l\u00e1ny b\u00fcszke boldog \u00e9desapja vagyok megtiszteltet\u00e9s sz\u00e1momra hogy szolg\u00e1latom a szegedieket a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet elmenn\u00e9l \u0151ket a parlamentben Szegeden \u00e9s ha megy\u00e9ben", "egyar\u00e1nt puc\u00e9r vagyok a szegedi k\u00f6z\u00e9letben ebb\u0151l 9 \u00e9ve Botka L\u00e1szl\u00f3 kabinetf\u0151n\u00f6ke kint tev\u00e9kenykedtem nyolc\u00e9ves el\u0151 vagyok \u00e9s azzal a k\u0151kem\u00e9ny munk\u00e1val \u00f3ri\u00e1si m\u00e9reteket fejl\u0151d\u00f6tt Szeged v\u00e1rosa komoly int\u00e9zni fel\u00faj\u00edt\u00e1si program az val\u00f3s\u00edtottunk meg komplett v\u00e1rosr\u00e9szeket \u00faj\u00edtottunk meg utakat tereket fejlesztett\u00fcnk mik\u00f6zben szabad szolid\u00e1ris k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk is gyarapodott Na ez az nem tud Auchan el\u00e9rt\u00fcnk ez az eredm\u00e9ny amit nem hagyhatunk veszni nem akad\u00e1lyozhatja Meg ez sem a j\u00e1rv\u00e1nyhelyzet sem a korm\u00e1ny \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat s\u00fajt\u00f3 politik\u00e1ja folytatni k\u00edv\u00e1nom term\u00e9szetesen a megkezdett munk\u00e1t \u00e1prilisban Bejelentettem hiszen mindannyiunk sz\u00e1m\u00e1ra az a legfontosabb hogy Szeged v\u00e1ros fejl\u0151dj\u00f6n az itt \u00e9l\u0151k h\u00e9tk\u00f6znapjai javul hassanak Igyekszem Botka L\u00e1szl\u00f3 polg\u00e1rmester t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val valamint Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt\u00fcnk el az \u00e9len az MSZP p\u00e1rbesz\u00e9d k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt", "\u00e9lvezze a Momentum az LMP valamint a mindenki magyarorsz\u00e1ga t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t megn\u00e9zetem magam az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son a c\u00e9lom egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s hat\u00e1rozott folytatni azt a dinamikus B\u00e9k\u00e9s fejl\u0151d\u00e9st ami eddig jellemezte \u00e9s egy sikeres szabad szolid\u00e1ris \u00e9s z\u00f6ld Magyarorsz\u00e1got megval\u00f3s\u00edtani \u00e9n ehhez k\u00e9rem a t\u00e1mogat\u00e1sokat K\u00f6szi sz\u00e9pen Beauty J\u00f3zsef nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik Tisztelt h\u00f6lgyeim \u00e9s uraim v\u00edz J\u00f3zsef vagyok 58 \u00e9ves szegedi sz\u00fclet\u00e9s\u0171 szegedi lakos n\u0151s csal\u00e1dos \u00fcgyv\u00e9d b\u0171n\u00fcgyi szakjog\u00e1sz hogy mi\u00e9rt akarok orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 lenni az\u00e9rt mert gyakorl\u00f3 jog\u00e1szk\u00e9nt tudom hogy milyen csod\u00e1latos orsz\u00e1gban \u00e9rhetn\u00e9nk haj\u00f3", "hatalmasokat hanem \u00f6n\u00f6ket minket az egyszer\u0171 embereket szolg\u00e1ln\u00e1 Itt \u00e9l\u00fcnk egy\u00fctt a v\u00e1rosban nap mint nap tal\u00e1lkozunk besz\u00e9l\u00fcnk besz\u00e9lget\u00fcnk vagy \u00e9ppen elrohanunk egym\u00e1s mellett innen oda vagy onnan ide rengeteg embert ismerek \u00e9s rengeteg ember ismer engem legt\u00f6bbj\u00fck kell m\u00e1r nem tudjuk hogy honnan vagy mikor tervezed az ismerets\u00e9g de nem is sz\u00e1m\u00edt egy vagyok k\u00f6z\u00fcl h\u00e1rom diplom\u00e1val rendelkezem \u00e9s k\u00e9t nyelvvizsg\u00e1val v\u00e9geztem fizetni fizikai munk\u00e1t dolgoztam a Rend\u00e9szet ben voltam b\u0171n\u00fcgyi vizsg\u00e1l\u00f3 \u00e9s voltam P\u00e9nz\u00fcgy\u0151r 11 \u00e9vig vezettem hivatalt nagyon komoly k\u00f6zigazgat\u00e1si vezet\u0151i tapasztalattal rendelkezem Jelenleg \u00e9n m\u00e1r ism\u00e9t csak 11 \u00e9ve \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt b\u0171n\u00fcgyi szakjog\u00e1sz kint dolgozom jogi ismereteim E t\u00e9ren szerzett j\u00e1rtass\u00e1got r\u00e1l\u00e1t\u00e1som t\u00e1rgyal\u00f3termi tapasztalataim mind mind meghat\u00e1roz\u00f3ak lesznek a Fideszt rendszer\u00e9nek lebont\u00e1s\u00e1ban", "az elsz\u00e1moltat\u00e1s szakmai mederben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lefolytat\u00e1s\u00e1nak a biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ban politik\u00e1val 2011 \u00f3ta foglalkozom ekkor l\u00e9ptem be a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 ba el\u0151tte soha p\u00e1rtnak nem voltam tagja 2014 \u00f3ta \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 vagyok szegednek A jogi bizotts\u00e1g eln\u00f6ke \u00e9s a DK frakci\u00f3vezet\u0151je politikai ismereteimet Gyurcs\u00e1ny ferenct\u0151l politikai tapasztalataimra jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9t Botka L\u00e1szl\u00f3r\u00f3l szereztem k\u00e9rem szavazzanak r\u00e1m K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", "Verseghy tabl\u00f3k sz\u00ednes z\u00f6ldebb \u00e9s \u00e9lhet\u0151bb Szeged a megf\u00e1z\u00e1sok sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rteni on els\u0151k\u00e9nt limski k\u00e9pvisel\u0151t \u00farn\u00e1l ezt a sz\u00f3 de term\u00e9szetesen k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa \u00e9s b\u00e1rmikor kifejezheti majd a gondolatait a k\u00e9rd\u00e9s pedig h\u00e1t \u00edgy sz\u00f3l K\u00f6zel 30 \u00e9ve Gyakoroltad minden v\u00e1laszt\u00e1s alkalm\u00e1val el\u0151ker\u00fcl a harmadik tiszai h\u00edd k\u00e9rd\u00e9se nem tal\u00e1ltunk a v\u00e1laszt\u00e1st amelynek a kamp\u00e1ny\u00e1ban ne lett volna \u00edg\u00e9ret apja k\u00f6vetkez\u0151 N\u00e9gy \u00e9vet ciklusban Mindenk\u00e9ppen meg fog val\u00f3sulni Mi az a re\u00e1lis v\u00e1llal\u00e1sa mit tudnak tenni a szegedi polg\u00e1rok fel\u00e9 megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n mit tudnak el\u00e9rni 14 \u00e9ves id\u0151szak alatt a szegedi harmadik h\u00edd el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a k\u00e9rd\u00e9sre egyszer\u0171en tudok v\u00e1laszolni ebben a ciklusban szegedi harmadik h\u00edd ott minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny k\u00f6z\u00f6tt meg\u00e9p\u00edtj\u00fck ebben a v\u00e1laszt\u00e1si ciklusban az 22:26 ig ugyanakkor szegednek a harmadik h\u00edd az egy olyan olyan alapvet\u0151 el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll\u00f3 feladata ami \u00fagy gondolom hogy minden k\u00e9pvisel\u0151 el\u0151tt ott kell hogy legyen b\u00e1rki is legyen majd azok", "\u00e9s a k\u00e9pvisel\u0151 annak az els\u0151dleges c\u00e9lja az kell hogy legyen a szegedi harmadik h\u00edd meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n de Ezen t\u00falmen\u0151en m\u00e9g sz\u00e1mos k\u00f6zleked\u00e9si fejleszt\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g ahhoz hogy Szeged \u00e9lhet\u0151 maradjon \u00c9s \u00e9lhet\u0151bb legyen mint ami most \u00e9n nekem annyi k\u00f6zleked\u00e9ssel kapcsolatos Fejleszt\u00e9si elk\u00e9pzel\u00e9sem van hogy azt nem holnap estig kitart hatunk a mindet elmondhatom csak r\u00f6viden di\u00f3h\u00e9jban ha megengedik vannak a v\u00e1roson bel\u00fcli k\u00f6zfejleszt\u00e9sek ilyen a harmadik h\u00edd amir\u0151l most besz\u00e9lni fogunk r\u00e9szletesen ilyen az \u00fat min\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1sa ilyen a bevezet\u0151 utak k\u00e9tszer k\u00e9ts\u00e1vos \u00edt\u00e1s a \u00e9n a parkol\u00f3 gondok megold\u00e1sa a felsz\u00edni parkol\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se a belv\u00e1rosi behajt\u00e1s megsz\u00fcntet\u00e9se \u00e9s a m\u00e9lygar\u00e1zsokban vagy parkol\u00f3h\u00e1zakban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 parkol\u00f3\u00e9p\u00edt\u00e9s a Tisza Lajos k\u00f6r\u00faton kell megsz\u00fcntetni a parkol\u00e1st a Tisza Lajos k\u00f6r\u00faton bel\u00fcl m43 felj\u00e1r\u00f3t kell f\u0151leg magass\u00e1ga van \u00e9p\u00edteni az\u00e9rt hogy azok az emberek ne kelljen hogy \u00e1tj\u00f6nnek a v\u00e1roson \u00e9s a k\u00f6rnyezetterhel\u00e9st ne a v\u00e1rosra tegy\u00e9k le azok a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek hanem r\u00f6gt\u00f6n fel tudjanak hajtani az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra a k\u00f6z\u00fati vas\u00fati szintbeli keresztez\u0151d\u00e9seket kell \u00e9p\u00edten\u00fcnk v\u00e1roson", "S\u00fcli k\u00f6z\u00fatfejleszt\u00e9s tekintet\u00e9ben az \u00fat majosliget ott is jav\u00edtani kell \u00e9s meg kell \u00e9p\u00edten\u00fcnk a negyedik negyedik k\u00f6r\u00fatnak az 502 es \u00fatnak a folytat\u00e1s\u00e1t de \u00f6t\u00f6s \u00fatt\u00f3l eg\u00e9szen a medenc\u00e9s kik\u00f6t\u0151ig sz\u00fcks\u00e9g van vas\u00fati fejleszt\u00e9sre korszer\u0171 vas\u00fati kocsikat kell \u00fczembe helyezni megfizethet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1st kell a vas\u00fatnak biztos\u00edtani a sz\u00e1munkra versenyk\u00e9pes menetid\u0151re van sz\u00fcks\u00e9g megb\u00edzhat\u00f3 menetrendre \u00e9s a r\u00f3la term\u00e1l \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9re v\u00edz \u00fclt fejleszt\u00e9se k\u00f6r\u00e9ben nem szabad megfeledkezni a medenc\u00e9s kik\u00f6t\u0151r\u0151l be kell fejezni mert most m\u00e1r fel kell \u00faj\u00edtani \u00e9s arr\u00f3l a termin\u00e1lt \u00e9s meg kell \u00e9p\u00edteni medenc\u00e9s Kik\u00f6t\u0151 kapcs\u00e1n a l\u00e9gikik\u00f6t\u0151 m\u00f3d l\u00e9gikik\u00f6t\u0151 moderniz\u00e1l\u00e1sa k\u00f6zepes m\u00e9ret\u0171 rep\u00fcl\u0151g\u00e9pek fogad\u00e1s\u00e1ra alkalmass\u00e1 kell tenni a szegedi rep\u00fcl\u0151teret kifut\u00f3p\u00e1ly\u00e1t meg kell hosszabb\u00edtani korszer\u0171 kiszolg\u00e1l\u00f3 l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeket kell \u00e9p\u00edteni sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s rakt\u00e1roz\u00e1s logisztika b\u00e1ntod a ter\u00fcletileg ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re lehet\u0151s\u00e9get kell biztos\u00edtani Be kell z\u00e1rni a Budapest Debrecen", "Szeged n\u00e9gysz\u00f6get Szegeden kell bez\u00e1rni \u00e9s akkor a harmadik h\u00e9ten besz\u00e9lek r\u00e9szletesen harmadikr\u00f3l Igen csak azt k\u00e9rem sz\u00e9pen adja a feleletet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szeged k\u00f6zleked\u00e9si gondjainak az alf\u00e1ja \u00e9s omeg\u00e1ja \u00fagy kezd\u0151dik hogy nincs hol bejutni \u00e9s nincs hol meg\u00e1llni a harmadik h\u00edd n\u00e9lk\u00fcl ezeket a k\u00f6zleked\u00e9si gondokat Nem lehet megoldani an\u00e9lk\u00fcl hogy ne \u00e9p\u00fclne meg ez a h\u00edd \u00dajszegedi Szeged kapcsolata soha nem lesz harmonikus \u00e9s soha nem lesz dinami z\u00e1rt azt gondolom hogy ez a korm\u00e1ny amely amely jelenleg regn\u00e1l Ez semmit nem tett ez\u00e9rt nemesi p\u00e1lt\u00f3l m\u00e1s nem hallunk csak azt hogy hogy tervezik a tervez\u0151k azt amit terveznek hogy majd meg fogj\u00e1k tervezni az els\u0151 k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny els\u0151 int\u00e9zked\u00e9sei k\u00f6z\u00f6tt kell hogy legyen a harmadik h\u00edd meg\u00e9p\u00edt\u00e9se b\u00edrom a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny minisztereln\u00f6k\u00e9nek a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t \u00e9s b\u00edrom k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny legnagyobb frakci\u00f3j\u00e1nak vezet\u0151je nek a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t a k\u00f6rben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", "akkor \u00e9n is hozz\u00e1 kezden\u00e9k term\u00e9szetesen azt gondolom hogy a korm\u00e1ny egy \u00f3ri\u00e1si ad\u00f3ss\u00e1ga a harmadik d\u00e9li Tisza h\u00edd meg\u00e9p\u00edt\u00e9se hiszen amit el\u0151sz\u00f6r 1998 ban majd 2002 ben Ezt k\u00f6vet\u0151en pedig 2010 ben \u00edg\u00e9rte meg a szegedieknek Term\u00e9szetesen mindig egy egy aktu\u00e1lis Fideszes k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt vagy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt vagy \u00e9ppen \u00f6nkorm\u00e1nyzati polg\u00e1rmesterjel\u00f6lt kamp\u00e1ny\u00e1ban nincsen vit\u00e1nk abban viszki.hu r\u00f3la meg szerintem az itt jelenl\u00e9v\u0151kkel sem hogy addigra \u00e9n is nagy sz\u00fcks\u00e9g van a v\u00e1rosnak \u00e9s \u00e9n is azt gondolom hogy egy k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1ny egy \u00faj korm\u00e1ny meg is fogja \u00e9p\u00edteni meg fogja val\u00f3s\u00edtani a Tisza hidat Szeged v\u00e1rosa 2010 ben Egy\u00e9bk\u00e9nt amikor \u00e9szlelt\u00fck azt a helyzetet Hogy tulajdonk\u00e9ppen itt csak \u00edrja cunami van elk\u00e9sz\u00edtette a megval\u00f3s\u00edthat\u00f3s\u00e1gi", "A harmadik Visszah\u00edvnak csak h\u00e1t az akkori minisztereln\u00f6k helyettes l\u00e1d\u00e1b\u00f3l \u00e9s a \u00e1llamtitk\u00e1ra Csepregi \u00far azt hogy \u00e1lmodjunk nagyot megy\u00fcnk b\u00e1trak lenni \u00e9s h\u00e1t ne egy egyszer\u0171 k\u00f6z\u00fati h\u00eddba gondolkodjunk hanem egy el\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zleked\u00e9s ben amely Szeged Mak\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt megval\u00f3sul is 11 es k\u00f6z\u00fati forgalmi h\u00edvsz bevonva Egy\u00e9bk\u00e9nt konstanca Fiumei vas\u00fatvonalat \u00edgy azt\u00e1n 2015 ben hoztak is erre egy nagyon nagy teli hat\u00e1rozatot ami az taglalt hogy 2020 ig egy\u00e9bk\u00e9nt ez a h\u00edd meg fog \u00e9p\u00fclni majd Egy\u00e9bk\u00e9nt Orb\u00e1n Viktor amikor ugye a modern v\u00e1rosok program keret\u00e9n bel\u00fcl itt j\u00e1rt Szegeden \u00e9s meg\u00e1llapodott Botka L\u00e1szl\u00f3 polg\u00e1rmesterrel azzal a tekintetben hogy milyen fejleszt\u00e9sek val\u00f3sulnak meg a v\u00e1rosban az els\u0151 sarkalatos pontja ennek a meg\u00e1llapod\u00e1snak val\u00f3ban a Tisza h\u00edd volt 2017 ben volt ez majd 2017 m\u00e1rcius\u00e1ban \u00e9s PC re", "egy korm\u00e1nyhat\u00e1rozat ez m\u00e1r egy\u00e9bk\u00e9nt r\u00e9szletes id\u0151pontokat is tartalmazott \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt p\u00e9nzt is rendelt a mag\u00e1hoz a h\u00edd megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az nemzeti infrastrukt\u00fara az \u00e9let\u00e9hez rendeltek egy 15,5 milli\u00e1rd forintnyi \u00f6sszeg volt \u00e9n Egy\u00e9bk\u00e9nt az\u00f3ta folyamatosan k\u00e9rdezem hogy h\u00e1t akkor tess\u00e9k H\u00e1t korm\u00e1nyhat\u00e1rozatban tessenek nyilatkozni tessenek teljes\u00edteni az \u00edg\u00e9ret\u00fcket a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s megalkot\u00e1sakor 2016 \u00f3ta mindig el\u0151ir\u00e1nyzatok k\u00e9tmilli\u00e1rd forintot arra vonatkoz\u00f3lag hogy a tervek k\u00e9sz\u00fclnek el 2019 ben pedig egy komplett javaslata gy\u00fajtottam be arra vonatkoz\u00f3lag hogy Ad\u00e9l tiszah\u00edd v\u00e9gre meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n \u00e9s a korm\u00e1ny az ad\u00f3ss\u00e1g\u00e1t De legal\u00e1bbis De legal\u00e1bbis a saj\u00e1t hat\u00e1rozatait teljes\u00edtsenek \u00fagy hogy hat\u00e1rozott meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n egy \u00faj korm\u00e1nynak", "be kell \u00e9p\u00edteni \u00e9s meg is fog e val\u00f3s\u00edtani a hidat ami a szegedi k\u00f6zleked\u00e9st illeti f\u0151 c\u00e9lk\u00e9nt n\u00e9gy szoba jellemezn\u00e9m fenntarthat\u00f3s\u00e1g biztons\u00e1g korszer\u0171s\u00e9g \u00e9s k\u00f6rnyezettudatoss\u00e1g ezek meghat\u00e1roz\u00f3ak a tekintetben hogy a szegediek hogyan k\u00f6zlekednek Na akkor hogyha Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e1r megn\u00e9zz\u00fck a gyalogosokat a ker\u00e9kp\u00e1rosokat t\u00f6megk\u00f6zlekedve \u00e1rukat \u00e9s az aut\u00f3sokat \u00e9s hogy ezt a f\u0151 c\u00e9lt hogyan tudjuk \u00f6sszeegyeztetni akkor m\u00e1r az\u00e9rt nem ilyen egyszer\u0171 a k\u00e9rd\u00e9s Mindenesetre Szeged v\u00e1ros Az t\u0171zte ki c\u00e9lul hogy a legz\u00f6ldebb v\u00e1ros legy\u00fcnk Ha pedig ez a c\u00e9lunk akkor azt gondolom hogy folytatnunk kell azt az elektromos t\u00f6megk\u00f6zlek k\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9si amit a v\u00e1ros elkezdett \u00edgy a villamosok beszerz\u00e9s\u00e9n is az \u00faj buszok beszerz\u00e9s\u00e9n t\u00fal tov\u00e1bbi korszer\u0171 modern az elektromos t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s seg\u00edt\u0151 j\u00e1rm\u0171 beszerz\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g ismereteink szerint a Vol\u00e1nbusz", "Egy\u00e9bk\u00e9nt ki \u00edrt egy p\u00e1ly\u00e1zatot hat darab \u00faj elektromos t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s seg\u00edt\u0151 aut\u00f3busz fog \u00e9rkezni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek k\u00e9rem hogy r\u00f6viden eld\u00f6ntend\u0151 jelleg\u0171 k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s a t\u00f6bbit r\u00f6viden fejtj\u00fck ki a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket \u00e9s nem a diagn\u00f3zis nem konkr\u00e9t javaslatokat egyenek majd k\u00eds\u00e9rletet a k\u00e9rd\u00e9sem \u00edgy sz\u00f3l hogy az alapvet\u0151en ennek a 3 h\u00e9t nap vas\u00fati natinak vagy d\u00e9l 2 valamifajta hibrid G nek kell lennie els\u0151k\u00e9nt whisky k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Az\u00e9rt ha megengedi akkor S\u00e1ndornak a felsz\u00f3lal\u00e1sa is reag\u00e1ln\u00e9k egy r\u00f6vid gondolat erej\u00e9ig Teh\u00e1t \u0151 egy nagyon sz\u00e9p t\u00f6rt\u00e9neti \u00e1ttekint\u00e9s az ott Csak eml\u00e9keztetnek mindenkit arra hogy a m\u0171sorvezet\u0151 harminc \u00e9vvel besz\u00e9lt a Fidesz korm\u00e1ny jelenleg 11 \u00e9ve hatalmon van mert mind a 30 \u00e9vet nem lehet az \u0151 dob\u00e1sokra \u00edrva nem lehet ez a Fidesz korm\u00e1ny megel\u0151z\u0151 korm\u00e1nyok is ad\u00f3sak maradtak ezzel a h\u00edddal nem volt olyan hat\u00e9kony", "er\u0151s \u00e9rdekk\u00e9pviselete szegednek amelyet a harmadikat meg\u00e9p\u00edtette volna ezt megel\u0151z\u0151en \u00e9s arra is reag\u00e1ln\u00e9k hogy k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9pvisel\u0151re Egy\u00e9bk\u00e9nt dics\u00e9rte Szeged \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1nak munk\u00e1j\u00e1t az elektromos j\u00e1rm\u0171 beszerz\u00e9sek ter\u00e9n k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck de ezt mit csin\u00e1ljuk ez Szeged szegedi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9snek az eredm\u00e9nye Nem az orsz\u00e1g se k\u00e9pviselnek az eredm\u00e9nye \u00c9s akkor mi v\u00e1laszoljak a k\u00e9rd\u00e9sekre", " Szeged n\u00e9p\u00e9nek els\u0151dlegesen k\u00f6z\u00fati h\u00eddra van sz\u00fcks\u00e9gem a nemzetgazdas\u00e1g nak vas\u00fati h\u00eddr\u00f3l is sz\u00fcks\u00e9ge van a vas\u00fati k\u00f6z\u00fati vas\u00fati h\u00edd vegyes meg\u00e9p\u00edt\u00e9shez az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a t\u00e1mogat\u00e1st teh\u00e1t \u00e9sszer\u0171bb azt meg\u00e9p\u00edteni \u00e9s t\u00e1vlatokban is c\u00e9lszer\u0171 egy k\u00f6z\u00fati vas\u00fati vegyes hidat \u00e9p\u00edteni de a szegedieknek els\u0151dlegesen a k\u00f6z\u00fati hidat hogy mi sz\u00fcks\u00e9ges egy mondat vagy k\u00e9t mondat reag\u00e1lni Kinizsi k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral Gondolom figyelte az\u00e9rt a bemutatkoz\u00f3 sz\u00f6vegemet \u00e9s \u00e9n elmondtam hogy 20 \u00e9ve dolgozok a szegedi k\u00f6z\u00e9letben \u00e9s 20 \u00e9ve vagyok szegedv\u00e1ros v\u00e1rosvezet\u00e9sre 20 \u00e9ve egy\u00fctt dolgozunk az\u00e9rt hogy ez a v\u00e1ros fejl\u0151dj\u00f6n \u00c9n soha nem v\u00e1lasztottam el ha k\u00e9pvisel\u0151i munk\u00e1mhoz Szeged v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l \u00e9s nem is fogom soha az pedig g\u00e9p", " \u00e9s el\u0151sz\u00f6r hogy hogy val\u00f3ban meg\u00e9p\u00edtette volna a Fidesz azt a ilyet ebben egyet\u00e9rt\u00fcnk e sz\u00e1nd\u00e9k k\u00e9rd\u00e9se \u00c9n is azt gondolom hogy egy \u00faj korm\u00e1ny megfogja \u00e9p\u00edteni a Fidesz hi\u00e1ba anyu t\u00f6bb sz\u00e1zezer hat\u00e1rozati javaslatot a korm\u00e1nynak ott vannak a hat\u00e1rozatai nem nem t\u00f6rt\u00e9nt ebben a dologban semmi azt gondolom hogy amit \u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt Ebben a t\u00e9m\u00e1ban Meg lehetett enni azt megtettem nem \u00e9rzem azt hogy napi szinten de legal\u00e1bbis \u00e9ves szinten ha v\u00e9gigk\u00eds\u00e9ri a munk\u00e1mat akkor a d\u00e9li Tisza h\u00edd meg\u00e9p\u00edt\u00e9se ne ker\u00fclt volna a szoba el\u00e9red az eredm\u00e9nye amit orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt el\u00e9rtette Igen el\u00e9gedett vagyok abban mert azt gondolom whisky \u00far hogy enn\u00e9l t\u00f6bbet saj\u00e1t p\u00e1rtt\u00e1rsai se tudtak el\u00e9rni a parlamentnek k\u00e9rdezd meg k\u00e9rdezd K\u00e9rdezd m\u00e1r meg k\u00e9rdezd meg valaki fenntart\u00e1saim nem Szeged egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151", " Hogy \u0151k milyen ekkora volumen\u0171 h\u00fclye tudtak elint\u00e9zni a parlamentben a Fidesz korm\u00e1nyz\u00e1sa alatt k\u00e9rdezem a k\u00e9rd\u00e9s v\u00e1laszoljak igen aha A Szegedi K\u00f6zleked\u00e9si van sz\u00f3 akkor azt gondolom hogy el\u00e9g egy k\u00f6z\u00fati h\u00edd r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk ha viszont a t\u00e9rs\u00e9g gazdas\u00e1gi kultur\u00e1lis region\u00e1lis fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t akarn\u00e1nk emelni M\u00e1rpedig mi\u00e9rt nem ehet Szeged m\u00e9giscsak a r\u00e9gi\u00f3k\u00f6zpont \u00e9s a h\u00e1rmas hat\u00e1r ment\u00e9n a legend\u00e1s kapcsolatok tekintet\u00e9ben van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk er\u0151s\u00edteni a kapcsolatainkat akkor akkor igen akkor egy vegyes forgalmiba kell gondolkodnunk egy el\u0151v\u00e1rosi K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00edv\u00e1nni b\u00fcszke igen az\u00e9rt az elm\u00falt ciklusok alatt l\u00e1thattuk hogy ellenz\u00e9kben is lehet fejleszteni itt van a k\u00f6zelben M\u00f3rahalom vagy ott van Debrecen akik ellenz\u00e9kk\u00e9nt \u00e9s csod\u00e1latos fejl\u0151d\u00e9sen mentek \u00e1t", " egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s valami m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r mindenk\u00e9ppen szeretn\u00e9m hogyha a H\u00e1t r\u00f6viden terh\u00e9re tudn\u00e1nak valamilyen v\u00e1laszol szolg\u00e1lni ez pedig a leveg\u0151min\u0151s\u00e9g k\u00e9rd\u00e9se Szegeden ami ugye sz\u00e1mos el\u0151jegyz\u00e9s alapj\u00e1n l\u00e9tre rupeni k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g felm\u00e9r\u00e9se lehet legink\u00e1bb hagyatkozni az egyik legszennyezettebb leveg\u0151j\u0171 magyar v\u00e1ros Szeged Mi az amivel az \u00f6n\u00f6k meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint egy cikluson bel\u00fcl \u00e9rdemben lehetne a finompor szennyezetts\u00e9g\u00e9nek m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t cs\u00f6kkenteni a v\u00e1rosban Mi az amit ehhez \u00d6n\u00f6k megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k \u00e9n hozz\u00e1 tudn\u00e1nak tenni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt whisky k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ennek a finom por szennyezetts\u00e9g nek az egyik okoz\u00f3ja nyilv\u00e1n a k\u00f6zleked\u00e9si terhel\u00e9s m\u00e9g a m\u00e1sik a v\u00e1rost k\u00f6rbe\u00f6lel\u0151 mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcletek felsz\u00e1ll\u00f3 por ami elk\u00e9pzel\u00e9s\u00fcnk szerint v\u00e9d\u0151vel kell t\u00f6r\u00f6lni a v\u00e1rost mert ez a v\u00e9derd\u0151 ezt a port megsz\u0171ri \u00e9s kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6li az hogy bejusson a v\u00e1rosba mindemellett nyilv\u00e1n", " v\u00e9derd\u0151 meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt \u00e9s a f\u00e1k megn\u0151ttek Ez egy kedvenc kir\u00e1ndul\u00f3hely \u00e9s v\u00e1lhat a v\u00e1rosnak a m\u00e1sik Igen \u00e1t kell \u00e1llni az elektromos k\u00f6zleked\u00e9sre mert ezt a ezt a magas k\u00f6rnyezetterhel\u00e9s m\u00e1sk\u00e9pp kiv\u00e1ltani bel\u00e1that\u00f3 id\u0151n bel\u00fcl nem lehet ez az egyik a m\u00e1sik a belv\u00e1rost mentes\u00edteni kell a k\u00f6rnyezeti terhel\u00e9st oda g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek behajt\u00e1s\u00e1t meg kell tiltani ugyanakkor a parkol\u00e1s is lehet\u0151v\u00e9 kell tenni M\u00e1rpedig Ezt m\u00e1sk\u00e9pp nem megy mint a f\u00f6ld alatt vagy parkol\u00f3h\u00e1zakban \u00e9s ami nagyon fontos az el\u0151bb eml\u00edtettem az m43 as aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1t durv\u00e1n 35000 ember \u00e1tmegy a v\u00e1roson \u00e9s Visszamegy a v\u00e1rosb\u00f3l akkor ha fel akar hajtani az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra mert m\u00e1sk\u00e9pp a v\u00e1rosnak abb\u00f3l a r\u00e9sz\u00e9b\u0151l \u00faj Szeged Sz\u0151reg \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekr\u0151l nem lehet felhajtani az \u00f6reg magass\u00e1g\u00e1ban egy aut\u00f3p\u00e1lya felhajt\u00f3 akkor ennek a 35000 embernek nem kellene \u00e1tmenni a v\u00e1roson nem kellene azt a k\u00f6rnyezeti terhel\u00e9st a v\u00e1rosra z\u00fad\u00edtani ami ezzel j\u00e1r", " Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 plusz Igen az \u0151r ter\u00fcletfejleszt\u00e9s az\u00e9rt nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s azt gondolom hogy ebben ism\u00e9telten el\u0151l j\u00e1r Szeged hiszen 5,3 milli\u00e1rd forintot ford\u00edtott az elm\u00falt id\u0151szakra elhiszem meg\u00fajult Odessza v\u00e1rosr\u00e9sz a Liget klubba fejleszt\u00e9se folyamatban \u00e9s m\u00e9g sorolhatn\u00e1m Beach j\u00f3zsefek am\u00edg 11 m\u00e1sodperc Academy k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az id\u0151 keret\u00e9vel igazs\u00e1g annyit szeretn\u00e9k elmondani hogy minket is szegedieket nem \u00e9rdekel hogy Budapesten melyik k\u00e9pvisel\u0151it \u00c9rtem \u00e9s mit nem \u00e9rtel mi az\u00e9rt szaladunk egy k\u00e9pvisel\u0151re hogy el\u00e9rje nek\u00fcnk azt amire nek\u00fcnk sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van mert p\u00e9ld\u00e1ul azon k\u00edv\u00fcl \u00e1ll\u00e1spontom szerint senki azzal hogy m\u00e1s mit tudott nem nem el\u00e9rni mi olyan k\u00e9pvisel\u0151t v\u00e1laszolsz tagja az el\u0151tte \u00e1ll\u00f3 feladatokat el tudja melyik sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sik italok c\u00edme A szegedi fiatalok j\u00f6v\u0151je a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek hirtelen els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 tudnak lehet\u0151s\u00e9get v\u00e9lem\u00e9nyt nyilv\u00e1n\u00edtani De term\u00e9szetesen Pilinszky j\u00f3zsefnek is van lehet\u0151s\u00e9g megsz\u00f3lalni ebben a blogban az els\u0151 k\u00e9r\u00e9st alapveten \u00edgy sz\u00f3l \u00fagy a szegedi tudom\u00e1nyegyetemet sok m\u00e1s egyetemen egy 2021 Augusztus elsej\u00e9t\u0151l Alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba Vettek egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen m\u00f3don lehetne Alap\u00edtv\u00e1ny fenntart\u00e1st visszaford\u00edtani egy\u00e1ltal\u00e1n vissza kell leford\u00edtani vagy pedig az alap\u00edtv\u00e1nyon bel\u00fcl esetleg a kurat\u00f3rium \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1val kell valamilyen m\u00f3don meger\u0151s\u00edteni az egyetemi auton\u00f3mi\u00e1t milyen javaslatuk lenne erre a k\u00e9rd\u00e9sre \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 S\u00e1ndor K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a tud\u00e1s oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyeit korl\u00e1toz\u00f3 valamint a k\u00f6z\u00e9rdek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez a lol kivonul\u00f3 a kevesek anyagi \u00e9s hatalm\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3 politik\u00e1k azok Bizony bizony a nemzet sors\u00e1t \u00e9s a j\u00f6v\u0151 gener\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak a gy\u0171r\u0171j\u00e9t", " vesz\u00e9lyeztetik A pesti oktat\u00e1sban De az elm\u00falt t\u00edz \u00e9v alatt tulajdonk\u00e9ppen semmi nem t\u00f6rt\u00e9nt illetve k\u00e9t dolog az egyik dolog hogy a 2010 es \u00e9vek elej\u00e9n a Fidesz mesters\u00e9gesen alacsony \u00e9rtette azt a sz\u00e1mot amely a hallgat\u00f3k bejut\u00e1s\u00e1t eredm\u00e9nyezte az egyetemekre \u00e9s az az\u00f3ta folyamatosan ezen a szinten is tartja megsz\u00fcntette a fels\u0151oktat\u00e1s finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1nak a normativit\u00e1s \u00e1t \u00e9s a GDP hez viszony\u00edtott \u00e9rt\u00e9k\u00e9t n\u00e9zz\u00fck a fels\u0151oktat\u00e1s finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1nak ha csak a GDP hez viszony\u00edtott \u00e9rt\u00e9ket akkor azt is elmondhatjuk hogy t\u00edz \u00e9v alatt ez is cs\u00f6kkent egy dolgot m\u00e9g teh\u00e1t a Fidesz k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 2014 15 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n amikor is kancell\u00e1rok ami csak \u00fagy tudtuk komisz\u00e1r okat helyeztek a fels\u0151oktat\u00e1si \u00e9l\u00e9re akiknek az volt a dolgok hogy a rektorok mellett m\u00e1r a gazdas\u00e1gi d\u00f6nt\u00e9seket figyelemmel k\u00eds\u00e9rj\u00e9k \u00e9s a korm\u00e1ny k\u00f6zvetlen\u00fcl is ak\u00e1r beavatkozhat Son egyet fels\u0151oktat\u00e1s \u00e9let\u00e9ben Azt\u00e1n j\u00f6tt a hidegzuhany 2020", " A v\u00e9g\u00e9n amikor megk\u00e9rdezt\u00fck hogy h\u00e1t m\u00e9gis mi v\u00e1rhat\u00f3 a t\u00e1rsult a t\u00e1rskapcsolat mondt\u00e1k semmif\u00e9le \u00e1talak\u00edt\u00e1s nem lehet majd Egy\u00e9bk\u00e9nt Egri Janu\u00e1rban szinte v\u00e9gigs\u00f6p\u00f6rt a fels\u0151oktat\u00e1s \u00e1talak\u00edt\u00e1sa a hazai egyetemeken aminek egyetlen l\u00e9nyege volt hogy \u00e1llami fenntart\u00e1sban az \u00e1llami vagyont 15 h\u00e9tf\u0151 mag\u00e1n alap\u00edtv\u00e1nyok szervezett \u00e9s vigy\u00e1z\u00e1s tagokat is k\u00e9pvisel\u0151 kurat\u00f3riuma kez\u00e9be adj\u00e1k a m\u0171k\u00f6dtet\u00e9st \u00e9s \u00e9s sajnos amilyenn\u00e9 szomor\u00fa a t\u00f6bb t\u00edzmilli\u00e1rdos vagyont is ezzel egy\u00fctt ez\u00e9rt Szomor\u00fa mert hogyha v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck igaz\u00e1b\u00f3l semmilyen \u00e9rdemi p\u00e1rbesz\u00e9d ezt nem el\u0151zte meg ha v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck egyetlen valamireval\u00f3 \u00e9rvet nem tudott a korm\u00e1nyzat elmondani arra vonatkoz\u00f3lag hogy mi\u00e9rt kell az egyetemi modellv\u00e1lt\u00e1s megval\u00f3s\u00edtani Hiszen az \u00e1llami m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s", " is lehetett volna az egyetemeket fejleszteni \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171en bebizonyosodik meg bebizonyosodott hogy nem a k\u00f6zj\u00f3t hanem a fideszes t\u00fals\u00falyt akart\u00e1k a fels\u0151fok\u00fa oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyeken is el\u00e9rni Term\u00e9szetesen egy \u00faj korm\u00e1nynak az els\u0151dleges feladata hogy ezeket a fideszes kurat\u00f3riumok adsz el kell zavarni a \u00e9s vissza kell adni az \u00e9ttermet auton\u00f3mi\u00e1t vissza kell adni a d\u00f6nt\u00e9seket a szen\u00e1tus a kez\u00e9be senki soha nem mondta hogy egy\u00e9bk\u00e9nt a hazai fels\u0151oktat\u00e1s nem szorul fejleszt\u00e9se Igen sz\u00fcks\u00e9g van arra hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt az int\u00e9zm\u00e9nyeket fejlessz\u00fck hogy a versenyk\u00e9pess\u00e9get n\u00f6velj\u00fck hogy a tud\u00e1s rangj\u00e1nak rangj\u00e1t vissza\u00e1ll\u00edtsuk \u00e9s az egyetem \u00e9s az oktat\u00f3k \u00e9s a Kutat\u00f3k \u00e9s a dolgoz\u00f3k anyagi megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9t szorgalmazzuk \u00e9s az oktat\u00e1s \u00e9s a kult\u00fara szabads\u00e1g\u00e1t megteremts\u00fck De ehhez nincs sz\u00fcks\u00e9g arra hogy Alap\u00edtv\u00e1nyi form\u00e1ban m\u0171k\u00f6djenek az egyetemek", " egyetlen \u00e9rvet tudtak elmondani egy\u00e9bk\u00e9nt hogy 1500 milli\u00e1rdnyi vagyon fog majd j\u00f6nni az egyetemekre \u00c9s egyiket azt a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alapb\u00f3l az uni\u00f3b\u00f3l uni\u00f3t\u00f3l kapott helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alapb\u00f3l akart\u00e1k finansz\u00edrozni de miut\u00e1n az Uni\u00f3 eur\u00f3pai Bizotts\u00e1ga jelezte hogy a mag\u00e1n alap\u00edtv\u00e1nyok bejuttatott forr\u00e1sok nem transzparensek nem \u00e1tl\u00e1that\u00f3k \u00fagyhogy nem fogj\u00e1k t\u00e1mogatni \u00edgy azt\u00e1n ez a forr\u00e1s is Elmaradt az egyetemet d\u00e9lut\u00e1n Igen most besz\u00e9ltem akkor azt mondja hogy az Alap\u00edtv\u00e1ny jobb mint J\u00f3zsef ezzel nem tudok vitatkozni az els\u0151 int\u00e9zked\u00e9sei k\u00f6z\u00f6tt lesz a korm\u00e1nynak az hogy az egyetemeket \u00e1llami k\u00e9zbe visszaveszi Ez nem privatiz\u00e1ci\u00f3 az nem mag\u00e1nos\u00edt\u00e1s az egy egyszer\u0171 lop\u00e1s volt \u00e1llami vagyont odaadt\u00e1k mag\u00e1nk\u00e9zbe \u00e9s hatalmas \u00e1llami vagyon", " az\u00e9rt hogy ezek az egyetemek m\u0171k\u00f6djenek Ez nem egyik vagy m\u00e1sik egy\u00e9ni orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt programja ez a rendszerv\u00e1lt\u00f3 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00f3 p\u00e1rtoknak a programja az hogy Magyarorsz\u00e1g a standot egyetem\u00e9t visszaadj\u00e1k az \u00e1llamnak lehet ha valaki egyetemet akar v\u00e1s\u00e1rolni term\u00e9szetesen H\u00e1t tegyen v\u00e9teli aj\u00e1nlatot tegyen mell\u00e9 hatalmas t\u0151k\u00e9t \u00e9s akkor a tulajdonos vagy Eladja vagy nem adja a jelen esetben nem ez t\u00f6rt\u00e9nt senki ne gondolja teh\u00e1t hogy valamif\u00e9le mag\u00e1nos\u00edt\u00e1s hajtottunk v\u00e9gre hajtottak v\u00e9gre hajtott v\u00e9gre a korm\u00e1ny Ez egy lop\u00e1s azok az egyetemi dolgoz\u00f3k akik mint egyetemi polg\u00e1rok \u00e9lnek \u00e9s dolgoznak itt a v\u00e1rosban vagy v\u00e1ros k\u00f6rny\u00e9ken valahol \u0151k is elvesztett\u00e9k azt a biztons\u00e1gukat amit a k\u00f6zalkalmazotti jogviszony Ok sz\u00e1mukra lent biztos\u00edtott \u0151k voltak a munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyve hat\u00e1lya al\u00e1 \u00e9s igaz\u00e1n tartanak att\u00f3l hogy mit fog hozni sz\u00e1mukra j\u00f6v\u0151 lehet l\u00e1tni Szegeden a v\u00e1rosban lakik itt \u00e9l\u00fcnk l\u00e1tjuk hogy az Alap\u00edtv\u00e1ny", " \u00e9s az Alap\u00edtv\u00e1ny kurat\u00f3riuma Jelenleg most m\u00e9g az\u00e9rt semmilyen drasztikus int\u00e9zked\u00e9st nem tesz ugyanakkor hallani Olyan hangokat is hogy abban a nem v\u00e1rt esetben ha az Orb\u00e1n korm\u00e1ny hatalmat 2020 ut\u00e1n folytat\u00f3dna akkor nagyon komoly elbocs\u00e1t\u00e1si hull\u00e1m v\u00e1r az \u00e9rtelmi dolgoz\u00f3kra Ez\u00e9rt is biztatom \u0151ket \u00f6n\u00f6ket mindenkit hogy szavazzanak r\u00e1nk az Egyes\u00fclt ellenz\u00e9k elej\u00e9re megsz\u00fcntetj\u00fck a lop\u00e1st \u00e9s mindenki aki valamilyen b\u0171ncselekm\u00e9nyt elk\u00f6vetett a sz\u00e1ma fogjuk \u00e9rni azt\u00e1n besz\u00e9lj\u00fcnk a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert ugye ez seg\u00edt az egyik legjelent\u0151sebb egyetemi v\u00e1ros Ehhez k\u00e9pest megj\u00f6tt\u00fcnk mind\u00f6ssze 4012 koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyet tudnak biztos\u00edtani itt tanul\u00f3 di\u00e1kok sz\u00e1m\u00e1ra aki ebben az \u00e9vben most 22000 k\u00f6r\u00fcli az a f\u0151 aki most konkr\u00e9tan a szegedi h\u00e9ten lej\u00e1r ez a Liga 18 sz\u00e1zal\u00e9kkal a f\u00e9r\u0151helyek amit tudnak biztos\u00edtani ezen di\u00e1kok sz\u00e1m\u00e1ra mit lehet el\u00e9rni", " \u00edgy veszik mosom bel\u00fcl kifejezetten A koll\u00e9gium f\u00e9r\u0151helyek b\u0151v\u00edt\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt binszki k\u00e9pvisel\u0151 turia sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mert meg kell tenni mindent ami lehets\u00e9ges M\u00e1rpedig az ami lehets\u00e9ges ez a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek sz\u00e1m\u00e1nak n\u00f6vel\u00e9se az egyetem saj\u00e1t er\u0151b\u0151l A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si forr\u00e1sokb\u00f3l ugye akkor veszek megrendez\u00e9sre a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s forr\u00e1sokb\u00f3l ha \u00edgy \u00e9letem \u00e9n \u00edg\u00e9retemhez h\u00edven az egyetem visszaker\u00fclt \u00e1llami fenntart\u00e1sba H\u00e1t nem k\u00e9pes a mai viszonyok k\u00f6z\u00f6tt koll\u00e9gan\u0151d \u00e9p\u00edteni Ehhez k\u00fcl\u00f6n \u00e1llami seg\u00edts\u00e9g kell \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a di\u00e1kok szoci\u00e1lis di\u00e1kok \u00e1ltal\u00e1nos szoci\u00e1lis helyzet megk\u00edv\u00e1nja hogy ne alb\u00e9rletben kell laknunk azon akik t\u00e1vol vannak Szegedt\u0151l ha nem megfelel\u0151 megfizethet\u0151 koll\u00e9giumi sz\u00edn szolg\u00e1ltat\u00e1s t\u0171nik sz\u00e1munkra biztos\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szab\u00f3 S\u00e1ndor ebben sincs vit\u00e1nk azt gondolom hogy drasztikusan n\u00f6velni kell a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek sz\u00e1m\u00e1t \u00e9s erre egy egyszeri \u00e1llamilag 55", " sokat kell biztos\u00edtani \u00e9n magam voltam koll\u00e9gista \u00c9n pontosan tudom hogy hogy minek mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g m\u00e1r akkor is amikor \u00e9n koll\u00e9gista voltam a b\u00e9rleti d\u00edjat illetve a koll\u00e9giumi d\u00edjak k\u00f6z\u00f6tt Arr\u00f3l nem is besz\u00e9lve hogy egy koll\u00e9giumba \u00e9rtelemszer\u0171en az\u00e9rt sok esetben megoldotta az \u00e9tkeztet\u00e9s lehet\u0151s\u00e9ge is val\u00f3ban kev\u00e9s a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely val\u00f3ban drasztikusan n\u00f6velni kell a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek sz\u00e1m\u00e1t \u00e9s azt gondolom hogy ebben egy \u00faj korm\u00e1ny biztos hogy \u00e9lem fog j\u00e1rni \u00fagy nem csak Szegeden nem Szegeden m\u00e1s egyetemi v\u00e1rosokban is akkor probl\u00e9m\u00e1t okoz a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek hi\u00e1nya hogy m\u00e1ssal mondja Budapesten \u00e9s az egyik legfontosabb politikai k\u00e9rd\u00e9s az hogy honnan lesz helye az \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb di\u00e1koknak teh\u00e1t val\u00f3sz\u00edn\u0171leg valamilyen orsz\u00e1gos Koll\u00e9gium \u00e9p\u00edt\u00e9si program lenne sz\u00fcks\u00e9g a k\u00e9rd\u00e9sem \u00dagy sz\u00f3l hogy t\u00e1mogatn\u00e1nak egy ilyen programot \u00e9s ha igen honnan teremteni kell r\u00e1 a forr\u00e1sokat illetve mekkora nagys\u00e1grendi forr\u00e1sokkal sz\u00e1molnak els\u0151k\u00e9nt minszki J\u00f3zsa K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de h\u00e1t hogy m\u00e9g az el\u0151z\u0151 k\u00e9rd\u00e9s hogy v\u00e1laszoljak csak egyetlen", " ratatata jelenlegi koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek sz\u00e1m\u00e1t ebben a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban legal\u00e1bb meg kell dupl\u00e1zunk ha befejez\u00e9sre nem is ker\u00fcl milyen \u00e9p\u00edtkez\u00e9s de folyamatban kell hogy legyen \u00e9s hogy honnan lesz erre p\u00e9nz \u00e1ll\u00e1spontom szerint ez nem p\u00e9nz k\u00e9rd\u00e9se az els\u0151dlegesen \u00e9rt\u00e9kv\u00e1laszt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se am\u00edg egy vad\u00e1szati vil\u00e1gki\u00e1ll\u00edt\u00e1sra van 70 milli\u00e1rd forint a bel\u00e9p\u0151 kapura van annyi p\u00e9nz amib\u0151l egy koll\u00e9giumot meg lehet \u00e9p\u00edteni addig addig ne arr\u00f3l besz\u00e9lj\u00fcnk hogy van e r\u00e1 p\u00e9nz hanem arr\u00f3l hogy akarjuk e hogy legyen a p\u00e9nzt kevesebb tagyon fog \u00e9p\u00fclni illetve 0 Stadion fog \u00e9p\u00fclni nem kell topoly\u00e1s stadionokat \u00e9p\u00edteni \u00e9s nem kell Afrik\u00e1ban k\u00f3rh\u00e1zakat \u00e9p\u00edteni Nem kell minden v\u00e1rosnak stadionnak lenni \u00e9s nem kell annyi p\u00e9nzt ellopni lesz r\u00e1 a p\u00e9nzt mert biztos\u00edtunk a keretet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor S\u00e1ndor Biztos vagyok benne hogy ma k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00fcnk meg lehet tal\u00e1lni azokat a forr\u00e1sokat amelyek a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek klasszikus emel\u00e9s\u00e9t szorgalmazza \u00e9n csak kett\u0151 tehetn\u00e9 ki p\u00e9lda", " az eximbank nak nem kell 30 milli\u00e1rdot adni vagy \u00e9ppen a Magyar Nemzeti Bank le akar osztal\u00e9k\u00e1t nem kell t\u00f6bb t\u00edzmilli\u00e1rd a meghat\u00e1rozni hogy ne mindig a Stadionok \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re vagy \u00e9ppen a vad\u00e1szati ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s r\u00f3l besz\u00e9lj\u00fcnk \u00e9s \u00c9s igen ez egy nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hiszen a fiatalok egy jelent\u0151s r\u00e9sze a koll\u00e9giumokban indul el az \u00e9let \u00fatj\u00e1ra itt \u00e9p\u00fclnek ki olyan k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi kapcsolatok amit a j\u00f6v\u0151ben tudnak kamatoztatni itt alakulhatnak ki olyan a j\u00f6v\u0151ben munkaid\u0151ben munkav\u00e1llal\u00f3kkal olyan kapcsolatok amelyek kapcs\u00e1n a munkaer\u0151piac hoz k\u00f6nnyebben tudnak kapcsol\u00f3dni \u00c9s m\u00e9g sorolhatn\u00e1m azokat a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi jelleg\u0171 tev\u00e9kenys\u00e9geket amelyek a koll\u00e9giumok okoznak a a di\u00e1kokat a hallgat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra hat\u00e1rozott meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem teh\u00e1t hogy erre egy egyszeri M\u00e9g egyszer mondom k\u00f6t\u00f6tt \u00e1llami", " t\u00e1mogat\u00e1s kell biztos\u00edtani \u00e9s egy egy komplett programba kell gondolkozni ami legal\u00e1bb legal\u00e1bb megdupl\u00e1zza a Koll\u00e9gium f\u00e9r\u0151helyek sz\u00e1m\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ugyan napot elk\u00f6telez\u0151dtek amellett hogy a Koll\u00e9gium f\u00e9r\u0151helyek b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9re lenne sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s az ellenz\u00e9knek a programj\u00e1ban hangs\u00falyos helyet foglal el az orsz\u00e1gos b\u00e9rlak\u00e1s \u00edgy b\u00e9rlak\u00e1s fejleszt\u00e9s de konkr\u00e9tan Teh\u00e1t olyan \u00faj b\u00e9rlak\u00e1s program annak az elind\u00edt\u00e1sa amelyik t\u00edzezer sz\u00e1mra adna megfizethet\u0151 lakhat\u00e1st nagyon sok polg\u00e1rt\u00e1rsunk sz\u00e1m\u00e1ra a k\u00e9rd\u00e9s Alapvet\u0151en az hogy ki tudn\u00e1 ezeket meg\u00e9p\u00edteni m\u00e1r csak az is egy fontos k\u00e9rd\u00e9s mert p\u00e9ld\u00e1ul a stadion\u00e9p\u00edt\u00e9s mert elh\u00edres\u00fclt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9p\u00edt\u00e9si v\u00e1llalkoz\u00f3k Alapvet\u0151en az ilyen nem t\u00fals\u00e1gosan komplex beruh\u00e1z\u00e1s kivitelez\u00e9sben szerettelek fontos tapasztalatokat \u00e9s az\u00e9rt mondjuk egy koll\u00e9giumnak a meg\u00e9p\u00edt\u00e9se ut\u00e1n egy b\u00e9rlak\u00e1s nak a meg\u00e9p\u00edt\u00e9se sokkal komplexebb m\u0171szaki tartalma k\u00edv\u00e1n meg mint mondjuk Adott esetben \u00e9s Stadion", " lesz meg az a nemzeti v\u00e1llalkoz\u00f3i r\u00e9teg aki kivitelez\u0151je lehetek ilyen programnak vagy Adott esetben az \u00e1llamnak mag\u00e1nak kell \u00e9p\u00edt\u0151ket fell\u00e9pnie milyen megold\u00e1s tartanak k\u00edv\u00e1natosnak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9gy \u00e9v szempontj\u00e1b\u00f3l m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert az im\u00e1val olyan nemzetgazdas\u00e1gilag is fontos \u00e9s kiemelt projekt lesz majd ami nagyon fontos \u00e9s nagy \u00f6sszegeket fog megmozgatni nem mindegy hogy milyen piaci szerepl\u0151n\u00e9l vagy \u00e1llami szerepl\u0151k nem csap\u00f3dik le az esetleges profik \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt binszki j\u00f3zsefnek a lehet\u0151s\u00e9g elmondani err\u0151l a gondolatait K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen abban az esetben hogyha siker\u00fcl a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyet megdupl\u00e1zzuk abban az esetben nagyon sok olyan lak\u00e1st szabadul fel amelyeket most alb\u00e9rlet Eszternek alb\u00e9rletbe adnak ki a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek hi\u00e1nya Szegeden az alb\u00e9rleti piac pezsg\u00e9s\u00e9t hozzon mag\u00e1val Gondolom m\u00e1s v\u00e1rosokban is \u00edgy van \u00e9s azoknak a fiatalok akiknek nem jut koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely \u0151neki kis val\u00f3 lakniuk kell abban az esetben hogyha t\u00f6bb lesz a koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151hely abban az esetben \u00e9rtelemszer\u0171en kevesebb di\u00e1k fog menni alb\u00e9rletbe teh\u00e1t", " mozdul az alb\u00e9rleti piac ez v\u00e9lhet\u0151en \u00e1rcs\u00f6kkent\u00e9st fog okozni vagyis azok az ember akit most nem tudj\u00e1k megfizetni a magasabb b\u00e9rleti d\u00edjakat tal\u00e1n \u0151k is nekik is lehet\u0151s\u00e9g\u00fck arra hogy elm\u00e9letben tudjanak lakni \u00c9s az alkot\u00e1s a helyzet veled egy pozit\u00edv kicseng\u00e9s\u0171 a fog majd hatni hogy a konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sem sincs v\u00e1laszoljak a Koll\u00e9gium az l\u00e9nyeget Tekintve hogy lak\u00f3\u00e9p\u00fclet 11 m\u0171szaki tartalm\u00e1t tekintve nem bonyolultabb mint egy t\u00e1rsash\u00e1z \u00c9n nem gondolom hogy ez neh\u00e9zs\u00e9get okozna ma a mai magyar \u00e9p\u00edt\u0151iparban szerepl\u0151k r\u00e9sz\u00e9re hogy fel\u00e9p\u00edtse Rege t\u00e1rsash\u00e1zat Itt l\u00e1tszik l\u00e1tjuk napi napi az\u00e9rt t\u00e1rsash\u00e1zak \u00e9p\u00fclnek a Koll\u00e9gium az egy nagym\u00e9ret\u0171 t\u00e1rsash\u00e1znak felel meg \u00e1ll\u00e1spontja szerint nem l\u00e1tok ebben probl\u00e9m\u00e1d hogy nem lesz aki meg\u00e9p\u00edtse mert megy \u00e9rte az a k\u00e9rd\u00e9s engedje m\u00e9g meg ugye arra mondtad hogy amennyiben lesznek majd koll\u00e9giumi f\u00e9r\u0151helyek \u00fagy feltehet\u0151en az alb\u00e9rletpiacon fel fognak majd szabadulni ingatlanok ezeket b\u00e1rmilyen m\u00f3don bevonn\u00e1 egy \u00e1llami b\u00e9rlak\u00e1s program keret\u00e9ben az \u00e1llami B\u00e9la", " fogamat \u00e9n m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1sk\u00e9pp k\u00e9pzelem el Ok\u00e9 elmondan\u00e1m ugyanis a Term\u00e9szetesen \u00fagy gondolom hogy az \u00e1llamnak kell \u00e9p\u00edteni olyan b\u00e9rlak\u00e1sokat amelyik egyet a szoci\u00e1lisan r\u00e1szorul\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra adj\u00e1k ki alacsony b\u00e9rleti d\u00edjat l\u00e9nyegesen alacsonyabb \u00e9leted ilyen mint amik a piaci b\u00e9rleti d\u00edjak mint amelyik egy alb\u00e9rletnek a b\u00e9rleti d\u00edjai m\u00e1sr\u00e9szt pedig a fiataloknak \u00e9s gondos a fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra is gondoskodni kell olyan olyan indul\u00f3 ingatlanokr\u00f3l amelyekben k\u00f6telez\u0151 el\u0151takar\u00e9koss\u00e1g mellett Term\u00e9szetesen de szint\u00e9n nyomod v\u00e9letlen \u00e1rakkal el tudnak indulni a piacon De ezek nem a jelenleg alb\u00e9rletk\u00e9nt haszn\u00e1lt lak\u00e1sok az \u00e9n \u00e9rtelmez\u00e9sem szerint azok tov\u00e1bbra is maradnak az alb\u00e9rleti piacon Szerintem am\u00fagy az\u00f3ta k\u00e9rd\u00e9s hogy hogy ki ki fogja ezeket a koll\u00e9giumokat meg\u00e9p\u00edteni hogy \u0151szint\u00e9n sz\u00f3ljak Sz\u00f3val \u00e9n az \u00e9n v\u00e1laszom erre nekem teljesen mindegy nekem egy a fontos", " tisztess\u00e9gesen a jogszab\u00e1lyokat betartva a k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokat betartva minden olyan szab\u00e1lyt Amit egy\u00e9bk\u00e9nt transzparensen kell hogy egy \u00e9p\u00edthet\u0151 be tartson legyen sz\u00f3 magyar v\u00e1llalkoz\u00e1si nemzetk\u00f6zi c\u00e9gr\u0151l ha ezt l\u00e1tja akkor akkor \u00e9p\u00edtse K\u00f6szi sz\u00e9pen egy \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9st \u00fagy fogalmazott meg\u00fct\u00f6tte a f\u00fclemet \u00fagy fogalmazott hogy b\u00e1rki meg\u00e9p\u00edthet\u0151 ezeket hogy ha betartja az \u00f6n \u00e1ltal felsorolt krit\u00e9riumokat ha ezen krit\u00e9riumoknak megfelel ak\u00e1r \u00e9s eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9s igennel vagy nemmel v\u00e1laszolj Ha te ilyen esetben ak\u00e1r M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc is lehet A kivitelez\u0151 az\u00e9rt az\u00e9rt nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m majd ha szabadul majd Azt k\u00f6vet\u0151en neki az els\u0151 hogy az nem az \u00e9lv\u00e9d\u0151 baba \u00e9p\u00edt\u0151iparban fog vezetni hanem a b\u00edr\u00f3s\u00e1gra K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m V\u00edgh J\u00f3zsef megharapni 55 m\u00e1sodpercben k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151", " k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az idej\u00e9vel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hogy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme els\u0151k\u00e9nt whisky k\u00e9pvisel\u0151 tudhat fordulok ugye az \u00f6n\u00f6k p\u00e1rtja t\u00e1mogatja azt a jobbikos T\u00f3th P\u00e9ter tartsunk a kettes v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben p\u00e1r \u00e9ve m\u00e9g \u0151 maga is Egy\u00e9bk\u00e9nt a mad\u00e1rnak a visszaad\u00e1s\u00e1ra sz\u00f3l\u00edtott fel int\u00e9zem \u00e9n konkr\u00e9tan \u00edgy nyilatkozott r\u00f3la minden embernek joga van az \u00e9lethez \u00e9s a holokauszt trag\u00e9di\u00e1val tanulva soha t\u00f6bb\u00e9 nem szabad Hogy megt\u00f6rt\u00e9njen Magyarorsz\u00e1gon az hogy fasiszta csizm\u00e1k mas\u00edroznak az utakon \u00e9s valakit sz\u00e1rmaz\u00e1sa b\u0151rsz\u00edne szexu\u00e1lis identit\u00e1s alapj\u00e1n k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetnek meg itt ugye azokra min\u0151s\u00edtette nyilatkozatokra utalt amelyben visszat\u00e9r\u0151en cig\u00e1nyellenes homof\u00f3b \u00c9s kifejezetten rasszista megnyilv\u00e1nul\u00e1sa kajt\u00e1r kell a k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak a sz\u00e1j\u00e1t Mi v\u00e1ltozott jav\u00edtson ne jav\u00edtson \u00edg\u00e9rem ha t\u00e9vedek \u00e9n arra utaltam hogy akkor annak id\u00e9n T\u00f3th P\u00e9ter a magyar g\u00e1rd\u00e1t le akarta hozni Szegedre \u00e9s ez zene tiltakoztam akkor szor\u00edtottam felmond\u00e1sra Mi v\u00e1ltozott H\u00e1t v\u00e1ltozott T\u00f3th P\u00e9ter \u00c9n azt gondolom hogy mindenkinek joga van v\u00e1ltozni \u0151 neki", " de tisztelt h\u00f6lgyeim \u00e9s uraim Teh\u00e1t itt Szegeden ez a k\u00e9rd\u00e9s m\u00e1r r\u00e9gen meghaladott Lehet hogy ez az orsz\u00e1gban most ker\u00fclt napirendre De szeretem \u0151ket eml\u00e9keztetni hogy 2019ben mit \u00f6sszefog\u00e1ssal nyert\u00fcnk az \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son annak az \u00f6sszefog\u00e1snak a k\u00f6z\u00f6s list\u00e1j\u00e1n T\u00f3th P\u00e9ter a negyedik helyet foglalta el el\u0151tte a harmadik helyen a Momentum az \u00f6t\u00f6dik helyen az LMP k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje volt szegednek N\u00e9pe T\u00f3th P\u00e9ter rehabilit\u00e1lta \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ez a k\u00e9rd\u00e9s ma m\u00e1r idej\u00e9tm\u00falt ugye nem egy\u00e9ni mand\u00e1tumot kapott ebben az \u00e9rtelemben hanem egy list\u00e1n szerepelt post\u00e1n elmondott Igen \u00e9rtem De nem biztos hogy ez a rehabilit\u00e1ci\u00f3 k\u00f6zvetlen\u00fcl n\u00e9lk\u00fcl \u00e9rkezett \u00e9s nem pedig a p\u00e1rt alkottak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye ebben \u00f6nnek akkor igaza lett volna hogyha nem olyan Els\u00f6pr\u0151 eredm\u00e9nyt \u00e9rt\u00fcnk volna el amellyel 18 21 k\u00e9pvisel\u0151 mand\u00e1tummal vehet\u00fcnk meg helyben a Fideszt \u00c9n azt gondolom hogy ez az eredm\u00e9ny nek\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 \u00c9vi orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1s j\u00f6nnek az eredm\u00e9nyek az ar\u00e1nya nagyon megfeleln\u00e9nek", " m\u00e1r a kedvesed a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6rh\u00f6z ugye tud P\u00e9ter t\u00e9nyleg El\u00e9g s\u00falyos kijelent\u00e9sek ragadtatta mag\u00e1t Hol \u00e9s milyen form\u00e1ban pr\u00f3b\u00e1lta meg ezeket korrig\u00e1lni vagy milyen form\u00e1ban vonta vissza ezeket milyen form\u00e1ban k\u00e9rt esetleg bocs\u00e1natot azokt\u00f3l a kisebbs\u00e9gekr\u0151l amelyiknek a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l v\u00e1zolt amennyire \u00e9n l\u00e1tom \u00e9s a mindj\u00e1rt valamennyi l\u00e1thatjuk sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 form\u00e1j\u00e1ban Facebook form\u00e1j\u00e1ban minden olyan m\u00e9di\u00e1hoz fordultam \u00e9n m\u00e9di\u00e1hoz fordulhatott hogy elj\u00f6jj\u00f6n a v\u00e1laszt\u00f3khoz el\u00e9rni az emberekhez el\u00e9rni a l\u00e9tez\u00e9s az \u00fczenet \u00e1t tudja adni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 Tur\u00e1n Lehet hogy rosszul t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dtunk de mi \u00fagy tudjuk hogy Botka L\u00e1szl\u00f3 Szeged polg\u00e1rmestere ny\u00edltan egyetlen jel\u00f6lt mellett\u00fcnk k\u00f6telezte el mag\u00e1t\u00f3l ugyanakkor m\u00e9gis \u00fagy hirdetik saj\u00e1t mag\u00e1t hogy nekem se sz\u00f3r\u00f3lap \u00e9n ezt szerepel hogy Botka L\u00e1szl\u00f3 jel\u00f6ltje illetve Most nyit\u00f3besz\u00e9d\u00e9ben is erre utalt meg tudja er\u0151s\u00edteni t\u00e9nylegesen Botka", " t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t b\u00edrja \u00edgy van Meg tudom er\u0151s\u00edteni Botka L\u00e1szl\u00f3 polg\u00e1rmesterrel YouTube besz\u00e9demet is elmondtam 20 \u00e9ve egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen dolgozunk nek\u00fcnk komoly munkakapcsolatunk van 20 \u00e9ve egy\u00fctt Szeged v\u00e1ros fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1ljuk az itt \u00e9l\u0151k mindennapjait dolgozunk az itt \u00e9l\u0151k mindennapjait tesz\u00fcnk a bar\u00e1ti viszonyban is vagyunk \u00e9s Botka L\u00e1szl\u00f3 De rem\u00e9nyeim szerint a holnapi nap folyam\u00e1n meg fog er\u0151s\u00edteni hogy szavazat\u00e1val t\u00e1mogatni fog engem csak holnap nap folyam\u00e1n ez a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra is egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 v\u00e1lik hogy a szegedi Csongr\u00e1d 1 es k\u00f6rzetben indul a jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl Botka L\u00e1szl\u00f3 t\u00e1mogatja \u00cdgy van K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00f3 besz\u00e9lgess\u00fcnk egy kicsit az alkotm\u00e1nyoz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re mert \u0151 a m\u00falt h\u00e9ten Tal\u00e1n ez volt az ami a legink\u00e1bb foglalkoztatta az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt nevezetesen Arr\u00f3l volt sz\u00f3 ugye t\u00f6bb nyilatkozat\u00e1ban p\u00e9ld\u00e1ul a DK minisztereln\u00f6ke", " most ettem meg azt hogy alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g hi\u00e1ny\u00e1ban is sz\u00fcks\u00e9g lesz majd a k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyek megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1ra illetve a kor\u00e1bbi akkor\u00e1t eset\u00e9n kor\u00e1bbi alapt\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rv\u00e9nytelens\u00e9g\u00e9nek illeti nyit\u00e1s\u00e1nak a kimond\u00e1s\u00e1ra hogy nem fog ez majd alkotm\u00e1nyos puccsot eredm\u00e9nyezni \u00e9s hogyan fogj\u00e1k ezt az esetleges v\u00e1ltoztat\u00e1st elfogadni hogy elfogadtatni a nemzetk\u00f6zi k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nnyel \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 S\u00e1ndor Joc\u00f3 sokat besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e1r arr\u00f3l val\u00f3ban hogy a k\u00f6vetkez\u0151 Magyarorsz\u00e1gnak nemcsak korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra nem korszakv\u00e1lt\u00e1s a is sz\u00fcks\u00e9ge van hiszen a Fidesz val\u00f3ban egy olyan \u00e1llamp\u00e1rti rendszert \u00e9s egy \u00f6nk\u00e9nyuralmi rendszer \u00e9p\u00edtett le amelynek Egy\u00e9bk\u00e9nt a c\u00e9lja egy\u00e9rtelm\u0171en a saj\u00e1t maga levar hatatlan S\u00e1ga \u00e9s h\u00e1t ebben a korszak v\u00e1lt\u00e1sban ami a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyoknak a feladata lesz l\u00e9tre kell hoznunk egy demokratikus igazs\u00e1gos szoci\u00e1lisan \u00e9rz\u00e9keny Magyarorsz\u00e1g", " Magyarorsz\u00e1got kell l\u00e9trehoznunk ahol szabad a sajt\u00f3 egy olyan orsz\u00e1got kell l\u00e9trehoznunk ahol nem vegz\u00e1lj\u00e1k a civileket a tud\u00f3sokat a kutat\u00f3kat egy olyan orsz\u00e1got kell l\u00e9trehoznunk a f\u00fcggetlen Az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s ahogy Nem csak keveseknek van lehet\u0151s\u00e9ge felemelked\u00e9se hanem mindenkinek egy olyan orsz\u00e1got ahol \u00f6sszetartunk az \u00f6sszetartoz\u00e1s jelk\u00e9p\u00e9t pedig egy \u00faj Alkotm\u00e1ny tudja csak meger\u0151s\u00edteni egy olyan alkotm\u00e1nyt amely val\u00f3ban az els\u0151 int\u00e9zked\u00e9sei k\u00f6z\u00f6tt kell hogy a Parlament ezt meghozza megalkossa de n\u00e9pszavaz\u00e1sra kell bocs\u00e1tani ez akkor lesz er\u0151s \u00e9s akkor lesz igaz\u00e1n hiteles hogyha magyar n\u00e9p sz\u00fcks\u00e9ge is elfogadja ezt \u00e9s m\u00e9g egy fontos dolog ehhez a k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6rh\u00f6z nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k szem\u00e9lye is a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k szem\u00e9lyi a nemzeti egys\u00e9g\u00e9rt testes\u00edti meg hat\u00e1rozott meggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00fcnk hogy a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k\u00f6t sem a Parlament", " meg hanem k\u00f6zvetlen a n\u00e9vvel kereszt\u00fcl kell megv\u00e1lasztani Hiszen akkor fogja igaz\u00e1b\u00f3l kifejezni a nemzet egys\u00e9g\u00e9t \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s Szab\u00f3 s\u00e1ndorhoz ugye a Fidesz alapt\u00f6rv\u00e9nye 2011 ben m\u00e9g az apartmant fogadta el amely a kor\u00e1bbi v\u00e1laszt\u00e1si rendszer alapj\u00e1n \u00e1llt \u00f6ssze Teh\u00e1t annak a neve ferencnek a legitimit\u00e1s\u00e1t az ellenz\u00e9k sem szokta megk\u00e9rd\u0151jelezni Ilyen \u00e9rtelemben az a parlamenti \u00f6sszet\u00e9tel is legitimnek volt bizony mondhat\u00f3 k\u00e9rdezem azt hogy Amennyiben nem lesz meg az alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9ge az ellenz\u00e9knek nem vesz\u00e9lyesek am\u00edg is azzal hiteti vagy hitegeti saj\u00e1t v\u00e1laszt\u00f3it hogy k\u00e9pes lesz Alkotm\u00e1ny ozni Hogyan lehet ennek majd legitimit\u00e1s teremteni ezt meg kell tenn\u00fcnk egyiket egy \u00faj v\u00e1laszt\u00e1si rendszert is meg kell val\u00f3s\u00edtani ut\u00e1n tudn\u00e1nk e mag\u00e1val alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g hi\u00e1ny\u00e1ban is az Alkotm\u00e1ny ez a t\u00f6bbs\u00e9g hi\u00e1ny\u00e1ban is Ja gondolom hogy hogyan fognak ennek \u00e9rv\u00e9nyt szerezni a nemzetk\u00f6zi", " forma kellett \u00e9n nem vagyok jog\u00e1sz embert mondom lesz jog\u00e1szok f\u00fcggetlen jog\u00e1szok m\u00e1r vizsg\u00e1lj\u00e1k \u00e9s \u00e9s az \u00e9n inform\u00e1ci\u00f3im is az \u00e9n tudom\u00e1som szerint erre Igenis van lehet\u0151s\u00e9g k\u00f6zt\u00fcnk szeretem mint k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Botka L\u00e1szl\u00f3 valamelyik engedi egy gondolatot m\u00e9g az\u00e9rt megeml\u00edten\u00e9k teh\u00e1t t\u00e9ny hogy nem 20 \u00e9ve csak 7 \u00e9ve dolgozunk egy\u00fctt de azt is figyelembe kell venni hogy egy adott k\u00e9pvisel\u0151 ak\u00e1r Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 ak\u00e1rmilyen egy p\u00e1rt politik\u00e1j\u00e1t hajtja v\u00e9gre bent a parlamentben \u00e9s emellett dolgozik a ter\u00fclet\u00e9rt Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 annak az MSZP nek a politik\u00e1j\u00e1t hajtja v\u00e9gre parlamentben amely MSZP Botka L\u00e1szl\u00f3 otthagyott", " \u00e9s akkor \u00edgy a k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszoljak", " v\u00f6r\u00f6s Imre alkotm\u00e1nyjog\u00e1sz \u00e9s m\u00e1s alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00e1k", " elgondol\u00e1s evvel Teljesen egyet\u00e9rtek abban hogy ez az alapt\u00f6rv\u00e9ny a jelenleg hat\u00e1lyos alapt\u00f6rv\u00e9ny alkotm\u00e1nyellenes \u00e9s mint alkotm\u00e1nyellenes \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt \u00f6nmag\u00e1ban is alapvet\u0151en \u00e9s alapt\u00f6rv\u00e9nyt ezt hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl kell helyezni mi\u00e9rt van ez mi\u00e9rt alkotm\u00e1nnyal es\u00e9s alapt\u00f6rv\u00e9ny ellenes mert egyetlen politikai er\u0151 a Fidesz kiz\u00e1r\u00f3lagos hatalm\u00e1t biztos\u00edtja olyan rendelkez\u00e9sek vannak az alapt\u00f6rv\u00e9nyben \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt Egy\u00e9bk\u00e9nt 30 t\u00f6rv\u00e9nyekben is amelyik a Fideszt l\u00e9nyeg\u00e9t tekintve lev\u00e1lt hatatlan \u00e1tteszik M\u00e1rpedig egy p\u00e1r kiz\u00e1r\u00f3lagos ragaszkod\u00e1s a kiz\u00e1r\u00f3lagos betonoz\u00e1sa a hatalomban az mindig is alkotm\u00e1nys\u00e9rt\u0151 alkotm\u00e1nyellenes hogy tudjuk ezt v\u00e9grehajtani feles t\u00f6rv\u00e9nnyel abban az esetben hogyha nem lesz k\u00e9t hallani nyilv\u00e1n feles t\u00f6rv\u00e9ny el kellett megcsin\u00e1lni de \u00f6nmag\u00e1ban egy feles t\u00f6rv\u00e9ny nem elegend\u0151 arra hogy hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyezik egy Alkotm\u00e1ny \u00e9s egy \u00faj alkotm\u00e1nyt hozzunk l\u00e9tre ehhez", " A n\u00e9pfels\u00e9g elve t\u00e1maszkodva nagyon sz\u00e9les t\u00e1rsadalmi b\u00e1zisa nyugv\u00f3 felhatalmaz\u00e1st kell ilyen sz\u00e9les t\u00e1rsadalmi b\u00e1zist egyed\u00fcl a n\u00e9pszavaz\u00e1s adhat teh\u00e1t a k\u00f6vetkez\u0151 Alkotm\u00e1ny n\u00e9pszavaz\u00e1snak kell meger\u0151s\u00edtenie \u00e9s abban az esetben b\u00e1tran ny\u00edl tekintettel a \u00e1llhatunk oda b\u00e1rmilyen nemzetk\u00f6zi szervezet el\u00e9 mert k\u00e9rem ez a magyar n\u00e9p akarata a Nikolett keveset mondta a k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa \u00e9s \u00fagyis Erre hivatkozott Ugyan akarsz lehet l\u00e1tni a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00f3ta szervezet k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hat\u00e1sok tekintet\u00e9ben rendk\u00edv\u00fcl alacsony volt a r\u00e9szv\u00e9telt mib\u0151l gondolja azt hogy t\u00f6megek akarn\u00e1nak hogy \u00faj alapt\u00f6rv\u00e9ny alkotm\u00e1nyra szavazni egy esetleges n\u00e9pszavaz\u00e1son H\u00e1t mert ez egy olyan kardin\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s amire \u00e1ll\u00e1spontom szerint igen az orsz\u00e1g nagyobb r\u00e9sze d\u00f6nteni akar Vagy \u00edgy vagy \u00fagy ugye a NATO hoz val\u00f3 csatlakoz\u00e1sunk hogy az eur\u00f3pai uni\u00f3hoz val\u00f3 csatlakoz\u00e1sunk ki is legal\u00e1bb ilyen kardin\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s ott sem lehetett l\u00e1tni hogy ha nem sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k le p\u00e9lda", " akkor meg lett volna a sz\u00fcks\u00e9ges szavazat mennyis\u00e9g ebben igaza van csak egy valamit nem vesz figyelembe akkor egy nagyon nyugodt nagyon konszolid\u00e1lt politikai viszonyok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9rn\u00fcnk a mostanihoz k\u00e9pest \u00c9n azt gondolom hogy ennyi ember Magyarorsz\u00e1gon politik\u00e1val m\u00e9g nem foglalkozott mit Most ez\u00e9rt fognak elmenni szavazni az elsz\u00e1moltat\u00e1s k\u00e9pz\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9lni mindenk\u00e9ppen mert ez Mindk\u00e9t p\u00e1rt s\u00fctit akarok az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki p\u00e1rt programj\u00e1ban Igen hangs\u00falyosan szerepel Sz\u00f3val ugye a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g r\u0151l sz\u00f3ban polt P\u00e9ter azonnali elmozd\u00edt\u00e1s\u00e1ra mit tudnak konkr\u00e9tan \u00edg\u00e9rni a v\u00e1laszt\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra Mi az a bev\u00e1lthat\u00f3 \u00edg\u00e9ret amit az elsz\u00e1moltat\u00e1s kapcs\u00e1n tenni tudnak ami t\u00e9nylegesen megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 a korm\u00e1nyz\u00e1s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n az els\u0151 hitben Milyen sz\u00ednt milyen m\u00e9lys\u00e9g\u0171 elsz\u00e1moltat\u00e1s tartanak kivitelezhet\u0151nek hogy n\u00e9zne Az ki \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 S\u00e1ndor Joc\u00f3 val\u00f3ban zene speed", " kor\u00e1bban kezdem\u00e9nyezte \u00e9s az utc\u00e1n Egy\u00e9bk\u00e9nt ennek hangot is adtunk hogy csatlakozni kell az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9ghez t\u00e1mogatunk kell hogy az orsz\u00e1g hozz\u00e1juthasson azokhoz a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi forr\u00e1sokhoz amit az uni\u00f3t\u00f3l kapunk de csak \u00fagy hogy ha mindenki betartja a jog\u00e1llami k\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e9s betartja azokat a szab\u00e1lyokat amelyeket az Uni\u00f3 el\u0151\u00edrt l\u00e1tjuk tudjuk hogy a mostani korm\u00e1ny illetve a Zolival helyi ezt nem tett\u00e9k meg hiszen nagyon sok olyan uni\u00f3s Forr\u00e1s van amit Egy\u00e9bk\u00e9nt az eur\u00f3pai \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g vizsg\u00e1latot A vizsg\u00e1lt vizsg\u00e1zni kezdet \u00e9s sok esetben Egy\u00e9bk\u00e9nt csak az\u00e9rt hogy a vizsg\u00e1lat ne induljon el ugye l\u00e1ttuk p\u00e9ld\u00e1ul a elektromos l\u00e1mpa fejleszt\u00e9s kapcs\u00e1n veled l\u00e1mp\u00e1k kapcs\u00e1n Tiborcz \u00farn\u00e1l vagy a vissza is fizette ink\u00e1bb az uni\u00f3s forr\u00e1sokat csak hogy ne kelljen ezzel a vizsg\u00e1lat el\u00e9 \u00e1llni elsz\u00e1moltat\u00e1s kapcs\u00e1n igen", " Ez nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s de ebben azt gondolom hogy konszenzus van minden p\u00e1rt k\u00f6z\u00f6tt Legfeljebb annak a megval\u00f3s\u00edthat\u00f3s\u00e1g a ban mi azt Valljuk azt gondoljuk hogy az elsz\u00e1moltat\u00e1s egyik leg hat\u00f3s\u00e1g hathat\u00f3sabb \u00e9s leghat\u00e9konyabb m\u00f3dszere az hogyha a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n egyb\u0151l elz\u00e1rjuk a k\u00f6zp\u00e9nzeket nem fogunk biztos\u00edtani azoknak a fideszes oligarch\u00e1knak forr\u00e1sokat akik Egy\u00e9bk\u00e9nt saj\u00e1t vagyonukat n\u00f6velt\u00e9k \u00e9s nem a k\u00f6zj\u00f3t gyarap\u00edtott\u00e1k \u00c9n azt gondolom hogy ebben biztat\u00e1s hogy elz\u00e1rjuk a k\u00f6zp\u00e9nzeket nem ezt gondolja szemben Term\u00e9szetesen b\u00fcntet\u0151jogi eszk\u00f6z\u00f6kkel is meg kell tenni azokat a l\u00e9p\u00e9seket amelyeket Egy\u00e9bk\u00e9nt mint folyamat\u00e1ban a mai politikai k\u00f6z\u00e9letben tapasztalunk \u00c9s igen ha a M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rincnek b\u00f6rt\u00f6nbe kell menni akkor b\u00f6rt\u00f6nbe kell mennie A Tiborcz Istv\u00e1n a b\u00f6rt\u00f6nben kell menni akkor b\u00f6rt\u00f6nbe kell mennie h\u00e1t Ebben val\u00f3ban kem\u00e9ny", " kell lenn\u00fcnk ebben val\u00f3ban be kell bizony\u00edtanunk azt az embereknek hogy nem lehet mindent a jogszab\u00e1lyok keretein t\u00fal megtenni \u00c9s igen a jognak nagyobb \u00e9rv\u00e9nyt kell adni az\u00e1ltal hogy azokat az embereket akik eddig a k\u00f6z jav\u00e1t \u00e9lvezt\u00e9k azokat most k\u0151kem\u00e9nyen a sz\u00e1mot K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az elsz\u00e1moltat\u00e1s nem politikai elsz\u00e1moltat\u00e1st ezt erre gondolni senki a politika az majd a v\u00e1laszt\u00e1sokon lesz hangs\u00falyos telepben Azt k\u00f6vet\u0151en pedig a az igazs\u00e1g szervek fognak dolgozni Els\u0151 k\u00f6rben be kell l\u00e9pn\u00fcnk az eur\u00f3pai \u00fcgyess\u00e9gben \u00e9s term\u00e9szetesen ami a legfontosabb hogy azokat a mamelukok at akik az adott \u00e1llami szerveket vezetek \u00e9s megakad\u00e1lyozz\u00e1k az \u00faj korm\u00e1ny munk\u00e1j\u00e1t azokat le kell v\u00e1ltani ilyen a legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g vezet\u00e9se is", " abban az esetben hogyha a nyomoz\u00f3 szervek felszabadulnak a r\u00e1juk terhel\u0151 r\u00e1juk nehezed\u0151 nyom\u00e1s al\u00f3l akkor bizonyosan tudom hogy a jogszab\u00e1ly teljes erej\u00e9vel fogj\u00e1k v\u00e9gezni a munk\u00e1jukat dolgozni fognak tekintet n\u00e9lk\u00fcl arra hogy kir\u0151l van sz\u00f3 \u00e9s mindenkin kattani fog a bilincs aki az elm\u00falt \u00e9vekben az elm\u00falt 12 \u00e9vben vagy ak\u00e1r ann\u00e1l r\u00e9gebb \u00f3ta is b\u0171ncselekm\u00e9nyt k\u00f6vetett el nem lesz neki nem lesznek tekintettel senkire nem lesz l\u00e9nyeges hogy ki kinek a veje vagy ki kinek a bar\u00e1tja \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ennek az elsz\u00e1moltat\u00e1s nak most v\u00e9gre Val\u00f3ban meg kell val\u00f3sulnia tudjuk l\u00e1tjuk hogy az elm\u00falt \u00e9vek \u00c9vtizedek korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1skor van a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s sor\u00e1n mindig besz\u00e9ltek rendszer elsz\u00e1moltat\u00e1s r\u00f3l mindig besz\u00e9ltek arr\u00f3l hogy majd voltak elsz\u00e1moltat\u00e1si korm\u00e1nybiztos sok voltak verb\u00e1lis \u00fczenetek de tev\u0151legesen t\u00e9nylegesen nem volt semmi", " milyen b\u0171n\u00f6k sem voltak mint most vil\u00e1gos egy osztottad az \u00e9letemet szeretn\u00e9k mindenk\u00e9ppen maradna m\u00e9g ideje erre a k\u00e9rd\u00e9sre \u00e9s ezt Szab\u00f3 S\u00e1ndor Az is sz\u00f3l hogy a blokk legv\u00e9g\u00e9n seg\u00edts\u00e9k a n\u00e9z\u0151k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s\u00e1t mi az ami legjobban megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsukt\u00f3l Mi az amit megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetetten fognak k\u00e9pviselni Amennyiben az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s van szavaz\u00f3polg\u00e1rok \u00fagy d\u00f6ntenek hogy \u00f6n\u00f6ket hatalmaz fel a k\u00e9pviselet k\u00e9ne hogy erre vonatkoz\u00f3an adjanak valamifajta t\u00e1mpontot a n\u00e9zek \u00e9s az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt Szab\u00f3 S\u00e1ndor Joc\u00f3 ugye be is azt mondtam hogy \u00e9n Term\u00e9szetesen ez a Szeged v\u00e1ros k\u00e9pvisel\u0151je vagyok \u00e9s a szegedieket akarom k\u00e9pviselni \u00e9s folyamatosan egy\u00fctt is m\u0171k\u00f6d\u0151 ebben a dologban Szeged v\u00e1ros vezet\u00e9s\u00e9vel ugyanakkor binszki \u00dart\u00f3l az elm\u00falt napokban t\u00f6bb megnyilv\u00e1nul\u00e1s\u00e1ban a sz\u00f3lhattam hogy Szeged v\u00e1rosa vesztese az elm\u00falt id\u0151szak nak amit az\u00e9rt nem tudok \u00e9rtelmezni Hiszen az elm\u00falt id\u0151szakokban az emu ciklusokba hozz\u00e1", " meg\u00e9rkezett a legt\u00f6bb eur\u00f3pai uni\u00f3s Forr\u00e1s ford\u00edtottuk legt\u00f6bbet int\u00e9zm\u00e9nyeink fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra k\u00f6zleked\u00e9sfejleszt\u00e9se csak hogy k\u00e9t dolgot mondjak n\u00e1lunk \u00e9p\u00fclt meg az Eli kutat\u00f3k\u00f6zpont folyamodom 121 milli\u00e1rdos geotermikus f\u0171t\u00e9s rendszer ki\u00e9p\u00edt\u00e9se teh\u00e1t sz\u00e1momra \u00e9rtelmezhetetlen hogy ha valaki a szegedv\u00e1ros baloldali sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9vel egy\u00fctt m\u0171k\u00f6dik akkor mi\u00e9rt mond vagy mi\u00e9rt ezt olyan \u00e1ll\u00edt\u00e1sokat hogy Szeged v\u00e1ros az elm\u00falt id\u0151szak vesztese amit \u00e9n nem \u00e9rz\u00e9kelek R\u00e1ad\u00e1sul nem is engem b\u00e1nt meg ezzel igaz\u00e1b\u00f3l hanem a szegedieket azokat a szegedieket akik az elm\u00falt 10 \u00e9vben 65 legut\u00f3bbi m\u00e9r\u00e9sek szerint 70 sz\u00e1zal\u00e9kban el\u00e9gedettek Szeged v\u00e1ros \u00e9s a mi munk\u00e1nkat hogy \u00e9n azt gondolom hogy ebben a k\u00e9pvisel\u0151nek \u00e1t kellene gondolni a magamra", " Kiss J\u00f3zsef Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 alapvet\u0151 t\u00e9ved\u00e9sben van hadd gondolja a szegediek az \u00faj munk\u00e1j\u00e1val a korm\u00e1ny munk\u00e1j\u00e1val el\u00e9gedettek szegediek ami munk\u00e1nkkal a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s munk\u00e1j\u00e1val a szeg\u00e9ny v\u00e1rosvezet\u00e9s munk\u00e1j\u00e1val el\u00e9gedettek ez a 70% ez erre vonatkoz\u00f3 Egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e9g a f\u00e9lig tele a poh\u00e1r f\u00e9lig \u00fcres a poh\u00e1r hasonlat\u00e1t l\u00e1tom az a f\u00e9lig poh\u00e1r Szab\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak tele van sz\u00e1momra ink\u00e1bb \u00fcres \u00c9n azt gondolom hogy ha megk\u00e9rdezik a szegedi polg\u00e1rokat akkor nem a Szeged fel\u0151l kapcsold be nem az el\u00e9gedetts\u00e9g hangj\u00e1t fogjuk hallani t\u00f6bbet kell az emberek k\u00f6z\u00e9 \u00e1llni k\u00e9pvisel\u0151 t\u00f6bbet kell besz\u00e9lgetni ott kell \u00edrni k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s akkor l\u00e1tni fogja hogy igen igen az emberek az emberek el\u00e9gedetlenek sokkal t\u00f6bbre v\u00e1gynak sokkal nagyobb nagyobb \u00edv\u0171 fejleszt\u00e9seket szeretn\u00e9nek hogyha el\u00e9rn\u00e9nk Ebben a v\u00e1rosban az a k\u00e9pvisel\u0151 aki a V\u00e1rosh\u00e1z eredm\u00e9ny\u00e9vel dicsekszik \u00e9n \u00fagy gondolom nem a saj\u00e1tj\u00e1val nehezebben l\u00e1tja be azt hogy mi az a feladat amit neki el kellett volna", " \u00e9n olyan k\u00e9pvisel\u0151 szeretn\u00e9k lenni aki nem \u00edgy fogja \u00e9rni mert nem szeretem a b\u00faz\u00e1nak van 12 m\u00e1sodperccel hagyhatjuk vagy t\u00f6bb mint 400 nyolc javaslat hogy jutottam be a parlamentbe k\u00e9pvisel\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " az \u00e1ra besz\u00e9lek elmond\u00e1s\u00e1nak sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt binszki J\u00f3zsef z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Dobrev Kl\u00e1ra az\u00e9rt a legjobb az\u00e9rt a leger\u0151sebb minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt mert felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g\u00e9vel tapasztalat\u00e1val nemcsak v\u00e1laszt\u00e1st \u00fagy \u00e9lni de orsz\u00e1got is tudsz vezetni Ez igaz r\u00e1m is nemcsak orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151v\u00e1laszt\u00e1st fogok nyerni hanem eredm\u00e9nyes \u00e9s hat\u00e9kony k\u00e9pviselete \u00f6n\u00f6knek mert rendelkezem azzal az er\u0151vel azzal a hittel azzal a tudat tud\u00e1ssal \u00e9s azzal a tapasztalattal ami mindenhez sz\u00fcks\u00e9ges sok \u00e9v sok ezen emberi kapcsolat sok a munk\u00e1ja Sokak Magyarorsz\u00e1g a van benne abban a programban amit az ut\u00f3bbi h\u00f3napokban megismerhettek amivel ide \u00e1lltam \u00d6n\u00f6k el\u00e9 amivel a hit\u00fcket a bizalmukat k\u00e9rem \u00e9s aminek egyes elemeit most is fel tudtam v\u00e1ltani \u00f6n\u00f6knek ide Tal\u00e1n siker\u00fclt \u00f6n\u00f6ket meggy\u0151zn\u00f6m olyan er\u0151s k\u00e9pvisel\u0151kkel aki ki ha", " azokat a fejleszt\u00e9si forr\u00e1sokat amivel Szeged eredm\u00e9nyesebb\u00e9 sikeres leszel sikeres sem lesz olyan k\u00e9pvisel\u0151 aki nemcsak a fal \u00edgy megy el de \u00e1tmegy a falon ha arra sz\u00fcks\u00e9g van mert az hogy egy adott f\u00f6ldrajzi ter\u00fcleten milyen fejleszt\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9nnek az azt hogy az adott k\u00e9pvisel\u0151 fogja megval\u00f3s\u00edtani kiharcolni vagy senki mert ha \u0151 nem akkor van 105 m\u00e1sik akik elviszik a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00fckre azt a fejleszt\u00e9st a korm\u00e1nyok a korm\u00e1nyok orsz\u00e1gban gondolkoznak orsz\u00e1gos programokban oktat\u00e1son eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sban nyugd\u00edjban az adott helyi k\u00e9pvisel\u0151nek kell megteremteni azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy az adott telep\u00fcl\u00e9s az adott k\u00f6rzet fejl\u0151dj\u00f6n \u00f6n\u00f6knek olyan k\u00e9pvisel\u0151kkel aki a telep\u00fcl\u00e9sek vezet\u00e9s\u00e9vel egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve a majdani leger\u0151sebb korm\u00e1nyp\u00e1rt tagjak\u00e9nt a majdani leger\u0151sebb frakci\u00f3 tagjak\u00e9nt a majdani minisztereln\u00f6kkel a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt", " biztos\u00edtja azokat a felt\u00e9teleket amelyek r\u00e9v\u00e9n Szeged Deszk \u00dajszentiv\u00e1n Tiszasziget K\u00fcbekh\u00e1za Kl\u00e1rafalva \u00e9s Ferencsz\u00e1ll\u00e1s a 21. sz\u00e1zad fejl\u0151d\u00e9si p\u00e1ly\u00e1ra \u00e1llhat ez a k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9n vagyok Szab\u00f3 S\u00e1ndor z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9snek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en az mondom hogy v\u00e9gre elj\u00f6het a v\u00e1ltoz\u00e1s idejen az orsz\u00e1gban is \u00e9s annak is \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy Szeged v\u00e1ros sikeres receptj\u00e9t a baloldali \u00d6sszefog\u00e1s az ellenz\u00e9k mag\u00e1\u00e9v\u00e1 tette hiszen k\u00f6z\u00f6sen indulunk j\u00f6v\u0151re a v\u00e1laszt\u00e1sokon is egy az egy ellen\u00e9ben m\u00e9rettetik meg magukat a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel szemben az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en pedig ezt fog megval\u00f3sulni a leges\u00e9lyesebb jel\u00f6ltet fogjuk kiv\u00e1lasztani \u00c9s j\u00f6v\u0151 \u00e9v \u00e1prilis\u00e1ban", " mint ahogy mondtam egy az egy ellen\u00e9ben fogunk a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel szemben tal\u00e1lni meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz \u00e9s lesz \u00e9s akkor egy \u00faj korm\u00e1nynak v\u00e9gre meg lehet a lehet\u0151s\u00e9ge arra hogy val\u00f3ban az emberek probl\u00e9m\u00e1j\u00e1val foglalkozzon hogy ne elvegyem k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ne v\u00e1ls\u00e1ghelyzetben hanem Seg\u00edtse ak\u00e1r a telep\u00fcl\u00e9sek a falvak A v\u00e1rosok \u00e9let\u00e9t hogy ne akad\u00e1lyozza hanem Igenis Adjon a v\u00e1ros v\u00e1rosoknak \u00e9s seg\u00edtsen az orsz\u00e1g j\u00f6v\u0151j\u00e9t Seg\u00edtse az orsz\u00e1gban \u00e9l\u0151k mindennapi helyzet\u00e9t\u0151l bemutattam m\u00e1r a kor\u00e1bbi id\u0151szakban 14 \u00e9s 18 ban hogy k\u00e9pes vagyok nyerni \u00e9s hat\u00e1rozott meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy j\u00f6v\u0151re is k\u00e9pes leszek legy\u0151zni a Fidesz \u00e9s meg is fogom tenni de ez az \u00d6n\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9t \u00e9s az \u00f6n\u00f6k t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g ugyanezt megtett e Kar\u00e1csony Gergely is hiszem Budapesten 9 \u00e9v ut\u00e1n lev\u00e1ltotta", " gyalus Istv\u00e1n a polg\u00e1rmester jel\u00f6lts\u00e9g f\u0151polg\u00e1rmestert\u0151l \u00e9s azt gondolom hogy mi ketten m\u00e1r bizony\u00edtottunk \u00e9s k\u00e9pesek lesz\u00fcnk arra hogy ism\u00e9t \u00e9s \u00fajra megverj\u00fck a fidesz fidesz De az el\u0151bb azt kell hogy most itt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son t\u00e1mogassanak benn\u00fcnket t\u00e1mogassanak benn\u00fcnket az\u00e9rt hogy j\u00f6v\u0151re az a dinamikus \u00e9s b\u00e9k\u00e9s fejl\u0151d\u00e9s ami Szegeden eddig bent megval\u00f3sulhasson \u00e9s v\u00e9gre egy szolid\u00e1risak igazabb szabadabb \u00e9s a z\u00f6ld e Magyarorsz\u00e1gon tudjuk megval\u00f3s\u00edtani ehhez k\u00e9rem sz\u00e9pen ezzel a vita v\u00e9get \u00e9rt Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s kiv\u00e1lasztottad a k\u00e9rd\u00e9seinkre mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek szeretn\u00e9k egy nagy tapsot a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l", " Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet nem \u00e9rt m\u00e9g v\u00e9get a vitasorozat \u00e9s a mai napon m\u00e9g lesz egy m\u00e1sik vit\u00e1nk is Csongr\u00e1d Csan\u00e1d kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje \u00e9rkeznek H\u00e1t alig egy \u00f3ra m\u00falva este 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l ugyanitt Szegedr\u0151l jelentkezik majd be \u00fagyhogy \u00e9rdemes lesz majd visszakapcsolni a szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kr\u00f3l ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni ak\u00e1r a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kkal kapcsolatban megtudni hogy kik hol \u00e9s mikor csapnak \u00f6ssze most minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lsz az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon m\u00e9diapartnerek tov\u00e1bbra is a 444 mai reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edve vagyok a reggel n\u00e9gy helyre feliratkozol akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1t legizgalmasabb legfontosabb pillanatait els\u0151k\u00e9nt kaphatod meg munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet alig egy \u00f3ra m\u00falva este 7:00 \u00f3rakor \u00e9rkez\u00fcnk vissza Addig is cs\u00e1v\u00f3"]