["nektek is \u00fagy hogy r\u00f6gt\u00f6n j\u00f3l n\u00e9zel ki kir\u00e1lytelki \u00d3v\u00e1ri hajr\u00e1 \u00cdgy tov\u00e1bb nyugodtan J\u00f3 sz\u00f3rakoz\u00e1st j\u00f3 rep\u00fcl\u00e9st j\u00f3 k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl", "az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Vas megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1sa itt vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr czegl\u00e9dy Csaba a DK jel\u00f6ltje", "Tibor az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt jel\u00f6ltje valamint Ung\u00e1r P\u00e9ter az LMP jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", " k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9z\u0151inket Szervusztok Szombathelyr\u0151l \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk ez itt a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita sorozat\u00e1nak soron k\u00f6vetkez\u0151 darabja \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k vit\u00e1t szegedi h\u00e1rom h\u00e9tben ebben a partiz\u00e1n m\u00e9diapartnerek a 444 a szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arr\u00f3l hogy pontosan milyen k\u00f6rzetekben lesz el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita illetve hogy kik fognak megm\u00e9rk\u0151zni az egyes k\u00f6rzetekben akkor vagy l\u00e1togass el az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalra vagy pedig a 444.hu per partiz\u00e1n oldalon tudsz t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni nagyon fontos hogy amennyiben lemaradn\u00e1l az egyes vit\u00e1kr\u00f3l \u00fagy van lehet\u0151s\u00e9g egy r\u00e9sztvev\u0151ket m\u00e1sr\u00e9szt pedig hogy ha feliratkozol a n\u00e9gy \u00e9vig h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod els\u0151k\u00e9zb\u0151l az el\u0151z\u0151 napi vita legfontosabb pillanatait \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t sz\u00f3val \u00e9rdemes feliratkozni a reggel n\u00e9gy h\u00edrlev\u00e9lre Most pedig akkor a vita szab\u00e1lyait ismertetem minden candida l\u00f3nak azonos id\u0151keret a rendelt", " gondolatainak A kifejt\u00e9s\u00e9re Amennyiben az egyes vita blokkokban Elfogy az egyik k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek az ideje akkor le keverj\u00fck a hangj\u00e1t a bonavita dobban t\u00f6bbsz\u00f6r m\u00e1r megsz\u00f3lalni nem lesz lehet\u0151s\u00e9ge de a k\u00f6vetkez\u0151 blokkban \u00fajraindul majd a sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 Amennyiben pedig megtartj\u00e1k a nyit\u00f3 illetve az \u00e1ru besz\u00e9deit \u00fagy abban az id\u0151szakban nincs lehet\u0151s\u00e9g a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151knek hozz\u00e1sz\u00f3lni az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt szavaihoz De egy\u00e9bk\u00e9nt b\u00e1rmikor belev\u00e1ghatnak egym\u00e1s szav\u00e1ba S\u0151t k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s int\u00e9zhetnek egym\u00e1shoz mit adhatnak nagyon fontos hogy a megcsal\u00e1sok nak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el amely a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt meg k\u00e9pvisel\u0151 tudok van e k\u00e9rd\u00e9s esetleg vagy minden tiszta Kezdhet\u00fcnk akkor ind\u00edtunk a vitaind\u00edt\u00f3 besz\u00e9dekkel", " nyit\u00f3besz\u00e9d\u00e9ben mindegyik k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatai kifejt\u00e9s\u00e9re az els\u0151 vitaind\u00edt\u00f3 besz\u00e9det Ung\u00e1r P\u00e9ter mondja el", " Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s egy \u00e9lm\u00e9ny hogy itt lehetek fontos szerintem az amit itt most csin\u00e1lunk Szerintem ez egy \u00edzel\u00edt\u0151t ad abban hogy milyen lesz a ner ut\u00e1ni vil\u00e1g ahol komoly politikai vit\u00e1kat lehet szem\u00e9lyesked\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl folytatni \u00e9s visszahozzuk azt hogy a politikai vit\u00e1knak a terepe az amikor egym\u00e1ssal besz\u00e9lget\u00fcnk nem pedig amikor egym\u00e1st\u00f3l a propagand\u00e1val tudunk teh\u00e1t fontos \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy itt lehetek Szombathely \u00c9s t\u00e9rs\u00e9g\u00e9nek most a legnagyobb probl\u00e9m\u00e1ja az hogy a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny alatt t\u00f6bb mint 3 milli\u00e1rd forintot vont el Orb\u00e1n Viktor ett\u0151l a v\u00e1rost\u00f3l ezt a p\u00e9nzt Elvette \u00e9s a hasonl\u00f3 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 p\u00e9nzt visszaadtad gy\u0151rnek veszpr\u00e9mnek zalaegerszegnek szombathelynek nem teh\u00e1t a korm\u00e1ny b\u00fcnteti a szombathelyi embereket \u00e9s ez\u00e9rt \u00e9n nekem az az az \u00edg\u00e9retem ebben biztos vagyok hogy be tudom tartani az az hogyha \u00e9n leszek a vas egyes egy\u00e9ni v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet k\u00e9pvisel\u0151je akkor visszaszerezz\u00fck azt a p\u00e9nzt ami j\u00e1r", " Szombathely eknek emellett m\u00e9giscsak egy orsz\u00e1gos v\u00e1laszt\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nik ahol orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt d\u00f6nt\u00fcnk \u00e9s mint ilyen nekem k\u00e9t priorit\u00e1s om van az egyik ilyen az hogy az \u00e1llami szektorban dolgoz\u00f3k b\u00e9re itt rendezni kell szerintem szinte mindannyian akik ismer\u00fcnk olyat aki k\u00f6zalkalmazott vagy egy\u00e9b \u00e1llami szektorban dolgoznak tudj\u00e1k hogy itt b\u00e9r v\u00e1ls\u00e1g van ezt a b\u00e9r v\u00e1ls\u00e1got rendezni kell \u00e9s \u00e9n mint k\u00e9pvisel\u0151 mindent meg fogok tudni meg fogok tenni hogy ez megt\u00f6rt\u00e9njen a m\u00e1sik pedig az hogy azok az emberek nagyon nagy r\u00e9szt n\u0151k akik gondoskod\u00f3 munk\u00e1t v\u00e9geznek Ak\u00e1r otthon ak\u00e1r int\u00e9zetet int\u00e9zm\u00e9nyben ak\u00e1r b\u00e1rmilyen m\u00f3don v\u00e9gre megkapj\u00e1k a p\u00e9nzt ami ez\u00e9rt a munk\u00e1\u00e9rt j\u00e1r \u00e9s ebben k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagyon fontos az id\u0151sgondoz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se v\u00e9g\u00fcl pedig azt szeretn\u00e9m mondani hogy B\u00e1r tudom hogy sokaknak van kritik\u00e1ja azzal hogy mi\u00e9rt vagyok itt szeretn\u00e9m elmondani hogy a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151ben rem\u00e9lhet\u0151leg nekik is Meg tudom mutatni hogy jobban j\u00e1r ez a t\u00e9rs\u00e9g azzal hogy itt vagyok mintha nem lenn\u00e9k itt", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen czegl\u00e9dy Csaba K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m a n\u00e9z\u0151ket \u00c9s \u00fcdv\u00f6zl\u00f6m a jelenl\u00e9v\u0151ket \u00c9n azt gondolom hogy ez a ma este j\u00f3 p\u00e9lda arra hogy mekkora innov\u00e1ci\u00f3 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s int\u00e9zm\u00e9nye Senki nem gondolta volna m\u00e9g \u00e9vekkel ezel\u0151tt hogy a v\u00e1laszt\u00f3k korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s takar\u00f3 v\u00e1laszt\u00f3 akarat\u00e1nak megfelel\u0151en ez int\u00e9zm\u00e9nyes\u00fclt form\u00e1ban megt\u00f6rt\u00e9nhet \u00e9s j\u00f3 p\u00e9lda a h\u00e1rmunk jelenl\u00e9te arra hogy Szombathelyen nincsen elt\u00e1voz\u00f3 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ennek komoly t\u00e9tje van azt gondolom hogy mind a h\u00e1rman szeretn\u00e9k meggy\u0151zni a szombathelyi korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st akar\u00f3k Rem\u00e9lhet\u0151leg a v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151 t\u00edzezer embert arr\u00f3l hogy saj\u00e1t magunk nyilv\u00e1n mindegyik munka saj\u00e1t maga vonatkoz\u00e1s\u00e1ban de ma akarja gy\u0151zni hogy mi vagyunk a legjobbak Ez egy \u00e9rdemi csat\u00e1roz\u00e1s \u00c9n azt gondolom hogy mindegyik\u00fcnk nagyon sok energi\u00e1t tett bele \u00e9s fog is m\u00e9g", " beletenni az elk\u00f6vetkezend\u0151 id\u0151szakban Ja azt gondom az egyik legfontosabb dolog hogy dolgozni kell a szombathelyiek \u00e9rt \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seken \u00e9l\u0151k \u00e9rt \u00e9n 98 \u00f3ta l\u00e1tok el k\u00e9pvisel\u0151i tev\u00e9kenys\u00e9get ugye a legr\u00e9gebbi \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 vagyok Szombathelyen \u00e9n a munk\u00e1ban hiszek a tettekben nap mint nap pr\u00f3b\u00e1lom bizony\u00edtani hogy pr\u00f3b\u00e1lok a szoci\u00e1lisan is legelesettebb eknek seg\u00edteni az egyik legfontosabb feladatunk orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt helyben mint orsz\u00e1gosan a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g nak a valamilyen m\u00f3don val\u00f3 seg\u00edt\u00e9s ez m\u00e9g \u00fagyis r\u00e9szletesen t\u00e9ma lehet ugyanis B\u00e1r Szombathely az orsz\u00e1g boldogabb itt fel\u00e9n van azonnal \u00e9n nap mint nap tapasztalom most m\u00e1r hetente kell Fogad\u00f3 napokat tartanom teh\u00e1t nap mint nap tapasztalom hogy t\u00f6bb sz\u00e1z embernek Szombathelyen hatalmas gondot okoz hogy nem tudja hogy mondjuk a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00f3napokban volt \u00fagy \u00e1lomra hajtani a fej\u00e9t nagyon sokan a gyermekeikr\u0151l nem tudnak kell\u0151k\u00e9ppen gondoskodni \u00c9n azt gondolom hogy nagy f\u0171be kell sz\u00fclni a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3t Nem v\u00e9letlen\u00fcl foglalkozom gyakorlatok most", " m\u00e1r 20 \u00e9ve a szoci\u00e1lis ter\u00fcleten \u00dagyhogy ezen a ter\u00fcleten szeretn\u00e9k kibontakozni illetve nekem van r\u00e9szletes programom is amit akik \u00e9rdekl\u0151dtek ir\u00e1nta el tudtak olvasni hogy egy ezt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy egy ilyen m\u00f3don tudjuk egy vita keret\u00e9ben kultur\u00e1lt vita keret\u00e9ben kifejteni hogy mit gondolunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Koczka Tibor Tess\u00e9k monitorok el\u0151tt is \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k ennek a vit\u00e1nak vagy ez \u00edgy l\u00e9trej\u00f6tt hiszen egy k\u00e9t h\u00e1rom \u00e9vet elt\u00f6lt\u00f6ttem a fideszben ott eleve tiltott\u00e1k a vit\u00e1t \u00dagyhogy k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get hogy most itt megtehetem \u00c9n hiszek a vit\u00e1kban Hiszen csak akkor tudjuk \u00fctk\u00f6ztetni \u00e9rveinket \u00e9s akkor tal\u00e1n k\u00f6zelebb tudunk ker\u00fclni az igazs\u00e1ghoz is", " \u00e9s ami\u00e9rt m\u00e9g itt vagyok \u00e9s ami\u00e9rt belev\u00e1gtam ebbe az eg\u00e9szbe az pedig a csal\u00e1dom azt szeretn\u00e9m ha vissza kapn\u00e1nk \u00e9s vissza kapn\u00e1nk a csal\u00e1dunkat 59 \u00e9ves vagyok H\u00e1rom gyermekem van a h\u00e1rom gyermek k\u00f6z\u00fcl a programtervez\u0151 matematikus nagy fiam \u00e9s a vegy\u00e9sz \u00e9lelmiszerm\u00e9rn\u00f6k l\u00e1nyom m\u00e1r k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n \u00e9l \u00e9s dolgozik orosz fia mit dolgozik a k\u00f3rh\u00e1zban h\u00e1rom csod\u00e1latos unok\u00e1m van \u00c9n egy olyan orsz\u00e1g\u00e9rt olyan Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt szeretn\u00e9k dolgozni ahol \u00e9rdemes \u00e9lni az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt szlogenje is azt hogy l\u00e9gy boldog Magyarorsz\u00e1gon hiszek abban hogy ez\u00e9rt tudok \u00e9s tudunk egy\u00fctt enni \u00e9s akkor l\u00e9tre hogy tudunk hozni egy olyan Magyarorsz\u00e1got ahol \u00e9rdemes lesz itthon maradni \u00e9s \u00e9s v\u00e1rjuk haza a fiainkat \u00e9s unok\u00e1ink k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " az els\u0151 vita blog Van amir\u0151l a kat\u00e1s iv\u00e1s\u00e1t probl\u00e9m\u00e1ja fogjuk majd \u00e9rinteni ugye Vas megy\u00e9ben az elm\u00falt 10 \u00e9vben a lakhat\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gek t\u00f6bb mint megk\u00e9tszerez\u0151d\u00f6tt ek \u00c9s b\u00e1r ahogy t\u00f6bben ut\u00e1ltak r\u00e1 Tal\u00e1n m\u00e9g a szerencs\u00e9sebbek r\u00e9sze az orsz\u00e1gnak ezzel egy\u00fctt a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g itt is pontosan tetten\u00e9rhet\u0151 t\u00f6bb k\u00e9pvisel\u0151knek a programj\u00e1ban komoly sz\u00e1ll\u00e1sok vannak arra vonatkoz\u00f3an hogy Hogyan milyen szoci\u00e1lpolitikai eszk\u00f6z\u00f6kkel jav\u00edtan\u00e1nak a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g helyzet\u00e9n a korm\u00e1nyzat alapvet\u0151en a lak\u00e1st tulajdonszerz\u00e9s fel\u00e9 pr\u00f3b\u00e1lja terelni az embereket \u00f6n\u00f6kn\u00e9l felmer\u00fcltek a szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s szektornak a fejleszt\u00e9se mint \u00f6tlet de van ott vannak m\u00e1s eszk\u00f6z\u00f6k is arra hogy ezt a v\u00e1ls\u00e1got kezelni lesen \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt most cegl\u00e9di csod\u00e1hoz fordulok \u00e9s k\u00e9rem mondja el Mik lenn\u00e9nek azok a szoci\u00e1lpolitikai eszk\u00f6z\u00f6k amelyeket kifejezetten a szombathelyi savas egyben \u00e9l\u0151 \u00e1llampolg\u00e1rok lakhat\u00e1s\u00e1t tudnak biztos\u00edtani jelen pillanatban Szombathelyen t\u00f6bb mint 250 csal\u00e1d nap nincs megoldva lakhat\u00e1sa akikt\u0151l a Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzat tud Jani vagyok egy fokkal k\u00f6nnyebb helyzetben mert a sz\u00f3", " \u00e9s lak\u00e1s bizotts\u00e1g eln\u00f6kek\u00e9nt most m\u00e1r k\u00e9t \u00e9ve intenz\u00edven foglalkozom ezzel a ter\u00fclettel 2006 \u00e9s 2010 k\u00f6z\u00f6tt pedig ezen ter\u00fcletnek a ter\u00fclet\u00e9rt felel\u0151s alpolg\u00e1rmester is voltam \u00e9s 9 \u00e9v alatt a 2010 \u00e9s 2019 k\u00f6z\u00f6tt Gondolom Koczka Tibor k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam fog m\u00e9g err\u0151l besz\u00e9lni vagy vajon mi\u00e9rt nem foglalkoztak vele kell\u0151en Igaz\u00e1ndib\u00f3l nem volt \u00e9rdemi foglalkoz\u00e1s tudt\u00e1k hogy el fognak fogyni a lak\u00e1sok Tata Fidesz vezette \u00f6nkorm\u00e1nyzat tudta egy\u00e9bk\u00e9nt hogy el fognak fogyni a lak\u00e1suk hiszen l\u00e1tsz\u00f3dott a tendencia jelen pillanatban ott tartunk hogy a 2100 \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1sra rendelkez\u0151 Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak van 14 \u00fcres lak\u00e1sra ennek a nagyobb r\u00e9sze r\u00e1ad\u00e1sul Komfort n\u00e9lk\u00fcli De gyakorlatilag az egyik h\u00f3napr\u00f3l a m\u00e1sikra pr\u00f3b\u00e1ljuk Sok esetben sakkoz\u00e1s van megoldani hogy senki ne ker\u00fclj\u00f6n utc\u00e1ra eddig m\u00e9g senki nem ker\u00fclt utc\u00e1ra De gyakorlatilag \u00e9n naponta Tucatj\u00e1val besz\u00e9lek olyan emberekkel akik m\u00e9g nem tudj\u00e1k hogy okt\u00f3berben vagy novemberben hogy fogj\u00e1k \u00e1lomra hajtani a fej\u00fcket hogy kint laknak a parkerd\u0151ben f\u0171tetlen lak\u00e1sban \u00e9s", " szeretn\u00e9lek t\u00e9len a v\u00e1rosban valamilyen m\u00f3don bek\u00f6lt\u00f6zn\u00e9k ez\u00e9rt \u00e9n a programom van meg is hirdettem hogy legal\u00e1bb 200 \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1st kell \u00e9p\u00edteni Szombathelyen De ezt p\u00e1rhuzamosan az id\u0151 r\u00f6vids\u00e9ge miatt hozz\u00e1teszem hogy mellette legal\u00e1bb 150 f\u0151s id\u0151sek id\u0151sek otthon\u00e1t is \u00e9p\u00edteni kell hiszen ugyan\u00fagy hatalmas probl\u00e9m\u00e1t okoz F\u0151leg az egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 id\u0151seknek az elhelyez\u00e9se \u00e9s akik egy picit anyagilag megengedhetik maguknak mondjuk ak\u00e1r a saj\u00e1t tulajdon\u00fa lak\u00e1sok nak az elad\u00e1s\u00e1val legyen meg nekik a lehet\u0151s\u00e9get egy olyan helyre bek\u00f6lt\u00f6zni al Egy\u00e9bk\u00e9nt gondoskodik r\u00f3luk a Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzat ez a foglalkoz\u00f3 ell\u00e1t\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nye H\u00e1t Legal\u00e1bb k\u00e9tszer lak\u00e1st kell \u00e9p\u00edten\u00fcnk el a 200 lak\u00e1s is ink\u00e1bb egy alacsonyabb v\u00e1llal\u00e1s mint amennyire Egy\u00e9bk\u00e9nt sz\u00fcks\u00e9g lenne hozz\u00e1teszem hogy Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzat m\u00e9g gondol az \u00e9n kezdem\u00e9nyez\u00e9semre bevezette hogy adunk lakb\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1s bizonyos \u00e1tlagj\u00f6vedelem alatt azoknak akik lak\u00e1st b\u00e9reln\u00e9k a piacr\u00f3l teh\u00e1t jelen pillanatban havi 30000 Ft kezdem\u00e9nyez\u00e9semre 20 ezerrel", " 30000 elmehet\u00fcnk majdnem k\u00e9t \u00e9ve most is k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az hogy a szombati \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak legyen arra forr\u00e1sa hogy ak\u00e1r a piacr\u00f3l b\u00e9rl\u0151knek lakb\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1s e kedve t\u00e1mogat\u00e1s tudjon adni hogy ezzel is m\u00e9rs\u00e9kelj\u00fck a havi lakb\u00e9rt kiad\u00e1st \u00e9s Szombathelyen 89000 Ft ot als\u00f3 hangon kell fizetni egy piacr\u00f3l b\u00e9relt lak\u00e1s eset\u00e9ben plusz a rezsi k\u00e9t keres\u0151b\u0151l az egyik keres\u0151nek erre elmegy a fizet\u00e9se k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m akkor nekem kellene ma csatlakoznom \u00e9n is Szombathely alpolg\u00e1rmestere voltam \u00f6t \u00e9ven kereszt\u00fcl 2014 \u00e9s 19:00 k\u00f6z\u00f6tt akkor nyolc mind\u00f6ssze nyolc lak\u00e1sunk volt kr\u00edzishelyzetre B\u00e1r az is igaz hogy el\u00e9g neh\u00e9z volt meghat\u00e1rozni az hogy mit mi mi az a kr\u00edzishelyzet m\u00e9g azokra az esetekre tartogatok ezt a nyolcast hogyha valakinek le\u00e9g a h\u00e1za el kell otthonr\u00f3l valami", " menek\u00fclnie de Szombathely annyira k\u00fcl\u00f6nleges helyzetben van a magyarorsz\u00e1gi viszonyokon bejel\u00f6l\u00e9s hogy innen ahol most \u00fcl\u00fcnk \u00e1llunk innen gyakorlata 10 perc alatt Ausztri\u00e1ban vagyunk \u00e9s ez el\u00e9g rendesen felhajtotta a Szombathely ingatlan\u00e1rakat hiszen sokkal kifizet\u0151d\u0151bb mondjuk Szombathelyen vagy Szombathely k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9lni lakni k\u00f6lteni \u00e9s Ausztri\u00e1ban \u00e1tj\u00e1rni ak\u00e1r napi szinten dolgozni \u00e9s sajnos akik nem tehetik meg hogy \u00e1tj\u00e1rnak \u00e9s itt Szombathelyen kell megkeresni a mindennapi betev\u0151t azoknak ezeket a magas r\u00f6h\u00f6g b\u00e9rleti \u00e1rakat nagyon neh\u00e9z kifizetni az \u00e1ll\u00e1spontja egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e1llami lak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl nem m\u00e9rs\u00e9kelhet\u0151 a lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g a kereslet k\u00edn\u00e1lat ba bele kell avatkozni az \u00e1llamnak mert k\u00fcl\u00f6nben Itt nagyon nagyon rossz tendenci\u00e1k fognak folytat\u00f3dni", " ugye nem csak az az adat amit szerkeszt\u0151 \u00far elmondod hogy mennyibe ker\u00fcl lakhat\u00e1s hanem hogy az a Medi\u00e1n j\u00f6vedelem nek h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t kell a lakhat\u00e1sra k\u00f6lteni ez is jelent\u0151sen megn\u0151tt az ut\u00f3bbi id\u0151ben orsz\u00e1gosan a Szerint\u00fcnk t\u00f6bbf\u00e9lek\u00e9ppen \u00e9s bele lehet ebbe avatkozni az egyik abban egyet\u00e9rtek hogy kell az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak forr\u00e1st biztos\u00edtani ahhoz hogy lak\u00e1s politik\u00e1t tudjanak v\u00e9grehajtani De a m\u00e1sik hogy olyan vegyes m\u00f3don kialak\u00edtott \u00e1llami lakhat\u00e1s is kell aminek van szoci\u00e1lis r\u00e9sze van Mondjuk k\u00f6lts\u00e9g \u00c1ron eladott r\u00e9sze abban az adott \u00c9s van olyan ami pedig piaci \u00c1ron van hogy ezen ezek a form\u00e1k a milyen m\u00f3don seg\u00edtj\u00fck a lakhat\u00e1st Effect keveredjenek illetve m\u00e9g a lakhat\u00e1ssal kapcsolatban az is egy rendk\u00edv\u00fcl fontos dolog hogy az \u00e1llam amit ami jelenleg folyik a sokkal ink\u00e1bb az hogy valamilyen m\u00f3don csak a saj\u00e1t tulajdon t\u00e1mogatja \u00e9s a b\u00e9rlem\u00e9nyek et nem az a helyzet hogy valamilyen m\u00f3don \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st kell k\u00f6zpontilag nemcsa", " \u00f6nkorm\u00e1nyzati szinten adni ahhoz hogy az emberek tudjanak alb\u00e9rlet meg egy\u00e9b m\u00f3don lakhat\u00e1shoz jutni gyors elt\u00fcntet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s t\u00e1mogatn\u00e1k e azt hogy a mag\u00e1ntulajdon ingatlanok eset\u00e9ben legyen \u00e1llami a meghat\u00e1rozott\u00f3l bipa.at megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k N\u00e9metorsz\u00e1gban a Berlin Berlin k\u00f6rny\u00e9ki tartom\u00e1nyban \u00e9s a n\u00e9met alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e9n ezt k\u00f6vettem \u00c9s olvastam \u00e9s a d\u00f6nt\u00e9s\u00fcket azt mondta hogy nem lehet a mag\u00e1ntulajdonba ilyen m\u00f3don beavatkozni Az a k\u00e9rd\u00e9s hogy az \u00faj alkotm\u00e1nyban a lakhat\u00e1st k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t hogyan akarjuk kezelni azt\u00e1n Nyilv\u00e1n az alkotm\u00e1nyb\u00f3l levezetve ak\u00e1r ezt lehetn\u00e9l jogilag is kezelni a lakhat\u00e1st azt t\u00e1mogat t\u00e1mogatn\u00e1m az hozz\u00e1t\u00e9ve hogy a demokr\u00e1ci\u00e1ban Tata jog\u00e1llamban a mag\u00e1ntulajdon szents\u00e9g\u00e9t Nem szabad semmivel se megt\u00f6rni teh\u00e1t hogy ez\u00e9rt \u00e9n m\u00e9g magammal is vitatkozok hogy lehet e \u00e1llamilag azt mondani vagy egy\u00fcnk Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzat kaphat e olyan j\u00f3 volt hogy meghat\u00e1rozza hogy Szombathelyen Mi a lakb\u00e9rt plafon ebben m\u00e9g magammal is vitatkozom mert nem tudok A jog\u00e1sz b\u0151r\u00f6mb\u0151l kib\u00fajni \u00e9n az", " mondom hogy a mag\u00e1ntulajdon szents\u00e9g\u00e9t nem szabad megs\u00e9rteni de ez\u00e9rt pedig valamilyen eszk\u00f6z\u00f6ket kell arra tal\u00e1lni de Szombathelyen t\u00f6bbiek is tal\u00e1ltunk hogy p\u00e9ld\u00e1ul ugye lakb\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1s tad havi 30000 Ft \u00e9rt\u00e9kben az \u00f6nkorm\u00e1nyzat nem j\u00e1r elszaladtak alb\u00e9rleti \u00e1rak ez\u00e9rt p\u00e9ld\u00e1ul az eddigi szab\u00e1ly hogy 1500 Ft per n\u00e9gyzetm\u00e9ter n\u00e9l meg h\u00faztuk a hat\u00e1rt ezt most val\u00f3s\u00e1g 2000 Ft n\u00e9gyzetm\u00e9tere kell emeln\u00fcnk mert l\u00e1tjuk hogy ezek hogyan n\u00f6vekedtek meg egy dolog biztos hogy \u00faj lak\u00e1sok n\u00e9lk\u00fcl nem lehet semmit sem kezdeni a kezdem\u00e9nyez\u00e9semre bevezett\u00fck a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi b\u00e9rlak\u00e1s rendszert Szombathelyen Az azt jelenti hogy mag\u00e1nszem\u00e9lyekt\u0151l b\u00e9rel az \u00f6nkorm\u00e1nyzat lak\u00e1sokat \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ez kedvez\u0151 \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l kedvezm\u00e9nyesen tov\u00e1bb lehet b\u00e9relni 18 Ha j\u00f3l eml\u00e9kszem a sz\u00e1mla az elm\u00falt egy \u00e9vben 18 \u00e9rt lak\u00e1st aj\u00e1nlottak fel nem tudjuk Ha nem lett volna a covid ez mennyire lett volna t\u00f6bb De l\u00e1tszik hogy vannak Szombathelyen \u00fcres lak\u00e1sok \u00e9s ezeket az \u00fcres lak\u00e1sokat sem adj\u00e1k felt\u00e9tlen\u00fcl b\u00e9r vil\u00e1gos el fog fogyni De az\u00e9rt \u00e1ll\u00edtottam figyeltem Azt akarom csak megk\u00e9rdezz\u00fck hogy tiszt\u00e1zzuk az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t hogy j\u00f3l \u00e9rtem Azt mondja", " hogy a lakhat\u00e1s mint alapjuk t\u00e1mogat\u00e1sa Igen a lakb\u00e9rt plafon az egyel\u0151re Egy eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9s m\u00e9g ezer d\u00f6nt\u0151 k\u00e9rd\u00e9s ezt egyb\u0151l helyb\u0151l nem lehet pontosan megmondani Ung\u00e1r P\u00e9ter kell ezen vitatkozni az LMP t\u00e1mogatja hogy legyen ilyen plafon te te t\u00e1mogatni akarod hogy legyen \u00edgy meghat\u00e1rozott b\u00e9rlak\u00e1s mint a napi szinten t\u00e1mogatt\u00e1k \u00cdgy van K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Koczka Tibor lakhat\u00e1st mint alapjogot t\u00e1mogatn\u00e1m ma a plafont azt nem t\u00e1mogatom Sz\u00f3ba ker\u00fclt itt cegl\u00e9di k\u00e9pvisel\u0151 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l az im\u00e9nt hogy abban az \u00f6t \u00e9vben 14:00 \u00e9s 19:00 k\u00f6z\u00f6tt mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00fcltek b\u00e9rlak\u00e1sok nagyon egyszer\u0171 az oka am\u00edg a v\u00e1rosfejleszt\u00e9s volt ter\u00fcletfejleszt\u00e9sr\u0151l ap\u00e1t k\u00f6zpontban d\u00f6ntenek az itt \u00e9l\u0151k megk\u00e9rdez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl vagy amit itt nem k\u00fcld\u00fcnk hogy mire lenne ig\u00e9ny azt leesik az asztalr\u00f3l \u00c9s helyette mondjuk stadiont kapunk akkor \u00fagy neh\u00e9z Ezen a ter\u00fcleten el\u0151rel\u00e9pni rem\u00e9lem hogy a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n Ebben is jobban fog a", " Szombathely \u00e9s utaltak arra hogy az \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s er\u0151s\u00edteni kellene a lakhat\u00e1st k\u00e9rd\u00e9sek megold\u00e1s\u00e1ban De fontos k\u00e9rd\u00e9s az hogy hogyan lehet megt\u00f6rni az ellen\u00e1ll\u00e1s esetleges ellen\u00e1ll\u00e1st amely a magyar t\u00e1rsadalomban van \u00fagyhogy ezt tudatosan j\u00e1tszott r\u00e1 arra hogy nagyon fontos a saj\u00e1t tulajdon lakhat\u00e1s nak a biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s hogy ehhez hozz\u00e1 juttatni az egy\u00e9bk\u00e9nt anyagilag val\u00f3ban k\u00e9pes fels\u0151 k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lybeli r\u00e9tegeket Hogyan lehet megt\u00f6rni azt az ellen\u00e1ll\u00e1si a magyar emberek ne akarjanak elad\u00f3sodni a n\u00f3ta esetben szavazzanak bizalmat p\u00e9ld\u00e1ul egy \u00e1llami b\u00e9rlak\u00e1s program sz\u00e1m\u00e1ra \u00c9s mivel az ideje legink\u00e1bb Ung\u00e1r P\u00e9ter nek a rendelkez\u00e9sre el\u0151sz\u00f6r Ut\u00e1na Koczka Tibor \u00c9n azt gondolom hogy ez v\u00e1ltozni fog abb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an hogy ha megn\u00e9zz\u00fck a Nyugat Eur\u00f3pa \u00e9s Kelet Eur\u00f3p\u00e1ban azt az ar\u00e1nysz\u00e1m k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get hogy mennyi a saj\u00e1t lak\u00e1s \u00e9s mennyi az az embereknek az ar\u00e1ny azt nagyon fur\u00e1n fogalmazta meg akik b\u00e9rlem\u00e9nyben \u00e9lnek akkor ez teljesen m\u00e1s p\u00e9ld\u00e1ul Hollandi\u00e1ban ami Magyarorsz\u00e1gon vagy Lengyelorsz\u00e1gban \u00c9n azt gondolom hogy ez meg fog v\u00e1ltozni Magyarorsz\u00e1gon is", " a folyamat efel\u00e9 megy a az\u00e9rt hogyha p\u00e9ld\u00e1t mondok egy p\u00e9ld\u00e1t szerintem hogyha lenne egy \u00e1llami b\u00e9rlak\u00e1s rendszer ami robusztus \u00e9s norm\u00e1lis \u00e1rakat tud p\u00e9ld\u00e1ul egyetemv\u00e1rosok beny\u00fajtani akkor ha valaki Szombathelyr\u0151l elmegy egyetemre P\u00e9csre p\u00e9ld\u00e1ul Akkor az m\u00e1r nagyon nagy k\u00f6nny\u00edt\u00e9s jelentene Ebben az esetben vagy hogyha Szombathelyen akkor Mondjuk pont egy els\u0151 csal\u00e1ddal kezdeni egy kezd\u0151 lak\u00e1sba ezeknek Am\u00fagy Voltak m\u00e1r a kor\u00e1bbi id\u0151szakban hasonl\u00f3 pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1sok itt is csak mondom hogy Ezek olyan dolgok amikben a b\u00e9rlem\u00e9ny Igenis seg\u00edteni tud nem fogj\u00e1k embereket visszautas\u00edtani Koszta Tibor De \u00e9ppen az a l\u00e9nyege hogy r\u00f6gh\u00f6z k\u00f6sse az embereket elad\u00f3 sitty a \u0151ket aki al\u00e1\u00edrta a cs\u00f3kot persze nagy boldogs\u00e1g kapni t\u00edzmilli\u00f3 forintot de gyakorlatilag azt \u00edrja al\u00e1 hogy t\u00edz \u00e9vig itt fog \u00e9lni lakni \u00c9s itt fog dolgozni legyenek ak\u00e1r milyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek legyen ak\u00e1r t\u00fal\u00f3ra munka t\u00f6rv\u00e9ny sat\u00f6bbi sat\u00f6bbi \u00fagy gondolom hogy egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s", " ut\u00e1ni politikai ir\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n tavasszal Ebben nagyot lehetne fordulni \u00e9s igenis a az \u00e1llami esetleg \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1s rendszer t\u00e1mogat\u00e1sa fel\u00e9 kellene mozdulni egy kicsit a vitapartnerek k\u00f6z\u00fcl arra hogy j\u00f6nnek lehetett volna Adott esetben lehet\u0151s\u00e9ge v\u00e1ltoztatni a szombathelyi \u00f6nkorm\u00e1nyzat lak\u00e1s politik\u00e1j\u00e1n \u00e9rezni a szem\u00e9lyes felel\u0151ss\u00e9get semmilyen felel\u0151ss\u00e9get nem \u00e9rzek hiszen abban az \u00e9vben amikor a szoci\u00e1lis ter\u00fclet \u00e9s a lak\u00e1ster\u00fclet hozz\u00e1m tartozol a v\u00e1rosban mindenki aki r\u00e1szorul\u00f3 volt mindenki kapott lak\u00e1s mindenkit el tudtunk helyezni ebb\u0151l semmilyen gond fesz\u00fclts\u00e9g nem volt ami fesz\u00fclts\u00e9g keletkezett \u00e9s az egy\u00e9bk\u00e9nt az elm\u00falt 10 \u00e9vben keletkezett ez a hat\u00e1r k\u00f6zelis\u00e9g az hogy felmentek a alb\u00e9rleti \u00e1rak \u00e9s nagyon sokan k\u00f6lt\u00f6ztek ide az\u00e9rt hogy \u00e1t j\u00e1rjanak Ausztri\u00e1ba dolgozni Ez nyilv\u00e1n fesz\u00fclts\u00e9get okozott de ez ellen az \u00f6nkorm\u00e1nyzat vagy a ter\u00fclet\u00e9t f\u00f6l\u00f6s alpolg\u00e1rmester nem tud tenni az el\u0151bb megr\u00e1zta a fej\u00e9t Ung\u00e1r P\u00e9ter szalv\u00e9tagy\u0171r\u0171", " van m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s k\u00f6r\u00f6mre szeretn\u00e9m megtudni majd az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t k\u00e9rem fejtse ki hogy mi\u00e9rt r\u00e1ztak Az egyik az hogy mindenki kapott lak\u00e1st nem ker\u00fclt senki utc\u00e1ra Na de lehetett tudni hogy el fognak fogyni a lak\u00e1sok ezzel ugye nem foglalkozott kilenc \u00e9vig az \u00f6nkorm\u00e1nyzat vezet\u00e9se a m\u00e1sik pedig a 20. sz\u00e1zadban legal\u00e1bb h\u00e1romszor fosztott\u00e1k meg a magyar embereket az \u00e1llam seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a vagyonukt\u00f3l \u00e9n agg\u00f3dom hogy nem fog egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra megv\u00e1ltozni az hogy a magyar ember ragaszkodik legal\u00e1bb az ingatlan tulajdon\u00e1hoz hiszen 20. sz\u00e1zad az arr\u00f3l sz\u00f3lt hogy egyszer csak az emberek arra keltek fel hogy vegyek \u00f6lt\u00f6ztetik \u0151ket vagy elveszik a vagyonukat \u00c9n azt gondolom hogy ez m\u00e9g hossz\u00fa \u00c9vtizedek alatt sem fog megv\u00e1ltozni eml\u00edtett\u00fck m\u00e1r t\u00f6bben is az osztr\u00e1k el sz\u00edv\u00f3hat\u00e1st \u00e9s annak a helyi munkaer\u0151 piacra gyakorolt hat\u00e1s\u00e1t mit lehet tenni ennek \u00e9rdek\u00e9ben ezt a sz\u00edv\u00f3hat\u00e1s m\u00e9rs\u00e9keli els\u0151 val\u00f3ban nagyon s\u00falyos motiv\u00e1ci\u00f3k vannak ott anyagi oldalon azut\u00e1n munkav\u00e1llal\u00f3t a Na kiteszik a kab\u00e1tjukat \u00e9s \u00e1tmennek a hat\u00e1r m\u00e1sik oldal\u00e1ra k\u00f6zben meg egy\u00e9bk\u00e9nt a Szombathely \u00e9s k\u00f6rny\u00e9ke kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3i r\u00e9teg", " folyamatos munkaer\u0151hi\u00e1nnyal k\u00fczd Hogyan lehet ezt munkaer\u0151hi\u00e1nyt m\u00e9rs\u00e9kelni Kasza Tibor nagyon nehezen Nyilv\u00e1n neh\u00e9z ak\u00e1r az osztr\u00e1k b\u00e9rekkel versenyezni de neh\u00e9z egy\u00e9bk\u00e9nt az osztr\u00e1k munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekkel is P\u00e1l Feri atya mondta egyik szombathelyi el\u0151ad\u00e1s\u00e1n hogy nyilv\u00e1n kell egy Szinti b\u00e9r De ha el\u00e9rt\u00fck azt akkor m\u00e1sokat t\u00f6bbet jelent a j\u00f3 munkak\u00f6ri l\u00e9gk\u00f6r munkahelyi l\u00e9gk\u00f6r Sajnos Magyarorsz\u00e1gon \u00e1ltal\u00e1ban de nyilv\u00e1n Nyugat Magyarorsz\u00e1gon \u00e9s ez nincs sokszor \u00edgy", " nagy gond az hogy", " oda\u00e1t Egyr\u00e9szt a b\u00e9re hogy ez m\u00e1r sz\u00f3ba ker\u00fclt m\u00e1sr\u00e9szt meg p\u00e9lda most a pand\u00e9mia arra gondolok csak teh\u00e1t van ismer\u0151s\u00f6m aki 85% os b\u00e9r kapott az idegenforgalomban amikor nem kell dolgozni \u00e9s Hetente egyszer kellett \u00e1tmenni Ausztri\u00e1ba \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt meg itt Magyarorsz\u00e1gon \u00e9lt ami a m\u00e1sik rossz hat\u00e1sa ennek vagy negat\u00edv hat\u00e1sa hogy Magyarorsz\u00e1g egyik legnagyobb ipari parkja Szombathely egybef\u00fcgg\u0151 Ipari park Szombathelyen tal\u00e1lhat\u00f3 most 4564 105 100 hekt\u00e1r lehet m\u00e9g ami fent maradt Az\u00e9rt nem tudtunk az elm\u00falt \u00e9vekben nagyobb befektet\u0151t befektet\u00e9st idehozni mert nincs meg az a munkaer\u0151 amit kellene ak\u00e1r egy aut\u00f3 gy\u00e1rhoz p\u00e9ld\u00e1ul 57 ezer dolgozok nem tudod enni Szombathelyen \u00e9s a m\u00e1sikon m\u00e9g egy gondolat hogy viszont megjelent az ukr\u00e1n munkaer\u0151 amelyik kiszor\u00edtja a magyart", " az\u00e9rt m\u00e9rs\u00e9kelni azt az elv\u00e1ndorl\u00e1s egy\u00e9rtelm\u0171 hogy minim\u00e1lb\u00e9r emel\u00e9s b\u00e9remel\u00e9s illetve a k\u00f6zterek nek a cs\u00f6kkent\u00e9se az\u00e9rt r\u00e9szletess\u00e9g az orsz\u00e1g k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t nem b\u00edrt nem tudom mit b\u00edr el a k\u00f6lts\u00e9get \u00e9s az orsz\u00e1gnak de \u00fagy gondolom hogyha minim\u00e1lb\u00e9r minimum 250000 Ft vagy 300000 Ft lenne tudom ennek a k\u00f6zte iszony\u00fa nagyok \u00e9s a kisv\u00e1llalkoz\u00f3k k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3k most is szentek felelni az hogy Ak\u00e1rki ak\u00e1rmit mond ebben a kamp\u00e1nyban \u00e9s \u00e9n pr\u00f3b\u00e1lok felel\u0151ss\u00e9gteljesen fogalmazni nem lehet el\u00e9rni az osztr\u00e1k b\u00e9rt kivonat n\u00e9gy \u00e9ven bel\u00fcl de nem fogjuk tudni te ak\u00e1rki lesz a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt ak\u00e1rki lesz a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n n\u00e9gy \u00e9v alatt ezt nem lehet el\u00e9rni lehet a tendenci\u00e1n jav\u00edtani \u00e9s lehet l\u00e9p\u00e9seket tenni abba az ir\u00e1nyba hogy ez az oll\u00f3 kisebb", " te megoldani nem lehet ugye \u00e9rtelemszer\u0171en amit \u00e9n itt mondani fogok az az hogy az \u00e1llami szektorban teh\u00e1t rend\u0151r B\u00fcntet\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s kultur\u00e1lis dolgozok szoci\u00e1lis dolgoz\u00f3k eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k b\u00e9rfejleszt\u00e9s kell hiszen Am\u00fagy ha megn\u00e9zz\u00fck p\u00e9ld\u00e1ul az osztr\u00e1k meg a Magyar \u00c1llami szektorban l\u00e9v\u0151 b\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt Ez az egyik legnagyobb \u00e9r szakad\u00e9k ami van a m\u00e1sik amit mindenf\u00e9lek\u00e9ppen Szerintem meg kell oldani az az hogy nem csak az t\u00f6rt\u00e9nik hogy emberek dolgozni mennek ki ez a legt\u00f6bb de nagyon sok kaj\u00e1ra te p\u00e9ld\u00e1ul iskol\u00e1ba Ausztri\u00e1ba gyermekeiket ebb\u0151l a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben Teh\u00e1t nemcsak a b\u00e9rsz\u00ednvonal m\u00e1s hanem nagyon sok \u00e1llami szolg\u00e1ltat\u00e1snak a sz\u00ednvonala is m\u00e1st \u00e9s ez is r\u00e9szben az\u00e9rt van mert azok akik ezt a szolg\u00e1ltat\u00e1st v\u00e9gzik az \u00e1llami szektorban dolgoz\u00f3knak m\u00e1s fizet\u00e9s\u00fck van egy osztr\u00e1k kezd\u0151 tan\u00e1ri fizet\u00e9s motiv\u00e1ltabb az ember abba hogy j\u00f3 oktat\u00e1st v\u00e9gezzen hogy inspir\u00e1lja a Gyermekeket mint egy magyar kezd\u0151 tan\u00e1ri fizet\u00e9ssel \u00e9s a cegl\u00e9di k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam reag\u00e1l", " csak egy pillanatot ami a b\u00e9rlem\u00e9ny kapcs\u00e1n mondott igaza van a dolog t\u00f6rt\u00e9nelmi r\u00e9sz\u00e9t tekintve De ha j\u00f3l \u00e9rtettem abban meg egyet\u00e9rtett\u00fcnk hogy kell a lak\u00e1s politik\u00e1ban \u00e1llami intervenci\u00f3t \u00e1llami b\u00e9rlak\u00e1s program \u00e9s amit \u00edgy fel\u00e9p\u00edt\u00fcnk annak a nagy r\u00e9sz\u00e9t Gondolom a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 is \u00fagy \u00e9rti hogy b\u00e9rlem\u00e9nyben kell ut\u00e1n Els\u0151sorban tov\u00e1bb adni teh\u00e1t ez ez ez egy b\u00e9rlem\u00e9ny ny\u00edlir\u00e1ny\u00fa \u00e1llami szerepv\u00e1llal\u00e1s lenne Csaba t\u00e1mogatn\u00e1m Egri Csaba t\u00e1mogatn\u00e1m a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t Igen t\u00e1mogatn\u00e1m egy 2015 is \u00edgy volt \u00e9s mivel r\u00f6vid az id\u0151m att\u00f3l mondani hogy akinek munkaer\u0151re van sz\u00fcks\u00e9ge az a b\u00e9rt ahhoz fogja igaz\u00edtani az \u00e1llam mindenhat\u00f3s\u00e1ga Szerintem annak van egy hat\u00e1ra \u00e9s az\u00e9rt a v\u00e1llalkoz\u00f3kra meg a gazdas\u00e1gi \u00e9lete is ezt r\u00e1 kell b\u00edzni akinek munkaer\u0151re van sz\u00fcks\u00e9g az fizessen meg a dolgoz\u00f3kat emelj\u00fck meg a b\u00e9r\u00fcket k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " Ung\u00e1r P\u00e9ter t\u00e1mogatni a minim\u00e1lb\u00e9r ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t igen J\u00f3 munk\u00e1t P\u00e9ternek van 149 m\u00e1sodpercre Koczka Tibor 22 m\u00e1sodperce k\u00edv\u00e1nj\u00e1k felhaszn\u00e1lni ezt az \u00e9let\u00fcket m\u00e9g teljesen egyet\u00e9rtek Ung\u00e1r P\u00e9terrel \u00e9s \u00e9n is l\u00e1tom tudom hogy rengetegen j\u00e1rnak \u00e1t a gyermekeikkel Ausztri\u00e1ba \u00e9s ott lesznek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sok hogy \u00e9ljem \u00e9s oda gyereknek a gyereket iskol\u00e1ba De az\u00e9rt azt ne felejts\u00fck hogy azok a gyerekek nem fognak Meg tanulj rendesen magyarul helyesen \u00edrni \u00e9s nem fogj\u00e1k tudni a magyar t\u00f6rt\u00e9nelmet \u00e9s m\u00e9g egy adag j\u00falius v\u00e9g\u00e9n sajn\u00e1llak", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Ung\u00e1r P\u00e9ter akkor nem k\u00edv\u00e1n \u00edrni ez a 49 m\u00e1sodperccel jobb k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a gondoskod\u00e1s v\u00e1ls\u00e1ga \u00edgy sz\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 vita blog Ugye itt az orsz\u00e1gos politik\u00e1ban Ung\u00e1r P\u00e9ter t\u00f6bb alkalommal is m\u00e1r jelezte gondoskod\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g probl\u00e9m\u00e1it helyi szinten cegl\u00e9di k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far is jelezte azt hogy ez komoly probl\u00e9ma \u00fagy az int\u00e9zm\u00e9nyh\u00e1l\u00f3zat r\u00e9sz\u00e9r\u0151l mint egy\u00e9bk\u00e9nt a csal\u00e1dok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l \u00e9s korszak Tibornak is voltak ezzel kapcsolatos tematiz\u00e1l\u00f3 gondolatai \u00fagyhogy most Els\u0151 k\u00f6rben Ung\u00e1r P\u00e9terhez fordulok Hogyan lehet enyh\u00edteni kifejezetten a gondoskod\u00e1st terheit Szombathelyen levesekben \u00e9n Nemr\u00e9g tal\u00e1lkoztam torony telep\u00fcl\u00e9s \u00e9n egy any\u00e1val aki mes\u00e9lte hogy milyen milyen mennyi p\u00e9nzt kap \u00e9s milyen egy\u00e9b infrastruktur\u00e1lis t\u00e1mogat\u00e1st kap egy fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 gyermek nevel\u00e9s\u00e9n\u00e9l az \u00e1llam \u00e1llami szinten kell megoldani \u00e9s ezek az \u00f6sszegek Amiket most el fogok mondani nagyon gyorsan eszek k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9si szinten nevets\u00e9gesen alacsony a H\u00e1t kiterjeszteni az hogy az \u00e1pol\u00e1si d\u00edj minim\u00e1lb\u00e9r legyen minden", " mi\u00e9rt nem csak ann\u00e1l aki a gyermek\u00fcket otthon \u00e1polja Ez egy \u00e9vben 45 milli\u00e1rd forint a vad\u00e1szati vil\u00e1gki\u00e1ll\u00edt\u00e1s az 65 n\u00e9l tart Most ha j\u00f3l tudom de m\u00e1r ez \u00edgy lesz a sz\u00e1d is \u00edgy van teh\u00e1t hogy ez az egyik a m\u00e1sik a szoci\u00e1lis szektorban dolgoz\u00f3k akik szint\u00e9n gondoskod\u00f3 munk\u00e1t v\u00e9geznek nagyr\u00e9szt n\u0151k Szombathelyen \u00e9s nagyon sokan vannak sokkal besz\u00e9ltem nekik az egyszer\u0171 5000 Ft nak a meg\u00edt\u00e9l\u00e9se amik megkapt\u00e1k az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k 150 milli\u00e1rd forint Most \u00e9pp egy k\u00e9pzeletbeli Orb\u00e1n luxus beruh\u00e1z\u00e1st valaki rakjam oda \u00e9s akkor megy\u00fcnk megvan az \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s hogy ez mennyire kev\u00e9s seg\u00edts\u00e9g be kellett volna be kell \u00e9p\u00edteni a b\u00e9rbe k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Az\u00e9rt egy pontos k\u00f6vetel\u00e9s mert megkapt\u00e1k a covid alatt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k \u00e9s a rendv\u00e9delmi dolgoz\u00f3k \u00e9s a szoci\u00e1lis dolgoz\u00f3k nem \u00c9s ez egy nagyon sz\u00e9p szimb\u00f3lum annak hogy a szoci\u00e1lis szektorra nem foglalkozott a korm\u00e1ny \u00e9veken \u00e1t de m\u00e9g egy dolgot szeretn\u00e9k az", " \u00e9s a kapcsolatban mondani hogy ez egy koncepci\u00f3 \u00e9s gondolatbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g magyar emberek nagy r\u00e9sze n\u0151k v\u00e9geznek gondoskod\u00f3 munk\u00e1t ami fizetetlen \u00c9s ezen a munk\u00e1n alapszik az els\u0151dleges gazdas\u00e1g az hogy ut\u00e1na m\u00e1sok el tudnak menni a munkahelyre \u00e9s r\u00e9szt tudnak venni a munkaer\u0151piacra am\u00edg nem kezdj\u00fck ezt megfizetni ezt a gondoskod\u00f3 munk\u00e1t addig nem lesz Magyarorsz\u00e1gon am\u00fagy se legal\u00e1bb n\u00e9pess\u00e9gmegtart\u00f3 fertilit\u00e1si r\u00e1ta te nem fogja r\u00e9g gyermek sz\u00fcletni nem fogunk tudni az id\u0151s\u00f6d\u00e9ssel mit kezdeni \u00e9s az a szendvics gener\u00e1ci\u00f3 azok a 40 60 \u00e9v k\u00f6r\u00fcli n\u0151k akik egyszerre a gyermek\u00fcket meg a sz\u00fcleiket \u00e1polj\u00e1k lelkileg se fogj\u00e1k ezt tov\u00e1bb \u00edrni mert Magyarorsz\u00e1gon fordulok \u00edt\u00e9lte volna m\u00e9g juttat\u00e1sk\u00e9nt amit a tepsib\u0151l nem megy le amit a keret idej\u00e9b\u0151l \u00fagyhogy nem kell f\u00e9lni t\u0151le Cegl\u00e9d csod\u00e1hoz fordulok Hogyan lehet", " hova kell igaz\u00e1b\u00f3l a hangs\u00falyt fektetni amikor a gondolkod\u00e1s \u00edr\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk az otthon\u00e1pol\u00e1s kell ink\u00e1bb refer\u00e1lni a \u00e9s adott esetben funkcion\u00e1lni a magyar \u00e1llamnak vagy pedig az int\u00e9zm\u00e9nyrendszer kellene fejlesztenie milyen az \u00e1ll\u00e1spontja Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00fagy hogy a szoci\u00e1lis \u00e1gazat bizotts\u00e1g eln\u00f6ki szinten hozz\u00e1m tartozik az\u00e9rt ki kell emelnem hogy a P\u00e1los K\u00e1roly szoci\u00e1lis Szolg\u00e1ltat\u00f3 K\u00f6zpont unkban dolgoz\u00f3k emberfeletti munk\u00e1t v\u00e9geznek az id\u0151seknek YouTube teh\u00e1t a szoci\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sunk az id\u0151sek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l havi szinten 7 \u00e1tlagba 750 nem veszik ig\u00e9nybe itt Szombathelyen illetve vannak feladatell\u00e1t\u00e1si szerz\u0151d\u00e9sek teh\u00e1t a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sek lehetnek egy r\u00e9sze is ebbe benne van 8282 f\u0151 dolgozik az az id\u0151sek gondoz\u00e1s\u00e1ban Szombathelyen \u00e9s akkor itthon a trag\u00e9dia nett\u00f3 162000 Ft az \u0151 \u00e1tlagfizet\u00e9s teh\u00e1t hogy azokkal f\u0151leg id\u0151sebb h\u00f6lgyek akik ebben dolgoznak akik hogyha elmennek nyugd\u00edjba nem tudjuk hogy egy\u00e9bk\u00e9nt kik fognak a hely\u00fck", " l\u00e9pni itt van a sz\u00e9gyen hogy \u00c9s ez mindannyiunk k\u00f6z\u00f6s sz\u00e9gyene hogy 162000 Ft ot kap az az ember aki minden nap Ki megy beadja az inzulin megmozgatja a f\u00f6lemeli gondozza \u00c9s bev\u00e1s\u00e1rol \u00c9s minden egyebet nem csin\u00e1lja Te tegy\u00e9l fel az int\u00e9zm\u00e9nyrendszer Szombathelyen er\u0151s a Szombathely \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00c9vi 800 milli\u00f3 Ft ot ad ennek az int\u00e9zm\u00e9ny ennek az int\u00e9zm\u00e9nynek mondj\u00e1k az \u00e9ves k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l 900 milli\u00f3 Ft azt mondja nekem az int\u00e9zm\u00e9nyvezet\u0151 amik 200 f\u0151t kell ell\u00e1tni akkor nyilv\u00e1n el tudn\u00e1k l\u00e1tni csak fel kellene venni p\u00e1r embert MP4 bet\u00f6ltetlen \u00e1ll\u00e1shely van \u00e9s hozz\u00e1teszem Szombathely az egyik legel\u0151kel\u0151bb v\u00e1ros aminek van egy pozit\u00edv r\u00e9sze a szombathelyiek tov\u00e1bb \u00e9lnek az \u00fagynevezett \u00f6regs\u00e9gi indexe 164 sz\u00e1zal\u00e9k Szombathelyen orsz\u00e1gosan 100 36,6 Ez azt jelenti hogy 114 A 14 \u00e9v alatti fiatalra 164 65 \u00e9v f\u00f6l\u00f6tti id\u0151s esik Szombathelyen \u00c9s ez \u00e9vr\u0151l \u00e9vre", " n\u0151 ez a A szakad\u00e9k mert egyre t\u00f6bb id\u0151sebb lesz \u00e9s egyre t\u00f6bb fiatal vagy egyre kevesebb fiatal a m\u00e1sik pedig hogy igen amiben Ung\u00e1r P\u00e9ter nek maxim\u00e1lisan igaza van \u00c9s agg\u00f3dom hogy ez fontos hogy ennek a hangot ad hogy jelen pillanatban aki nem a gyermek\u00e9t gondozza az az alap gond az alap \u00e1pol\u00e1si d\u00edj 41000 Ft ha valaki hangs\u00falyosan ell\u00e1t\u00e1sra szorul\u00f3 gyermek\u00e9t gondozza ebben a Fidesz az\u00e9rt l\u00e9pett lenyom\u00e1sra ez jelen pillanatban 147000 Ft H\u00e1t van egy 100000 Ft os hatalmas k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s igaza van abban Ung\u00e1r P\u00e9ternek is mindenki m\u00e1snak \u00c9n ugyan ezt vallom hogy ne tegy\u00fcnk a k\u00f6z\u00f6tt k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get hogy valaki a gyermek\u00e9t hogy mondjuk az id\u0151s hozz\u00e1tartoz\u00f3j\u00e1t gondozza mert egy \u00e9szrevesz terhet A t\u00e1rsadalom v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l m\u00e1sr\u00e9szr\u0151l pedig havi 42000 Ft b\u00f3l \u00e9n Sok sikert k\u00edv\u00e1nok a fideszes k\u00e9pvisel\u0151k meg hogy hogyan lehet meg\u00e9lni de ma Magyarorsz\u00e1gon t\u00f6bben ha 42 ezer Ft os \u00e1fa", " d\u00edjjal \u00e9s egy\u00e9b szoci\u00e1lis juttat\u00e1sokb\u00f3l verg\u0151dnek h\u00f3napr\u00f3l h\u00f3napra hogy t\u00fal\u00e9lj\u00e9k \u00c9n azt gondolom hogy ez elfogadhatatlan \u00e9s az elm\u00falt 11 \u00e9vben fejezet csak rosszabb lett \u00e9s a Fidesz teljesen szoci\u00e1lisan \u00e9rz\u00e9ketlen ezen v\u00e1ltoztatnom kell Kasza Tibor szombathelynek 78000 lakosa van a 78000 lakosb\u00f3l a 80 \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebbek sz\u00e1ma t\u00f6bb mint 4000 a 60 \u00e9ven felettiek ar\u00e1nya egyharmad a v\u00e1rosban \u00c9s ha m\u00e9g azt is hozz\u00e1teszem \u00c9s ez valamennyire reflekt\u00e1l\u00f3 a lakhat\u00e1si gondokra is a 70 \u00e9ven felettiek harmada egymaga \u00e9lt \u00e1t egyszem\u00e9lyes h\u00e1ztart\u00e1sban \u00e9l sz\u00f3ba hozta czegl\u00e9dy Csaba P\u00e1los K\u00e1roly szoci\u00e1lis k\u00f6zpontunkat t\u00e9nyleg emberfeletti munk\u00e1val v\u00e9gzik a szombathelyi id\u0151sek gondoz\u00e1s\u00e1t annyiban ki kell eg\u00e9sz\u00edteni", " Cegl\u00e9d sebet hogy tavaly 900 milli\u00f3 forint volt az \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1sa a tervez\u00e9skor \u00e9s 1,1 tized milli\u00e1rd volt a az \u00e9v v\u00e9g\u00e9n amit \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1sk\u00e9nt megkapott \u00c9s az idei k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben sajnos 900 milli\u00f3 forintn\u00e1l egy picivel kevesebb az \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s ez k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 annak hogy a korm\u00e1ny most \u00e9n nem akarok sz\u00e1m sz\u00e1m h\u00e1bor\u00faba keveredett kivel de h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l 5 milli\u00e1rd forintot volonte Szombathelyt\u0151l csak az\u00e9rt \u00e9s ezzel s\u00fajtva a szombathelyi polg\u00e1rokat mert itt 2019ben az ellenz\u00e9ket t\u00e1mogatt\u00e1k szavazataikkal Ez szerintem nagyon sz\u00e9gyenletes \u00e9s \u00fagy gondolom egy\u00e9bk\u00e9nt hogy az idei esztend\u0151ben sem fogja meg\u00faszni az \u00f6nkorm\u00e1nyzat an\u00e9lk\u00fcl hogy m\u00e9g egy 200 milli\u00f3 forintot ehhez hozz\u00e1 tegyem \u00e9s amikor azt mondj\u00e1k hogy ez hazugs\u00e1g mert hogy minden \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s sat\u00f6bbi akkor csak hadd jelezzem hogy Szombathely ideig k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se 28 milli\u00e1rd forint a miniszter", " palkovics \u00f3ra megt\u00e1mogatott zalaegerszegi pedig 66 milli\u00e1rd forint az\u00e9rt Zalaegerszeg 51 n\u00e9h\u00e1ny ezres v\u00e1ros Szombathely Mint eml\u00edtettem 78000 ugye akkor villany se k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00e9lesen vil\u00e1g\u00edtotta meg azt a t\u00e9nyt hogy mekkora elsz\u00edv\u00f3 ereje van a Centrum orsz\u00e1goknak kifejezetten a gondoskod\u00e1si feladatok ell\u00e1t\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l a magasabb b\u00e9rek Eg\u00e9sz egyszer\u0171en csak Magyarorsz\u00e1gon \u00e9rintik a szektor dolgoz\u00f3it hanem Adott esetben lengyelorsz\u00e1gi dolgoz\u00f3kat \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb Aki eg\u00e9sz egyszer\u0171en nem az adott orsz\u00e1gban l\u00e1tj\u00e1k ezeket a gondoskod\u00e1si feladatokat a meg\u00e9lhet\u00e9s k\u00e9nyszere miatt elv\u00e1ndorolnak mit tehetne az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Mi az az eur\u00f3pai szab\u00e1lyoz\u00e1s amik \u00e9letben lehetne l\u00e9ptetni az\u00e9rt hogy ezt az elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1st m\u00e9rs\u00e9kelni lehessen els\u0151k\u00e9nt Ung\u00e1r P\u00e9ter Szerintem itt rosszabb a helyzet minthogy m\u00e9rs\u00e9kelni k\u00e9ne az elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1st Ez is egy f\u00e9l jelenleg az t\u00f6rt\u00e9nt hogy n\u00e9metorsz\u00e1gban a munka\u00fcgyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g kimondta hogy minim\u00e1lb\u00e9r kell megkapnia Mondjuk annak a Keleten", " id\u0151sgondoz\u00f3 nak aki N\u00e9metorsz\u00e1gban dolgozik de ennek ellen\u00e9re a b\u00edr\u00f3s\u00e1g nem tudja v\u00e9grehajtatni \u00e9s el\u00e9g val\u00f3sz\u00edn\u0171 hogy nem fogja megkapni a minim\u00e1lb\u00e9rt a n\u00e9met minim\u00e1lb\u00e9r tal\u00e1lta ki N\u00e9metorsz\u00e1gba id\u0151seket \u00e1pol hogyha valami\u00e9rt a korm\u00e1nynak k\u00e9ne az asztalt verni az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9s ha valami\u00e9rt k\u00e9ne szabads\u00e1gharcot folytatni az ez hiszen itt az\u00e9rt mert munkav\u00e1llal\u00f3k Kelet eur\u00f3paiak az\u00e9rt kiszolg\u00e1ltatva vannak \u00e9s az\u00e9rt nem kapj\u00e1k meg azt a minim\u00e1lb\u00e9rt a miteusz t\u00f6bbi \u00e1llampolg\u00e1r megkap \u00e9s az ellent\u00e9tes az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 alapelveivel Teh\u00e1t ezt meg nagyon nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s az elsz\u00edv\u00f3 hat\u00e1st csak b\u00e9remel\u00e9ssel lehet m\u00e9rs\u00e9kelni ism\u00e9t elmondom nem fog ez teljesen megsz\u0171nik az ember elmegy g\u00fcssing be az szoci\u00e1lis int\u00e9zetbe ahol kedves id\u0151seket \u00e1polj\u00e1k \u00e9s megn\u00e9zi a beoszt\u00e1snak a t\u00e1bl\u00e1ra akkor az\u00e9rt el\u00e9g sok magyar nevet l\u00e1t \u00e9s ez a b\u00e9rk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g miatt van Senki se szeret ing\u00e1zni nem gondolom hogy ez egy nagyon j\u00f3 \u00e9rz\u00e9s lenne a vil\u00e1gon minden nap Mondjuk 3", " utazni \u00f6sszesen de egyszer\u0171en olyan a b\u00e9r helyzet hogy embereknek ez kell tenni\u00fck re\u00e1lis re\u00e1lis elv\u00e1r\u00e1s korm\u00e1nyt\u00f3l hogy olyan b\u00e9r politik\u00e1t tudjon folytatni ami ezt a sz\u00edv\u00f3hat\u00e1s \u00e9rdeme m\u00e9rs\u00e9kelni tudja H\u00e1t amit cegl\u00e9di k\u00e9pvisel\u0151 se mondott sz\u00fclet\u00e9si adatokat azon v\u00e1ltoztatni ism\u00e9telten nem egy jelent\u0151s k\u00f6t\u00e9si Forr\u00e1s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 250 300 milli\u00e1rd lenne az hogy a szoci\u00e1lis szektor b\u00e9re meg az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szektor b\u00e9re teh\u00e1t a k\u00e9t b\u00e9rt\u00e1bla v\u00e9gzetts\u00e9g alapon \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3 legyen egy picit faramuci megfogalmazva De azt jelenti hogy hasonl\u00f3 b\u00e9reket kapjanak \u00e9s itt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi b\u00e9rekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Ez nem luxus Teh\u00e1t itt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi b\u00e9rekr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk as 250 milli\u00e1rd lenne b\u0151ven van ennyi p\u00e9nz czegl\u00e9dy Csaba \u00e9n azt szoktam mondani hogy ha egyik korm\u00e1nytag venni a f\u00e1radts\u00e1got \u00e9s m\u00e9g v\u00e9gig lenne egy Fogad\u00f3 napomat akkor tudn\u00e1l egy\u00e9bk\u00e9nt hogy milyen s\u00falya", " megvan \u00e9s hogyha Szombathelyen amit szoktam mondani az orsz\u00e1got boldogabb fel\u00e9n vagyunk ha itt m\u00e9ly\u00fclt az elm\u00falt \u00e9vekben k\u00e9zzelfoghat\u00f3an a szoci\u00e1lis v\u00e1ls\u00e1g akkor vajon mi lehet az orsz\u00e1g Keleti fel\u00e9n vagy az \u00e9szakkeleti megy\u00e9kben \u00e9n azt mondom hogy a korm\u00e1ny tagjainak \u00e9s az ottani d\u00f6nt\u00e9sel\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 knek nincs fogalma arr\u00f3l egy\u00e9bk\u00e9nt hogy mi folyik a a h\u00e1tt\u00e9rben \u00e9s hogy mi van a m\u00e9lybe \u00e9n a m\u00e1sik nem v\u00e1rn\u00e9k az Uni\u00f3ra \u00e9n az Uni\u00f3 mindenhat\u00f3s\u00e1g\u00e1ban sem hiszek hogy az \u00e1llam mindenhat\u00f3s\u00e1g\u00e1ban sem \u00c9n azt gondolom hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s sz\u00e1mainak az a csoportos\u00edt\u00e1s\u00e1val Egy\u00e9bk\u00e9nt meg lehetne ezekre a forr\u00e1st tal\u00e1lni \u00e9n a magam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l \u00e9s nem tudom hallgat\u00f3s\u00e1g hogy van vele \u00e9n \u00fagy \u00e9reztem az elm\u00falt \u00e9vekben hogy ebben az orsz\u00e1gban szinte mindenre is van p\u00e9nz hogyha m\u00e9g egy stadiont kellene Felcs\u00faton \u00e9p\u00edteni akkor \u00e9p\u00edten\u00e9l m\u00e9g egy stadiont Teh\u00e1t hogyha mindenre is van p\u00e9nz akkor nehogy arra felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 hogy pont arra nincsen aminek Egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00f6bb t\u00edzezer \u00e9s hozz\u00e1juk kapcsol\u00f3d\u00f3an legal\u00e1bb 100 ezer ember \u00e9let\u00e9t enn\u00e9l jobban \u00e9s mondom azt hogy egy szombathelyi szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1sban dolgoz\u00f3", " nett\u00f3 162000 Ft ot visz haza \u00e9s a 40 fokban meg a m\u00ednusz 10 fokban is ker\u00fcl a biciklire \u00e9s \u00fagy megy az egyik a port\u00f3l a m\u00e1sik a bolthoz aki ezt nem \u00e9rz\u00e9keli hogy probl\u00e9ma annak nem kellene d\u00f6nt\u00e9shozatali helyzetben lennie K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Kasza Tibor szerintem egyszer\u0171 a k\u00e9plet nem d\u00edsz k\u00f6rben stadionban kellene fektetni hanem amely magyar emberekben ilyen egyszer\u0171 biztos biztos vagyok benne hogy meg lehetne tal\u00e1lni azt a forr\u00e1st ehhez sz\u00f3ba ker\u00fcltek itt b\u00e9rek Ausztri\u00e1ban teh\u00e1t innen ahol vagyunk negyed\u00f3r\u00e1nyira a napi \u00e1pol\u00e1si d\u00edj amit kifizetnek az \u00e1pol\u00f3 nak az 81% egy napra Tess\u00e9k szorozni", " k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Mi lenne Az\u00f3ta \u00e1llami korm\u00e1nyzati elj\u00e1r\u00e1s\u00e1n vagy vagy politikai akarat aminek kell hogy legyen ahhoz hogy ebben \u00e9rdeme v\u00e1ltoztatni lehessen hogyan alak\u00edtan\u00e1 a b\u00e9r t\u00e1bl\u00e1t", " b\u00e9rekr\u0151l m\u00e1r egy ciklus m\u00e1r 151 k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l el\u0151tt volt sz\u00f3 azt most nem szeretn\u00e9m megism\u00e9telni de az eg\u00e9szen biztos hogy ehhez hozz\u00e1 kell ny\u00falni teh\u00e1t 250000 et mondtam akkor is nyilv\u00e1n a k\u00f6zterheket cs\u00f6kkenteni kell azt az \u00e1llam \u00e1t tudja v\u00e1llalni \u00e9s minden m\u00f3don itt kell tartani a szakembereket hiszen ahogy elmondtam hogy Szombathelyen milyen a tinta port\u00e1ja a v\u00e1rosnak \u00dagy gondolom \u00fagy l\u00e1tom hogy ez \u00e9vr\u0151l \u00e9vre Egyre s\u00falyosabb probl\u00e9ma lesz ugye m\u00e9g egy k\u00f6rben A Korm\u00e1nyzati csal\u00e1d politik\u00e1r\u00f3l a mostani korm\u00e1nyzati politika alapvet\u0151en a k\u00e9t sz\u00fcl\u0151 \u00e9s min\u00e9l t\u00f6bb gyermeket v\u00e1llal\u00f3 \u00c9s magas j\u00f6vedelm\u0171 csal\u00e1doknak kedved nekik is alapvet\u0151 \u00fajraeloszt\u00e1si form\u00e1kkal lak\u00e1s t\u00e1mogat\u00e1ssal ad\u00f3kedvezm\u00e9ny \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb milyen v\u00e1ltoztat\u00e1sokat tartanak sz\u00fcks\u00e9gesnek egy igazs\u00e1gosabb csal\u00e1dpolitika \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s akkor megfelel sorrendje most legyen kocka tibort\u00f3l czegl\u00e9dy Csaba ir\u00e1ny\u00e1ba", " H\u00e1t az igazs\u00e1gosabb csal\u00e1dpolitika sz\u00e1momra azt jelenten\u00e9 hogy ne egy sz\u0171k Elit r\u00e9szes\u00fclj\u00f6n mindenf\u00e9le t\u00e1mogat\u00e1sban ne a magasabb j\u00f6vedelm\u0171ek jussanak magasabb t\u00e1mogat\u00e1shoz hanem a szoci\u00e1lis helyzet is sz\u00e1m\u00edtson Teh\u00e1t az nem igazs\u00e1gos szerintem hogy akinek durv\u00e1n magas a b\u00e9re mindenf\u00e9le kedvezm\u00e9nyt ig\u00e9nybe tud venni hiszen a b\u00e9rh\u00e1z kapcsol\u00f3dik \u00e9s akinek meg alacsonyabb a b\u00e9re az ezekt\u0151l a lehet\u0151s\u00e9gekt\u0151l elesik aki nem tud v\u00e1s\u00e1rolni h\u00e9tszem\u00e9lyes aut\u00f3t mert nincs r\u00e1 lehet\u0151s\u00e9ge nem tud j\u00f6nni a k\u00e9t \u00e9s f\u00e9lmilli\u00f3 forintos kedvezm\u00e9nnyel ezt a p\u00e9ld\u00e1t az\u00e9rt mondtam Csak hogy hogy szeml\u00e9ltessem hogy sajnos ezzel nem mindenki tud \u00e9lni p\u00e9ld\u00e1ul cs\u00f3k eset\u00e9ben nevetn\u00e9k megv\u00e1ltoztatt\u00e1k mit kezden\u00e9l vele", " \u00e1t kellene gondolni hogy ennek \u00edgy van e \u00e9rtelme Egy\u00e9bk\u00e9nt ugye az is volt ezeknek a Csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si rendszereknek \u00e9s a bevezet\u00e9s\u00e9nek a a a l\u00e9tjogosults\u00e1ga ezzel \u00e9rvelt Legal\u00e1bbis a korm\u00e1ny hogy ezzel a sz\u00fclet\u00e9ssz\u00e1m ott fogj\u00e1k n\u00f6velni Na most 2020 novembere \u00e9s 21 m\u00e1rciusa k\u00f6z\u00f6tt Magyarorsz\u00e1gon nyolc \u00e9s f\u00e9l sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkentek a sz\u00fclet\u00e9sek Most akkor ebb\u0151l l\u00e1tszik hogy mennyire hat\u00e1sos csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot 2008 \u00f3ta v\u00e1ltozatlan 12306 Ha j\u00f3l eml\u00e9kszem hogy ha valaki egy gyermeket nevel Ez vicc nevets\u00e9ges mi\u00f3ta tudom hogy ki kellene egyens\u00falyozni Meg kell n\u00e9zni Egy\u00e9bk\u00e9nt a fogyaszt\u00f3i kosarat is H\u00e1t az\u00e9rt a 13 \u00e9v alatt szerintem a b\u00e9rek minimum meg a k\u00f6lts\u00e9gek minium meg m\u00e1sf\u00e9l k\u00e9t szervez\u0151dtek de \u00fagy gondolom hogy hu", " 4000 Ft sem lenne megold\u00e1s a mai vil\u00e1gban csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k gyan\u00e1nt De legal\u00e1bb biztos", " Igen a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k nak a dupl\u00e1z\u00e1s R\u00e1ba minimum ez volt a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ezt egy j\u00f3 \u00f6tletnek tartjuk Mi is a csal\u00e1d politik\u00e1r\u00f3l azt szeretn\u00e9m elmondani hogy vannak j\u00f3 elemei \u00e9s nem szabad az eg\u00e9szet kidobni a kuk\u00e1ba nagyon sok embern\u00e9l n\u00e9pszer\u0171 ez\u00e9rt vannak olyan r\u00e9szei amit meg kell tartani ami az LMP \u00e1ll\u00e1spontja szerint elfogadhatatlan az az hogy nagyon sok minden a h\u00e1zass\u00e1ghoz van k\u00f6tve ami teljesen \u00e9rthetetlen 2006ban azok a gyermekek akik h\u00e1zass\u00e1gon k\u00edv\u00fcl fogantak h\u00e1zass\u00e1gon k\u00edv\u00fcl sz\u00fclettek meg nagy t\u00f6bbs\u00e9g szerint 2020 ban m\u00e1r nem \u00edgy van ez nem az\u00e9rt van mert az emberek m\u00e1sk\u00e9pp \u00e9lnek hanem az\u00e9rt van mert gazdas\u00e1gi \u00f6szt\u00f6nz\u0151ket a Fidesz eld\u00f6nti hogy hogy \u00e9ljenek emberek ami m\u00e9g s\u00falyos probl\u00e9ma \u00e9s ezzel kapcsolatos azaz hogy az egysz\u00fcl\u0151s csal\u00e1dok ra egy\u00e1ltal\u00e1n nem foglalkozik vel\u00fck Ez a Csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si m\u00f3dszer vagy Csal\u00e1dt\u00e1mogat\u00e1si forma az egysz\u00fcl\u0151s csal\u00e1dok teljesen magukra vannak fagyva \u00e9s \u0151ket ebben van", " milyen m\u00f3don bevenni a Szerintem egy minimum lenne a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen czegl\u00e9dy Csaba k\u00e9tgyermekes apukak\u00e9nt \u00e9n azt mondani hogy nagyon helyes az a b\u00e1rmikori korm\u00e1nyzati T\u00f6rekv\u00e9s hogy seg\u00edts\u00fck \u00e9s \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck azt hogy a sz\u00fcl\u0151k akiknek az\u00e9rt nem felt\u00e9tlen\u00fcl kell h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lni\u00fck hiszen ezt nem tudjuk helyett\u00fck megmondani pedig nyilv\u00e1n h\u00e1zass\u00e1g p\u00e1rti is vagyok min\u00e9l t\u00f6bb gyermeket v\u00e1llalni a de nem szabad b\u00fcntetni azokat akik ak\u00e1r betegs\u00e9g miatt ak\u00e1r egy\u00e9bk\u00e9nt b\u00e1rmilyen \u00e9lethelyzetb\u0151l fakad\u00f3an nem tudnak vagy nem akarnak gyermeket v\u00e1llalni vagy mondjuk csak egy gyermekre v\u00e1llalkoznak Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy az helytelen hogy b\u00fcntetj\u00fck azokat akik vagy gyermektelenek vagy mondjuk egy vagy k\u00e9t gyermeket v\u00e1llalnak v\u00e1llalnak csak a k\u00f6rnyezetemben t\u00f6bben vannak akik sz\u00e1nd\u00e9kosan A Korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1s miatt v\u00e1llaltak h\u00e1rom vagy ann\u00e1l t\u00f6bb gyermeket helyes a gyermekv\u00e1llal\u00e1s De ne b\u00fcntess\u00e9k azokat akiknek vagy nincsen vagy ak\u00e1r csak egy gyermek\u00fck van ezen v\u00e1ltoztatni kell k\u00f6sz\u00f6nni", " Ung\u00e1r P\u00e9ter 119 m\u00e1sodpercre kocka Tibornak 33 m\u00e1sodperccel maradt m\u00e9g k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az az id\u0151 kell", " annyit szeretn\u00e9k megmondom hogy Egyet\u00e9rtek Ung\u00e1r P\u00e9ter rel hogy a \u00e9s hogy st\u00edlszer\u0171 legyek a f\u00fcrd\u0151v\u00edzzel egy\u00fctt a gyereket se \u00f6nts\u00fck ki teh\u00e1t kellene vizsg\u00e1lni hogy melyiknek van haszna melyik hasznos \u00e9s melyik nem de \u00fagy gondolom az\u00e9rt a mai fiatalok van annyira vannak annyira \u00f6ntudatosak hogy el tudj\u00e1k d\u00f6nteni mit szeretn\u00e9nek szeretn\u00e9l e gyereket vagy Nem \u00e9s hanem mag\u00e1b\u00f3l indul ki amikor Fokozza a t\u00e9tet \u00e9s milli\u00f3kat aj\u00e1nlom azoknak akik gyermeket v\u00e1llalnak a p\u00e9nz nem mindenhat\u00f3 K\u00f6szi sz\u00e9pen krumplit\u00f3l nem k\u00edv\u00e1n \u00e9lni akkor k\u00f6vetkezik a harmadik italok", " 3 vita blokkban a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t j\u00e1rjuk k\u00f6rbe a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek el els\u0151k\u00e9nt cegl\u00e9di Csab\u00e1hoz fordulok az elm\u00falt napokban az elm\u00falt hetekben \u00fajra felker\u00fclt az \u00f6n neve az \u00f6rd\u00f6g \u00fcgyv\u00e9dje \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sbe most nem konkr\u00e9tan arra szeretn\u00e9k r\u00e1t\u00e9rni hogy milyen esetleges szerepe volt vagy nem volt az el\u00edr\u00e1s\u00e9rt vide\u00f3nak a napvil\u00e1gra ker\u00fcl\u00e9s\u00e9t ben hanem arra szeretn\u00e9k utalni hogy t\u00f6bb nyilatkozat\u00e1ban zseni\u00e1lisnak nevezte azt a fut\u00e1st ahogyan az \u00f6rd\u00f6g \u00fcgyv\u00e9dje k\u00e9nt ismert szem\u00e9ly vagy szem\u00e9lyek napvil\u00e1gra hozt\u00e1k ezt a vide\u00f3t nem Egy az egyben akarom anal\u00f3gia be\u00e1ll\u00edtani a k\u00f6vetkez\u0151 esetek \u00e9rdekelne a v\u00e9lem\u00e9nye hogy 2006ban Gyurcs\u00e1ny Ferenc egy z\u00e1rtk\u00f6r\u0171 elmondott besz\u00e9d\u00e9t a mai napi tiszt\u00e1zatlan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt hozt\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1gra szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9ly nem tudjuk pontosan sok sejtet\u00e9s van nyilv\u00e1nval\u00f3an alapvet\u0151en \u00e1sta al\u00e1 a harmadik magyar k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1got \u00e9s olyan transzparens hi\u00e1nyod k\u00f6z\u00e9letnek a l\u00e9t t\u00e9r j\u00e1rult hozz\u00e1 ami azt gondolom hogy nem er\u0151s\u00edtette Legal\u00e1bbis a demokratikus karakter\u00e9t Magyarorsz\u00e1gnak mindezt figyelembe v\u00e9ve kifejezetten csak az elj\u00e1r\u00e1s menete utalva mi\u00e9rt tartja a zseni\u00e1lis na", " azt a h\u00faz\u00e1s nagy de nem lehet tudni hogy ki vagy kik milyen sz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l milyen \u00e9rdekb\u0151l ki \u00e1ltal adott esetben megrendel\u00e9sre hozt\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1gra az elh\u00edres\u00fclt vide\u00f3t H\u00e1t az \u00f6sszet\u00e9veszt kisziv\u00e1rogtat\u00f3 ja biztos nem voltam te sok mindent v\u00e1llalok De ezt a \u00e9s szerintem azt is csak egy t\u00fck\u00f6r tudja egy\u00e9bk\u00e9nt hogy hogy hogy ker\u00fclt nyilv\u00e1noss\u00e1gra Az \u00f6rd\u00f6g \u00fcgyv\u00e9dje \u00c9n azt gondolom hogy ez ink\u00e1bb egy csapat \u00c9n az\u00e9rt tartom zseni\u00e1lisnak mert a 2019es \u0151szi \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1s legfontosabb id\u0151szak\u00e1ban annak a finis\u00e9ben gyakorlatilag a Habony Rog\u00e1n m\u0171veket gyakorlatilag fill\u00e9rekb\u0151l egy j\u00f3 koncepci\u00f3 mellett lev\u00e9l nyitott\u00e1k gyakorlatilag 5656 napon kereszt\u00fcl megb\u00e9nult a korm\u00e1nyzat Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon profin m\u0171k\u00f6d\u0151 leves ami b\u00e1natunkra profi m\u0171k\u00f6d\u0151 meg a t\u00e1rsadalom sz\u00e1m\u00e1ra egy\u00e9bk\u00e9nt sajn\u00e1latosan j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 rendszer\u00e9t nyitott\u00e1k \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy az \u00f6rd\u00f6g \u00fcgyv\u00e9dje illetve ez a csapat hozz\u00e1seg\u00edtett t\u00f6bb helyen", " egy az ellenz\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra jobb v\u00e1laszt\u00e1s eredm\u00e9ny el\u00e9r\u00e9s\u00e9t p\u00e9ld\u00e1ul azzal hogy otthon tartotta azokat a m\u00e9rs\u00e9kelt fideszes jobboldali szavaz\u00f3kat akiknek sok volt a Borka illetve t\u00e1rsainak az ujj\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 felv\u00e9telek Hiszen az Isten haza csal\u00e1d szenth\u00e1roms\u00e1gban \u00e9l\u0151 Borkai aki egy felkent arca volt a a fidesznek gyakorlatilag megmutatta hogy a Fideszesek milyenek val\u00f3j\u00e1ban az Adri\u00e1n \u00f3ri\u00e1snak egy haj\u00f3n \u00e9s \u00e9n azt gondoltad el\u0151 \u00fctemben j\u00f3l adagolva t\u00e1lalt\u00e1k a az eg\u00e9sz magyar t\u00e1rsadalomnak sajn\u00e1lom hogy ez nem \u00e9n voltam Borkai Zsolt mor\u00e1lisan j\u00f3ga programot itat\u00f3 magatart\u00e1s\u00e1t teljesen \u00e9rtem hogy el\u00edt\u00e9li \u00e9n arra lenn\u00e9k alapvet\u0151en k\u00edv\u00e1ncsi hogy mit mond az ellenz\u00e9ki \u00e1llapotokr\u00f3l ahhoz hogy egy ilyen vide\u00f3t napvil\u00e1gra ker\u00fcl\u00e9se kellett ahhoz hogy adott esetben fogalmazott gy\u0151zelmet tudjanak aratni Illetve mit mond el az ellenz\u00e9ki helyzetr\u0151l az hogy ilyesfajta vide\u00f3 vagy hasonl\u00f3 tartalm\u00fa k\u00fcl\u00f6nben", " m\u0171anyagok nak a megjelentet\u00e9s\u00e9t v\u00e1rja most Epekedve az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt gondom \u00e9s egy\u00e9l hosszabb szemin\u00e1rium keret\u00e9ben tudn\u00e1nk ezt megbesz\u00e9lni a magyar k\u00f6zel a pontokat mutatja Pontosabban a negyedik hatalmi \u00e1g nak a helyzet\u00e9t a sajt\u00f3 helyzet\u00e9t ugyanis egy ilyen jelleg\u0171 \u00fcgynek \u00e9s akkor itt j\u00f6n m\u00e9g a sz\u00e1j\u00e1ra ereszcsatorn\u00e1n Val\u00f3 menek\u00fcl\u00e9se ilyen \u00fcgyek kellenek ahhoz hogy ez eljusson a v\u00e1laszt\u00f3k nagy r\u00e9sz\u00e9hez hogy mondjuk a Balogh kommunik\u00e1ci\u00f3s burokban vagy az ellenz\u00e9ki kommunik\u00e1ci\u00f3s borokb\u00f3l nagyon ritk\u00e1n jutnak \u00e1t \u00fcgyek a jobboldali kommunik\u00e1ci\u00f3s burokban Borkai \u00fcgy\u00e9r\u0151l \u00c9n azt gondolom hogy a Szombathely k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken \u00e9l\u0151k akik alapvet\u0151en mondjuk csak vas n\u00e9p\u00e9t vagy olvasnak M1 H\u00edrad\u00f3 t n\u00e9znek M\u00e9g \u0151k is \u00e9rtes\u00fcltek r\u00f3la Teh\u00e1t \u00e9n ink\u00e1bb ebb\u0151l a szempontb\u00f3l l\u00e1tom hogy egy olyan fegyelmezetten szinte ilyen fasiszta jelleggel m\u0171k\u00f6d\u0151 propagandag\u00e9pezete \u00e1llunk szemben \u00e9n Agg\u00f3dom a demokratikus oldalon \u00e1ll\u00f3 amelyek hogyha nem lenne internet akkor gyakorlatok ugyanaz lenne a helyzet mint 89 el\u0151tt vagy m\u00e9g a m\u00e9g s\u00f6t\u00e9tebb id\u0151ket id\u00e9z\u0151 Kors", " \u00c9n azt gondolom hogy ennek ez\u00e9rt volt jelent\u0151s\u00e9ge mert ezek a h\u00edrek eljutottak a szavaz\u00f3kat \u00e9s egy fideszes szavaz\u00f3 aki Egy\u00e9bk\u00e9nt azt hiszi hogy hogy milyen Nagyszer\u0171 gyakorlatilag a Magdi parancsolat szerint \u00e9l\u0151 k\u00e9pvisel\u0151 k\u00e9pviselik \u0151ket szembes\u00fcltek azzal hogy ez a val\u00f3s\u00e1gban meg nem \u00edgy van csak a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s c\u00e9lja j\u00f3 lett majd az az \u00e1ll\u00edt\u00e1s hogy a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s c\u00e9lja legitim\u00e1lja az A felhaszn\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9n azt mondom hogy sok esetben ilyen Ma kivel lista m\u00f3don a c\u00e9l szentes\u00edti az eszk\u00f6zt \u00c9n azt gondolom hogy az a legf\u0151bb felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk nemcsak az itt l\u00e9v\u0151knek nemcsak a n\u00e9z\u0151knek elmagyar\u00e1zni hogy mi\u00e9rt lesz egy jobb vil\u00e1g Teh\u00e1t \u00e9n nem \u00e9rtek egyet azzal az ellenz\u00e9ki narrat\u00edv a val hogy le kell v\u00e1ltani a Fideszt \u00c9n ez\u00e9rt is \u00edrtam Szombathelyen programot teh\u00e1t Aki k\u00edv\u00e1ncsi hogy czegl\u00e9dy Csaba Szombathely \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 11 telep\u00fcl\u00e9s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt mit tenne az elolvashatja \u00e9n azt gondolom \u00f6nmag\u00e1ban nem el\u00e9g hogy a Fidesz", " le kell v\u00e1ltani l\u00e9pjen sokan kritiz\u00e1lnak engem hogy mi\u00e9rt nem jutok meg ak\u00e1r \u00e9lesebb dolgot a fidesszel szemben nem lehet az ac\u00e9l a Fidesz \u00f6nmag\u00e1ban a Fidesz lev\u00e1lt\u00e1sa nem lehet c\u00e9l A nem dolgoznunk kell az emberek\u00e9rt \u00e9s el kell azt magyar\u00e1znunk a magyar t\u00e1rsadalomnak hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt egy rabig\u00e1ba vagyunk amit tud t\u00f6bbet nem is \u00e9rz\u00e9kelnek \u00e9s ebb\u0151l ki kell szabad\u00edtani az orsz\u00e1got K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6tetek\u00e9nt Koczka Tibor k\u00e9rdezem ugye Szombathely fideszes alpolg\u00e1rmestere volt akkor amikor a We\u00f6res S\u00e1ndor Sz\u00ednh\u00e1z \u00e9l\u00e9re nem siker\u00fclt Jord\u00e1n Tam\u00e1s kinevezni S\u0151t \u00f6nmaga \u00fagy fogalmazott hogy Jord\u00e1n Na de az hogy alf\u00f6ldi r\u00f3bertet ide h\u00edvta rendezni a v\u00e1ros sz\u00ednh\u00e1z\u00e1ba mit gondolnak r\u00f3lam adatair\u00f3l a mai napon olyan biztos nem mondtam hogy a Jord\u00e1n Tam\u00e1s b\u0171n hogy alszol itt idehozta rendezni hiszen t\u00f6bbsz\u00f6r", " Nagyon sz\u00edvesen ismerem is tal\u00e1lkoztunk \u00e9s a sz\u00ednh\u00e1zban S\u0151t az egyik \u00e9vben tal\u00e1n 2017 ben pont egy alf\u00f6ldi darabot Shakespeare makrancos Kata Ja t\u00e9r emeltem ki hogy a legjobb darab volt \u00e9s a leg \u00e9lvezhet\u0151 volt \u00fagyhogy ezt \u00edgy ilyen form\u00e1ban visszautas\u00edtom a Jord\u00e1n \u00fcgyr\u0151l Egy\u00e9bk\u00e9nt most 45 \u00e9v t\u00e1vlat\u00e1ban \u00fagy mondom hogy nekem volt igazam Teh\u00e1t hogyha akkor meg tudom gy\u0151zni a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st hogy menjen vissza a h\u00e1tt\u00e9rben zajl\u00f3 Sz\u00ednm\u0171v\u00e9szek k\u00f6z\u00f6tti politikai csat\u00e1roz\u00e1s t\u00f3l hanem Igenis \u00edrjuk ki a p\u00e1ly\u00e1zatot \u00fajra \u00d6t \u00e9vre akkor m\u00e9g tal\u00e1n ha j\u00f3l sz\u00e1molom ma is Jord\u00e1n Tam\u00e1snak h\u00edvj\u00e1k a szombathelyi We\u00f6res S\u00e1ndor Sz\u00ednh\u00e1z igazgat\u00f3j\u00e1t \u0151 volt az egyetlen jel\u00f6lt mit Nem is \u00e9rtem hogy mit magyar\u00e1ztak bele volt egy m\u00e1sik jel\u00f6lt aki m\u00e9g id\u0151 el\u0151tt visszal\u00e9pett teh\u00e1t amikor a p\u00e1ly\u00e1zatra d\u00f6nt\u00f6tt\u00fcnk egyed\u00fcl Jord\u00e1n Tam\u00e1s volt a p\u00e1ly\u00e1n a nyugat.hu \u00e1ltal szervezett el\u0151z\u0151 vit\u00e1juk a nap sz\u00e1m\u00edt a te", " A FIDESZ k\u00e9pes megjelen\u00edteni az embereket direktben vagy indi\u00e1ba meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fck vesz\u00e9lyeztet\u00e9s n kereszt\u00fcl amikor \u00f6n volt a Fidesz tagja \u00e9s alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt hatalmas volt gyakorolt a megf\u00e9leml\u00edt\u00e9s b\u00e1rki ir\u00e1ny\u00e1ba nem \u00e9n sem gyakoroltam \u00e9s r\u00e1m sem tudott hatni a Fidesz meg semmivel nem tudod fogni H\u00e1t az\u00e9rt l\u00e1ssuk be az \u00fcgyn\u00f6kakt\u00e1k aki \u00e1ll\u00edtja le hogy nyilv\u00e1noss\u00e1gra ker\u00fcljenek az a 133 b\u00e1tor ember aki a parlamentben bent van \u0151ket a Fidesz mindegyik mindegyik\u00fcket fogja valamivel akik most ak\u00e1r a a klipr\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk de b\u00e1rhonnan akik most is Anettnek Dolgoznak \u00e9s akkor Visszat\u00e9rek az eredeti k\u00e9rd\u00e9sre Igen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra kellene t\u00f6rekedn\u00fcnk de azt\u00e1n ott van a k\u00f6vetkez\u0151 hogy amikor megt\u00f6rt\u00e9nt a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1skor mit fogunk ott tal\u00e1lni ott fogjuk tal\u00e1lni a nevet \u00e9s egy rendszert \u00e9s akkor azt a nevet rendszert le kell bontani \u00e9s javaslom Egy\u00e9bk\u00e9nt a parlamenti k\u00e9pvisel\u0151knek f\u0151leg a fideszeseknek B\u00e1r most l\u00e1ttam ki\u00e1lltak ma napk\u00f6zben p\u00e9ld\u00e1ul a v\u00e1rosi Fidesz eln\u00f6k H\u00e1t nem volt nagy tolong\u00e1s a pultn\u00e1l a stopper", " stopper\u00f3ra Nem volt nagy tolong\u00e1s h\u00e1t az\u00e9rt ez is jelezz valamit hogy a v\u00e1ros fideszes eln\u00f6k\u00e9nek kell ki\u00e1llni a strandra a k\u00f6zel\u00fckben nem ment senki \u00e9n \u00fagy gondolom hogy az\u00e9rt sem mentek oda mert hogy f\u00e9lnek az emberek javaslom minden k\u00e9pvisel\u0151nek parlamentnek is v\u00e1rosinak is hogy f\u00e9l\u00e9vente egyszer ugyan\u00fagy k\u00e9t h\u00e9tre ahogyan Egy\u00e9bk\u00e9nt az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9st alatt mind a h\u00e1rman ki\u00e1ltunk most standolni \u00e1lljon ki Mindenki egy p\u00e1r napra \u00e9s akkor meg fogja ismerni az embereket az emberek v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t akkor tud t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni szoci\u00e1lis \u00fcgyekben ahogy mondtad czegl\u00e9dy Csaba is a megfejt\u00e9se visszat\u00e9rve amikor alpolg\u00e1rmester vagy tapasztalta azt hogy valakit megf\u00e9leml\u00edtett ak\u00e1r az \u00f6n k\u00f6zvetlen f\u0151n\u00f6ke ak\u00e1r m\u00e1ssal akkori p\u00e1rtt\u00e1rsa", " H\u00e1t mondjuk a hende Csaba engem Persze h\u00e1t azt \u00e9n megf\u00e9leml\u00edteni senkit nem f\u00e9r el \u00fct\u00f6ttem meg az \u00f6sszes p\u00e1ly\u00e1zat mindent teljesen persze elmondhatom Endre Csaba h\u00edres mond\u00e1s\u00e1t ami gyakorta mondott de egy kicsit finom\u00edt\u00f3k rajta az \u00e9n tudom enged\u00e9lyem n\u00e9lk\u00fcl m\u00e9g pukizni sem szabad ebben a v\u00e1rosban vil\u00e1gos Haj de mostanra le vagy mostan\u00e1ban el\u00e9g ami\u00f3ta nincsen k\u00f6ze a fidesszel igen akkor mi bizony\u00edtja az \u0151 rendszere lelkis\u00e9g\u00e9t hiszen ott volt akkor amikor t\u00e9nyleg az omin\u00f3zus mondat elhangzott \u00e9s l\u00e1that\u00f3an maradt is a fideszbe m\u00e9g j\u00f3 ideig \u00e9n oda szak\u00e9rt\u0151nek mentem a fideszbe Azt gondoltam 2014 ben hogy arra van sz\u00fcks\u00e9g amit 30 \u00e9vet elt\u00f6lt\u00f6ttem a m\u00e9di\u00e1ban amit ak\u00e1r v\u00e1llalkoz\u00f3k\u00e9nt c\u00e9gvezet\u0151k", " leraktam az asztalra hogy erre a tapasztalatra van sz\u00fcks\u00e9g Ez\u00e9rt lettem a kultur\u00e1lis szoci\u00e1lis az oktat\u00e1si ter\u00fclet\u00e9rt felel\u0151s alpolg\u00e1rmester meg a sport\u00e9rt Kider\u00fclt kider\u00fclt p\u00e1r h\u00f3nap m\u00falva hogy nem tud katon\u00e1k kellenek mindenhova Fidesz Csicsk\u00e1k \u00e9s ebbe nem voltam hajland\u00f3 be\u00e1llni a rendszer nem tudok vele mit kezdeni mert egy civil szervezet seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel volt meg a t\u00f6bbs\u00e9ge 2014 \u00e9s 19:00 k\u00f6z\u00f6tt a a a fidesznek teh\u00e1t se kikapni se lenyeli nem tudtak annyit el tudtak \u00edrni hogy 2017 ben levettek a v\u00e1rosi Fidesz eln\u00f6ks\u00e9gb\u0151l de ut\u00e1na m\u00e1r nem sok mindent tudtak velem polg\u00e1rmester nem \u00e9ppen pozit\u00edvan Felhozta azt is hogy orr\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r h\u00edvt\u00e1l a rosban rendezv\u00e9ny alf\u00f6ldi r\u00f3bertet akkor ez a tud\u00f3s\u00edt\u00e1s ezek szerint nem val\u00f3s Jord\u00e1n Tam\u00e1s t\u00f6bbsz\u00f6r h\u00edvt\u00e1l \u00e9s rendezett \u00e9s alf\u00f6ldi", " A besz\u00e1mol\u00f3 alapj\u00e1n hogy mit csin\u00e1ltam", " a rossz volt a tud\u00f3s\u00edt\u00e1s k\u00f6ztudom\u00e1s\u00fa hogy van m\u00e9rt\u00e9kegys\u00e9ge amely er\u0151sen k\u00f6t\u0151dik a mostani \u00e1llami megrendel\u00e9sekhez a profitabilit\u00e1s a is annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 hogy t\u00f6bb korm\u00e1nyzati \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra b\u00e9rbe ad vagy Adott esetben \u00e9rt\u00e9kes\u00edt ingatlanokat ugyanezekre itt legfontosabb k\u00f6vetel\u00e9se az hogy elsz\u00e1moltat\u00e1s lesz hogyan fogja kezelni azt a konfliktust hogyha Adott esetben az \u00f6n c\u00e9ges \u00e9rdekelts\u00e9gei is kiterjed ez az elsz\u00e1moltat\u00e1s az a c\u00e9g amiben nekem r\u00e9szv\u00e9nyei vannak voltak illetve amelyik eszk\u00f6z\u00f6n van a bife nyert\u00e9k az \u00e9desap\u00e1m tehets\u00e9g\u00e9b\u0151l lett egy nagy c\u00e9g aki 2006 ban hunyt el a ner el\u0151tt \u00e9vekkel a 2010 el\u0151tti id\u0151szakban sz\u00e1mos \u00e1llami int\u00e9zm\u00e9ny volt", " b\u00e9rlem\u00e9nyk\u00e9nt Tibi katlanba ez ar\u00e1nyait tekintve nem v\u00e1ltozott az\u00f3ta a helyzet az hogy ha \u00e9n \u00e9s \u00e9n tudom hogy a sokan itt a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben is meg egy\u00e9b helyeken is az \u00e9n csal\u00e1dom miatt n\u00e9ha azt gondolj\u00e1k hogy mit keresek \u00e9n itt meg bizalmatlanok velem kapcsolatba \u00c9s \u00e9n ezt meg\u00e9rtem de azt l\u00e1ss\u00e1k hogy ha \u00e9n nem gondoln\u00e1m komolyan Akkor nem \u00e1lln\u00e9k itt az egyik ellenz\u00e9ki fenegyerek mellett k\u00fczdeni az\u00e9rt hogy k\u00e9pviselhettem ezt a ezt a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletet akkor egy\u00e9b m\u00f3don el tudn\u00e1m t\u00f6lteni az id\u0151met \u00e9nnekem ez t\u00e9nyleg \u00e9s meg fogj\u00e1k l\u00e1tni \u00e9vek m\u00falva Sajnos ezt most m\u00e9g nem lehet hogy t\u00e9nyleg az\u00e9rt van mert komolyan gondolom Mert B\u00e1r \u00e9desany\u00e1m r\u00f3l nem fogok rosszat mondani ez nem vonatkozik az \u0151 bar\u00e1tjai ra koll\u00e9g\u00e1ira politikai sz\u00f6vets\u00e9ges helyre r\u00e1juk sok rosszat fogok mondani \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy meg fogj\u00e1k l\u00e1tni hogy a 2000", " 22 ben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van lesznek k\u00f6vetkezm\u00e9nyei azoknak a rossz dolgoknak amit a Fideszesek tettek \u00c9s milyen garanci\u00e1t ott biztos\u00edtani a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak hogyha lesz elsz\u00e1moltat\u00e1s akkor az adott esetben vett konfliktusban hogy a saj\u00e1t \u00fczleti \u00e9rdekeit kell hogy h\u00e1tt\u00e9r sorolja k\u00e9pes lesz r\u00e1 \u00e9s nem \u00e1ll ennek az \u00fatj\u00e1ban bife nyert egy nyilv\u00e1nos r\u00e9szv\u00e9nyt\u00e1rsas\u00e1g nagyon j\u00f3 befektet\u00e9s Aj\u00e1nlom mindenkinek hogy vegyenek b\u00fcf\u00e9s f\u00e9nyt semmilyen m\u00f3don semmilyen illeg\u00e1lis dolgot nem tett r\u00e1ad\u00e1sul azt a c\u00e9get csak hogy tiszt\u00e1zzuk Nem \u00e9desany\u00e1m hanem egy az \u00e9n \u00e9letemben tal\u00e1n m\u00e9g ann\u00e1l is nagyobb hat\u00e1ssal l\u00e9v\u0151 ember vezeti aki a n\u0151v\u00e9rem \u00e9s hogy ha valakit\u0151l \u00e9n igaz\u00e1n f\u00e9lek az \u00e9letben az nem \u00e9desany\u00e1m hanem a n\u0151v\u00e9rem Teh\u00e1t \u0151 vezeti azt a c\u00e9get \u00e9s \u0151 pedig most nem fogom a politikai n\u00e9zetei felfedni mert \u0151 egy mag\u00e1nember De a l\u00e9nyeg az hogy nem hiszem hogy ilyen konfliktust fel\u00e1llna \u00c9s m\u00e9g van", " kevesen vagyunk Vagyunk p\u00e1ran az ellenz\u00e9ki oldalba ilyen p\u00e9ld\u00e1ul a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ke akik az ellenz\u00e9ki politik\u00e1b\u00f3l Nem kivenni szoktak p\u00e9nzt hanem berakni \u00e9s ez szerintem m\u00e1r egyed\u00fcl kor\u00e1bban nagyon sokat kritiz\u00e1lta a kor\u00e1bbi hatalmi elitek hogyan mentek \u00e1t a hatalmukat ugye azt is tiszta hogy milyen sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s politik\u00e1t folytatott az MSZP \u00e9s ezzel hogyan seg\u00edtette k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lti helyekhez azokat akik 2010 el\u0151tt is meghat\u00e1roz\u00f3 szerepet j\u00e1tszottak most ehhez k\u00e9pest hogy azt lehet l\u00e1tni az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s \u00dagy sz\u00f3l hogy minden r\u00e9sztvev\u0151 p\u00e1r alak\u00edthat majd frakci\u00f3t \u00edgy az LMP is amelynek a jelenlegi t\u00e1mogatotts\u00e1ga 1% k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9rhet\u0151 Legal\u00e1bb csak a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny kutat\u00e1sok azt mutatj\u00e1k mennyiben \u00e1ll akkor ez a kritika most \u00f6n\u00f6kre is hogy akaratlan megl\u00e9v\u0151 t\u00e1rsadalmi t\u00e1mogatotts\u00e1g ellen\u00e9re biztos frakci\u00f3val sz\u00e1molhatnak most n\u00e9ztem helyi m\u00e9r\u00e9seket amiket az LMP megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l", " egyik legmegb\u00edzhat\u00f3bb k\u00f6z\u00e9nk oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny v\u00e9gzett a negyedik legnagyobb ellenz\u00e9ki p\u00e1rt vagyunk lassan Szombathelyen is ugye ez \u00edgy van \u00c9n azt gondolom hogy val\u00f3s t\u00e1rsadalmi t\u00e1mogatotts\u00e1ga van az LMP nek minket sokszor temettek el de m\u00e9g mindig Fel fogunk kelni a f\u00f6ldb\u0151l nem tudom mi hasonl\u00edtottam a p\u00e1rtot egy zombi hoz \u00dagyhogy ezt most abbahagyom de ezen adatok alapj\u00e1n megalapozottan felt\u00e9telezed hogy \u00f6n\u00e1ll\u00f3an nem tudn\u00e1nak bejutni a parlamentbe \u00e9s reakci\u00f3t alap\u00edtott 12 14 16 ba H\u00e1t akkor se \u00e1lltunk j\u00f3l akkor vagy Schiffer Andr\u00e1s elment le\u00edrt\u00e1k azt mondt\u00e1k hogy a p\u00e1rtnak v\u00e9ge meg csin\u00e1ltunk 7% ot", " Betettem egy \u00e1tment\u00e9se k\u00eds\u00e9rlet Akkor most az LMP sz\u00e1m\u00e1ra a M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc", " \u00e9s akkor t\u00f6bb volt egy nyuszi k\u00e9pvisel\u0151je lett a rem\u00e9lhet\u0151leg van egy ilyen lehet\u0151s\u00e9g \u00edgy van de ennek nem tudom milyen milyen a probl\u00e9ma m\u00e9g egy szem\u00e9ly fogja k\u00e9pviselni a parlamentben", " \u00c9n azt gondolom hogy hogy rendk\u00edv\u00fcl fontos lesz az elsz\u00e1moltat\u00e1s ennek nyilv\u00e1n jogi keretek k\u00f6z\u00f6tt kell zajl\u00f3 d nagyobb uralm\u00e1ban hiszek \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy nem nekem m\u00e9sz \u00e1rulni a politikai ellenfeleket hanem szab\u00e1lyos vizsg\u00e1latokat kell lefolytatni \u00e9n magam vagyok a p\u00e9lda arra egy\u00e9bk\u00e9nt nem is egy esetben m\u00e1r hogy egy\u00e9bk\u00e9nt politikai megrendel\u00e9sre mi t\u00f6rt\u00e9nik hogyha a beavatkozik egy ember \u00e9let\u00e9be a b\u00fcntet\u0151\u00fcgy nekem egy gondom van kar\u00e1csony gergelynek nem tudom elhinni hogy \u0151 fog val\u00f3s elsz\u00e1moltat\u00e1st csin\u00e1lni Kar\u00e1csony Gergely d\u00edszpolg\u00e1r\u00e1t tart a tarl\u00f3s Istv\u00e1n akir\u0151l r\u00f3la \u00c9s hat\u00e1sair\u00f3l egy\u00e9bk\u00e9nt elmondtak minden rosszat hogy lopt\u00e1k el \u00e9s hogy assziszt\u00e1ltak a f\u0151v\u00e1ros vagyon\u00e1nak az ellop\u00e1sa mellett \u00c9n azt gondolom hogy t\u00f6bb olyan szerepl\u0151 van akinek \u00e9n czegl\u00e9dy Csaba k\u00e9nt nem tudom elhinni hogy fel fog l\u00e9pni a Fidesz b\u0171n\u00f6z\u0151i vel szemben ez Ung\u00e1r P\u00e9ter terhein azt gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra eset\u00e9ben mindegyik\u00fcnk biztos lehet abban hogy ha \u0151 lesz a minisztereln\u00f6ke Magyarorsz\u00e1gnak akkor egyetlen egy fideszes b\u0171n nem fog megtorlatlanul maradni jogszer\u0171en", " j\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben \u00e9s m\u00e9g egy m\u00e9g egy mondatot hadd tegyek hozz\u00e1 hogy van egy tisztess\u00e9gesen a munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gz\u0151 polg\u00e1rmester niederm\u00fcller P\u00e9ter akir\u0151l sok rosszat szoktak elmondani niederm\u00fcller P\u00e9ter t\u00f6bb mint egymilli\u00e1rd forint \u00e9rt\u00e9k\u0171 elk\u00f6vet\u00e9si \u00e9rt\u00e9kek miatt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 b\u00fcntet\u0151 feljelent\u00e9seket az egyik legkisebb ker\u00fclet vonatkoz\u00e1s\u00e1ban \u00e9n k\u00edv\u00e1ncsian v\u00e1rom munk\u00e1t P\u00e9tert\u0151l hogy hat\u00e1rozza meg h\u00e1ny b\u00fcntet\u0151 feljelent\u00e9st tett Kar\u00e1csony Gergely milyen elk\u00f6vet\u00e9si \u00e9rt\u00e9k gyan\u00faja vonatkoz\u00e1s\u00e1ban mert az a legkisebb ker\u00fclet eset\u00e9ben meghaladja az 1,5 milli\u00e1rd forintot szabadon b\u00e1rmelyik\u00fck v\u00e1laszolhatsz Szombathely is hasonl\u00f3 a helyzet az \u00faj v\u00e1rosvezet\u00e9s 19 \u0151sz\u00e9n 20 tavasz\u00e1n belengette hogy megvizsg\u00e1lja a kor\u00e1bbi \u00e9vek k\u00f6zbe", " seg\u00edt\u0151 fejleszt\u00e9seit Ehhez k\u00e9pest az el\u0151z\u0151 polg\u00e1rmester Pusk\u00e1s Tivadar d\u00edszpolg\u00e1rr\u00e1 nevezte ki \u00c9n mondjuk nem szavaztam meg ha j\u00f3l tudom a F\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben fel\u00e1llt egy vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g ami a tarl\u00f3s \u00c9v\u00e1nak a vizsg\u00e1lja ezt ha j\u00f3l tudom nem az MSZP p\u00e1rbesz\u00e9d LMP p\u00e1rtsz\u00f6vets\u00e9g vezeti hanem egy m\u00e1sik p\u00e1rt a helyzet az hogy sok ilyen kritika szerintem legitim de Kar\u00e1csony Gergely Dobrev kl\u00e1r\u00e1val szemben el tud mondani mag\u00e1r\u00f3l valamit azt pedig az hogy Kar\u00e1csony Gergely \u00e9les helyzetben megverte a mert ez volt ugye a F\u0151polg\u00e1rmesteri v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9rtelemszer\u0171en a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1ssal sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171 volt ehhez \u00c9s ez egy k\u00f6z\u00f6s siker ez m\u00e9giscsak Kar\u00e1csony Gergely sikere \u00fagy hogy kar\u00e1csony gergelyt az\u00f3ta \u00e9s ezt szerintem cegl\u00e9di k\u00e9pvisel\u0151 teh\u00e1t", " \u00e9s bel\u00e1tja akkor is \u00e9s az\u00f3ta is a Fidesz T\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00f3b\u00f3l mocskol rendk\u00edv\u00fcl abszurd \u00e9s n\u00e9ha Bocs\u00e1nat de ilyen idi\u00f3ta dolgokkal \u00fagyhogy szerintem ezt hozz\u00e1 kell tenni de van valami amit czegl\u00e9dy Csaba \u00edrt a Facebookj\u00e1n m\u00e9g P\u00e1r h\u00f3nappal ezel\u0151tt ami szerintem nagyon igaz Ez pedig az hogy nagyon nagy azoknak az embereknek a felel\u0151ss\u00e9ge akik az elsz\u00e1moltat\u00e1sa elmondj\u00e1k hogy 72 \u00f3r\u00e1n bel\u00fcl M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc bilincsben e sat\u00f6bbi sat\u00f6bbi Nem rep\u00fclnek igen teh\u00e1t hogy e Ebben nagyon nagyon felel\u0151ss\u00e9gteljes nek kell lenni mert az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k egy jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9nek legitim az az ig\u00e9nye hogy a b\u0171nt meg b\u00fcntess\u00fck de hogyha ez az ig\u00e9ny fel van kolb\u00e1szr\u00f3l van \u00e9s ut\u00e1na nincs kiel\u00e9g\u00edtve az egy s\u00falyos probl\u00e9m\u00e1t 22:00 ut\u00e1n Koczka Tibor ott voln\u00e9k az\u00e9rt mert most m\u00e1r itt kider\u00fclt hogy ki melyik ker\u00fclet melyik", " kellett A t\u00e1mogat\u00e1si nem lett volna tiszta viszont ugye az egy kis fejlem\u00e9ny az \u00faj vil\u00e1g n\u00e9pp\u00e1rt minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje nem tudta \u00f6sszegy\u0171jteni a sz\u00fcks\u00e9ges 20 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st lehet e tudni azt hogy olyan Koczka Tibor melyik minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet t\u00e1mogatja az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son p\u00e1link\u00e1s eln\u00f6k \u00far M\u00e1rki Zay P\u00e9ter jav\u00e1ra l\u00e9pett vissza \u00fagyhogy \u00fagy gondolom \u00e9n is fogom t\u00e1mogatni de m\u00e9g az el\u0151z\u0151 gondolatk\u00f6r hozott hadd mondjam le am\u00edg az el\u0151z\u0151 gondolsz f\u0151leg annyit hogy sajnos igaz hogy ez egy k\u00f6vetkezm\u00e9nyek n\u00e9lk\u00fcli orsz\u00e1g hiszen l\u00e1ttunk az elm\u00falt 30 \u00e9vben olyat hogy egy politikust j\u00f3 egyet egy az el\u00edt\u00e9ltek vagy legal\u00e1bbis \u0151 vizsg\u00e1lat folyik ellene de tal\u00e1n sokan eml\u00e9keznek arra ahol a rabszolga erre hogy az elm\u00falt nyolc \u00e9vben az elm\u00falt 8 \u00e9v Elm\u00falt 8 \u00e9v amikor megalakult 2010 ben a parlament megalakultak a parlamenti bizotts\u00e1gok arra meg kevesen eml\u00e9keznek hogy Minden parlamenti bizotts\u00e1g mellett megalakult hogy annak a szakter\u00fcletnek az elm\u00falt nyolc \u00e9vben Elit vizsg\u00e1lja ezek a bizotts\u00e1gok \u00c9rdekes m\u00f3don", " k\u00e9t \u00e9v m\u00falva Tal\u00e1n \u00fcl\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl kiny\u00faltak semmit nem mondtak semmit nem kerestek semmit nem kutattak \u00c9s akkor most egy\u00e9bk\u00e9nt Most nem az\u00e9rt hogy v\u00e9djem a Gyurcs\u00e1ny Ferencet de most 15 \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb j\u00f6nni hogy mit csin\u00e1lt meg mit nem csin\u00e1lt 12 \u00e9ve volt a fidesznek hogy elk\u00e9sz\u00fclne 11 v\u00e1dirat \u00e9s b\u00edr\u00f3s\u00e1g sajnos kocka Tibornak lej\u00e1rt az ideje nem tudom m\u00e1r \u0151 t\u0151le is k\u00e9rdezni ezt a k\u00e9rd\u00e9st amit vel\u0151vel felvetettem hogy h\u00e1t az\u00e9rt M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc Rig\u00f3 lenne az \u00e1ltalunk n\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3t M\u00e9gpedig abban a vonatkoz\u00e1sban hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n mit lehet kezdeni azzal a hatalmi strukt\u00fara valamilyet polt P\u00e9ter Matolcsy Gy\u00f6rgy \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb sz\u00e1mosan k\u00f3rusa van akit nem lehet egy t\u00f6bbs\u00e9ggel felt\u00e9tlen\u00fcl lev\u00e1ltani nagyon kev\u00e9s idej\u00fck maradt igaz\u00e1b\u00f3l h\u00e1tra ez\u00e9rt csak az a k\u00e9rd\u00e9s hogy megalapozottak elad\u00f3k a mostani sz\u00e1ll\u00e1sok amelyekkel az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok Igen er\u0151teljesen fel korb\u00e1csolt\u00e1k az elv\u00e1r\u00e1sokat Be fogj\u00e1k tudni v\u00e1ltani ellenz\u00e9ki korm\u00e1ny azt hogy t\u00e9nylegesen a meg\u00edrhatom is", " Tura ellen\u00e9ben vagy vele egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve de \u00e9rdemben sz\u00e1mon k\u00e9ri az elm\u00falt 12 \u00e9vet \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt czegl\u00e9dy Csaba ut\u00e1na pedig Ung\u00e1r P\u00e9ter \u00c9n azt gondolom hogy megvan az a jogi megold\u00e1s most ezzel nem tudom mutatni a n\u00e9z\u0151ket meg Az itt l\u00e9v\u0151 \u0151ket de megvan az a jogi megold\u00e1s amivel legitim m\u00f3don le lehet bontani a net \u00e9s Le lehet azt a jogi strukt\u00far\u00e1t is bontani amiben megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k ak\u00e1r Matolcsy gy\u00f6rgy\u00f6t ak\u00e1r p\u00f3t P\u00e9ter megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k be betonozni De \u00e9n azt gondolom hogy egy v\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n t\u00f6bb ember mag\u00e1nak fel fog \u00e1llni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ink\u00e1bb ott folytatn\u00e1m m\u00e1r hogy szegedi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam abbahagyta sokan lesznek akik ki fogj\u00e1k tal\u00e1lni m\u00e9g ebb\u0151l a k\u00f6rb\u0151l is hogy igaz\u00e1b\u00f3l m\u00e1r ellenz\u00e9kiek voltak akkor is amikor m\u00e9g az el\u0151z\u0151 id\u0151szak volt \u00edgy van ez a kevesen voltunk de sokan maradtunk ezen emellett meg soha nem besz\u00e9l\u00fcnk arr\u00f3l hogy mennyi dolgot lehet felesen t\u00e9nyleg elint\u00e9zni p\u00e9ld\u00e1ul a f\u00f6ld rabl\u00e1st amib\u0151l egy sz\u00f3t nem ejtett\u00fcnk az elsz\u00e1moltat\u00e1s kapcs\u00e1n eddig", " az hogy hogy tibeti z\u00e1rt\u00e1k ki az \u00e1llami f\u00f6ldeket sima feles t\u00f6bbs\u00e9ggel meg lehetne egy birtok mosunk bevezet\u00e9s\u00e9vel oldani \u00e9s ehhez az egyik legnagyobb rabl\u00e1s H\u00e1t az Orb\u00e1n rendszernek ilyen m\u00f3don m\u00e1r tudn\u00e1 kezelni csak a vita blokk v\u00e9gre \u00e9rkezt\u00fcnk k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek megtart\u00e1s\u00e1ra mindenkinek 2 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a k\u00e9pvisel\u0151 hetetek mondan\u00e1m hogy a sz\u00fcrke objekt\u00edves kamera az amiben tudnak sz\u00f3lni k\u00f6zvetlen a n\u00e9z\u0151h\u00f6z hogyha szeretn\u00e9nk \u0151ket megsz\u00f3l\u00edtani azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni az \u00e1ru besz\u00e9ltetek koncentr\u00e1lnak arra hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k a legjobb jel\u00f6ltje az aut\u00f3t v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetek mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket a t\u00f6bbiekt\u0151l pr\u00f3b\u00e1lja egy direktben agit\u00e1lni v\u00e1laszt\u00f3kat hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00f6n\u00f6ket r\u00e9szes\u00edts\u00e9k el\u0151nyben \u00e9s A megcsal\u00e1s sorrendje els\u0151k\u00e9nt Koczka Tibor ut\u00e1na czegl\u00e9dy Csaba v\u00e9gre P\u00e9ter \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt Koczka Tibor Joc\u00f3", " ha valaki ma Szombathelyen k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett \u00e9s l\u00e1tta az \u00f3ri\u00e1splak\u00e1t plak\u00e1tokat akkor azt l\u00e1thatta hogy Ung\u00e1r P\u00e9ter azt bizonygatja hogy \u0151 az egyetlen aki le tudja gy\u0151zni ende Csab\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom Ung\u00e1r P\u00e9ter ben\u00e9zte a napt\u00e1rt H\u00e1t m\u00e9g el\u0151sz\u00f6r j\u00f6nnek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1na meg m\u00e9g tavasz hol van \u00e9s akkor m\u00e9g nem is biztos S\u0151t tudom\u00e1sunk szerint nem is Endre Csaba fog indulni a Fidesz r\u00e9sz\u00e9r\u0151l Teh\u00e1t egy kicsit \u00edgy elhamarkodott nem akartam a m\u0171sort egy\u00e9bk\u00e9nt rendk\u00edv\u00fcl fontos t\u00e9m\u00e1kr\u00f3l volt sz\u00f3 nem akartam sz\u00e9tszedni de az\u00e9rt l\u00e1ssuk be Szombathelyen Iszony\u00fa nagy gondot jelent p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6zleked\u00e9s amivel valamit kezdeni kell \u00e9s hogyha r\u00e1m szavaznak a szombathelyiek \u00e9s nekem szavaznak bizalmat akkor \u00fagy gondolom hogy mindenk\u00e9ppen meg kell val\u00f3s\u00edtani a szombathelyi k\u00f6rgy\u0171r\u0171t hiszen ma Szombathely Nyugati v\u00e9g\u00e9b\u0151l vagy ak\u00e1r a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclethez tartozott telep\u00fcl\u00e9sekr\u0151l t\u00f6bb id\u0151 legal\u00e1bb 30 40 perc Adott esetben el\u00e9rni az ipar ter\u00fcletet mint mondjuk Szombathelyr\u0151l eljutni Gy\u0151rbe", " ideje lenne chombo azzal kamp\u00e1nyolt a 86 os \u00fat mellett hogy milyen gyorsan el lehet \u00e9rni Szombathelyre Budapestr\u0151l \u00e9s Gy\u0151rb\u0151l most ez a vissz\u00e1j\u00e1ra fordult ugyanolyan gyorsan el is lehet hagyni \u00fagy gondolom a szombathelyi olyan k\u00e9pvisel\u0151re van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk a k\u00e9p hitt\u00e9l k\u00f6zt\u00fck \u00e9l aki ismeri a v\u00e1rost aki tud t\u00e9rs\u00e9gben gondolkodni Aki aki meg tudja fogalmazni azokat a c\u00e9lokat azokkal akik itt t\u00f6lt\u00e9ny kednek ak\u00e1r gazdas\u00e1gi akar kultur\u00e1lis ter\u00fcleten \u00c9s mindezt tudja k\u00e9pviselni a parlamentben is hiszen hogy ha r\u00e1n\u00e9z\u00fcnk a t\u00e9rk\u00e9pre \u00e9s Szombathely k\u00f6r\u00fcl h\u00fazunk 130 kilom\u00e9teres sugar\u00fa k\u00f6rt akkor azt tapasztaljuk hogy ebben ezen a k\u00f6r\u00f6n bel\u00fcl 300 ezer ember \u00e9l Ha ennek a 300 ezer ember \u00e9l embernek tal\u00e1ljuk ki a v\u00e1rost Ha ennek a 300 ezer embernek \u00e9p\u00edtj\u00fck fel a v\u00e1rost akkor \u00fagy gondolom egy vir\u00e1gz\u00f3 \u00e9s boldog Szombathely tudunk teremteni \u00fagyhogy hah\u00f3", " oldal t\u00e1mogatj\u00e1k \u00e9s engem akkor tiszteljenek meg szavazatukkal K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck \u00e9n Szombathely sz\u00fcl\u00f6ttje vagyok az \u00e9letem ez a v\u00e1ros \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy eddig is minden egyes perccel \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00e9s hogyha megadatik orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt szolg\u00e1lni fogom az embereket mint a Szombathelyen mind a 11 \u00e9l\u0151k 11 k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9l\u0151ket gyakorlatilag szeretem az itt \u00e9l\u0151 embereket \u00e9s azt tudni kell hogy B\u00e1r Ung\u00e1r P\u00e9ter is fene gyereknek nevez\u00e9s t\u00f6bben azt gondolj\u00e1k hogy engem kell h\u00edvni hogy ha tegy\u00fck fel rombolni kell vagy halakat kell \u00e1tt\u00f6rni de ez a fenegyerek 2006 \u00e9s 2010 k\u00f6z\u00f6tt Szombathely polg\u00e1rmesterek\u00e9nt megmutatta hogy tud \u00e9p\u00edteni utalok itt ak\u00e1r a lakb\u00e9rt\u00e1mogat\u00e1s rendszer\u00e9re Halad\u00e1s bejuttat\u00e1s\u00e1ra az els\u0151 oszt\u00e1lyba majd ott a harmadik helyezett \u00fcnk majd a Falcon nak az els\u0151 arany\u00e9rme \u00c9n azt gondolom hogy t\u00f6bb van dolgot tudn\u00e9k felsorolni hogy ha lehet\u0151s\u00e9gem van \u00e9n meg tudom mutatni hogy \u00e9p\u00edteni", " k\u00e9s\u0151n tudok a m\u00e1sik pedig hogy azt tudni kell r\u00f3lam hogy \u00e9n a mai napig ezer sebb\u0151l v\u00e9rzek amit velem megtettek a vagyontalan a tettek elszak\u00edtottak a csal\u00e1domt\u00f3l \u00c9n ennek a f\u00e1jdalm\u00e1t nap mint nap \u00e9rzem de \u00e9n mindennap leveg\u0151t veszek f\u00f6lkelek \u00e9s int\u00e9zem a szombathelyiek \u00fcgyes bajos dolgait \u00fagy tudok embereknek a szoci\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1ival foglalkozni hogy mindent ki tudok z\u00e1rni \u00e9s minden egyes csal\u00e1d\u00e9rt minden egyes embernek a meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9\u00e9rt a k\u00e1r az\u00e9rt a plusz 10000 Ft ot szoci\u00e1lis seg\u00e9lye vagy az\u00e9rt hogy valahogyan tudjunk biztons\u00e1got ny\u00fajtani nekik vagy bizodalmat hogy lesz hol \u00e1lomra hajtani a fej\u00e9t \u00c9n ez\u00e9rt nap mint nap megk\u00fczd\u00f6k \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy az elm\u00falt \u00e9vekben \u00e9s bebizony\u00edtottam hogy egy\u00e9bk\u00e9nt magam elpuszt\u00edthatatlan vagyok de ami enn\u00e9l sokkal fontosabb hogy nap mint nap dolgozok \u00e9s k\u00fczd\u00f6k a Szombathely ek\u00e9rt is ugyanezt a k\u00f6rnyez\u0151 1111 telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9l\u0151k\u00e9rt is meg fogom tenni \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9n azzal tudom megh\u00e1l\u00e1lni szombathelynek hogy Szombathely sz\u00fcl\u00f6ttje vagyok hogy mindent meg fogok tenni az emberek\u00e9rt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si", " visel\u0151k \u00e9n \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt pedig Ung\u00e1r P\u00e9ter nek nagy tisztel\u0151je vagyok \u00e9s rem\u00e9lhet\u0151leg orsz\u00e1gos list\u00e1r\u00f3l bejutva meglesz a lehet\u0151s\u00e9ge hogy k\u00e9t \u00f6nkorm\u00e1nyzat orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt fogjuk tudni szolg\u00e1lni ezt a v\u00e1rost \u00c9n minden percemet az itt \u00e9l\u0151k \u00e9rted dolgozni k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck Ung\u00e1r P\u00e9ter \u00c9n tudom hogy egy\u00fctt ment vagyok egy \u00e9rdekes csal\u00e1db\u00f3l a mag\u00e1n\u00e9letem se a leg szokv\u00e1nyosak felt\u00e9tlen\u00fcl m\u00e9g zsid\u00f3 is vagyok \u00e9s boldog zsid\u00f3 \u00faj \u00e9vet k\u00edv\u00e1nok mindannyiunknak Am\u00fagy \u00e9s tudom hogy ez nem a meleg megszokottabb itt ezen a", " Ebben a v\u00e1rosban \u00e9n ebben a v\u00e1ros ebbe a v\u00e1rosba politikai alapon ker\u00fcltem amikor 2018ban az \u00f6sszefog\u00e1s miatt amit akkor t\u00e1mogatta a budapesti hogy mondjam \u00f6nkorm\u00e1nyzati kamp\u00e1ny helyet elkezdtem N\u00e9meth \u00c1kos k\u00e9r\u00e9s\u00e9re a szombathelyi \u00f6nkorm\u00e1nyzat kamp\u00e1nyban dolgozni ennek a csapatnak tagja volt czegl\u00e9dy Csaba H\u00e1t t\u00e1gabban vagy \u00e1tvitt \u00e9rtelemben Koczka Tibor is \u00e9s \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy az a siker ez \u00edgy van az a siker az egy olyan dolog lesz ami B\u00e1r nem\u00e9ny Andr\u00e1s vezet\u00e9s\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9nt \u00e9s neki a sikere de mindig b\u00fcszke leszek arra hogy abba bele tudtam tenni a Az\u00e9rt gondolom hogy alkalmas vagyok arra hogy legy\u0151zzem a Fideszt helyben mert \u0151k folyamatosan len\u00e9zik azokat akik nem olyanok mint \u0151k mert folyamatosan al\u00e1becs\u00fclik azokat akik nem olyanok mint", " \u00e9s \u0151k azt gondolj\u00e1k hogy ez a v\u00e1ros \u00e9s ez a t\u00e9rs\u00e9g ez az \u0151 h\u0171b\u00e9rbirtok \u00fagy folyik Jelenleg a Szombathely k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken fejleszt\u00e9spolitika a modern faluprogram hogy hende Csaba le\u00edrja egy fejbe hogy melyik polg\u00e1rmestert melyik telep\u00fcl\u00e9sen mennyire politikai loj\u00e1lis \u00c9s ez alapj\u00e1n oszt p\u00e9nzt \u00c9n nem leszek ilyen nekem nem lesz hatalmon Itt az emberek f\u00f6l\u00f6tt h\u00e1ny Igen meg v\u00e1lasztanak itt arr\u00f3l hogy a p\u00e9nzr\u0151l hogy d\u00f6ntenek hogy ki mennyi p\u00e9nzt kap hogy ezen mi t\u00f6rt\u00e9nik nem \u00e9n fogok d\u00f6nteni hanem a szombathelyiek vagy a Toronyi a \u00e9s az \u0151 \u00e1ltaluk meg v\u00e1lasztott vezet\u0151k \u00e9s m\u00e9g egy dolog hogy m\u00e1r most szerintem az hogy itt tart az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9s itt vagyunk \u00e9s r\u00e9szt vehet\u00fcnk ezt a vit\u00e1t vit\u00e1n j\u00f3 el\u0151jel \u00e9s szerintem ez azt fogja jelenteni hogy a vas 1 es v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet hozz\u00e1 fog j\u00e1rulni a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s hoz 2022 k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9pvisel\u0151 tudatnak hogy elj\u00f6ttek \u00e9s v\u00e1llalt\u00e1k a r\u00e9szv\u00e9teli v\u00e1laszt\u00e1si vitaminoknak szeretn\u00e9k \u00c9n egy nagy tapsot a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l Akkor most az emberi \u00e9s k\u00fcl\u00f6n k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m azoknak akik \u00e9l\u0151ben is elj\u00f6ttek \u00e9s r\u00e9szt vettek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1zni \u00e9s a lelkesed\u00e9s\u00fckkel szint\u00e9n lelkes\u00edtett\u00e9k Rem\u00e9lhet\u0151leg a k\u00e9perny\u0151t t\u00faloldal\u00e1n \u00fcl\u0151ket is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket Mivel k\u00f6vetitek ezt a Nagyj\u00e1b\u00f3l elm\u00falt egy \u00f3r\u00e1t meg a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita sorozat\u00e1nak szombathelyi \u00e1llom\u00e1sa volt amelyet a 44 m\u00e9dia partners\u00e9g\u00e9vel tudtunk megval\u00f3s\u00edtani holnap folytat\u00f3dik az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vitasorozat \u00e9rkez\u00fcnk Debrecenbe ahol k\u00e9t italt tartunk 5:00 \u00f3rakor \u00e9s 7:00 \u00f3rakor a Hajd\u00fa Bihar Egyes\u00fclete 2 es k\u00f6rzet k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei fonal meg\u00e9rkezni", " az erd\u0151 puszta Club Hotel lesz majd ha szeretn\u00e9l r\u00e9szt venni \u00e9l\u0151ben ez a Gabi t\u00e1n megtehet az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon kereszt\u00fcl regisztr\u00e1lj be \u00e9s akkor te is m\u00e9sz tudsz venni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s vit\u00e1ban \u00e9l\u0151ben Debrecenben ha erre nincsen lehet\u0151s\u00e9ged akkor pedig k\u00e9rlek hogy tov\u00e1bbra is n\u00e9zd a partiz\u00e1n illetve a 44 fel\u00fcletein 44 ter\u00fcletein a partiz\u00e1nok vit\u00e1kat illetve ha nincs lehet\u0151s\u00e9ged ilyen hosszan r\u00e9szt Anita szerett\u00e9l legal\u00e1bb a legfontosabb r\u00e9szleteket k\u00f6vetni akkor pedig iratkozz fel a 444 h\u00edrlevel\u00e9re a reggeli n\u00e9gyre amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kat \u00f6sszefoglal\u00f3an bemutatja nektek munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m figyelmeteket Holnap tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1v\u00f3"]