["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a parton Fej\u00e9r megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1sai vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr M\u00e1rton Roland az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Judit a DK a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "sz\u00e9kesv\u00e1ri Kisfalud Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Kisfalud r\u00f3l ahol a mai napon Fej\u00e9r megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje ikonnak \u00f6sszecsapni a partiz\u00e1n soron k\u00f6vetkez\u0151 ellenz\u00e9ki vita sorozat\u00e1ban a partiz\u00e1n 3 h\u00e9ten kereszt\u00fcl \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek vit\u00e1t szervezd meg ebben m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 teh\u00e1t a vit\u00e1kat nemcsak a partiz\u00e1n hanem a 444 ter\u00fcletein is tudod k\u00f6vetni a szereti t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni az egyes jel\u00f6ltekr\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00f6rzetekr\u0151l vagy a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat n\u00e9zz\u00e9k meg esetleg te magad is jelentkezni hogy r\u00e9szt vegy\u00e9l \u00e9l\u0151ben valamelyik Tit\u00e1nos mindezt megteheted az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon Teh\u00e1t minden inform\u00e1ci\u00f3 ami a partiz\u00e1nok vitasorozat hoz kapcsol\u00f3dik az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon \u00e9rhet\u0151 el ha pedig szeretn\u00e9l \u00f6sszefoglal\u00f3kat kapni az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1kr\u00f3l akkor iratkozz fel a 44 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1t legfontosabb pillanatait gy\u0171jti \u00f6ssze neked \u00e9s akkor a szab\u00e1lyok", "A r\u00e9sztvev\u0151k megszabott id\u0151kerete van arra hogy elmondj\u00e1k a gondolataikat amelyben ki tudn\u00e1nak az adott vita blogban az idej\u00fckb\u0151l \u00fagy abban a vita blog ma m\u00e1r nem sz\u00f3lalhatnak meg t\u00f6bbet a k\u00f6vetkez\u0151 Viktor orban \u00fajra lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk lesz kifejteni a gondolataikat nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek taglalj\u00e1k a vit\u00e1t nikkelt illetve z\u00e1rj\u00e1k mindkett\u0151 blogban a k\u00e9pvisel\u0151 vetettek szint\u00e9n k\u00f6t\u00f6tt idej\u00fck van de ilyenkor k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk nem v\u00e1rhat k\u00f6zben \u00e9s nem is k\u00e9rdezted az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l itt kiz\u00e1r\u00f3lag az adott k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt a sz\u00ednpad k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy tiszt\u00e1n kell szab\u00e1lyok van egy Erd\u0151sor \u00fat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dj\u00f6n a Rita kezd\u0151djenek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3 besz\u00e9dek sor\u00e1n a megsz\u00f3lal\u00e1si sorrendet sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00fagyhogy els\u0151k\u00e9nt r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Judit nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m Az itt l\u00e9v\u0151 kerti illetve akik online fel\u00fcleten n\u00e9znek minket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a lehet\u0151s\u00e9get hogy ezen a vita r\u00e9szt vehet\u00fcnk r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Ildit vagyok 39 \u00e9ves k\u00f6zgazd\u00e1sz \u00e9s anya Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron \u00e9lek 18 \u00e9ves korom \u00f3ta teljesen otthonomnak \u00e9rzem a v\u00e1rost \u00e9s sz\u00edv\u00fcgyem sz\u00edv\u00fcgyemnek tekintem a sors\u00e1t sokat dolgoztam m\u00e1r a v\u00e1rosban 2015 \u00f3ta \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt tev\u00e9kenykedem a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 eln\u00f6ks\u00e9gi tagjak\u00e9nt Pedig nagyon sok olyan orsz\u00e1gos ugye ti is tudtam vinni ami sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rnak Igenis fontos dolog hiszem azt \u00e9s \u0151szint\u00e9n gondolom azt hogy a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 jel\u00f6ltjek\u00e9nt Dobrev Kl\u00e1ra vezette korm\u00e1nnyal egy olyan v\u00e1rost \u00e9s egy olyan orsz\u00e1got tudunk \u00e9p\u00edteni amely minden egyes \u00e1llampolg\u00e1r sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s minden egyes sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri sz\u00e1m\u00e1ra sokkal jobb \u00e9letet jelentene Ez\u00e9rt dolgozom M\u00e1r h\u00e9t \u00e9ve \u00e9s ez\u00e9rt szeretn\u00e9k", " dolgozni az elk\u00f6vetkezend\u0151 \u00e9vekben is Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r \u00e9rt \u00e9s az orsz\u00e1g az orsz\u00e1g\u00e9rt is hiszem azt hogy abszol\u00fat r\u00e1termett vagyok \u00e9s alkalmas erre a feladatra szolid\u00e1ris \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge m\u00e1r gyermekkorom \u00f3ta hozom magammal \u00e9s ezt a mindennapjaimban abszol\u00fat ki teljes\u00edtem minden egyes ember sz\u00edv\u00fcgye nagyon fontos nekem \u00fagy \u00e9lem a mindennapjaimat hogy mindenkit meghallgatok mindenkire figyelek \u00e9s mindenkinek a gondj\u00e1t \u00e9s a baj\u00e1t \u00fagy kezelem hogy neki ez\u00e1ltal jobb legyen hogy k\u00e9rem hogy ha tehetik 1826 ak\u00f6z\u00f6tt szavazzanak r\u00e1m az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son hogy egy jobb sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rt egy jobb orsz\u00e1got \u00e9p\u00edts\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen M\u00e1rton Roland nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m \u00e9n is a n\u00e9z\u0151ket akik a Facebookon \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetnek benn\u00fcnket is az", " k\u00e9s\u0151bb fogj\u00e1k ezt megtekinteni az MSZP p\u00e1rbesz\u00e9d \u00e9s az LMP jel\u00f6ltjek\u00e9nt nagyon szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a tegnapi esem\u00e9nyek nyom\u00e1n a momentumnak \u00e9s a mindenki magyarorsz\u00e1g\u00e1nak \u00e9s a t\u00e1mogat\u00e1st az \u00f6t p\u00e1rti Sz\u00f6vets\u00e9g m\u00f6g\u00f6ttem Ez nagyon nagy er\u0151t ad nekem \u00e9s lelkesed\u00e9st \u00e9s hitet abban bocs\u00e1natot k\u00e9rek \u00e9n nem a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l hogy ne zavarjuk a k\u00e9p s\u00e9r\u00fclteket a gondolatait kifejt\u00e9s\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s hitet abban hogy j\u00f3 \u00faton j\u00e1runk kereskedelmi jog\u00e1sz \u00fcgyv\u00e9d vagyok a mellett Egy\u00e9bk\u00e9nt ki a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r \u00f6nkorm\u00e1nyzat vagyunk az \u00fcgyv\u00e9dn\u00e9l \u00e1tadom a k\u00e9t \u00e9ve sz\u00fcneteltetem mert minden id\u0151met a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00fcgy\u00e9nek szenteltem nem kev\u00e9s szem\u00e9lyes \u00e1ldozatot is v\u00e1llalva ezzel is mennek Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron Nem csak engem a csal\u00e1domat \u00cdgy azt gondolom hogy nem szorulok k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben az \u00f6nmagam bemutat\u00e1s\u00e1ra Annak viszont nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy nem csak engem hanem a programomat is ismerik amivel \u00e9vek \u00f3ta dolgozom Feh\u00e9rv\u00e1ron szak\u00e9rt\u0151k be", " van egy olyan program kialak\u00edt\u00e1sa ami az c\u00e9lozza hogy Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von is m\u00e1r k\u00f6z\u00e9p eur\u00f3pai m\u00e9rc\u00e9vel mi\u00e9rt ipari technol\u00f3giai K\u00f6zpont el tudjon v\u00e1lni \u00e9s ennek a a a c\u00e9lnak az eszk\u00f6zt\u00e1rra a Feh\u00e9rv\u00e1ron a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok sz\u00ednvonal\u00e1nak emel\u00e9se kell hogy legyen ez\u00e9rt dolgoztam ki az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Diagnosztikai K\u00f6zpont meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 r\u00e9szletes tervemet a z\u00f6ld lak\u00f3telepek meg \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 tervemet szak\u00e9rt\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val a feh\u00e9rv\u00e1ri b\u00e9rlak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 tervemet a k\u00f6zleked\u00e9s meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tervemet \u00e9s k\u00e9sz tervekkel rendelkez\u00fcnk arra vonatkoz\u00f3an is hogy a feh\u00e9rv\u00e1ri oktat\u00e1st az hogyan K\u00e9ne \u00e1talak\u00edtani annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy megnyerj\u00fck azt a versenyt amit Feh\u00e9rv\u00e1ron meg szeretn\u00e9k nyerni vagy a k\u00f6z\u00e9p eur\u00f3pai m\u00e9rc\u00e9vel mi\u00e9rt ipari technol\u00f3giai K\u00f6zpont legy\u00fcnk mert ez ad meg\u00e9lhet\u00e9st \u00c9s ez ad biztons\u00e1got a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r embereknek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme Fejleszt\u00e9si priorit\u00e1sok Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9sre jel\u00f6ltek ez ugye ora Rita sz\u00fcl\u0151v\u00e1ros\u00e1ban vagyunk ez\u00e9rt nem meglep\u0151 hogy igen komoly fejleszt\u00e9sek n\u00e9zek \u00e1ramlottak az elm\u00falt egy \u00e9vtizedben a v\u00e1rosba ugyanakkor a megval\u00f3sult beruh\u00e1z\u00e1sok meglehet\u0151sen vegyes k\u00e9pet mutatnak csak n\u00e9h\u00e1ny adat 15 milli\u00e1rd forintos S\u00f3st\u00f3i stadion kos\u00e1r \u00e9s kibicsaklott m\u00e1sf\u00e9l milli\u00e1rdos \u00f6nkorm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1ssal illetve volt egy kor\u00e1bban elvetett most m\u00e9gis \u00fagy t\u0171nik hogy megval\u00f3sul\u00f3 32 milli\u00e1rdos multifunkcion\u00e1lis rendezv\u00e9nye sportcsarnok ami de legf\u0151k\u00e9ppen a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri focicsapatnak fog majd \u00faton\u00e1ll\u00f3 szolg\u00e1lni a k\u00e9rd\u00e9st Vet \u00edgy sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z az meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00fck szerint le lehet e m\u00e9g \u00e1ll\u00edtani ezt a multifunkcion\u00e1lis csarnok ot hogy meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n illetve Amennyiben meg\u00e9p\u00fcl akkor ennek az \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9hez illetve a m\u00e1r el\u0151bb felsorolt l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9hez Hogyan kellene hozz\u00e1j\u00e1rul egy k\u00f6zponti korm\u00e1nyzatnak annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy az a fenntarthat\u00f3 \u00e9s lek\u00f6t forr\u00e1sokat felel\u0151tlen em\u00e9szt\u0151 beruh\u00e1z\u00e1s", " sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rott \u00e9s akkor itt a megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton k\u00e9pvisel\u0151 utaz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy kicsit \u00e1rnyal n\u00e1lam azt a k\u00e9pet hogy milyen tem\u00e9rdek Fejleszt\u00e9si Forr\u00e1s \u00e9rkezik Feh\u00e9rv\u00e1rra mert ez igaz\u00e1b\u00f3l csak pap\u00edron \u00e9rkezik az elm\u00falt 10 \u00e9vben munkat\u00e1rsaim lesz a sz\u00e1moltuk t\u00f6bb mint 160 milli\u00e1rd forint \u00e9rt\u00e9kben hangzott el \u00edg\u00e9ret ahogy fejleszt\u00e9sek fognak a v\u00e1rosban megval\u00f3sulni nekem csak \u00edg\u00e9retek lettek a nap be\u00e9p\u00edt\u00e9sre ker\u00fcltek Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron kor\u00e1n meg a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben minden \u00e9vben mind\u00f6ssze ennek az egyharmada alig 50 milli\u00e1rd forint val\u00f3sult meg \u00e9s ennek Igaz\u00e1b\u00f3l az \u00fajabb egyharmada S\u00f3st\u00f3i stadion teh\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l ez az egyetlen olyan nagy fejleszt\u00e9s ami az elm\u00falt 10 \u00e9vben a fideszhez k\u00f6thet\u0151 Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron a t\u00f6bbi az csak makett maradt mint a k\u00f3rh\u00e1z fejleszt\u00e9s makett maradt mint a k\u00f6z\u00e9piskolai Campus meg \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 v\u00e1llal\u00e1sa is \u00edg\u00e9rete a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri fideszeseknek De ezen k\u00edv\u00fcl is volt a modern v\u00e1rosok program m\u00e9g h\u00e9t olyan \u00edg\u00e9ret amib\u0151l egyetlen kapav\u00e1g\u00e1s nem val\u00f3sult", " az \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9re be\u00e9p\u00edt\u00e9sre ker\u00fclt a fideszes politikusok elmondhatt\u00e1k a polg\u00e1rmester az\u00e9rt a hogy micsoda rekord K\u0151szegen van a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9snek 7075 milli\u00e1rd forintr\u00f3l besz\u00e9ltek \u00e9s azt\u00e1n a z\u00e1rsz\u00e1mad\u00e1s n\u00e1l kider\u00fclt hogy a val\u00f3s\u00e1ggal az alig 35 milli\u00e1rd net 30 milli\u00e1rd forint \u00fagy ker\u00fclt mindig be\u00e9p\u00edt\u00e9sre a v\u00e1ros k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9ben abb\u00f3l egy kapav\u00e1g\u00e1s nem t\u00f6rt\u00e9nt meg ez csak azt a c\u00e9lt szolg\u00e1lja hogy a fejleszt\u00e9sekr\u0151l lehessen sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3kat tartani a maketteket bemutatni \u00e9s \u00edgy politikai t\u0151k\u00e9t kov\u00e1csolni val\u00f3di teljes\u00edtm\u00e9ny \u00e9s val\u00f3di korm\u00e1nyzati h\u00e1tt\u00e9r n\u00e9lk\u00fcl a meg\u00e9rkezett fejleszt\u00e9sek pedig d\u00f6nt\u0151en Egy\u00e9bk\u00e9nt a sport infrastrukt\u00far\u00e1ban \u00e9rkeztek Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron ahelyett hogy a szolg\u00e1ltat\u00e1sok sz\u00ednvonal\u00e1t er\u0151s\u00edtett\u00fck volna amire egyiket a v\u00e1rosban \u00f3ri\u00e1si sz\u00fcks\u00e9g lenne \u00e9s j\u00f3l utal szerkeszt\u0151 \u00far arra hogy a 15 milli\u00e1rd ut\u00e1n te de van olyan a 20 milli\u00e1rdba ker\u00fclt a S\u00f3st\u00f3i stadion a v\u00e9g\u00e9re nem minden h\u00e9ten dr\u00e1gult egy kicsit ahogy azt megszokhattuk Magyarorsz\u00e1gon", " kr\u00e9mes fenntart\u00e1si k\u00f6lts\u00e9ge 500 milli\u00f3 forint az im\u00e9nt eml\u00edtett V\u00e1s\u00e1rcsarnok projektb\u0151l lehet \u00e1lland\u00f3 j\u00e9gcsarnok amin 15 hatmilli\u00e1rdos k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s elindult\u00e1l ebb\u0151l a 13 \u00e9s f\u00e9l milli\u00e1rdos projekt majd 25 milli\u00e1rd forint\u00e9rt egyszer m\u00e1r elnyerte garancsi Istv\u00e1n ennek a meg \u00e9p\u00edt\u00e9si jog\u00e1t akkor azt gondoltuk hogy az\u00e9rt vonj\u00e1k vissza mert h\u00e1t ezt \u0151k is dr\u00e1g\u00e1k De mint kider\u00fclt a fidesznek ez ink\u00e1bb t\u00fal olcs\u00f3 lett \u00e9s most egy h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l milli\u00e1rdos nett\u00f3 brutt\u00f3 ban 44 es f\u00e9lmilli\u00e1rdos szerz\u0151d\u00e9sr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk a j\u00e9gcsarnok \u00e9p\u00edt\u00e9se vonatkoz\u00e1s\u00e1ban azt ami ha meg\u00e9p\u00fcl akkor megint elvonja azokat a fejleszt\u00e9si forr\u00e1sokat amire v\u00e1rosnak sz\u00fcks\u00e9ge lenne a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok sz\u00ednvonal\u00e1nak sz\u00ednvonal\u00e1nak emel\u00e9s\u00e9ben \u00e9s olyan \u00e9ves fenntart\u00e1si k\u00f6lts\u00e9ggel terheli tov\u00e1bb a v\u00e1rost sport infrastrukt\u00far\u00e1ban amit nagyon neh\u00e9z lesz kigazd\u00e1lkodni mert el is t\u00f6bb sz\u00e1z milli\u00f3 Ft ba fog ker\u00fclni \u00e9vente engedjen meg az \u00e1llamnak finansz\u00edrozni a t\u00e9ren a fenntart\u00e1s\u00e1t ezeknek a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek vagy pedig az", " A kezem ilyen h\u00fclye ez a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek vagy bez\u00e1r\u00e1s\u00e1t vagy pedig radik\u00e1lis \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t az \u00e1llamnak finansz\u00edroznia k\u00e9ne ezeknek a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nynek a fenntart\u00e1s\u00e1t ha m\u00e1r elv\u00e1rja az \u00f6n p\u00e1rtokt\u00f3l ezeket ezek meg ilyenek Egy\u00e9bk\u00e9nt volt is erre p\u00e9lda Szombathelyen sikerrel megoldotta ezt az ellenz\u00e9ki vezet\u00e9s hogy ott a helyiek b\u00fcdzs\u00e9t m\u00e1r nem terheli p\u00e9ld\u00e1ul a Halad\u00e1s Stadion fenntart\u00e1sa egy kis engedjen m\u00e9g meg ugye 22 nagy wellness \u00e9s korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben kell majd \u00e1tvenni a korm\u00e1nyrudat az \u00faj korm\u00e1nynak ebben a helyzetben mi\u00e9rt \u00e9rn\u00e9 meg kifejezetten vesztes\u00e9ges n\u00e9pmes\u00e9k megyek t\u00f6bb sz\u00e1zmilli\u00f3s \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben T\u00f6bb milli\u00e1rdos vesztes\u00e9g\u00e9nek a finansz\u00edroz\u00e1sa Mi\u00e9rt kellene erre K\u00f6sz forr\u00e1sokat aluk\u00e1lni egy\u00e1ltal\u00e1n nem k\u00e9ne erre k\u00f6zpontokat aluk\u00e1lni mint hogy ezeket a sportszelet titeket is el k\u00e9ne halasztani hogyha ezek tervek k\u00e9szen vannak Majd ha m\u00e1r minden m\u00e1s probl\u00e9m\u00e1t megoldottunk az oktat\u00e1sban az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben a k\u00f6zleked\u00e9sben Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron vagy \u00e9ppen a lak\u00f3telepek elod\u00e1zhatatlan z\u00f6ld\u00edt\u00e9s \u00e9vben mert megs\u00fclnek az emberek a Feh\u00e9rv\u00e1ron 21000", " panellak\u00e1s valami rengeteg ezekkel kell s\u00fcrg\u0151sen kezdeni valamit \u00e9s ezeket a gondokat megoldottuk akkor lehet olyan H\u00e1t a jelleghez ebbe luxusnak t\u0171n\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sokat finansz\u00edrozni mit Esetleg egy \u00faj j\u00e9gcsarnok \u00e9p\u00edt\u00e9se hagytad a k\u00e9rd\u00e9st kell finansz\u00edrozni az \u00e1llamnak ezeknek a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek a m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t a vagy Ehelyett ink\u00e1bb a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1t vagy funkci\u00f3v\u00e1lt\u00e1s \u00e1t kellene kezdeni a mind a kett\u0151 j\u00e1rhat\u00f3 szerkeszt\u0151 \u00fat de az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok nem lehet l\u00e1tni ezeknek a hatalmas port l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek a fenntart\u00e1s\u00e1t mert elviszi a m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9get is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen f\u00f6ldi k\u00e9pvisel\u0151t asszony K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de itt a S\u00f3st\u00f3i stadion r\u00f3l besz\u00e9lt\u00fck a legt\u00f6bbet ehhez m\u00e9g egy k\u00e9t mondatot 18,9 10 milli\u00e1rd volt a a v\u00e9gleges hogy a napot munk\u00e1kkal Meg volt egy olyan bont\u00e1sa Mivel sok szak\u00e9rt\u0151 Egy\u00e9bk\u00e9nt nem \u00e9rtett egyet de de ez val\u00f3ban", " egy olyan priorit\u00e1sa vagy sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rnak amit az ellenz\u00e9k t\u00e1mogatni tudott volna t\u00f6bbsz\u00f6r ennek hangot is adtunk \u00e9s ellenezt\u00e9k m\u00e1shova kellene rakni a s\u00falypontokat teh\u00e1t van m\u00e1s olyan megoldand\u00f3 feladat ami sokkal ink\u00e1bb priorit\u00e1st kellett volna hogy \u00e9lvezzen mint a S\u00f3st\u00f3i stadion fel\u00faj\u00edt\u00e1sa volt futball Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron a Fidesz el\u0151tt is j\u00e1tszottunk nagyon komoly d\u00f6nt\u0151ket Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron teh\u00e1t nem a Fidesz csin\u00e1lta Videoton Videoton hanem maga a csapat \u00e9s nagyon sok olyan eur\u00f3pai orsz\u00e1g van aki Egy\u00e9bk\u00e9nt a gazdas\u00e1gi alapon megoldja ezeknek a Stadionok nak a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t be kell vonni olyan t\u0151k\u00e9t szponzorokat akik ezt ezeket a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeket fenn tudj\u00e1k tartani nagyon sok eur\u00f3pai \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldi p\u00e9ld\u00e1t l\u00e1tunk Erre \u00e9n ebben l\u00e1tn\u00e1m Egy\u00e9bk\u00e9nt a megold\u00e1st de keveset besz\u00e9lt\u00fcnk a k\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l nekem ez az els\u0151dleges ugye az mdp programok k\u00f6z\u00fcl teh\u00e1t nekem ez a sz\u00edv\u00fcgyem \u00e9s Nagyon f\u00e1j\u00f3 pont volt hogy 2019ben miut\u00e1n ki", " gy\u0151ztesnek M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc c\u00e9g\u00e9t visszavont\u00e1k ezt a ezt a fel\u00faj\u00edt\u00e1st ez akkor \u00fagy n\u00e9zett ki hogy 300 f\u00e9r\u0151helyes 13 ezer n\u00e9gyzetm\u00e9ter nagys\u00e1g\u00fa \u00e9s 500 f\u00e9r\u0151helyes parkol\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl el egy \u00faj Belgy\u00f3gy\u00e1szati t\u00f6mb l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val Azt ugye a korm\u00e1ny nem t\u00e1mogatta visszavonta Ez \u00f6sszesen 11,5 milli\u00e1rd volt akkor most 2021 szeptember elej\u00e9n a korm\u00e1ny azt mondta hogy ki\u00edrja \u00fajra a p\u00e1ly\u00e1zatot ki\u00edrt\u00e1k \u00e9s \u00e9s most j\u00f3val kevesebb 112 f\u00e9r\u0151helyes lesz ez a t\u00f6mb 80 parkol\u00f3 tartalmaz \u00e9s 6700 6300 n\u00e9gyzetm\u00e9ter teh\u00e1t maga a fejleszt\u00e9s fele akkor\u00e1ra cs\u00f6kkent \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e1rban nem l\u00e1tjuk ezt a cs\u00f6kken\u00e9st akkor lett volna 13 milli\u00e1rd Most pedig 11 milli\u00e1rd Nem \u00e1rulok el meglepet\u00e9sre azt gondolom senkinek hogy a fej\u00e9rb\u00e1l \u00e9s az \u00e9tkez\u0151", " crt nyerte meg aki k\u00f6ztudottan M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc teh\u00e1t ez azt gondolom hogy egy fontos dolog sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rnak hogy ez a t\u00f6mb meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n \u00e9s ebben szerintem nem is volt vita soha korm\u00e1nyzat \u00e9s ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt hogy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi fejleszt\u00e9seknek priorit\u00e1st kell hogy \u00e9lvezzenek hiszen nincs baloldali beteg nincsen jobb oldali beteg beteg van \u00e9s ezt meg kell oldanunk \u00d6nt\u0151l szeretn\u00e9k v\u00e1laszt kapni erre a k\u00e9rd\u00e9sre amit az el\u0151bb feltettem k\u00e9pvisel\u0151 az t\u00e1rs\u00e1hoz mit kezdeni azzal a helyzettel amit meg \u00f6r\u00f6k\u00f6l az esetleges \u00faj korm\u00e1ny Amennyiben finansz\u00edroznia kell az \u00e1llamnak ezen l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek a m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9t hogyan j\u00e1rn\u00e1l mit javasolna korm\u00e1nyzatnak behozni pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k ezeket a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeket \u00fagy hasznos\u00edtani ami abszol\u00fat profitot termelt \u00e9s nem pedig a v\u00e1rosi b\u00fcdzs\u00e9t \u00e9s az \u00e1llami b\u00fcdzs\u00e9t cs\u00f6kkentse hiszen most nem ez a legv\u00e9ge", " probl\u00e9ma Ma Magyarorsz\u00e1gon is tudjuk azt hogy 2022 ut\u00e1n hogyha korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van M\u00e1rpedig az lesz akkor Akkor val\u00f3ban oda kell rakni a hangs\u00falyokat amit az emberek szeretn\u00e9nek \u00e9s ott szeretn\u00e9k az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi fejleszt\u00e9seket az oktat\u00e1s \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9seket N\u00e1lunk ez a priorit\u00e1s szerep\u00fck sz\u00e1ll\u00edtani csak m\u00e9g a Gy\u0151ri ETO Stadion nak a sors\u00e1ra gondolnunk l\u00e1tja azt hogy Magyarorsz\u00e1gon voln\u00e1nak olyan \u00e1llamt\u00f3l f\u00fcggetlen c\u00e9gek amelyeknek meg\u00e9rn\u00e9 t\u00e9nylegesen egy vagy ak\u00e1r t\u00f6bb l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyt is ilyen szempontb\u00f3l t\u00e1mogatniuk ahhoz hogy azok ebb\u0151l a t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l m\u0171k\u00f6dtess\u00e9k saj\u00e1t magukat feladatunk is lesz hogy ezeket 2022 ut\u00e1n felm\u00e9rj\u00fck a hoki stadionnal \u00c9s igaz\u00e1b\u00f3l az a baj hogy most m\u00e1r 44 milli\u00e1rd forintba ker\u00fcl az eredeti 7 milli\u00e1rd helyett \u00e9s l\u00e1tjuk azt hogy a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri hoki Egy\u00e9bk\u00e9nt a csapat sportok k\u00f6z\u00fcl az egyetlen eur\u00f3pai szint\u0171 csapat aki kijutott", " teh\u00e1t hogy mi is j\u00e1runk Ok\u00e9 meccsre mi szeretj\u00fck a feh\u00e9rv\u00e1ri hokit mi szurkolunk azoknak a j\u00e1t\u00e9kosoknak n\u00e9gy ilyen nagy volumen\u0171 beruh\u00e1z\u00e1s Most azt gondolom hogy abszol\u00fat nincs nincs ennek ideje be\u00e1ll\u00edtani a beruh\u00e1z\u00e1st kezdem\u00e9nyezni ez nem \u00e1ll\u00edtan\u00e1m le a beruh\u00e1z\u00e1s de van egy hoki stadionunk amire Igenis kellene forr\u00e1st k\u00f6lteni \u00c9s igenis meg\u00e9rdemeln\u00e9 a csapat hogy azon \u00faj\u00edtsunk hogy ha m\u00e1r ennyire szeretn\u00e9nk t\u00e1mogatni \u0151ket akkor szerintem azon a stadionon lenne m\u00e9g dolgozni \u00e9s arra bizonyos korm\u00e1nyzati forr\u00e1st r\u00e1k\u00f6lteni mag\u00e1n mecenat\u00fara behozni a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny fenntart\u00e1s\u00e1ba \u00fagy t\u00e1mogatni azt hogy az \u00e1llam v\u00e1llalja elsz\u00e1llt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l", " Igen t\u00e1mogatn\u00e1m hogy v\u00e1llalja \u00e1t a k\u00e9p k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a k\u00f6vetkez\u0151 K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s \u00dagyhogy mi 2015 ben Orb\u00e1n Viktor a modern v\u00e1rosok program keret\u00e9ben bejelentette hogy 70 milli\u00e1rd Fejleszt\u00e9si p\u00e9nzt fog \u00e9rkezni Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rra k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra ennek kev\u00e9s nyom\u00e1t lehet eddig l\u00e1tni a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l Mert a diagn\u00f3zissal most hosszan ejtettek sz\u00f3t azt k\u00e9rem konkr\u00e9t javaslatokat tegyenek Amennyiben \u00f6n\u00f6ket v\u00e1lasztan\u00e1k meg a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben \u00e9s 2022 ben bejutnak a parkban d\u00e1tumot szereznek mi lenne az a k\u00e9t Fejleszt\u00e9si priorit\u00e1s amit a nek 70 milli\u00e1rd meg a terh\u00e9re megpr\u00f3b\u00e1lnak kieszk\u00f6z\u00f6lni az \u00faj korm\u00e1nyn\u00e1l a ciklus v\u00e9g\u00e9ig \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi k\u00e9pvisel\u0151asszony v\u00e1laszol mindenk\u00e9ppen az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi fejleszt\u00e9s \u00c9s nemcsak a k\u00f3rh\u00e1z hanem a t\u00e1v\u00edrda utcai rendel\u0151int\u00e9zet fejleszt\u00e9se is ez lenne az els\u0151 a m\u00e1sodik pedig abszol\u00fat az oktat\u00e1s ugye azt l\u00e1tjuk hogy most a k\u00f6z\u00e9piskolai Campus fejleszt\u00e9se m\u00e9g", " mindenk\u00e9ppen Forr\u00e1s kell arra k\u00f6lteni hogy a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron \u00e9l\u0151 gyerekeknek a j\u00f6v\u0151j\u00e9t Igenis elind\u00edtsuk \u00e9s m\u00e9lt\u00f3n elind\u00edtsuk h\u00e1t ebben nem \u00e9rt\u00fcnk egyet k\u00e9pvisel asszonnyal nem lehet a pand\u00e9mi\u00e1s v\u00e1ls\u00e1got k\u00f6vet\u0151en is ilyen meg\u00e9lhet\u00e9si heted a minta vannak a feh\u00e9rv\u00e1riak 44 \u00e9s f\u00e9l milli\u00e1rdos Stadion \u00e9p\u00edt\u00e9se hergelni \u0151ket a k\u00f6zt szolg\u00e1ltat\u00e1sok sz\u00ednvonal\u00e1t kell emelni a v\u00e1rosba \u00e9s erre kell csoportos\u00edtani mindent forr\u00e1st a modern v\u00e1rosok program korong neked olyan tart ennyi p\u00e9nz\u00e9rt nem szabad most abba belev\u00e1gni nem lehet ilyen fejleszt\u00e9sekkel felni a meg\u00e9lhet\u00e9si v\u00e1ls\u00e1ggal k\u00fczd\u0151 sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri embereket M\u00e9g egyszer mondom a legfontosabb \u00f3ri\u00e1si elmarad\u00e1s van 10 \u00e9ve az a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok Sziv\u00e1k az emel\u00e9se \u00e9s a modern v\u00e1rosok program \u00e9s erre csatorn\u00e1z\u00e1s\u00e1t eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Diagnosztikai K\u00f6zpont ott kell \u00e9p\u00edteni Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron egy h\u00e9ten bel\u00fcl t\u00e9li", " \u00e9s mentesen diagn\u00f3zist kapnak a f\u00e9l a feh\u00e9rv\u00e1riak CT t ultrahangos diagn\u00f3zist mert nem lehet egy eur\u00f3pai v\u00e1rosban hat nyolc h\u00f3napot v\u00e1rni ilyen munk\u00e1kra \u00edgy \u00edgy sose lesz\u00fcnk Ipari \u00e9s technol\u00f3giai K\u00f6zpont k\u00f6z\u00e9p Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9get\u0151 k\u00e9rd\u00e9s A lakhat\u00e1s nak a megold\u00e1sa Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron 10 \u00e9ve egyetlen b\u00e9rlak\u00e1st nem \u00e9p\u00fclt S\u00fcrg\u0151sen b\u00e9rlak\u00e1sokat kell \u00e9p\u00edteni a v\u00e1rosban 150000 Ft plusz rezsi egy panel lak\u00e1s b\u00e9rleti d\u00edja a p\u00e1lyakezd\u0151 fiatalok mattot kapnak r\u00f6gt\u00f6n az els\u0151 kezden\u00e9k az \u00e9let\u00fcket Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron a k\u00f6zleked\u00e9s\u00fcnk \u00f6sszeomlott hiszen a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s haszn\u00e1lhatatlan egy \u00f3r\u00e1nk\u00e9nt J\u00e1rnak a buszok ez nem alternat\u00edva a mozg\u00e1sra Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron hazudtak infrastrukt\u00far\u00e1j\u00e1t alkalmass\u00e1 tenni ki kell kell tenni arra hogy az a rengeteg aut\u00f3 elf\u00e9rjen \u00e9s alternat\u00edv\u00e1t kell ki\u00e9p\u00edteni a mozg\u00e1sra els\u0151sorban a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s Nagyon s\u00fcrg\u0151s", " beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1val \u00c9s fejleszt\u00e9seket ezek Azok amiket s\u00fcrg\u0151sen p\u00e9nzeket kell ford\u00edtani mert nem n\u00e9zhetj\u00fck t\u00e9tlen\u00fcl hogy a v\u00e1ros lakoss\u00e1g sz\u00e1ma az elm\u00falt 10 \u00e9vben sz\u00e1zezerb\u0151l 94107 ezer fiatal Feh\u00e9rv\u00e1ri dobbantott ebb\u0151l a v\u00e1rosb\u00f3l Az\u00e9rt mert a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szolg\u00e1ltat\u00e1sok sz\u00ednvonala alkalmatlan arra hogy itt tartsuk \u0151ket azonk\u00edv\u00fcl is hogy alacsonyak a b\u00e9rek f\u00f6ldi k\u00e9pvisel\u0151t azt mondja hogy reag\u00e1ljon k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsamnak a mondataira miszerint le\u00e1ll\u00edtan\u00e1 hogyha \u0151t meg a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak ezt adta ezt a beruh\u00e1z\u00e1st mit gondol err\u0151l ugye \u00e9n is jeleztem hogy azzal a beruh\u00e1z\u00e1ssal nem \u00e9rtek egyet viszont a hoki Stadion fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val Igen szerintem k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam a fel\u00faj\u00edt\u00e1sba 44 milli\u00e1rd\u00e9rt 6000 stadion", " l\u0151t\u00e9r fejleszt\u00e9se amely m\u00e1r t\u00f6bb k\u00f6rben is el\u0151ker\u00fclt Jelenleg is ter\u00edt\u00e9ken meg ugye ez egy nagy nemzetk\u00f6zi rep\u00fcl\u0151t\u00e9r lenne gyakorlatok Budapest mellett a m\u00e1sodik legnagyobb rep\u00fcl\u0151t\u00e9r t\u00e1mogatn\u00e1k ennek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t am\u00edg t\u00e1mogatn\u00e1k \u00fagyhogy tudj\u00e1k garant\u00e1lni hogy a helyben \u00e9l\u0151k nek nem kell elviselhetetlen zajszennyez\u00e9s szenvedni\u00fck majd \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi Juditn\u00e1l a sz\u00f3 ugye hat\u00e1stanulm\u00e1ny most fogjuk megismerni igaz\u00e1b\u00f3l a szeptember 24 i k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen Ugyanis az el\u0151z\u0151 k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen azt az \u00edg\u00e9retet kaptuk hogy az \u00f6sszes szakmai anyagot azt a a k\u00f6vetkez\u0151 hetekben fogj\u00e1k el\u00e9nk t\u00e1rni \u00e9s akkor fogunk err\u0151l szavazni Annyit tudunk hogy t\u00e1mogat\u00f3i okirat m\u00e1r van arra hogy ez a 12,3 10 milli\u00e1rdos beruh\u00e1z\u00e1s megval\u00f3suljon itt a k\u00f6rnyezeti hat\u00e1stanulm\u00e1nyok ra nagyon nagyon k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk \u00e9s arra hogy szeretn\u00e9k e a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak ugyanis err\u0151l nincsen inform\u00e1ci\u00f3nk hogy \u0151k tet\u0151t\u00e9r \u00e9lnek ott azon a ter\u00fcleten is Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon sokan \u00e9lnek \u00e9letvitelszer\u0171en \u00e9lnek Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen azt kell megvizsg\u00e1lni", " \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeik ezzel hogyan fognak v\u00e1ltozni \u00e9s hogyha \u0151k azt mondj\u00e1k hogy hogy \u0151k ezt nem szeretn\u00e9k nyilv\u00e1n azt fogom k\u00e9pviselni amit \u0151k szeretn\u00e9nek akkor azt mondja hogy az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t hat\u00e1stanulm\u00e1ny ismeretlen f\u00fcggv\u00e9nyben fogja tudni majd kialak\u00edtva ugyanis most m\u00e9g semmilyen olyan inform\u00e1ci\u00f3t nincs azon k\u00edv\u00fcl hogy 12 milli\u00e1rd Ft ba fog ker\u00fclni \u00edgy van ennek a k\u00f6rnyezetterhel\u00e9s nek a a nagys\u00e1g\u00e1t Nem csak nek\u00fcnk nem felv\u00e1ri lak\u00f3knak is meg kell ismerni\u00fck mert a v\u00e9gs\u0151 d\u00f6nt\u00e9s az \u0151 kez\u00fckben kell legyen egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem erre a felettese sz\u00fcks\u00e9g van de csak hogyha garanci\u00e1t kapnak a feh\u00e9rv\u00e1ri lak\u00f3k hogy nem j\u00e1r olyan k\u00f6rnyezetterhel\u00e9s valami ami a mindennapi \u00e9let\u00fcket zavarn\u00e1l \u00e9s erre nincs meg lehet az ideje egy k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s egy eld\u00f6nteni Igen vagy nem ezt szeretn\u00e9 kapni mindkettej\u00fckr\u0151l t\u00e1mogatn\u00e1nk egy helyi n\u00e9pszavaz\u00e1s ki\u00edr\u00e1s\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9s eld\u00f6nt\u00e9s\u00e9re M\u00e1rton k\u00e9pvisel\u0151 Igen f\u00f6ldi k\u00e9pvisel\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m f\u00f6ldi Juditnak van m\u00e9g 44 m\u00e1sodperces k\u00e9rdezem a k\u00e9pviseletet hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151", " Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme \u00f6nkorm\u00e1nyzati auton\u00f3mia vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1sa 2016 van a ker\u00fcl\u00e9se \u00f3ta az Orb\u00e1n korm\u00e1ny fokozatosan v\u00e1gta vissza a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 auton\u00f3mi\u00e1ja k\u00f6reit az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak ei hat\u00f3s\u00e1goknak a 2019es h\u00e1nyadik j\u00e1tszol \u00e9s ut\u00e1n pedig l\u00e1tv\u00e1nyos fokozatba kapcsolt \u00e9s gyakorlatilag p\u00e9ld\u00e1ul mik a kiemelt gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek elnevez\u00e9s\u0171 elj\u00e1r\u00e1srendet nagyon komoly ad\u00f3bev\u00e9teleket csoportos\u00edtott \u00e1t a telep\u00fcl\u00e9si \u00f6nkorm\u00e1nyzatok t\u00f3l \u00e9s ezzel igen komoly kaz\u00e1n kod\u00e1s a neh\u00e9zs\u00e9gek el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta t\u00f6bb ilyen \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a vezet\u00e9s\u00e9t is a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00fagy sz\u00f3lna hogy nem a diagn\u00f3zisra a konkr\u00e9t megold\u00e1sokra milyen az a k\u00e9t \u00edg\u00e9ret\u00fck majd megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n bevezetni neki hogy ami\u00e9rt k\u00fclden\u00e9nek az\u00e9rt hogy a helyhat\u00f3s\u00e1gok nak az auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1t vissza\u00e1ll\u00edts\u00e1k meger\u0151s\u00edts\u00e9k \u00e9s itt most els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi Rita sz\u00f3 mindenk\u00e9ppen a helyi ad\u00f3kat helyben kellene tartani hisz ez a nev\u00fck teh\u00e1t az hogy az \u00e1llam most ilyen c\u00edmsz\u00f3val el van rengeteg forr\u00e1st egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", " nem teszi ezt minden telep\u00fcl\u00e9sen Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron ez ebben az \u00e9vben 6,2 t\u00edzmilli\u00e1rd forint volt szolidarit\u00e1si ad\u00f3 hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s c\u00edm\u00e9n ami abszol\u00fat elfogadhatatlan ez \u00edgy nem tud egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat m\u0171k\u00f6dni hogy ekkora forr\u00e1st a vonnak t\u0151le vagyis nehezen tud m\u0171k\u00f6dni hogy elvont\u00e1k itt m\u00e9g a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3t is ugye a pand\u00e9mia \u00e1ra hivatkozva Teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen ott hagyn\u00e1nk ezt a forr\u00e1st a v\u00e1rosunkban hiszen ezt a v\u00e1roslak\u00f3k fizett\u00e9k be ez a v\u00e1roslak\u00f3k p\u00e9nze \u00e9s nyilv\u00e1n r\u00e1juk kell hogy k\u00f6lts\u00fck az \u0151 \u00e9letsz\u00ednvonalukat kell hogy n\u00f6velj\u00fck amennyiben ez bevezetn\u00e9k \u00fagyhogy kezeln\u00e9k azokat a ter\u00fcleti egyenl\u0151tlens\u00e9geket amelyik Jelenleg is igen er\u0151sek az orsz\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pontjain k\u00f6z\u00f6tt ugye az 2015 es nagy probl\u00e9ma volt hogy voltak tehet\u0151sebb nagyobb ad\u00f3bev\u00e9tel rendelkez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sek is voltak szer\u00e9nyebb ad\u00f3 bev\u00e9teli k\u00e9pess\u00e9ggel rendelkez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sek hogyan \u00e9rdekel azt hogy egy ilyen javaslat ne er\u0151s\u00edtse a ter\u00fcleti egyenl\u0151tlens\u00e9geket Magyarorsz\u00e1gon", " 2015 ig korm\u00e1nyzat alkalmazott \u00e9s \u00e1llami kompenz\u00e1ci\u00f3t kaptak ezek a telep\u00fcl\u00e9sek nyilv\u00e1n kevesebb a bev\u00e9tel\u00fck seg\u00edteni kell rajtuk onnant\u00f3l kezdve az \u00e1llami feladat \u00edgy van az \u00f6nkorm\u00e1nyzatn\u00e1l egyszer csak rendet k\u00e9ne tenni hiszen vil\u00e1goss\u00e1g k\u00e9ne a t\u00f6rv\u00e9nyben az emberi t\u00f6rv\u00e9nyben szab\u00e1lyozni az hogy mi az ami k\u00f6telez\u0151 \u00f6nkorm\u00e1nyzati feladat \u00c9s ez finansz\u00edroz\u00e1st kell adni \u00c9ppen az\u00e9rt hogy a a szeg\u00e9nyebb \u00f6nkorm\u00e1nyzatokn\u00e1l is megfelel\u0151 sz\u00ednvonal\u00fa lehessen gondoskodni annak az ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00c9s ezent\u00fal hogy ha ez megvan hogy ha tudjuk hogy mi a dolga az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak tudjuk hogy azt milyen forr\u00e1sb\u00f3l kell finansz\u00edrozni akkor joggal v\u00e1rhat\u00f3 el hogy annak egy t\u00f6rv\u00e9nyben meghat\u00e1rozott higgy\u00e9tek el kell \u00e9rni az oktat\u00e1s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s alak b\u00e9rlak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9s Ezek szerintem p\u00e9ld\u00e1ul k\u00f6telez\u0151 \u00f6n kanti feladatok kellenek legyen Mert ezeket a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokat min\u00e9l k\u00f6zelebb az emberekhez", " l\u00e1tni neh\u00e9z amikor valami nem m\u0171k\u00f6dik egy v\u00e1rosban akkor Budapestre kell menni az \u00e1llampolg\u00e1rnak reklam\u00e1lni sokkal egyszer\u0171bb hogyha az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban helyben sz\u00e1mon k\u00e9rni sz\u00e1mot tudja k\u00e9rni hogy az ad\u00f3 forintj\u00e1ba finansz\u00edrozott k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok Mi\u00e9rt nem m\u0171k\u00f6dik a v\u00e1ros\u00e1ban Sz\u00f3val \u00e9n azt gondolom hogy a a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok c\u00edmek az emel\u00e9snek egyik d\u00f6nt\u0151 Faktor az lehet hogy lehet vissza kell hozni \u00f6nkorm\u00e1nyzati szintre \u00e9s nem azt meghat\u00e1roz\u00e1s saj\u00e1t er\u0151b\u0151l Gondoskodjanak ebbe az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok hanem normat\u00edv finansz\u00edroz\u00e1s fa a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si forr\u00e1sok vezetve oda kell adni a a t\u00e1mogat\u00e1st azont\u00fal Egy\u00e9bk\u00e9nt az unok\u00e1tok saj\u00e1t ad\u00f3bev\u00e9tele itt meg kell tartani mert ahol nagyobb a gazdas\u00e1got sokkal t\u00f6bb a k\u00f6lts\u00e9g is Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak hiszen ez rengeteg terhet r\u00f3 a Ak\u00e1r hat\u00f3s\u00e1gi \u00fcgyek int\u00e9z\u00e9s\u00e9ben ak\u00e1r az infrastrukt\u00fara haszn\u00e1lat\u00e1ban teh\u00e1t ez az\u00e9rt igazs\u00e1gos is hogy a nagyobb gazdas\u00e1ggal rendelkez\u0151 v\u00e1rosok azok t\u00f6bb saj\u00e1t Adobe", " tal\u00e1n rendelkeznek mondok erre egy p\u00e9ld\u00e1t is Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron 94000 Ft Akkor sok de napk\u00f6zben valamikor 230000 tart\u00f3zkodunk Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron hiszen Ilyen sokan j\u00e1rnak ide dolgozni vagy \u00e9ppen az \u00fcgy\u00fcket int\u00e9zni Fej\u00e9r megy\u00e9b\u0151l egy tiszt\u00e1z\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st amiben k\u00f6zponti kompenz\u00e1ci\u00f3 tartanak fontosnak ahhoz hogy a ter\u00fcleti egyenl\u0151tlens\u00e9geket valamilyen m\u00f3don kompenz\u00e1lni lehessen Akkor mi\u00e9rt nincs ink\u00e1bb \u00e9rtelme mert el\u0151re K\u00f6zpont le begy\u0171jteni ezeket az ad\u00f3kat \u00e9s azt\u00e1n egy \u00fajraeloszt\u00e1si keretben \u00fagy osztani sz\u00e9t m\u00e1r eleve hogy figyelembe veszik ezeket az egyenl\u0151tlens\u00e9geket Ez egy jogos felvet\u00e9s ezt azt gondolom hogy ezt egy k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si monet\u00e1ris tervez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en kell apr\u00f3l\u00e9kosan megtervezni a legfontosabb m\u00e9gis azt mondom hogy legyen tiszt\u00e1zva egy\u00e9rtelm\u0171en hogy mi az \u00f6nkorm\u00e1nyzat dolga \u00e9s azt viszont sz\u00e1mon is kell k\u00e9rni \u00e9s finansz\u00edrozni is kell besz\u00e9lni kicsit m\u00e9g a k\u00fcl\u00f6nleges gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek \u00f6vezetekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l ugye azt tudod m\u00e1r eml\u00edtettem hogy ez kifejezetten az\u00e9rt sz\u00fcletett hogy az ellenz\u00e9ki vezet\u00e9s\u0171 \u00f6nkorm\u00e1nyzatok nak az ad\u00f3bev\u00e9tele cs\u00f6kkents\u00e9k", " \u00e9s a tv cast a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzatok hoz a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy milyen garanci\u00e1t adnak arra v\u00e1llalni hogy megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9n 2022 t\u0151l kezdeni az \u00faj korm\u00e1nyzat nem fog hasonl\u00f3 b\u00fcntet\u0151 politik\u00e1t alkalmazni a fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s ekkel szemben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton Roland a L\u00e1szl\u00f3 nemcsak a k\u00fcl\u00f6nleges gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek kell vannak M\u00e1r eln\u00e9z\u00e9st hivatva Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok hanem a Nagy Adri k\u00e9pess\u00e9g\u0171 v\u00e1rosok mint p\u00e9ld\u00e1ul a feh\u00e9rv\u00e1ri hi\u00e1ba fideszes a vezet\u00e9sre az elm\u00falt n\u00e9gy \u00e9vben 16,2 t\u00edzmilli\u00e1rd forintot vont el az Orb\u00e1n korm\u00e1ny csak a szolidarit\u00e1si ad\u00f3 c\u00edm\u00e9n fekete Judit m\u00e9g eml\u00edtett itt m\u00e1s jogc\u00edmeket is hogy h\u00e1t milyen jogc\u00edmeken s\u00f6p\u00f6rt\u00e9k le a padl\u00e1s Teh\u00e1t nemcsak a az ellenz\u00e9ki neked bizony a fideszes h\u00e1tad is b\u00fcntette a korm\u00e1ny is H\u00e1t nem \u00e9rtik azt hogy egy\u00e9bk\u00e9nt ilyenkor nem a polg\u00e1rmestert b\u00fcntetik aki mondjuk ellenz\u00e9kik\u00e9nt gy\u0151zelmet aratott hanem minden a telep\u00fcl\u00e9sen \u00c9l\u0151 ember megissza ennek a b\u00fcntet\u0151", " politik\u00e1nak a lev\u00e9t a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t b\u00fcnteti az Orb\u00e1n korm\u00e1ny az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok ellen viselt h\u00e1bor\u00faj\u00e1ban \u00fatj\u00e1t mindenk\u00e9ppen meg kell \u00e1ll\u00edtani a garancia az amit az el\u0151z\u0151 v\u00e1laszomban is eml\u00edtettem hogy ha vil\u00e1gosan megvannak fogalmazva a k\u00f6telez\u0151en ell\u00e1tand\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati feladatok \u00e9s abban a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si t\u00f6rv\u00e9nyben hozz\u00e1 vannak rendelve normat\u00edv t\u00e1mogat\u00e1sok akkor nem lehet h\u00e1bor\u00fazni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal a korm\u00e1nynak f\u00f6ldi l\u00e9t a garancia az hogy olyan hatp\u00e1rti sz\u00e1nd\u00e9knyilatkozat \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9knyilatkozatot \u00edrtak al\u00e1 p\u00e1rtvezet\u0151k amelyben egy\u00e9rtelm\u0171 lefektett\u00e9k hogy soha olyan h\u00e1tr\u00e1nyos helyzet\u0171 d\u00f6nt\u00e9st Nem hoznak amivel a magyar \u00e1llampolg\u00e1roknak \u00e1rtan\u00e1nak teh\u00e1t ez a garancia erre ezt tudom mondani hogy a l\u00e1tjuk azt hogy hogy G\u00f6d \u00e9s Duna\u00fajv\u00e1ros ennek az \u00e9l\u0151 p\u00e9ld\u00e1ja hogy ott mit tett a Fidesz \u00e9s sajnos az a baj hogy ezzel nem a a v\u00e1rosvezet\u00e9s b\u00fcntette b\u00fcntette Duna\u00fajv\u00e1rosban a fidesz fidesz hanem a Duna\u00fajv\u00e1rosban \u00e9l\u0151ket", " \u00e9s ezzel igen nagy b\u0171nt k\u00f6vetett el mert azt nem lehetett volna megtenni teh\u00e1t hogy ezt tudom\u00e1sul kellene venni\u00fck hogy hogy G\u00f6d lakoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s Duna\u00fajv\u00e1ros lakoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s a gener\u00e1ci\u00f3j\u00e1t bizony ezzel ezzel kem\u00e9nyen megs\u00e9rtette \u00e9s azt gondolom hogy ez abszol\u00fat elfogadhatatlan t\u00fal azon hogy egy\u00e9bk\u00e9nt olyan \u00e9rveket hoznak fel aminek Mondjuk a 10% a elfogadhat\u00f3 is lenne csak Tudjuk azt hogy ez nem sz\u00f3lt m\u00e1sr\u00f3l puszt\u00e1n a bossz\u00far\u00f3l aki tudja jelenteni aki tudja jelenti hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben a fideszes v\u00e1rosoknak nem kell tartaniuk hasonl\u00f3ra toldihoz politik\u00e1t\u00f3l az \u00faj korm\u00e1ny eset\u00e9ben Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron csak azok \u00e9s r\u00e1m szavaztak hanem a 97200 Ft lakoss\u00e1g\u00e1t is sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rnak k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ide ide kapcsol\u00f3dik a K\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s is", " f\u00f6ldi fordulat ugye Cser palkovics Andr\u00e1s Jelenleg a v\u00e1ros polg\u00e1rmestere a lesz is esetlegesen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u0151 marad a polg\u00e1rmesterrel a v\u00e1rosnak fizetett sz\u00ednekben mi a garancia arra hogy nem fog elm\u00e9rgesedni a helyzet adott esetben \u00d6n\u00f6k illetve Cser palkovics Andr\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt mi lesz a garancia arra hogy k\u00e9pesek lesznek egy\u00fctt dolgozni a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak \u00e9rdek\u00e9ben mindenk\u00e9ppen a garancia erre frakci\u00f3vezet\u0151 k\u00e9nt egy \u00e9v h\u00e1rom h\u00f3napot dolgoztam 12 javaslatot fogalmaztam meg a polg\u00e1rmesternek ami H\u00e1t ellenz\u00e9ki volumen\u0171 volt \u00e9s ebb\u0151l a ezekb\u0151l a javaslatokb\u00f3l a 70% a megval\u00f3sult teh\u00e1t komolyan vette azt a sz\u00e1nd\u00e9kot amit az ellenz\u00e9ki frakci\u00f3k \u00e9rt \u00e9s komolyan vette ezeket a dolgokat Teh\u00e1t \u00e9n hiszem azt hogy ha \u00e9n sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rt k\u00e9pviselem hogy ebb\u0151l nem lesz gond Nem szabad hogy gond legyen mert hogyha egy v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00e9s egy vezet\u00e9s fel\u00fcl kell hogy \u00edrja az ilyen p\u00e1rtpolitikai csat\u00e1kat", " szoktam k\u00e9rni Cser palkovics Andr\u00e1s wanna be nem tartott \u00edg\u00e9retei vagy \u00e9ppen amikor nem mond igazat a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri embereknek Szerintem az ellenz\u00e9knek k\u00f6teless\u00e9ge a mindenkori ellenz\u00e9knek hogy sz\u00e1mon k\u00e9rje a hatalmon lev\u0151k et haszn\u00e1ltam garanci\u00e1nak hogy maga Egy\u00e9bk\u00e9nt a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri v\u00e1ros felett is szokta azt elmondani hogy h\u00e1t mi\u00e9rt k\u00e9rik sz\u00e1mon a stadion\u00e9p\u00edt\u00e9s pedig p\u00e1ly\u00e1k csarnokot H\u00e1t a korm\u00e1nya erre adott p\u00e9nteket k\u00e9nytelenek megcsin\u00e1lni H\u00e1t az is fejleszt\u00e9s ha m\u00e1sok lesznek az \u00faj korm\u00e1nyban rem\u00e9nyek Edda kar\u00e1csony korm\u00e1nyban a fejleszt\u00e9si pirodit a sok hogyha a korm\u00e1ny eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Diagnosztikai K\u00f6zpont alatti ha a korm\u00e1ny k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9sre ad p\u00e9nzt ha a korm\u00e1ny a k\u00f6zleked\u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9re ad p\u00e9nzt b\u00e9rlak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9s r\u00e1 a p\u00e9nzt akkor nem j\u00f6n ami ugyanilyen \u00f6r\u00f6mmel fogj\u00e1k teljes\u00edteni \u00e9s elfogadni A Korm\u00e1nyzati t\u00e1mogat\u00e1sokat \u00e9s egy\u00fctt bele tudunk v\u00e1gni ezekben az elod\u00e1zhatatlan k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1st fejleszt\u0151 fejleszt\u00e9se Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron H\u00e1t nekem ez a garancia a j\u00f3 ez", " a j\u00f3zan \u00e9sz m\u00e9g egy fontos k\u00e9rd\u00e9s ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3an ugye Cser palkovics Andr\u00e1s el\u0151fordult m\u00e1r hogy bizonyos esetekben v\u00e1llalt n\u00e9zetk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek a korm\u00e1nyzattal Amennyiben lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s Mondjak egy hatp\u00e1rti koal\u00edci\u00f3nak a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei helyben Hogyan lehet a koal\u00edci\u00f3s egys\u00e9get megtartani Adott esetben ha kell Ak\u00e1r a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak \u00e9rdek\u00e9ben Cser palkovics Andr\u00e1s mellett konfliktust v\u00e1llalni az anyag politikai sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9vel Hogyan lehet ebben \u00fagy ellens\u00falyozni az ne vesz\u00e9lyeztesse a comedy sz\u00f6vets\u00e9gi de k\u00f6zben m\u00e9gis ne h\u00e1tr\u00e1lj okozzon h\u00e1tr\u00e1nyt a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak \u00e9rdekeinek \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi l\u00e9t n\u00e1la sz\u00f3 H\u00e1t azt tudom mondani mint az el\u0151bb teh\u00e1t hogy az az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s ami kell hogy m\u0171k\u00f6dj\u00f6n Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r \u00e9rdek\u00e9ben teljesen mindegy hogy milyen polg\u00e1rmester van egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9s ebben a hatp\u00e1rti sz\u00f6vets\u00e9gben azt gondolom hogy mindenki \u00fagy gondolja hogy a v\u00e1roslak\u00f3k \u00e9rt kell dolgozni akkor megk\u00e9rdezem a koal\u00edci\u00f3s \u00e9rdekel", " ak\u00e1r az Orb\u00e1n korm\u00e1ny ak\u00e1r a feh\u00e9rv\u00e1ri fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s nagyon kem\u00e9ny ellenz\u00e9ki politik\u00e1ra sz\u00e1m\u00edthat \u00e9n ezen nem fogok v\u00e1ltoztatni mert azt gondolom ez\u00e9rt k\u00fcldte a k\u00e1rral a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben is ak\u00e1r ez\u00e9rt k\u00fcldenek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben is ezen mert dolgozzon \u00e9n a j\u00f3zan \u00e9sz m\u00e1r hiszek M\u00e9g egyszer mondom hogyha olyan c\u00e9lokra \u00e9rkezik a fejleszt\u00e9s amit \u00e9pesz\u0171 ember nem k\u00e9rd\u0151jelezhet\u0151 meg hogy sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1 Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron akkor a v\u00e1ros polg\u00e1rmestere nem fog ez\u00e9rt Garden akad\u00e1lyokat g\u00f6rd\u00edteni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9n m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s mind Kar\u00e1csony Gergely mint Dobrev Kl\u00e1ra t\u00e1mogatt\u00e1k azt hogy az EU s forr\u00e1sok k\u00f6zvetlen\u00fcl az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat t\u00e1mogass\u00e1k amelyikben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s van ott megfordul az a helyzet hogy annak nem felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9rdekel tettyei lesznek hiszen egyr\u00e9szt lesz egy feltehet\u0151en bepakoltunk gazdas\u00e1got meg \u00f6r\u00f6k\u00f6lnek az el\u0151z\u0151 korm\u00e1nyzatt\u00f3l lesz egy rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z nemzetk\u00f6zi gazdas\u00e1gi helyzet \u00c9s akkor mondjuk p\u00e9ld\u00e1ul az e \u00fagy d\u00f6nt hogy k\u00f6zvetlen finansz\u00edrozza az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat \u00e9s \u00edgy nem \u00e9rkezik forr\u00e1st a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat ba \u00fagy Ez igen komoly \u00e9rdek s\u00e9relmeket \u00c9s ilyenkor majd mozg\u00e1st\u00e9r sz\u0171k\u00fcl\u00e9s eredm\u00e9nyezhet A k\u00e9rd\u00e9sem az hogy ilyen felt\u00e9telek mellett is", " t\u00e1mogatnak e azt hogy kifejezetten Irrit\u00e1lja \u00e9s t\u00f6bbet forr\u00e1sokat juttasson az EU helyben az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton Roland \u00e9n Abszol\u00fat egyet\u00e9rtek ezzel S\u0151t \u00c9n magam is T\u00f6bbsz\u00f6r voltam Br\u00fcsszelben is ismerem ezt a met\u00f3dust ahogy a p\u00e9nzek eloszt\u00e1sa tervezi az EU a k\u00f6vetkez\u0151 ciklusban nem nagyon hiszek a telep\u00fcl\u00e9sek k\u00f6zvetlen br\u00fcsszeli t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ban hiszen \u0151k sokkal jobban tudj\u00e1k hogy mire van sz\u00fcks\u00e9g helyben jobban lehet l\u00e1tni a probl\u00e9m\u00e1kat hogy mire kell az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1sa Egy\u00e9bk\u00e9nt el tudom mondani r\u00e9szben Egy\u00e9bk\u00e9nt szomor\u00faan hogy \u00e9n tet\u0151 l\u00e1ttam egy meg\u00e1llapod\u00e1st az elm\u00falt \u00e9vben t\u00f6bb ruszli Lobbi c\u00e9g aki seg\u00edtett volna sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1rnak m\u00e1r felk\u00e9sz\u00fclni arra hogy hogyan fog m\u0171k\u00f6dni ez a k\u00f6zvetlen Forr\u00e1s lehet\u0151s\u00e9gb\u0151l tit\u00e1nnak m\u00e1r megvannak a az alapvet\u00e9sei el lehet ezzel a munk\u00e1val indulni milyen ezek k\u00f6z\u00e9 konzorciumok ra milyen helyi l\u00e1bakra lehet \u00e9p\u00edteni azokat a projekteket P\u00e9ld\u00e1ul mi ker\u00fclj\u00f6n besz\u00e9ltem a", " k\u00f6zben megval\u00f3s\u00edthat\u00f3ak lenn\u00e9nek k\u00f6zvetlen uni\u00f3s forr\u00e1sokb\u00f3l de lemondom Cser palkovics Andr\u00e1s nem ment ebbe bele \u00e9s les\u00f6p\u00f6rte az asztalr\u00f3l az\u00f3ta sem k\u00f6ttettek meg ezek a meg\u00e1llapod\u00e1sok pedig k\u00e9rtem r\u00e1 hogy t\u00e1mogassa ezt a v\u00e1ros K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Andik\u00e1m bel\u00fcl alakult egy munkacsoport R\u00f3nai S\u00e1ndor vezeti Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00c9s ez a munkacsoport felm\u00e9rte a telep\u00fcl\u00e9seknek azon ig\u00e9ny\u00e9t hogy ha k\u00f6zvetlen eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sra lehet p\u00e1ly\u00e1zni hogy h\u00e1nyan szeretn\u00e9nek hogy mekkora forr\u00e1st Venn\u00e9nek ig\u00e9nybe \u00fagyhogy gondolom azt \u00e9s hiszem azt hogy ebben Mind a hat p\u00e1rt egyet\u00e9rtene emiatt nem lenne szerintem abszol\u00fat fesz\u00fclts\u00e9g abban hogy k\u00f6zvetlen Forr\u00e1s kapnak a telep\u00fcl\u00e9sek az EU t\u00f3l \u00e9s szerepeljen kell komoly szakmai anyaggal al\u00e1t\u00e1masztani hogy azok a forr\u00e1sok Pontosan mire kellenek nyilv\u00e1n minden telep\u00fcl\u00e9si vezet\u0151 \u00e9s telep\u00fcl\u00e9si test\u00fclet az\u00e9rt fog p\u00e1ly\u00e1zni hogy az ott \u00e9l\u0151k jav\u00e1ra ford\u00edtsa teh\u00e1t ebb\u0151l nem gondoln\u00e1m hogy fesz\u00fclts\u00e9g lenne", " m\u00e1rtonr\u00f3l annak 15 m\u00e1sodperccel r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Juditnak Kett\u0151 perc 30 m\u00e1sodpercre maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fcket nem j\u00f3 ez volt akkor a m\u00e1sodik vita blog k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 itt a blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton k\u00e9pvisel\u0151 tudod forduln\u00e9k ugye az anyag\u00e1ra tegnap visszal\u00e9pett a momentumos jel\u00f6lt barlab\u00e1s Andr\u00e1s ami itt kint a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban is kritik\u00e1t v\u00e1ltott ki \u00e9s hol van felveti azt a k\u00e9rd\u00e9st hogy mennyiben teszi antidemokratikus a vagy cs\u00f6kkenti a demokratikus elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son az hogy ahelyett hogy hagyt\u00e1k volna a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok d\u00f6ntsenek h\u00e1rom k\u00f6z\u00fcl itt most t\u00f6rt\u00e9nt egy p\u00e1rtk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1s amely az \u00f6n szem\u00e9ly\u00e9t favoriz\u00e1lja v\u00e1ltoztat ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son antidemokratikus abba teszi az abszol\u00fat nem l\u00e1tom ezt \u00edgy rengeteg p\u00e1rtk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1s sz\u00fcletett az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nem csak ez a feh\u00e9rv\u00e1ri esett ez annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 hogy a Momentum \u00e9s a Kar\u00e1csony Gergely vezette paci mes\u00e9k k\u00f6zelebb l\u00e9pett egym\u00e1shoz pipa az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s v\u00e9ge fel\u00e9 \u00e9s ennek keret\u00e9ben k\u00f6ttettek meg ezek a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s egym\u00e1st t\u00e1mogat\u00f3 meg\u00e1llapod\u00e1snak \u00e9n Ez\u00faton is nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a momentumnak Meg egy\u00e9bk\u00e9nt a mindenki magyarorsz\u00e1ga mozgalom nak is a t\u00e1mogat", " H\u00e1t az nekem fontos szerintem a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak nak is az a kompromisszum az a demokr\u00e1cia velej\u00e1r\u00f3ja \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt N\u00e1lunk nem fordult el\u0151 az az eset hogy \u00e9rdemi k\u00fczdelem n\u00e9lk\u00fcl maradt volna az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st \u00e1t van alternat\u00edva az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak el\u0151tt \u00e9s van alternat\u00edv Egy\u00e9bk\u00e9nt a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt is tett \u00e9rdemi \u00e9s nagyon fontos az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s Ez egy \u00fagy int\u00e9zm\u00e9nye egy\u00e9bk\u00e9nt az ellenz\u00e9knek a zene ziki p\u00e1rtok meg\u00e9rtett\u00e9k azt hogy m\u00e1sk\u00e9ppen kell viszonyulni a politik\u00e1hoz mint azt kor\u00e1bban b\u00e1rki tette Magyarorsz\u00e1gon ennek els\u0151 l\u00e9p\u00e9se az az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ahonnan rem\u00e9nyeim szerint ha ezen t\u00fal vagyunk \u00e9s b\u00e1rki nyeri ezt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st akkor Egyes\u00fclt er\u0151vel tudunk a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9rt haladni a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6t hat h\u00f3napban is a v\u00e9g\u00e9n gy\u0151zni mert ez a legfontosabb napi k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s vissza l\u00e9ptet\u00e9s\u00e9t mozg\u00e1s m\u00e1r azt k\u00e9sz\u00edti el\u0151 hogy a zenei p\u00e1rbesz\u00e9d illetve Momentum k\u00f6z\u00f6tt", " a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek szem\u00e9ly\u00e9t illet\u0151en is megt\u00f6rt\u00e9nhet visszal\u00e9p\u00e9sek Nem tudok err\u0151l nem tud err\u0151l de te v\u00e1rhat\u00f3 az hogy az els\u0151 fordul\u00f3 el\u0151tt lesz visszal\u00e9p\u00e9s valakinek a v\u00e1r r\u00e1m ezeknek a p\u00e1rtk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1snak a saj\u00e1tja Egy\u00e9bk\u00e9nt hanem a t\u00fcndit is meg tudja er\u0151s\u00edteni hogy mindenben a v\u00e9geredm\u00e9nyre szoktunk \u00e9rtes\u00fclni a p\u00e1rtok vezet\u0151i folytatj\u00e1k le ezeket a t\u00e1rgyal\u00e1sokat \u00e9s akkor az nem kell v\u00e9geztek akkor ut\u00e1na benn\u00fcnket t\u00e1j\u00e9koztatnak err\u0151l ez t\u00f6rt\u00e9nt velem is a tegnapi napon \u00e9s akkor \u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben az\u00e9rt meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint nem cs\u00f6kkenti a demokratikus karakter\u00e9t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak ez a visszal\u00e9phet \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem a kompromisszumot a demokr\u00e1cia velej\u00e1r\u00f3ja K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen f\u00f6ldi Judit ezt a konkr\u00e9t esetet ami komment\u00e1lja Igen szeretn\u00e9m komment\u00e1lni t\u00e9nyleg azzal vagyok elfoglalva hogy minden v\u00e1laszt\u00f3 hoz eljussak \u00e9s \u00e9n Teszem a dolgom az hogy az hogy m\u00e1s p\u00e1rtok hogy \u00e1llapodnak meg teh\u00e1t t\u00e9nyleg ez az gondolom hogy annyira bel\u00fcgy hogy hogy \u00e9n ezt nem szeretn\u00e9m van m\u00e9g egy m\u00e1sf\u00e9l hetem t\u00e9nyleg azon vagyok hogy hogy a v\u00e1laszt\u00f3khoz eljuss", " \u00e9s el tudja mondani hogy mit szeretn\u00e9l k\u00e9pviselni azt tudom elmondani ami sz\u00e1momra a demokr\u00e1ci\u00e1t jelent a b\u00e9ka z\u00e1r\u00e1sak\u00e9nt gondolom hogy ezt nem kell annyira t\u00falragozni nekem azt jelenti a demokr\u00e1cia hogy a legf\u0151bb hatalom a dolgoz\u00f3 n\u00e9p \u00c9n ez\u00e9rt szeretn\u00e9k dolgozni az \u00f6n meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint nem cs\u00f6kkenti a demokratikus karakter\u00e9t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak ez a l\u00e9p\u00e9s illetve tisztess\u00e9ges dolog a figyel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban ilyen l\u00e9p\u00e9ssel szolg\u00e1lni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st egy\u00e9bk\u00e9nt t\u00e1mogat\u00f3 ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny fel\u00e9 hogy elveszik t\u0151l\u00fck azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy h\u00e1rom jel\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl \u0151k jel\u00f6lt\u00e9k ki azt hogy kit tartanak a legnagyobbak a k\u00e9pviselet\u00fck r\u00e1 b\u00edzom benne hogy nem cs\u00f6kkenti K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Van egy olyan helyzet a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben \u00fagyhogy 2018 as orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son Varga Tam\u00e1s relat\u00edv t\u00f6bbs\u00e9ge tudott csak mand\u00e1tumot szerezni", " k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtra szerencse a kutat\u00e1sok alapj\u00e1n Az ellenz\u00e9knek re\u00e1lis es\u00e9lye van arra hogy ford\u00edtson 2022 ben ennyit is \u00e9rdekes az ugye hogy maga Varga Tam\u00e1s a polg\u00e1ri h\u00edrszerz\u00e9s felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1r akinek ugye az \u00e9rintetts\u00e9g\u00e9t a Pegazus \u00fcgy botr\u00e1ny kapcs\u00e1n \u00f6n\u00f6k is te motiv\u00e1lt\u00e1k Varga Tam\u00e1s azt nyilatkozta erre vonatkoz\u00f3an hogy \u00f6n\u00f6k t\u00fal sok K\u00e9m filmet vagy James Bond filmet n\u00e9zhettek egyenesen a k\u00e9rd\u00e9sem \u00dagy sz\u00f3l hogy mit gondolnak Varga Tam\u00e1s esetleges \u00e9rintetts\u00e9g \u00e9r\u0151l van e konkr\u00e9t bizony\u00edt\u00e9k hogy mi az amiben \u0151t mulaszt\u00e1s terheli Az \u00f6n\u00f6k meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi Judit nem n\u00e9ztem egy darab filmet se bevallom 39 \u00e9ves vagyok \u00e9s m\u00e9g egyet sem Siker\u00fclt megn\u00e9znem Varga Tam\u00e1snak feltett\u00fcnk \u0151 t\u00f6bb k\u00e9rd\u00e9st is nem kaptunk r\u00e1 v\u00e1laszt az \u00e9rintetts\u00e9g\u00e9t nem tudjuk bizony\u00edtani nincsen erre semmilyen dokumentumok hisz akkor azt nyilv\u00e1n a v\u00e1laszt\u00f3k \u00e9s a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri emberek el\u00e9 tartunk volna mi v\u00e1rjuk azt hogy", " megsz\u00f3lal ebben az \u00fcgyben is elmondja az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t t\u00fal azon hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt egy ilyen komoly hogy Bevitted pr\u00f3b\u00e1l csin\u00e1lni nem kellettem volna attractive Albert k\u00f6z\u00f6kkel tematiz\u00e1lja Pegazus botr\u00e1nyt az ellenz\u00e9knek nem adott e itt egy olyan eg\u00e9rutat az Orb\u00e1n korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra ami nem felt\u00e9tlen\u00fcl te tudott volna ebb\u0151l t\u0151l sokkal t\u00f6bbet kapitaliz\u00e1l\u00f3d\u00e1s Ez\u00e9rt mint amennyit Egy\u00e9bk\u00e9nt hozni bel\u0151le mit gondol err\u0151l a k\u00e9rd\u00e9sr\u0151l rengeteg \u00f3r\u00e1t t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk azzal hogy erre bizony\u00edt\u00e9kot tal\u00e1ljunk \u00e9s hogy egy olyan akci\u00f3 tudjunk erre fel\u00e9p\u00edteni Ami val\u00f3s nem tal\u00e1ltunk m\u00e9g r\u00e1 bizony\u00edt\u00e9kot teh\u00e1t emiatt \u00e9n csak olyan akci\u00f3ba megyek bele amit tudatosan tudok bizony\u00edtani teh\u00e1t a a terekn\u00e9l is ugye 36 t\u00f3perem van teh\u00e1t Ott tudjuk bizony\u00edtani hogy a k\u00f6zp\u00e9nzt ellopj\u00e1k az egy teljesen m\u00e1s eset itt nem tudom bizony\u00edtani a kisvas\u00fat kisvas\u00fat eset\u00e9ben tudtuk bizony\u00edtani hogy k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l fel\u00e9p\u00fclt egy hobbi dolog ami a minisztereln\u00f6k gyerekkori \u00e1lma itt sajnos azt tudom mondani Lehet hogy egy\u00e9bk\u00e9nt a", " a mi hib\u00e1nk is ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 ki hogy nem kutattunk eleget de \u00e9n azt tudom ennek mondani \u00e9s a n\u00e9z\u0151knek hogy nagyon sok orr\u00e1t elt\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk azzal hogy hogy ennek Ut\u00e1na menj\u00fcnk Nincsen m\u00e9g k\u00e9zzelfoghat\u00f3 bizony\u00edt\u00e9ka Igaz\u00e1b\u00f3l azt azt mondja hogy a Pegazus botr\u00e1nyba az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e9rintetts\u00e9get nem lehet bizony\u00edtani az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e9rintetts\u00e9g\u00e9t tudjuk bizony\u00edtani az Uni\u00f3 is tudja bizony\u00edtani De Varga Tam\u00e1s \u00c9n jelen pillanatban itt szem\u00e9ly szerint nem tudom bizony\u00edtani hanem mert a Roland K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az\u00f3ta Varga Tam\u00e1s ra jellemz\u0151 ez a nem t\u00fal intellektu\u00e1lis ricska mivel pr\u00f3b\u00e1ld kib\u00fajni ebb\u0151l a ebb\u0151l a sz\u00e9gyen b\u0151l is amit nemcsak \u0151t hanem az eg\u00e9sszel fideszes korm\u00e1nyt \u00e9rte mert mondott enni Tisz\u00e1ba a Kati is hogy kint filmeket n\u00e9zz\u00fcnk nevetve \u00e9s azt is hogy amikor sz\u00e1mon k\u00e9rt\u00fck hogy most m\u00e1r ha nem nek\u00fcnk akkor legal\u00e1bb a feh\u00e9rv\u00e1ri k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nynek adjon sz\u00e1mot akkor azt mondta Ez nem tartozik az emberekre H\u00e1t ez j\u00f3l jellemzi Varga Tam\u00e1s nak \u00e9s a feh\u00e9rv\u00e1ri fidesznek \u00e9s a demokratikus elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t foghegyr\u0151l odavetett mondatok tudok", " egy m\u00e1sik p\u00e9ld\u00e1t is mondani k\u00e9t napja alig Ferenc utc\u00e1ba volt egy kitelep\u00fcl\u00e9s\u00fcnk havat oda telep\u00fcltek mell\u00e9nk ezzel a Stop kar\u00e1csony stop Gyurcs\u00e1ny al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9ssel Varga Tam\u00e1s meg\u00e9rkezett h\u00e1rom limuzinnal 78 aktivist\u00e1val milli\u00f3s technik\u00e1kkal k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k r\u00f3la a kamp\u00e1ny filmeket is odaszaladt hozz\u00e1 nevetve hogy h\u00e1t \u0151 \u00fagyis 80 \u00e9ves kor\u00e1ig lesz Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 mit akarunk mi H\u00e1t ez az arrog\u00e1ns T\u00f6k handy magatart\u00e1s amit minden szinten el\u00e9g volt szerintem Magyarorsz\u00e1gon meg Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron is \u00fagyhogy rem\u00e9lem hogy ez a 80. sz\u00fclet\u00e9snap j\u00f6v\u0151 tavasszal el fog \u00e9rkezni Varga Tam\u00e1snak ezen dolgozunk kem\u00e9nyen \u00e9s nagyon kem\u00e9ny harcos ellenz\u00e9kis\u00e9g el lehet ezt el\u00e9rni \u00c9n szerintem a Pegazus \u00fcgynek nincs v\u00e9ge Nem v\u00e9letlen\u00fcl terelnek \u00e9s menek\u00fclnek a fideszes politikusok p\u00e9ld\u00e1ul Varga Tam\u00e1s is a az \u00e9pk\u00e9zl\u00e1b v\u00e1laszokkal De el\u0151bb ut\u00f3bb v\u00e1laszolniuk kell j\u00f6n az \u0151szi \u00fcl\u00e9sszaka Nemzetbiztons\u00e1gi bizotts\u00e1g oda nem menek\u00fclhetnek a v\u00e9gletekig m\u00e1r biztos", " meg fogj\u00e1k pr\u00f3b\u00e1lni de a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n itt tiszta v\u00edz le\u00f6ntve ebben az \u00fcgyben is a poh\u00e1rba \u00e9s mindenki el fogja nyerni a m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t hogyha t\u00f6rt\u00e9nt t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u00e9s de szerintem ez csak ut\u00f3lag kider\u00fclt ugye az eredeti k\u00f6zel\u00e9ben t\u00f6bben felvetett\u00e9k azt 2010 el\u0151tt az akkor ellenz\u00e9kben l\u00e9v\u0151 Orb\u00e1n Viktor sokkal kisebb \u00fcgyek kapcs\u00e1n \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl attrakt\u00edv italt tudta tematiz\u00e1lja k\u00f6zben fizetni mert \u00e9n sokkal szabadabb nyilv\u00e1noss\u00e1g volt az akkor mint a mostani de ezzel egy\u00fctt is azt lehet hogy Anna vinni t\u00e1rssal tudtak minden pici Charlie nak t\u0171n\u0151 \u00fcgyben kisebb volumnia \u00edgy be \u00e9s azt\u00e1n persze nagyobbakban is Ez nem k\u00e9rd\u00e9s de olyan politikai munk\u00e1t tudtak beletenni amit most nagyon sokan hi\u00e1nyoznak az eln\u00f6k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l a Pegazus botr\u00e1ny gyakorlat meg a menek\u00fcltv\u00e1ls\u00e1g \u00f3ta a legkomolyabb nemzetk\u00f6zi botr\u00e1nnyal ebben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny \u00e9rintetts\u00e9g\u00e9t a legn\u00edv\u00f3sabb nemzetk\u00f6zi org\u00e1numok igazolt\u00e1k Ehhez k\u00e9pest 1000 f\u0151s t\u00fcntet\u00e9s tudod \u00f6sszehozni az ellenz\u00e9k a Nemzetbiztons\u00e1gi bizotts\u00e1g ot nem tudta \u00f6sszeh\u00edvni \u00e9s nem l\u00e1tszik az hogy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben tematiz\u00e1lj\u00e1k A k\u00f6zlem\u00e9nyben ennek a botr\u00e1ny\u00e1t milyen mulaszt\u00e1s terheli Az ellenz\u00e9ket az\u00e9rt hogy ez a botr\u00e1ny \u00fagy t\u0171nik hogy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb k\u00f6lts\u00e9gn\u00e9l", " meg\u00fasz\u00e1s A ker\u00fclt Orb\u00e1n viktor\u00e9k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton rolandia sz\u00f3 2015 nagyon Szeged jog\u00e1llami demokr\u00e1cia volt azt \u00f6sszehasonl\u00edtani a mai \u00e1llapotokkal nem sportszer\u0171en az ellenz\u00e9kkel szemben Ny\u00edregyen meg egy\u00e9bk\u00e9nt a az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben politiz\u00e1l\u00f3 ellenz\u00e9ki p\u00e1rtokat Szerintem j\u00f3 \u00faton haladnak nem nincs ennek a Pegazus \u00fcgyn\u00f6k v\u00e9ge Szerintem itt \u0151sszel Gy\u00f6keres fordulatot v\u00e1rhat\u00f3ak ebben az \u00fcgyben Van konkr\u00e9t tud\u00e1ssal nem vagyok a felhatalmazva hogy err\u0151l besz\u00e9ljek \u00e9n nekem nincsen nem vagyok orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 nem vagyok az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9snek semmilyen bizotts\u00e1g\u00e1nak a tagja \u00e9n is olyan n\u0151 sz\u0151nyeg sz\u00e9le inform\u00e1ci\u00f3kkal rendelkezem Amit sajnos nem tudok meger\u0151s\u00edteni \u00e9s felv\u00e1llalni De \u00e9n b\u00edzom benne hogy ezek a ezek a sz\u0151nyeg Tibi pet\u00e1k ezek az \u0151sszel beigazol\u00f3dnak \u00e9s akkor elk\u00f6vetkezik az amit a szerkeszt\u0151 sz\u00e1mon k\u00e9r az ellenz\u00e9ken hogy v\u00e1rhat\u00f3 a kem\u00e9nyebb fell\u00e9p\u00e9s Teh\u00e1t akkor azt mondja meg tudja er\u0151s\u00edteni ban megb\u00edzhat\u00f3 sejt\u00e9se vagy inform\u00e1ci\u00f3", " arra vonatkoz\u00f3an hogy lesz m\u00e9g ebben az \u00fcgyben tengetem \u00f3ri\u00e1si diszn\u00f3s\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nt Magyarorsz\u00e1gon olyan olyan ami ami ami az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban nincsen r\u00e1 p\u00e9lda K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Judit any\u00e1d k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g ben el\u00e9g neh\u00e9z a parlamenti k\u00e9pvisel\u0151inek valamit is \u00e1tvinni ak\u00e1r egy bizotts\u00e1gi \u00fcl\u00e9st \u00f6sszeh\u00edvni ami ugye a demokr\u00e1cia alapja kellene hogy legyen Ugyanis ez minden magyar embert \u00e9rint \u00e9n azt tudom meger\u0151s\u00edteni Amit \u00e9n tudok mint a d\u00e9k\u00e1ni tagja hogy ezt az \u00fcgyet nem z\u00e1rta le az ellenz\u00e9k hogy \u00e9s ebben ebben komoly felt\u00e1r\u00f3 munk\u00e1k vannak \u00e9s \u00e9s \u00e9s komoly olyan folyamatok ami ami val\u00f3ban \u0151szre m\u00e1r nyilv\u00e1noss\u00e1gra lehet hogy lehessen hozni van abban igaza is van abban felel\u0151ss\u00e9ge az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtoknak hogy azon a bizonyos t\u00fcntet\u00e9sen ezren voltak ott az\u00e9rt komolyan kellett volna m\u00e1r venni a hatp\u00e1rti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st \u00e9s nem pedig egy adott p\u00e1rtnak elkezdeni szervezni hanem ott egy komoly szervez\u00e9st kellett volna az \u00f6sszes p\u00e1rttal egy id\u0151ben is kellett volna hagy", " p\u00e1r napot ugyanis nagyon sokan nem is tudt\u00e1k hogy ilyen t\u00fcntet\u00e9s van ebben van felel\u0151ss\u00e9g\u00fcnk compliment igen ugye \u0151k szervezt\u00e9k Igen ki merem mondani Teh\u00e1t hogyha az elej\u00e9n Bebe levontak volna minket ellenz\u00e9ki p\u00e1rtokat a t\u00fcntet\u00e9s szervez\u00e9s\u00e9be akkor lehet hogy nagyobbat tudtunk volna nagyobb t\u00fcntet\u00e9s tudtunk volna tenni meg h\u00e1t ugye ne felejts\u00fck el hogy itt az emberek el\u00e9g \u00f3vatosak a v\u00edrushelyzet miatt teh\u00e1t szerintem ez is benne van hogy az\u00e9rt nem mentek Adott esetben utc\u00e1ra mert mert f\u00e9lnek a a fert\u0151z\u00e9st\u0151l vagy a k\u00f6vetkezm\u00e9nyekt\u0151l az a cionista a karakterek f\u00f6l\u00e9p\u00edtette nyilv\u00e1noss\u00e1ggal mag\u00e1r\u00f3l p\u00e9ld\u00e1ul az elh\u00edres\u00fclt kisvas\u00fat el\u00e9 val\u00f3 lefekv\u00e9s amit egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt t\u00e1rs\u00e1ban Bocsi aktivista t\u00e1rs\u00e1val egy\u00fctt k\u00f6vettek el bej\u00e1rta az orsz\u00e1got m\u00e9di\u00e1t is eddig is k\u00e9rdezem hogy az \u0151 p\u00e9ld\u00e1ja is azt mutatja hogy ak\u00e1r egy vagy k\u00e9t ember is k\u00e9pes orsz\u00e1gos tematiz\u00e1lt ci\u00f3t el\u00e9rni m\u00e9g egyszer k\u00e9rdezem milyen eszk\u00f6z\u00f6k vannak m\u00e9g az ellenz\u00e9k kez\u00e9ben ahhoz hogy a \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 h\u00e1tr\u00e1nyok mell", " m\u00e9giscsak attractive abban haszn\u00e1ljon ki egy ilyen nemzetk\u00f6zi botr\u00e1nyt Szerintem van b\u0151ven az ellenz\u00e9k kez\u00e9ben most ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s h\u00e1rom h\u00e9tig tart \u00e9s azt gondolom hogy ut\u00e1na Igenis csak a Igenis a lovak k\u00f6z\u00e9 fogunk csapni val\u00f3ban el\u00e9g ehhez egy ember vagy k\u00e9t ember sok ilyen akci\u00f3t l\u00e1thattak t\u0151lem \u00e9n felh\u00fazott vittem Orb\u00e1n Viktor h\u00e1z\u00e1hoz jelezve azt hogy szeretn\u00e9nk az Uni\u00f3 tagjai maradni \u00c9s ez azt gondolom hogy ma is nagyon nagyon aktu\u00e1lis z\u00e1r\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s a Pegazus botr\u00e1nyhoz Ugye itt a megfigyel\u00e9snek az \u00e1ldozatai alapvet\u0151en \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k voltak vagy olyan szem\u00e9lyre azt felt\u00e9telezed tartalom hogy ilyen vagy olyan m\u00f3don de k\u00f6z\u00fck lehet ellenz\u00e9ki politikusok hogy tudnak e arra vonatkoz\u00f3an \u00edg\u00e9retet tenni megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogy tart\u00f3zkodni fognak az ilyen eszk\u00f6z\u00f6k haszn\u00e1lat\u00e1t\u00f3l vagy ha a tudom\u00e1sunkra jut az", " Korm\u00e1nyablak p\u00e1rtsz\u00f6vets\u00e9g ilyen eszk\u00f6z\u00f6ket haszn\u00e1l akkor arr\u00f3l \u00e9rtes\u00edtik a nyilv\u00e1noss\u00e1got els\u0151k\u00e9nt f\u00f6ldi Judit abszol\u00fat meg tudom \u00edg\u00e9rni teh\u00e1t igen T\u00e1j\u00e9koztatni fogja nyilv\u00e1noss\u00e1got T\u00e1j\u00e9koztatni fogom a nyilv\u00e1noss\u00e1got azonnal hogyha tudom\u00e1sukra \u00e9rdekel abszol\u00fat abszol\u00fat meg hogy a t\u00f6rv\u00e9nyeknek uralkodnia fel kell a a k\u00f6zhatalom felett is Teh\u00e1t nem csak egy \u00edg\u00e9retnek kell lennie Nem a t\u00f6rv\u00e9ny erej\u00e9vel kell garant\u00e1lni az \u00faj korm\u00e1nynak olyan k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyeket Kell alkotni amely szigor\u00faan b\u00fcnteti a az az ilyen tev\u00e9kenys\u00e9geket \u00e9s meg kell teremteni azokat az int\u00e9zm\u00e9nyeket a meg sz\u00e1mon k\u00e9rik a politik\u00e1n ezeket Mert \u00fagy fordulhatott ez a Pegazus botr\u00e1nya hogy ilyen nincsen teh\u00e1t a politikai nyilatkozatot ebbe az \u00fcgybe keresek S\u00e1rkereszt\u00far itt olyan t\u00f6rv\u00e9nyeket kell hozni Amelyek garant\u00e1lj\u00e1k az \u00e1llampolg\u00e1rok szabads\u00e1g\u00e1t a saj\u00e1t korm\u00e1nyokkal szemben is", " ha m\u00e1r foglalt Akkor musz\u00e1j megk\u00e9rdeznem hogy akkor ezek szerint t\u00e1mogatn\u00e1l \u00e9s Sokkal szigor\u00fabb lehallgat\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny elfogad\u00e1s\u00e1t amennyi sz\u0171k\u00edteni \u00e9s korl\u00e1toznak az ilyen ir\u00e1ny\u00fa tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t egy\u00e9rtelm\u0171en Igen f\u00f6ldi Judit Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m vesz\u00fcnk egy kicsit \u00e9s Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r \u00e9s t\u00e9rs\u00e9g\u00e9nek gazdas\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9seir\u0151l tekintettel arra hogy ami az orsz\u00e1gos tapasztalhat\u00f3 az itt tal\u00e1n mi koncentr\u00e1ltabban majd jelent arra gondolok hogy eg\u00e9sz egyszer\u0171en a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sokn\u00e1l a korm\u00e1nyzathoz direktben k\u00f6thet\u0151 \u00fczleti k\u00f6r\u00f6k megker\u00fclhetetlenn\u00e9 v\u00e1lt a Nemzetgazdas\u00e1gi \u00e1gazatok ban olyan s\u00falya rendelkeznek ami egy esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben is nagyon komolyan megk\u00f6ti a korm\u00e1nyzatnak azt a lehet\u0151s\u00e9get behat\u00e1rolja hogy hogyan \u00e9s ki kell tud fejleszt\u00e9sekben beruh\u00e1z\u00e1sokban partners\u00e9get v\u00e1llalni Elk\u00e9pzelhet\u0151 nyitott emberek lesznek de nem lesz k\u00e9t h\u00e1rom olyan szeretn\u00e9l t\u00f6bb jelentkez\u0151 akikr\u0151l pontosan tudjuk hogy \u00fczletileg politikailag a Fidesz holdudvar ahhoz tartoznak Hogyan lehet", " ezt a Nemzetgazdas\u00e1gi miniszter \u00dagy hogy k\u00f6zben ezek a oligarch\u00e1k Vagy nagyv\u00e1llalkoz\u00f3k mostanra t\u00edzezreknek biztos\u00edtanak meg\u00e9lhet\u00e9s Teh\u00e1t nem lehet \u0151ket egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra lecser\u00e9lni nem is biztos hogy k\u00edv\u00e1natos lenne \u00edgy napr\u00f3l a m\u00e1sikra lecser\u00e9lni \u0151ket mert hogy nagyon s\u00falyos meg\u00e9lhet\u00e9si k\u00f6vetkezm\u00e9ny lenn\u00e9nek ennek Hogyan lehet a komplett k\u00e9rd\u00e9shez hozz\u00e1ny\u00falni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt felgy\u0171lik n\u00e1la sz\u00f3 H\u00e1t mindenk\u00e9ppen \u00fagy hogy ugye azt \u00edg\u00e9rte az \u00f6ssz ellenz\u00e9k hogy elsz\u00e1moltat\u00e1s lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s hogy ezeknek a fideszes oligarch\u00e1knak a vagyona it z\u00e1rolni fogjuk \u00e9s fel\u00fcl fogjuk vizsg\u00e1lni hogy pontosan mib\u0151l is gazdagodtak meg \u00e9s hogy mennyi k\u00f6zp\u00e9nzt p\u00e9nzt k\u00f6lt\u00f6ttek el indokolatlanul hogy a teret kell engedni minden v\u00e1llalkoz\u00e1snak 2022 ut\u00e1n azt gondolom hogy lesz idej\u00fck arra hogy fel \u00e9p\u00edtsenek egy olyan olyan b\u00e1zist amivel ezeket a munk\u00e1kat el tudj\u00e1k v\u00e9gezni az alulr\u00f3l \u00e9p\u00edtkez\u00e9sben hisz\u00fcnk azt gondolom mindannyian \u0151k is val\u00f3sz\u00edn\u0171leg ebben hisznek", " \u00c9n nem gondolom hogy ebb\u0151l probl\u00e9ma lenne 2010 el\u0151tt is \u00e9p\u00fcltek utak \u00e9p\u00fcltek aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1t \u00e9p\u00fcltek k\u00f3rh\u00e1zak \u00e9p\u00fcltek iskol\u00e1t \u00edgy van ez egy nagyon rossz forgat\u00f3k\u00f6nyv lenne hogy a szerkeszt\u0151t felvett hogy minden v\u00e1ltozatlanul marad a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n mert nem ezt v\u00e1rj\u00e1k t\u0151l\u00fcnk az emberek nem eszel elsz\u00e1moltat\u00e1sa van sz\u00fcks\u00e9g le m\u00e9g egyszer mondom a politikai l\u00f3zungok azok kevesek olyan int\u00e9zm\u00e9nyrendszert kell l\u00e9trehozni ami garant\u00e1lja a versenynek a a megt\u00f6rt\u00e9nt\u00e9t a k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok k\u00f6zepette \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt olyan int\u00e9zm\u00e9nyrendszert is amely az elm\u00falt 10 \u00e9v olyan szervezett b\u0171n\u00f6z\u00e9s re utal\u00f3 magatart\u00e1s a itt leleplezi \u00c9s sz\u00e1monk\u00e9ri azokon akik elk\u00f6vett\u00e9l oda vezetett hogy csak k\u00e9t h\u00e1rom ilyen nagy klaszter alakulhatott ki Magyarorsz\u00e1gon aki arra sz\u00e1m\u00edt hogy H\u00e1t majd hi\u00e1ba lesz korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s m\u00e1ssal \u00dagyse lehet dolgozni de lehet szerkeszt \u00far mert azok a kapacit\u00e1sok nem vesznek el", " Makkos hogyha M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rincet mondjuk elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 vonj\u00e1k ott dolgoz\u00f3 emberek dolgozni akarnak majd az ott dolgoz\u00f3 g\u00e9peket lehet haszn\u00e1lni teh\u00e1t ez olyan mint a k\u00f6zleked\u0151ed\u00e9nyek a gazdas\u00e1gban keletkez\u0151 \u00edrt azonnal be tudja t\u00f6lteni m\u00e1s kapacit\u00e1st hogy hogyan att\u00f3l nem tartok hogy r\u00e1 lenne utalva neroli van r\u00e1\u00edrva a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyt\u00e1mogat\u00e1s azt hogy azokn\u00e1l vagyonelemek milyen alameinn\u00e9l pontosan kimutathat\u00f3 az hogy kiz\u00e1r\u00f3lag \u00e1llami forr\u00e1sok Becstelen vagy tisztess\u00e9gtelen megszerz\u00e9s\u00e9n kereszt\u00fcl tudtak l\u00e9trej\u00f6nni hogy azokat \u00e1llami tulajdonba vegy\u00e9k \u00e1t \u00e1llamos\u00edtani az oligarch\u00e1knak bizonyos elemeit p\u00e1rtok k\u00e9pvisel\u0151i t\u00fal ezt \u00edgy nem lehet meg\u00e9lni szerkesztve a t\u00f6rv\u00e9nyeknek uralkodnia kell a politikai l\u00f3zungok ha nem adott mag\u00e1ra \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k valakinek a vagyon\u00e1t megvannak azok az eur\u00f3pai sztenderdek \u00e9s technik\u00e1k amivel a v\u00e9g\u00e9re lehet j\u00e1rni ezeknek az ezeknek az \u00fcgyeknek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen f\u00f6ldi Judit t\u00f6rv\u00e9nyi kereteken bel\u00fcl Igen vissza kell hogy", " Vegy\u00fck hiszen egy \u00faj orsz\u00e1got kell \u00e9p\u00edten\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen m\u00e9g egy perc 26 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltet hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151keretet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Akkor ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " a 3 as \u00e9vek sor\u00e1n mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re hogy \u00f6sszefoglalja gondolatait akik viseleteket Arra k\u00e9rem hogy direktben a kamer\u00e1ba besz\u00e9ljenek majd \u00e9s f\u0151k\u00e9nt arra koncentr\u00e1lnak hogy mi\u00e9rt \u00d6n\u00f6k lenn\u00e9nek a jobb Jel\u00f6ld a helyes kih\u00edv\u00f3 2022 ben a fideszes ellenfel\u00fckkel szemben hogy mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6ket v\u00e1lassz\u00e1k most a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s sor\u00e1n a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt M\u00e1rton Roland z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s l\u00e9nyege az hogy kiv\u00e1lasszuk azt a jel\u00f6ltet aki es\u00e9llyel veszi fel a k\u00fczdelmet \u00e9s a gy\u0151zelem rem\u00e9ny\u00e9ben j\u00f6v\u0151 tavasszal a Fidesz jel\u00f6ltj\u00e9vel szemben Mert csak \u00edgy \u00e9rhetj\u00fck el a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st a gy\u0151zelem kulcsa szerintem mert nagyon harcos ellenz\u00e9ki magatart\u00e1s ami folyamatosan k\u00fczd a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9ben nemcsak orsz\u00e1gosan a helyben is megpr\u00f3b\u00e1lja leleplezni a vissza\u00e9l\u00e9seket hazugs\u00e1gai Kata be nem tartott \u00edg\u00e9reteiket a gy\u0151zelem kulcsa mellett pedig a gy\u0151zelem receptje az hogy m\u00e1r az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son is a leges\u00e9lyesebb jel\u00f6lt t\u00e1mogatj\u00e1k a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak aki a saj\u00e1t politikai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9n t\u00fal m\u00e1s politikai p\u00e1rtok m\u00e1s ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok t\u00e1mogat\u00f3it is meg tudja sz\u00f3l\u00edtani S\u0151t \u00e1ll\u00edtom hogy a gy\u0151zelem kulcsa hiszen Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron majd 25 ezer embert kell majd elvinni szavazni az ellenz\u00e9knek a gy\u0151zelemhez ap\u00e1d k\u00f6t\u0151d\u00e9s en t\u00fal azokat a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1st akar\u00f3k de ellenz\u00e9ki p\u00e1rtot nem v\u00e1laszt\u00f3 feh\u00e9rv\u00e1riakat is el kell majd \u00edrni akik n\u00e9lk\u00fcl nem fogjuk tudni", " A FIDESZ lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1t Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem az is hogy a harcos ellenz\u00e9kis\u00e9g en t\u00fal ezt \u00fagy tudjuk el\u00e9rni f\u0151leg a bizonytalanok H\u00e1t hogy megalapozott tervekkel kell rendelkezni a j\u00f6v\u0151re is ezeket el kell mondani m\u00e1r most a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak hogy mire k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk Mik azok a feh\u00e9rv\u00e1ri fejleszt\u00e9sek Mik azok a fejleszt\u00e9si ir\u00e1nyok amivel biztons\u00e1gosabb j\u00f6v\u0151t \u00e9s egy biztosabb meg\u00e9lhet\u00e9st Tudunk adni a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri annak hitem szerint Ezek azok a k\u00f6zfejleszt\u00e9sek k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok be val\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1sok ami kell el\u00e9rhetj\u00fck hogy Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r k\u00f6z\u00e9p eur\u00f3pai m\u00e9rc\u00e9vel m\u00e9rt ipari technol\u00f3giai K\u00f6zpont legyen \u00c9n azt gondolom hogy \u00e9n vagyok az az ember aki ezt meg tudja val\u00f3s\u00edtani Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron \u00fagyhogy Arra k\u00e9rem a sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1riak 6 hogy szavazzanak r\u00e1m az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son nem fogj\u00e1k megb\u00e1nni K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen r\u00e1czn\u00e9 f\u00f6ldi Judit daru besz\u00e9lt a k\u00f6vetkeztet\u00e9s", " \u00e1ll\u00edthat\u00f3 ment\u0151knek hogy k\u00e9t alkalmas jel\u00f6ltet l\u00e1thattak ezen a mai vit\u00e1n \u00c9s ez a vita is bizony\u00edtja azt hogy az orb\u00e1ni Magyarorsz\u00e1g ut\u00e1n is sz\u00fcks\u00e9g van ezekre a besz\u00e9lget\u00e9sekre egy olyan vil\u00e1got szeretn\u00e9nk \u00e9p\u00edteni amit Igen hat perc fog vezetni de ez a hat perc kifejezte sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t arra hogy Puszt\u00e1n csak az\u00e9rt fog dolgozni hogy az \u00f6n\u00f6k \u00e9lete jobb legyen \u00e9s Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron imm\u00e1r hat \u00e9ve Ez\u00e9rt dolgozom ezt tudom aj\u00e1nlani \u00f6n\u00f6knek \u00e9s Akik ismernek pontosan tudj\u00e1k hogy sz\u00edv\u00fcgyem Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r sz\u00edv\u00fcgyem az ott t\u00e9nyleg ott \u00e9l\u0151k seg\u00edt\u00e9se \u00e9s hiszem azt hogy egy Dobrev Kl\u00e1ra vezette korm\u00e1ny Igenis seg\u00edtene azon Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron jobb legyen \u00e9lni egy jobb orsz\u00e1got tudjunk \u00e9p\u00edteni nagyon fontos sz\u00e1munkra a nyugd\u00edjasok helyzete Ezt mindenk\u00e9ppen rendezn\u00fcnk Kell az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k helyzete \u00e9s minden olyan dolgoz\u00f3 magyar ember helyzete aki most k\u00e9nytelen 100000 Ft alatti \u00f6sszegb\u0151l meg\u00e9lni \u00e9n azt tudom \u00edg\u00e9rni \u00f6n\u00f6knek hogy tov\u00e1bbra is k\u00e9pviselem \u00f6n\u00f6ket dolgozok \u00f6n\u00f6k\u00e9rt \u00fagy ahogy tettem", " eddig is sz\u00e1m\u00edthatnak r\u00e1m sz\u00e1m\u00edtok \u00f6n\u00f6kre K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen ezek voltak a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek \u00e9s ezzel v\u00e9get \u00e9rt most a vita Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m vita r\u00e9sztvev\u0151nek hogy itt voltak vel\u00fcnk \u00e9s ugye elv\u00e1llalt\u00e1k hogy r\u00e9szt vesznek ezen a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g fel egy nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindk\u00e9t r\u00e9sztvev\u0151nek Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket \u00e9l\u0151ben jelentkezt\u00fcnk Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r Kisfalud r\u00f3la erre a h\u00e9tre t\u00f6bb vita m\u00e1r nem lesz de holnap este 6:00 \u00f3rakor \u00e9rkez\u00fcnk 17 ism\u00e9tl\u0151 7 \u00f6sszefoglal\u00f3 ad\u00e1ssal megh\u00edvott vend\u00e9geinkkel az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s legfontosabb fejlem\u00e9nyeit elemezz\u00fck irata besz\u00e9lget\u00fcnk az elhangzottakr\u00f3l itt lesz vel\u00fcnk L\u00e1szl\u00f3 R\u00f3bert A political Capital nek a v\u00e1laszt\u00e1si szak\u00e9rt\u0151je itt lesz vel\u00fcnk Szab\u00f3 Andrea illetve Magyari P\u00e9ter adv4 \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3", " Pet\u0151 P\u00e9ter a 24.hu f\u0151szerkeszt\u0151je H\u00e9tf\u0151n pedig rabok tov\u00e1bb a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita vonattal ugyanis \u00e9rkez\u00fcnk Budapestre \u00e9s el\u0151sz\u00f6r 5:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l a Hegyvid\u00e9ki k\u00f6rzet k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei csapnak majd \u00f6ssze este 7:00 \u00f3rakor pedig Budapest nyolcas vagyis a zugl\u00f3i k\u00e9p ker\u00fcletnek a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze teh\u00e1t \u00e9rdemes lesz k\u00f6vetni \u00e9l\u0151ben az esem\u00e9nyeket illetve szeretn\u00e9tek elj\u00f6nni akkor pedig az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon tudtok regisztr\u00e1lni valamit a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat megn\u00e9zni a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l pedig t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni van m\u00e9g egy h\u00edrlevele is lenn\u00e9nek a reggelit a Mert hogy ha feliratkoztak akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapj\u00e1tok az el\u0151z\u0151 napi vita legfontosabb pillanatait Teh\u00e1t nincs lehet\u0151s\u00e9getek \u00e9l\u0151ben k\u00f6vetni az esem\u00e9nyeket akkor \u00e9rdemes feliratkozni a h\u00edrlev\u00e9lre hogy a legfontosabb gondolatokat \u00edgy is megkapj\u00e1tok \u00e9s ne maradjatok le r\u00f3la a munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmed Hamarosan tal\u00e1lkozunk J\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok \u00e9n Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam cs\u00e1\u00f3"]