["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Kom\u00e1rom Esztergom megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i Dr gurmai Zita az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Dr konczer Erik a DK jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "el\u0151sz\u00f6r Kom\u00e1rom Esztergom megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje csak majd \u00f6ssze m\u00e9diapartner\u00fcnk tov\u00e1bbra is a Lidlbe \u00e9telt nem csak a partiz\u00e1n hanem A4 b4 fel\u00fcleten is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni az egyes vit\u00e1kat hol tartunk a harmadik h\u00e9ten hogyha esetleg a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9tek visszan\u00e9zni vagy am\u00edg h\u00e1z fel\u0151li vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni Adott esetben regisztr\u00e1lni a n\u00e9z\u0151k k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraiban Nos minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1ltok az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon a n\u00e9ninek van m\u00e9g egy reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevele ez a reggel 4:00 ha erre feliratkoztak akkor pedig minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 este vit\u00e1knak a legizgalmasabb legfontosabb pillanatait els\u0151 kaphatja a tok meg \u00e9s akkor most a szab\u00e1lyokr\u00f3l minket k\u00e9pvisel\u0151knek azonos id\u0151 kellett a rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatait kifejt\u00e9s\u00e9re minket 40 lehet\u0151s\u00e9g lesz egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lhet elmondani ez a nyit\u00f3 lesz a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek alatt a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni ezt azonban 3bit ablakunk ahol b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a m\u00e1sikt\u00f3l a sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek is egym\u00e1st\u00f3l 100 haladjak is", "\u00e1ltal elmondottakat teh\u00e1t vit\u00e1t hatnak egym\u00e1ssal \u00e9s olyan is buzik\u00e1m \u0151ket arra hogy egym\u00e1ssal vit\u00e1znak lehet\u0151s\u00e9g szerint \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem hogy kivel hogy a szab\u00e1lyok vil\u00e1gosan kell Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m neked hogy Anita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de nyit\u00f3besz\u00e9de kell hoz\u00e1s\u00e1nak sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt koncert nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit contrary vagyok \u00edzig v\u00e9rig Kom\u00e1rom Esztergom megyei Kom\u00e1romban n\u0151ttem fel v\u00e9rtessz\u0151l\u0151sn\u00e9l egy kisl\u00e1nyom van \u00e9s feles\u00e9gemmel nek\u00fcnk amikor megl\u00e1tjuk a Kom\u00e1rom Esztergom megye Teh\u00e1t akkor tudjuk hogy otthon vagyunk nekem Tatab\u00e1nya a nagyv\u00e1ros a Fekete gy\u00e9m\u00e1nt v\u00e1rosa matekverseny este vagy \u00e9ppen egy fut\u00e1ssal stadionban nekem Tata egy \u00e9kszerdoboz a t\u00f3val romantik\u00e1val vagy az angolkertben megejtett jegyesfot\u00f3z\u00e1s sala Kom\u00e1rom Esztergom megyei k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s ellenz\u00e9ki frakci\u00f3j\u00e1t vezetem jog\u00e1sz vagyok \u00e9s k\u00f6zgazd\u00e1sz Nyugi szakdolgozatomat a nyugd\u00edjbiztos\u00edt\u00e1s be\u00edrtam tudj\u00e1k ki volt a konzulens m Dobrev Kl\u00e1ra projektmenedzser vagyok az a feladatom hogy megoldjam a probl\u00e9m\u00e1kat \u00fagy hogy a lehet\u0151 legt\u00f6bb embert bevonom ebbe \u00e9s tudom hogy \u00f6n\u00f6k akik szint\u00e9n a k\u00f6rzetben \u00e9lnek ebben partnerek lesznek mint ahogy k\u00e9t er\u0151s n\u0151 is a partnerem lesz", " az egyik s\u00fcss\u00e9l posztovics Ilona Tatab\u00e1nya polg\u00e1rmestere hogy ezt elmondta a DK kongresszus\u00e1n a m\u00e1sik pedig Dobrev Kl\u00e1ra kl\u00e1r\u00e1val j\u00f3 csapat lesz\u00fcnk budapesti \u00e9n helyi vagyok \u00dagy gondolom hogy sz\u00fcks\u00e9g van helyi emberekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 er\u0151s csapatra akik k\u00e9pesek szinkroniz\u00e1lni az orsz\u00e1gos \u00e9s a helyi \u00e9rdekeket hogy a lehet\u0151 legjobb megold\u00e1s sz\u00fclessen mi tatab\u00e1nyaiak tataiak baja sz\u00e1rligeti ek\u00e9s V\u00e9rtessz\u0151l\u0151si elismerj\u00fck a helyi probl\u00e9m\u00e1kat 2022 ben Dobrev kl\u00e1r\u00e1val korm\u00e1nyp\u00e1rtok v\u00e1ltunk tudj\u00e1k mi\u00e9rt lesz ez j\u00f3 az\u00e9rt lesz j\u00f3 mert neki\u00e1llunk r\u00f6gt\u00f6n rendbe tenni a helyi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet b\u00e9rlak\u00e1sokat \u00e9p\u00edt\u00fcnk \u00e9s fel\u00faj\u00edtjuk a paneleket hogy megoldjuk a lakhat\u00e1si probl\u00e9m\u00e1kat \u00e9s megv\u00e9dj\u00fck a k\u00f6rnyezetet ehhez k\u00e9rem az \u00d6n\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen gurmai Zita nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik", " j\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k m\u00e9g kett\u0151 Szerintem a viz\u00e9t itta studimed \u00e9s term\u00e9szetesen a k\u00e9perny\u0151 el\u0151tt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1nok hogy megszervezte ezt a vit\u00e1t gurmai Zita vagyok orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 56 \u00e9ves k\u00f6zgazd\u00e1sz k\u00e9t gyermek \u00e9desanyja n\u00e9gy nyelven besz\u00e9lek \u00e9s 30 \u00e9ve politiz\u00e1lok de egyetlen c\u00e9l vez\u00e9rel legy\u0151zni a Fideszt \u00e9s egy igazs\u00e1gosabb Magyarorsz\u00e1got \u00e9p\u00edteni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son r\u00e9sztvev\u0151 p\u00e1rtok jelent\u0151s r\u00e9sze t\u00e1mogat Kom\u00e1rom 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9ben \u00dagy is mondhatn\u00e1m hogy az ellenz\u00e9ki \u00d6sszefog\u00e1s nagyobbr\u00e9szt m\u00e1r megval\u00f3sult a szem\u00e9lyemben \u00e9rdekesnek tartom hogy a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet polg\u00e1rainak bizalm\u00e1t h\u00e1rom g\u00e9pemen pr\u00f3b\u00e1lja megszerezni \u00e9n a budapesti most a kom\u00e1romi Erik \u00e9s az a k\u00e9rd\u00e9s hogy a gy\u0151ztes a j\u00f6v\u0151 tavasszal Orb\u00e1n Viktornak lesz a kih\u00edv\u00f3ja a szarvasi anyak\u00f6nyvezett Bencsik J\u00e1nos hogy bele tudjunk megm\u00e9rk\u0151zni mindezt persze az\u00e9rt lehets\u00e9ges mert ez a vid\u00e9k csod\u00e1latos befogad\u00f3 ahol b\u00e1rki b\u00e1rhonnan", " j\u00f6tt otthon \u00e9rzi mag\u00e1t bizony\u00e1ra az\u00e9rt van ez \u00edgy mert az orsz\u00e1g egyik legr\u00e9gebben lakott vid\u00e9k el\u0151tt meg tak megtanult\u00e1k hogy egym\u00e1sba kapaszkodva tudnak sikeresek lenni \u00edgy k\u00fczd\u00f6ttek meg a b\u00e1nya kem\u00e9ny vil\u00e1g\u00e1val a gyere v\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1ni gazdas\u00e1gi \u00fajrakezd\u00e9st neh\u00e9zs\u00e9geivel hogy a k\u00f6rny\u00e9ket soha nem lehetett k\u00e9t v\u00e1llra fektetni Term\u00e9szetesen ezt az \u00fajabb rendszerv\u00e1lt\u00e1st 2022 ben sem lehet k\u00e9t v\u00e1llra fektetni harcolni az igazs\u00e1g\u00e9rt \u00f6sszefogni a siker\u00e9rt ezt tanulta meg a politik\u00e1ban a magyar turista p\u00e1rt aleln\u00f6kek\u00e9nt vagy ak\u00e1r az eur\u00f3pai szocialista p\u00e1rt szervezet eln\u00f6kek\u00e9nt az\u00e9rt indulok itt hogy az \u00f6n\u00f6k \u00f6sszefog\u00e1s\u00e1val meg harcoljak az itt \u00e9l\u0151ket baj Sz\u00e1rliget Tata Tatab\u00e1nya \u00e9s V\u00e9rtessz\u0151l\u0151s lak\u00f3i\u00e9rt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme nagy tavaink \u00e9s az \u00f6reg t\u00f3 kisaj\u00e1t\u00edt\u00e1sa A megcsal\u00e1s \u00f3r\u00e1nk\u00e9nti sorsol\u00e1sa d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt gurmai k\u00e9pvisel\u0151t asszonyn\u00e1l lesz a sz\u00f3 de term\u00e9szetesen koncert k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak is lehet\u0151s\u00e9g lesz kifejteni gondolatai a k\u00e9rd\u00e9sre vonatkoz\u00f3an a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00cdgy hangzik a Tatai \u00d6reg t\u00f3 a szervezet sz\u00e1llodakomplexum \u00e9vek \u00f3ta borzolja el\u0151sz\u00f6r a helyben \u00e9l\u0151k de mostanra gyakorlatilag m\u00e1r a teljes magyarorsz\u00e1gi nyilv\u00e1noss\u00e1g ked\u00e9lyeit is nagyon er\u0151teljes szervez\u0151d\u00e9s indult meg helyben a beruh\u00e1z\u00e1s ellen\u00e9ben kifejezetten p\u00e9ldamutat\u00f3 Egy\u00e9bk\u00e9nt orsz\u00e1gos viszonylatban is az az ellen\u00e1ll\u00e1s ami kibontakozott a civil mozgalmak k\u00f6vetkezm\u00e9nyek\u00e9ppen ugye egy n\u00e9pszavaz\u00e1si kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9t csak az\u00e9rt tudta igaz\u00e1b\u00f3l elod\u00e1zni A hatalom merthogy a vesz\u00e9lyhelyzet miatt Ezt most nem lehetett ki\u00edrni a k\u00e9rd\u00e9sem itt sz\u00f3l \u00f6n\u00f6kh\u00f6z hogyan l\u00e1tj\u00e1k a beruh\u00e1z\u00e1st meg\u00e1ll\u00edt hat\u00f3s\u00e1g\u00e1t megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n milyen k\u00f6telezetts\u00e9get tudnak v\u00e1llalni arra vonatkoz\u00f3an hogy a civilek mell\u00e9 \u00e1llnak \u00e9s akkor el", " gurmai Zita riaszt\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s hogyha megengedik akkor \u00c9ppen az\u00e9rt mert Gy\u0151rben vagyunk \u00e9s itt van a megyei eln\u00f6k akinek most is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy visszal\u00e9pett a Momentum jav\u00e1ra ugye \u00e9ppen arr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk amikor meg\u00e9rkeztem hogy bizony Itt van egy Fert\u0151 t\u00f3 ahol v\u00e1gt\u00e1k a n\u00e1dast is hasonl\u00f3 jelleg\u0171 probl\u00e9m\u00e1k vannak ez\u00e9rt is csatlakoztam \u00f6r\u00f6mmel Kocsis szakja olivio kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9hez hogy gyakorlatilag egy\u00fctt az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal megtegy\u00fck azt hogy egy olyan kezdem\u00e9nyez\u00e9st egy olyan hat\u00e1rozati javaslatot tett\u00fcnk amiben Igen \u00c9s meg\u00e1llt szeretn\u00e9k egy parancsolni term\u00e9szetesen a fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s bizotts\u00e1g\u00e1n is ez a ez a nagyon fontos dokumentum El\u0151ker\u00fclt \u00e9s \u00e9n nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok a civileknek hiszen a civilek n\u00e9lk\u00fcl sehol nem lenn\u00e9nk \u00e9s ezt kell meg\u00e9rteni hogy ma Magyarorsz\u00e1g ma az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vita nem l\u00e9tezhetne a Sz\u00e1moljunk egy\u00fctt vagy b\u00e1rmelyik olyan civil csapat n\u00e9lk\u00fcl aki ebbe gyakorlatilag benne van te vagy az els\u0151 sz\u00e1m\u00fa dolog a m\u00e1sodik sz\u00e1m a dolog konkr\u00e9tan r\u00e1t\u00e9rve a", " Tatai \u00d6reg t\u00f3 \u00e9s term\u00e9szetesen a beruh\u00e1z\u00e1sra nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy ez egy olyan \u00fcgy amit nem tegnap kezd\u0151d\u00f6tt \u00e9s az is nyilv\u00e1nval\u00f3 Ez egy nyugodt kisv\u00e1ros \u00e9s nyugodt kisv\u00e1rosnak igazs\u00e1g szerint Elk\u00e9peszt\u0151 m\u00f3don meg borzolta ked\u00e9ly\u00e9t ez a ez a ez a beruh\u00e1z\u00e1s amit azt kell mondjam hogy a polg\u00e1rmester Term\u00e9szetesen t\u00e1mogatott \u00e9s kihaszn\u00e1lod azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy eg\u00e9szen addig am\u00edg vesz\u00e9lyhelyzet volt egy csom\u00f3 olyan olyan jogszab\u00e1lyt hozott amiben gyakorlatilag az hogy egy\u00e1ltal\u00e1n az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s l\u00e9trej\u00f6hessen hogy a ter\u00fcletet \u00e1t min\u0151s\u00edts\u00e9k megt\u00f6rt\u00e9nhessen Teh\u00e1t \u00e9n nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy a helyiekkel konzult\u00e1ltam nagyon fontos az hogy egy olyan kezdem\u00e9nyez\u00e9st hoztak l\u00e9tre amit \u00fagy h\u00edvnak hogy stop Avalon Elk\u00e9peszt\u0151 civil er\u0151 volt ebben a csapatban hogy k\u00f6zel vagy ha j\u00f3l eml\u00e9kszem akkor t\u00f6bb mint 6 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1st \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek \u00e9s amikor v\u00e9gre a pand\u00e9mia ut\u00e1n \u00fajra lehetett volna hiszen kinyitotta az orsz\u00e1g lehetett volna al\u00e1\u00edr\u00e1st gy\u0171jteni", " akkor egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 v\u00e1lt hogy Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k \u00far egyetlen egy n\u00e9pszavaz\u00e1st kezdem\u00e9nyez amit \u0151 akar teh\u00e1t ennek megfelel\u0151en nem tudt\u00e1k a civilek ezt ezt a kezdem\u00e9nyez\u00e9st folytatni \u00e9n mindenk\u00e9ppen azt gondolom \u00e9s ebben megfelel\u00e9seket is tettem hogy a vil\u00e1g\u00f6r\u00f6ks\u00e9g r\u00e9sze lehessen ez a t\u00f3 mert onnant\u00f3l kezdve teljesen egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 v\u00e1lik az \u00e9s azt\u00e1n Term\u00e9szetesen online \u00e9s pap\u00edron \u00e9s folytattunk n\u00e9pszavaz\u00e1s \u00e9s n\u00e9pi pet\u00edci\u00f3t k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk merthogy vil\u00e1gosan szeretn\u00e9k megn\u00e9zni a hatalomnak hogy nem lehet az ott \u00e9l\u0151k n\u00e9lk\u00fcl semmilyen form\u00e1ban semmilyen d\u00f6nt\u00e9st meghozni teh\u00e1t ennek megfelel\u0151en \u00e9n az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben sz\u00e1mos alkalommal tettem fel k\u00e9rd\u00e9st folyamatosan mell\u00e9 besz\u00e9lnek az \u00f6sszes l\u00e9tez\u0151 p\u00e1ly\u00e1zattal kapcsolatosan amit tudtam k\u00e9rd\u00e9seket tettem fel minden egyes k\u00e9rd\u00e9sben Gyakorlatilag most \u00e9ppen a Tatai karc is el kapcsolatosan az \u00e1llamtitk\u00e1r \u00far a v\u00e1lasz\u00e1ban csak a tort\u00e1t \u00e9s a karszt vizet nem mondta", " Isten eg\u00e9szen d\u00f6bbenetes hogy ez a hatalom milyen m\u00e9rt\u00e9kben \u00f6ntelt \u00c9s mennyire nem hajland\u00f3 meg\u00e9rteni azt hogy gyakorlatilag az itt \u00e9l\u0151knek a hangj\u00e1t hogyan lehetne haza elm\u00falt hogy hogyan lehetne meghallani De visszat\u00e9rve m\u00e9g egyszer a t\u00f3ra ugye azt kell tudni hogy ez egy halast\u00f3 \u00e9s H\u00e1t ennek megfelel\u0151en nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy nagyon fontos az hogy pontosan tudjuk hogy ez a t\u00f3 gyakorlatilag nagyon nagyon r\u00e9g\u00f3ta nem volt kiszivatty\u00fazni teh\u00e1t a 15 15 milli\u00f3 k\u00f6bm\u00e9tert kellene kiszivatty\u00fazni kiszivatty\u00fazni ahhoz hogy egy\u00e1ltal\u00e1n ez a t\u00f3 tiszta legyen \u00c9s \u00e9s rendben legyen \u00e9s nyilv\u00e1n hogy azt az \u00f6kol\u00f3giai egyens\u00falyt ne tudjon felborulni erre mindenf\u00e9lek\u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g lenne a m\u00e1sik dolog amit szint\u00e9n Nagyon fontosnak tartok elmondani hogy ez a beruh\u00e1z\u00e1s egy nagyon jelent\u0151s beruh\u00e1z\u00e1s ami gyakorlatilag egy olyan sz\u00e1llod\u00e1t szeretett volna \u00e9p\u00edteni a t\u00f3 partj\u00e1ra ami egy\u00e1ltal\u00e1n nem val\u00f3 oda \u00e9s akkor most kellene mint rendes k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151 arra", " besz\u00e9lni hogy mi\u00e9rt fontos p\u00e9ld\u00e1ul Ramsay egyezm\u00e9ny mi\u00e9rt fontosak a vadludak azt tudom \u00f6n\u00f6knek mondani hogy Ann\u00e1l csod\u00e1latosabb k\u00e9p mint amikor t\u00f6bb mint 20000 vadl\u00fad egy meg\u00e9rkezik \u00e9s ott T\u00f6lti a telet \u00e9s akkor gyakorlatilag j\u00f6n valaki aki bele akar sz\u00f3lni \u00c9n igen \u00e9s azt gondolom hogy a vadludak nem tudnak besz\u00e9lni nem tudj\u00e1k elmondani hogy nekik amit most csin\u00e1lnak az az rossz teh\u00e1t ennek megfelel\u0151en val\u00f3 hogy ebben ebben az esetben is egy fontos \u00fcgy hogy ebben tudjunk Igen vettem az ad\u00e1st k\u00e9rdezem akkor koncertj\u00e9n alszol K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m El\u0151sz\u00f6r is n\u00e9zz\u00fck meg azt hogy ugye Mi ez a t\u00f3 mit\u0151l k\u00fcl\u00f6nleges ez a t\u00f3 ez a t\u00f3 att\u00f3l k\u00fcl\u00f6nleges hogy szinte k\u00f6rbe csak z\u00f6ldet veszi k\u00f6r\u00fcl azok az \u00e9p\u00fcletek amik ott vannak a t\u00f3 mellett azok az Esterh\u00e1zy hagyat\u00e9knak az annak a megmaradt angolkert meg ha r\u00e9szei Ez egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 nagyon sz\u00e9p Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 nagyon intenz\u00edv \u00e9letvonal", " A v\u00edzen \u00e9s h\u00e1t V\u00e9rtessz\u0151l\u0151s r\u0151l Mert \u00fagy hogy ott \u00e9lek onnan \u00e1t szoktam j\u00e1rni \u00e9n is a kisl\u00e1nyommal az \u00e9p\u00edt\u0151k parkja j\u00e1tsz\u00f3terez\u00e9s H\u00e1t sajnos h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n m\u00e1r sokszor nem jutunk oda mert olyat otthoniaknak Van egy nagyon nagy f\u00e9lelmem ez pedig az hogy kiszor\u00edtj\u00e1k \u0151ket a v\u00e1rosb\u00f3l ez a z\u00f6ld hogy ez a az hogy m\u00e1r h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n nem f\u00e9r\u00fcnk oda a parkol\u00f3ba nem tudunk s\u00e9t\u00e1lni a t\u00f3 k\u00f6r\u00fcl Teh\u00e1t az alapvet\u0151 probl\u00e9ma az edz\u00e9s ide ebbe tervez bele az Avalon egy 100 120 szob\u00e1s most nem tudjuk a tervek szerint n\u00e9gy vagy \u00f6t emeletes hotelt de de egy akkora hotelt amihez m\u00e9g meg is k\u00e9ne szervezni ugye az oda utat teh\u00e1t a k\u00f6zleked\u00e9si k\u00e1osz ami a m\u00e1sik m\u00e1sf\u00e9l lyukat a teleknek most is t\u00falterheltek a Tatai utak ugye ezzel kapcsolatban a a k\u00e9pvisel\u0151asszony mondott egy k\u00e9pet a vadludakkal \u00e9n hadd mondjak egy m\u00e1sik k\u00e9pet ami nem ilyen sz\u00e9p hanem egy r\u00e9m\u00e1lom hogy mi lesz akkor ha ezt megval\u00f3s\u00edtj\u00e1k az Avalon Hotel 4 emelet\u00e9r\u0151l Majd kint", " Orb\u00e1n Viktor a tavon Jet Ski sz\u00f6veg\u00e9nek mik\u00f6zben r\u00e1 kell a ciframalom n\u00e1la r\u00e9sz\u00e9re elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett parkb\u00f3l leker\u00edtett r\u00e9szen tartja divatbemutat\u00f3t Merthogy ez is egy f\u00e9l h\u00e1rmat akarjak nak az is hogy f\u00e9lelmet olyan akkor ezt a tavat Mostant\u00f3l kezdve nem lehet majd k\u00f6rbes\u00e9t\u00e1lni \u00e9n \u00fagy gondolom hogy t\u00e1mogatni kell a civileket \u00e9s t\u00e9nyleg ahogy ezt k\u00e9pviselsz \u00e9n is \u00e9s a guly\u00e1s \u00far is eml\u00edtette az\u00e9rt \u00e9n Eszm\u00e9letlen\u00fcl er\u0151s 123 ezres v\u00e1roshoz k\u00e9pest Eszm\u00e9letlen\u00fcl er\u0151s civil mozgalom akkor ti nagyon b\u00fcszke polg\u00e1rokat tataiak \u00e9s \u00e9n annyit szeretn\u00e9k m\u00e9g mondani hogy maradjon id\u0151m hogy Term\u00e9szetesen t\u00e1mogatom azt hogy ezt a helyi n\u00e9pszavaz\u00e1st mindenk\u00e9ppen megval\u00f3sul ha a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s igaz nem t\u00f6rt\u00e9nik meg akkor ut\u00e1na nyilv\u00e1n R\u00f6gt\u00f6n ezt meg kell ejteni \u00e9s t\u00e1mogatom a nagy tavak koal\u00edci\u00f3nak azt a javaslat\u00e1t amit a fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s Bizotts\u00e1ga les\u00f6p\u00f6rt az asztalr\u00f3l abban olyan javaslatok vannak t\u00f6bb amik megv\u00e9dik ezt a megv\u00e9dik a Tatai \u00d6reg tavat \u00e9s a t\u00f6bb sz\u00f3val a t\u00f6bb", " legink\u00e1bb arr\u00f3l hogy akkor hogyan lehessen be\u00e9p\u00edteni ter\u00fcleteket \u00dagyhogy alkotm\u00e1nyban van a z\u00f6ld v\u00e9delem Teh\u00e1t akkor meg k\u00e9ne n\u00e9zni egy helyi \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzat ne legyen az alkotm\u00e1nyellenes a t\u00f6bbek k\u00f6zt az hogy ezek a folyamatok sokkolta nyilv\u00e1nos abba legyenek mint ahogy nem nyilv\u00e1nos ez a 10000 k\u00f6bm\u00e9teres v\u00edzzel v\u00e9tel is amir\u0151l k\u00e9pvisel\u0151asszony besz\u00e9lt K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy \u00e9rtelmezve meger\u0151s\u00edti elvi k\u00e9rd\u00e9s ki hogy egyed\u00fcl igennel vagy nemmel v\u00e1laszoljanak r\u00e1 megal\u00e1z\u00e1sok eset\u00e9n ehetnek a k\u00f6telez\u0151 a mellett\u00fck Avalon beruh\u00e1z\u00e1s Semmilyen form\u00e1ban nem fogj\u00e1k t\u00e1mogatni S\u0151t minden \u00f6n\u00f6kt\u0151l telhet\u0151t megtesznek az\u00e9rt hogy ne val\u00f3sulhasson meg els\u0151k\u00e9nt koncer Erik Term\u00e9szetesen igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita itt van a Balaton m\u00e1r hogy nem itt\u00e1l v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben Dehogy itt van az orsz\u00e1gban ami a Szintinek Igen kedvelt Beruh\u00e1z\u00e1si sz\u00ednter\u00e9v\u00e9 v\u00e1lt a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9nek nagyon sok h\u00edr \u00e9rkezik arr\u00f3l hogy szint\u00e9n hely\u00e9t", " Vivi kezdem\u00e9nyez\u00e9seket hogyan sof\u0151rnek le a befektet\u0151i \u00e9rdekek a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy ha van is 22 korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s addigra sz\u00e1mos partszakasz gyakorlatilag kis \u00e1ll\u00edtotta ki What is \u00e1lltak vagy be\u00e9p\u00edtettek milyen m\u00f3don lehet orvosolni ezeket az \u00e9rdek s\u00e9relmeket mit lehet kezdeni a kis\u00e1gy tudott r\u00e9szekkel Illetve mit lehet kezdeni ezekkel a komplexum okkal amelyek most jelenleg a fizet\u0151k\u00e9pes kereslet nek a rekre\u00e1ci\u00f3s ig\u00e9nyeit szolg\u00e1lj\u00e1k ki de nem a k\u00f6zeg \u00e9neket \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt koncertezik a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t lesz elsz\u00e1moltat\u00e1s H\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy azok az a vagyon amit most oligarch\u00e1k felhalmozza maguknak lesz elsz\u00e1moltat\u00e1s \u00e9s megn\u00e9zz\u00fck hogy ki mib\u0151l \u00e9s hogyan gazdagodott meg \u00e9s ezeket a ter\u00fcleteket is meg fogjuk vizsg\u00e1lni hogy mit lehet vel\u00fck kezdeni Hogyan lehet visszaszerezni a k\u00f6z jav\u00e1ra a telep\u00fcl\u00e9sek jav\u00e1ra er\u0151s\u00edteni kell az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got vissza kell telep\u00edteni hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket \u00e9s jogk\u00f6r\u00f6ket a telep\u00fcl\u00e9sekhez hogy ne politikusok orsz\u00e1gos politikusok vagy mondjuk", " kiemelt gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek j\u00f6jjenek l\u00e9tre ilyen helyeken hanem Igenis helyben tudjanak d\u00f6nteni mindenr\u0151l ak\u00e1r P\u00e9ld\u00e1ul \u00fagy is ahogy most Zam\u00e1rdiban d\u00f6nt\u00f6ttek arr\u00f3l hogy a Balaton Sound fesztiv\u00e1l tudja meg lehet val\u00f3s\u00edtani ferihegyi konzult\u00e1ci\u00f3val H\u00e1t \u00e9n \u00fagy gondolom hogy hogy ilyen akci\u00f3kra van sz\u00fcks\u00e9g az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got kell er\u0151s\u00edteni \u00e9s el kell sz\u00e1moltatni \u00edgy \u00e9rtelmez a k\u00f6rny\u00e9ken meg mit nem pontosan az elsz\u00e1moltat\u00e1s p\u00e9lda amik a balatoni Hotel komplexuma eset\u00e9ben ezeket \u00e1llamos\u00edtani \u00e9s valamilyen m\u00f3don megv\u00e1ltoztatn\u00e1nk a funkci\u00f3kat mit kezdeni egy p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a M\u00e9sz\u00e1ros Hotel birodalommal amelyik kifejezetten a Balaton k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n koncentr\u00e1l\u00f3dik a meg kell vizsg\u00e1lni hogy mib\u0151l \u00e9s hogyan szerezte ezt a vagyont M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc \u00e9s c\u00e9g birodalma \u00e9s azt szerint kell elj\u00e1rni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita H\u00e1t t\u00f6bb mint aki sz\u00e1mos alkalommal foglalkozott a Balaton k\u00f6r\u00fcli Elk\u00e9peszt\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sokkal egy \u00e9vvel ezel\u0151tt R\u00e9szt vettem a balatonaligai helyek civileknek a kezdem\u00e9nyez\u00e9s \u00e9n \u00e9s az elm\u00falt egy \u00e9vben", " folyamatosan egy\u00fctt dolgoztunk \u00e9s \u00e9n rendk\u00edv\u00fcl b\u00fcszke vagyok arra hogy az \u00datt\u00f6r\u0151 t\u00e1bor siker\u00fclt megmenteni Teh\u00e1t \u00e9n igen is hiszek abban hogy ha a civil \u00d6sszefog\u00e1s gyakorlatilag ilyen nagyon er\u0151s akkor b\u00e1rmit meg tudunk csin\u00e1lni de nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy szabadstrandok a tej szerett\u00fcnk volna teh\u00e1t folyamatosan ez \u00fcgyben kamp\u00e1nya voltunk sz\u00e1mos ezzel kapcsolatos hat\u00e1rozati javaslatot tett\u00fcnk a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben Mert \u00e9n igen is azt gondolom hogy a Balaton mindenki\u00e9 a Balaton a magyar Rivi\u00e9ra mindent meg kell tenni az\u00e9rt hogy a Balaton meg menthess\u00fck \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy csatlakozom Erik hez el kell \u0151ket sz\u00e1moltatni Mert pontosan tudjuk hogy a saj\u00e1t l\u00e1b\u00e1n \u00e1ll\u00f3 R\u00e1hel \u00fagy gondolja neki mindent lehet \u00e9n meg azt gondolom hogy a Balaton mindannyiunk \u00e9s nem engedem azt hogy elvegy\u00e9k \u00c9n biztos vagyok abban k\u00f6z\u00f6sen a R\u00e9k\u00e1val is az \u00f6sszes ellenz\u00e9ki p\u00e1rttal ebben meg tudunk \u00e1llapodni ahogy a nagy koal\u00edci\u00f3ban \u00e9s ahogy jeleztem \u00c9n magam is al\u00e1\u00edr\u00f3 voltam Term\u00e9szetesen ezt az \u00fcgyet is rendk\u00edv\u00fcl fontosnak tartottam \u00e9s akkor egy utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s biztos hogy szeretn\u00e9k m\u00e9g hozz\u00e1f\u0171zni valamit ez pedig az lenne hogy az\u00e9rt ne felejts\u00fck el hogy hogy a tat", " tavat is ugyan\u00edgy Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy l\u00e1tom hogy a Balaton az el\u0151r\u00e9bb j\u00e1r mert az oligarch\u00e1k el\u0151bb vetettek szemet a Balatonra \u00e9s \u00e9s most viszont ugye nagy tavak k\u00f6z\u00f6tt is T\u00f6bbek k\u00f6zt ez\u00e9rt j\u00f6tt l\u00e9tre mert most m\u00e1r az \u00f6sszes t\u00f6bbi t\u00f3 kell neki \u00c9n \u00fagy fogalmaztam ugye hogy a vizeink \u00e9s m\u00e1ra hegyeink is kellek nekik mert ugye Tatab\u00e1ny\u00e1n \u00e9ppen a gerecs\u00e9ben terveztek egy 600 lak\u00e1sos lak\u00f3park ott egy luxus sz\u00e1lloda valamit\u0151l \u00e1ll\u00edt\u00f3lag most legal\u00e1bbis a v\u00e1laszt\u00e1sig el\u00e1ll\u00edt\u00f3 a beruh\u00e1z\u00f3 mert l\u00e1tta azt a fajta tiltakoz\u00e1sk\u00e9nt kiv\u00e1ltott az \u00f6tlete Teh\u00e1t \u00e9n \u00fagy l\u00e1tom hogy mindent igyekeznek megszerezni vizeinket hegyeink \u00e9s h\u00e1t sajnos a Balaton p\u00e9ld\u00e1j\u00e1b\u00f3l kell tanulnunk nek\u00fcnk tataiak nak \u00e9s Tata mellett \u00e9l\u0151knek hogy hogy tat\u00e1val ez ne t\u00f6rt\u00e9nhessen meg Rendben k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor \u00edgy v\u00e1rok kev\u00e9s a blogban az elm\u00falt hetekben Mira ilyen k\u00f6z\u00e9ppontba ker\u00fclt a Velencei t\u00f3 kisz\u00e1rad\u00e1sa elmocsarasodott ami \u00fajra \u00e9lesen felvetett a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s probl\u00e9m\u00e1t ami igaz\u00e1b\u00f3l \u00f6sszesen ezek egy p\u00e1rt szempontj\u00e1b\u00f3l k\u00f6zponti helyet foglal k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 K\u00e1rp\u00e1t programokban", " Mi az a seg\u00edts\u00e9k A v\u00e1laszok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s\u00e1t mosni szegedi v\u00e1laszt\u00e1si versenyben vannak hogy mi az ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket z\u00f6ld szempontok alapj\u00e1n Mi az amit \u00d6n\u00f6k k\u00e9pviselnek egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 m\u00f3don vagy az anyag p\u00e1rtja k\u00e9pvisel egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 m\u00f3don hogyha valaki sz\u00e1m\u00e1ra kifejezetten a kl\u00edma \u00e1rak elleni k\u00fczdelem a fontos akkor mi\u00e9rt \u00f6n\u00f6kre szavazzon az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt koncert Erika sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9n hadd t\u00e9rjek vissza az a Tatai tatab\u00e1nyai akci\u00f3hoz amit gurmai Zita eml\u00edtett az el\u0151bb Ez pedig az hogy 10 ezer k\u00f6bm\u00e9ter szerette 10 ezer k\u00f6bm\u00e9ter karsztvizet akarnak elvinni a Tatab\u00e1nya \u00e9s a Tatai vizekb\u0151l \u00e9s \u00fagy gondolom hogy ezt a probl\u00e9m\u00e1t \u00e9n m\u00e1r augusztus elej\u00e9n jeleztem t\u00f6bb vide\u00f3ban harcosan ki\u00e1lltam az\u00e9rt hogy ez ne val\u00f3sulhasson meg t\u00f6bbek k\u00f6zt Egy\u00e9bk\u00e9nt meg visszat\u00e9rve a Gerecse ott is jeleztem hogy helyi n\u00e9pszavaz\u00e1st fogunk kezdem\u00e9nyezni harcosan ki\u00e1llok az\u00e9rt hogy hogy megmaradjon Tata \u00e9s Tatab\u00e1nya term\u00e9szeti esett a kultur\u00e1lis \u00e9rt\u00e9kei is \u00fagy gondolom hogy meg kell", " ezt a k\u00e9t k\u00f6bm\u00e9ter vizet hogy az legink\u00e1bb arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy ipari c\u00e9lra haszn\u00e1lt\u00e1k el az iv\u00f3vizet \u00fagy gondolom hogy mi harcosan k\u00fczd\u00fcnk az\u00e9rt hogy a k\u00f6vetkez\u0151 gener\u00e1ci\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra is ugyanolyan \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek legyenek \u00c9n mint ami most a mi vagyunk voltak\u00e9ppen az utols\u00f3 gener\u00e1ci\u00f3 akik m\u00e9g \u00e9lvezhetj\u00fck ezt hogy ezt a sok term\u00e9szeti csod\u00e1t \u00fagyhogy \u00e9n azt tudom mondani hogy minden egyes l\u00e9p\u00e9s\u00fcnk ben A felhaszn\u00e1lt a fejleszt\u00e9si politik\u00e1ban is szem el\u0151tt fogjuk az tartani hogy a belend\u00fclt beruh\u00e1z\u00e1sok fejleszt\u00e9sekn\u00e9l val\u00f3suljanak meg a z\u00f6ld szempontok ugyanis ma Magyarorsz\u00e1gon k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ott tartunk hogy a koncepci\u00f3k \u00e9s strat\u00e9gi\u00e1k szintj\u00e9n van jelen az hogy valami z\u00f6ld legyen hogy valami k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi ek helyes Legyen De abban a pillanatban amint ezek gazdas\u00e1gi \u00e9rdekeket \u00fctk\u00f6znek m\u00e1r hirtelen a gazdas\u00e1gi \u00e9rdekek fontos a k\u00f6vetkez\u0151 korm\u00e1nyzatnak fontos a k\u00f6vetkez\u0151 koron\u00e1zott fontosnak kell hogy tartsa a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szempontokat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " koncert mit mondott \u00c9n az elm\u00falt n\u00e9gy h\u00f3napban foglalkoztam ezzel akarsz ugye akartak folyamatosan kib\u00fajik schanda Tam\u00e1s \u00e1llamtitk\u00e1r a h\u00e9tf\u0151i plen\u00e1ris felsz\u00f3lal\u00e1sok gyakorlatilag visszal\u00f6kte a labd\u00e1t akarta meg akarsz t\u00edzet ma nem mondta kitett eg\u00e9sz elk\u00e9peszt\u0151 amit csin\u00e1lnak de hogy mir\u0151l is van sz\u00f3 arr\u00f3l is van sz\u00f3 hogy akkor amikor Kom\u00e1romban ez a gy\u00e1r megval\u00f3sult annyira nem volt k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi hat\u00e1stanulm\u00e1ny gyakorlati egy k\u00e9k vagy lila v\u00edz folyik a csapb\u00f3l Teh\u00e1t akkor volt egyfajta rettenet mert Igenis ezzel a dologgal foglalkozni kell \u00e9s azt hogy a v\u00edz val\u00f3ban az iv\u00f3kutak tisztess\u00e9ges is megmaradjon koncertre vannak m\u00e9g n\u00e9gy m\u00e1sodpercre k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1n \u00e9lni az id\u0151 keret\u00e9vel most k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Most nem K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blog", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme A gondoskod\u00e1s v\u00e1ls\u00e1ggal megsz\u00f3l\u00e1s hogy itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rt\u00e9kben els\u0151k\u00e9nt gurmai k\u00e9pvisel\u0151t asszony fejtet\u0171 majd ki a gondolataidat Term\u00e9szetesen koncert k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak is k\u00edv\u00e1ncsiak vagyunk a megl\u00e1t\u00e1sa iraklis pedig alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l a koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny \u00e9lesen r\u00e1mutatott a magyar eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy hi\u00e1nyoss\u00e1gaira \u00c9s ez ebben a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben sem t\u00f6rt\u00e9nt m\u00e1sk\u00e9nt mik\u00f6zben hogy a modern v\u00e1rosok program keret\u00e9ben a tatab\u00e1nyai Szent Borb\u00e1la K\u00f3rh\u00e1z egy \u00faj sz\u00e1rnyat kap az orvos \u00e9s \u00e1pol\u00f3 hi\u00e1nyt id\u00e9n m\u00e1rcius olyan kr\u00f3nikus m\u00e9rt\u00e9ket \u00f6lt\u00f6tt hogy \u00e9n igen b\u00e1rmit olyan m\u00e9reteket \u00f6lt\u00f6tt hogy Tat\u00e1ra kell csin\u00e1lni orvosokat a szakell\u00e1t\u00e1s z\u00f6kken\u0151mentess\u00e9 Kinek a biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben R\u00e1ad\u00e1sul a Tatai K\u00f3rh\u00e1z emiatt kett\u0151 h\u00e9tre le is \u00e1llt korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen azonnali eszk\u00f6z\u00f6ket milyen azon int\u00e9zked\u00e9seket tudnak e garant\u00e1lni amivel orvosolt\u00e1k a szakemberhi\u00e1ny a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyekben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt ahogy mondtam gurmai Zita a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen term\u00e9szetesen", " ez volt az a telep\u00fcl\u00e9s Tatab\u00e1nya ahol az els\u0151 aludtunk volt \u00fagyhogy \u00e9n most is azt gondolom hogy innen szeretn\u00e9m a j\u00f3k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaimat kifejezni a csal\u00e1dnak nem volt tal\u00e1n v\u00e9letlen az is azt az is a helyiek b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t jelentette a gyakorlatilag a teljes intenz\u00edv oszt\u00e1ly fel\u00e1llt \u00e9s azt mondt\u00e1k hogy ilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem hajland\u00f3ak a tov\u00e1bbiakban dolgozni Ez a m\u00e1sik dolog amit szerettem volna Model 3 dolog pedig az hogy abban a szerencs\u00e9ben volt r\u00e9szem hogy Schwarz Tibor aki mikor valaki orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 volt hossz\u00fa \u00e9veken kereszt\u00fcl ebben a k\u00f3rh\u00e1zban dolgozik \u00e9s lehet\u0151s\u00e9ge volt arra hogy egy\u00e1ltal\u00e1n besz\u00e9lgessek r\u00f3la Teh\u00e1t az amikor ezek a amikor maga ez a k\u00f3rh\u00e1z megalakult fel\u00e9p\u00fclt ebben gyakorlatilag nyakig benne voltak pontosan tudta hogy mit szeretn\u00e9nek ebben ebben a k\u00f3rh\u00e1zban el\u00e9rni azt tudom mondani hogy most gyakorlatilag eljutottunk oda hogy van egy van egy csilivili sz\u00e9p K\u00f3rh\u00e1z \u00e9s gyakorlatilag Nincsenek Nincsenek orvosok Pedig \u00e9n azt gondolom hogyha fizikai k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek J\u00f3k a szakorvos hi\u00e1ny els\u0151dlegesen jellemz\u0151 te", " meg kell oldani a szakorvos kor\u00e1bban l\u00e9tezett olyan lehet\u0151s\u00e9g hogy ez term\u00e9szetesen Tibor elmondta hogy fiatalokat cs\u00e1b\u00edtottak oda hogy volt lak\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g \u00e9s gyakorlatilag fiatal orvosok j\u00f6ttek Tatab\u00e1ny\u00e1ra \u00e9s v\u00e1ltak igaz\u00e1n j\u00f3l is j\u00f3l ismertek ki azt tudom mondani hogy nyilv\u00e1n vagy ennek a k\u00f3rh\u00e1zban volt sz\u00e1mos igazgat\u00f3ja de vannak P\u00e9ld\u00e1ul iskolateremt\u0151 hadd eml\u00edtsem meg \u0151ket \u00e9s szerintem az nagyon fontos hogy v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck hogy a kor\u00e1bbi k\u00f3rh\u00e1zigazgat\u00f3k mit tudtak adni ehhez Dr Brenner ferences Dr szulics r\u00f3bertr\u0151l szeretn\u00e9k besz\u00e9lni Azt\u00e1n a 75 \u00e9ves tatab\u00e1nyai k\u00f3rh\u00e1z t\u00f6rt\u00e9nete ment nagyon pontosan elmondt\u00e1k hogy mi is volt ennek a ennek a k\u00f3rh\u00e1znak a m\u00faltja a m\u00e1sik hogy n\u00e9zz\u00fck meg hogy milyen t\u00edpus\u00fa probl\u00e9m\u00e1k vannak m\u00e9g nincsen \u00c9rseb\u00e9szet \u00e9s nincsen idegseb\u00e9szet Pedig \u00e9n azt gondolom \u00e9s most szeretn\u00e9k a b\u00e1ny\u00e1szok most sz\u00f3lni hogy gyakorlatilag nekik a b\u00e1ny\u00e1sz munka jellege miatt Igenis nagyon fontos lenne hogy ez a ez a Szakszolg\u00e1lat l\u00e9tezzen", " azt tudom mondani hogy infrastruktur\u00e1lisan j\u00f3 a sz\u00fcl\u00e9szet n\u0151gy\u00f3gy\u00e1szat de nincsen el\u00e9g ember akivel gyakorlatilag biztons\u00e1ggal m\u0171k\u00f6dnek azt is szeretn\u00e9m elmondani hogy \u00e9n fantasztikusan b\u00fcszke vagyok a tatab\u00e1nyai di\u00e1k\u00f6nkorm\u00e1nyzat ra akik gyakorlatilag v\u00e1llalt\u00e1k azt hogy elkezdenek kupakokat gy\u0171jteni \u00c9s gyakorlat egy mostm\u00e1r k\u00e9t szakaszban 30000 Ft \u00f6sszeg 30000 Ft ot gy\u0171jt\u00f6ttek \u00f6ssze \u00e9s a sz\u00fcl\u00e9szeti oszt\u00e1ly nak aj\u00e1nlott\u00e1k mert \u00fagy gondolt\u00e1k hogy gyermek \u00e9s sz\u00fcl\u00e9szeti oszt\u00e1ly nak hogy ezek a tizen\u00e9ves fiatalok mindenk\u00e9ppen azt szerett\u00e9k volna hogy ha valamilyen m\u00f3don seg\u00edtenek nekik nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy alapvet\u0151 probl\u00e9ma a k\u00f3rh\u00e1zban a K\u00e1d\u00e1r politika hi\u00e1nya H\u00e1t nagyon nagyon fontos az \u00e9s ebben \u00c9n igen is azt gondolom hogy Tatab\u00e1nya polg\u00e1rmester abszol\u00fat port partner volt mert \u0151 \u00fagy gondolta hogy a m\u0171szerek \u00e9s a rendel\u0151k rendel\u0151ket nagyon tisztess\u00e9gesen rendbe kell rakni teh\u00e1t van egy nagyon nagyon vil\u00e1gos sz\u00e1nd\u00e9ka polg\u00e1rmester r\u00e9sz\u00e9r\u0151l hogy ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt meg kell csin\u00e1lni hogyha orsz\u00e1gosan n\u00e9zz\u00fck meg hogy mit lehetne csin\u00e1lni sz\u00e9t kell szedni az M5 kell egy tisztess\u00e9ges eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Miniszt\u00e9rium", " kell egy tisztess\u00e9ges rendszer N\u00e9peg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi rendszert \u00e9s kell egy aj\u00e1nd\u00e9k meg fel kell egy betegjogi rendszert azt hogy p\u00e9ld\u00e1ul nincsen a k\u00f3rh\u00e1zban b\u0151rgy\u00f3gy\u00e1sz \u00c9n mindenf\u00e9lek\u00e9ppen azt gondolom hogy ez egy ez egy nagyon nagyon neh\u00e9z dolog Hiszen \u00e9n \u00fagy gondolom hogy sz\u00fcks\u00e9g lenne \u0151 b\u0151rgy\u00f3gy\u00e1szatra is a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151szakban \u00c9s akkor most n\u00e9zz\u00fck egy picit a sz\u00e1mokat a koncert k\u00e9pvisel\u0151 tudnak is mert el fog j\u00e1rni az \u00fcl\u00e9sen a c\u00e9ljuk vit\u00e1zni koncert k\u00e9pvisel\u0151t \u00far K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a szakrendel\u0151 ott volt a rendel\u0151int\u00e9zet K\u00f6zvetlen\u00fcl a buszp\u00e1lyaudvar mellett megfelel\u0151 sz\u00e1m\u00fa parkol\u00f3 \u00e9s ezt \u00e1thelyezt\u00e9k az \u00f6n \u00e1ltal eml\u00edtett K\u00f3rh\u00e1z k\u00f6zel\u00e9ben Ahova most aki vid\u00e9kr\u0151l \u00e9rkezik be t\u00f6bb az az\u00f3ta kell hogy fel s\u00e9t\u00e1ljon \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt pedig aut\u00f3val meg nem tud rendesen leparkolni teh\u00e1t van egy\u00e9bb anom\u00e1lia is ami nehez\u00edti az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s De visszat\u00e9rve Szent Borb\u00e1la K\u00f3rh\u00e1z hoz j\u00falius v\u00e9g\u00e9n utols\u00f3 napos kismam\u00e1k kaptak \u00e9rtes\u00edt", " szarul hogy ne induljanak el az aut\u00f3val sz\u00fclni mert majd a ment\u0151t h\u00edvj\u00e1k \u00e9s eld\u00f6ntik hogy a k\u00e9pen akkor Feh\u00e9rv\u00e1ron vagy Gy\u0151rben tudj\u00e1k \u0151ket fogadni m\u00e1snap a k\u00f3rh\u00e1z annyit tett hogy azt mondta hogy zavartalanul m\u0171k\u00f6dik a rendszer H\u00e1t a kismam\u00e1k nem is gondolt\u00e1k \u00e9ppen Mondjuk \u00faj v\u00e1rosb\u00f3l jelezte fel\u00e9m is egy h\u00e1romgyermekes kismama hogy hogy \u00e9ppen 4 p\u00e1r \u00e9s akkor m\u00e9gis ezt hogy fogj\u00e1k megoldani k\u00e1sler miniszter \u00far fel\u00e9 tettem fel k\u00e9rd\u00e9st \u00e9s annyit mondott hogy t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dj a k\u00f3rh\u00e1z hivatalos v\u00e1lasz \u00e1r\u00f3l H\u00e1t hogy mondjam volt ott izgalom ami tulajdonk\u00e9ppen kiment egy orvosi lev\u00e9l Azt\u00e1n j\u00f6tt egy visszavon\u00e1s \u00e9s ut\u00e1na K\u00f3rh\u00e1z hivatalosan kifel\u00e9 m\u00e1r csak azt kommunik\u00e1lta hogy hogy minden rendben van \u00e9s zavartalanul van zavartalanul M\u0171k\u00f6dik \u00fagyhogy tenni kell az ellen hogy legyen el\u00e9g orvos \u00fagy gondolom hogy hogy Dobrev Kl\u00e1r\u00e1nak van egy megfelel\u0151 programpontja hogy az egyik sz\u00edv\u00fcgy\u00fcnk az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy", " 3000 szakorvos 9000 dolgozni \u00e9s 500 h\u00e1ziorvos legyen 10 \u00e9ven bel\u00fcl Az az\u00e9rt nem igaz hogy nem tesz meg meg semmit Tatab\u00e1nya takony H\u00e1t hogy nem j\u00f3 fogalmazok egy Tatab\u00e1nya most is ad juttat\u00e1sokat a h\u00e1ziorvosoknak t\u00f6bbek k\u00f6zt az azt jelenti hogy 20 milli\u00f3 Ft \u00e1rbev\u00e9teli a h\u00e1ziorvosok nem adom azt jelenti azt hogy amennyiben helyettes\u00edt\u00e9st v\u00e9geznek akkor kap plusz kapnak plusz t\u00e1mogat\u00e1s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l teh\u00e1t ez is nagyon fontos \u00c9n \u00fagy gondolom hogy egyenl\u0151 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtani mindenkinek az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyh\u00f6z kell hogy legyen el\u00e9g orvos \u00e9s annyit m\u00e9g hogy tegyek hozz\u00e1 hogy ami program pontunk van nyitva a k\u00f6z\u00f6s programmal szerepe az is hogy az eur\u00f3pai \u00e1tlaghoz a GDP sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban mi\u00e9rt eur\u00f3pai \u00e1tlaghoz fel kell z\u00e1rk\u00f3ztak ni az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st \u00e9s biztos\u00edtani kell egy egyszeri emel\u00e9s mellett az hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6t \u00e9vben az f\u00e9ll\u00e1bon dolgoz\u00f3knak a v\u00e9r n\u00f6veked\u00e9se az az \u00e1tlagos b\u00e9r", " neked is feletti legyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita mindenf\u00e9lek\u00e9pp gondolom az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n b\u0151ven lenne teend\u0151 hogyha megn\u00e9zz\u00fck azt hogy p\u00e9ld\u00e1ul az ott \u00e9l\u0151k j\u00f3val r\u00f6videbb ideig \u00e9lnek p\u00e9ld\u00e1ul mint az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban teh\u00e1t azt tudom mondani hogy a eg\u00e9szen addig am\u00edg az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban ez 78 \u00e9v a f\u00e9rfiak eset\u00e9ben addig ez a tatab\u00e1nyai a kis a k\u00f6rny\u00e9kbeliek eset\u00e9ben \u00f6sszesen 72 \u00c9s ugyanez igaz gyakorlatilag a n\u0151kre is eg\u00e9szen addig am\u00edg az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban 84 \u00e9ves korig \u00e9lnek a n\u0151k az ez a n\u0151kn\u00e9l is j\u00f3val alacsonyabb 78 \u00e9vet teh\u00e1t ez azt jelenti hogy b\u0151ven volna teend\u0151k De gyakorlatilag hogy a covid j\u00e1rv\u00e1ny volt az ami t\u00f6k\u00e9letesen el\u0151hozta hogy a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok ter\u00e9n Milyen t\u00edpus\u00fa probl\u00e9m\u00e1m a vannak a m\u00e1sik pedig az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s sz\u00ednvonal\u00e1nak a m\u00e1sik jellemz\u0151je hogy itt n\u00e9h\u00e1ny statisztikai adatot szeretn\u00e9k elmondani 2018ban a GDP hez viszony\u00edtva az eg\u00e9szs\u00e9g", " r\u00e9gi kiad\u00e1sok ar\u00e1nya 9,9 sz\u00e1zal\u00e9k volt Ehhez k\u00e9pest Magyarorsz\u00e1g ebben az \u00e9vben 6,5% \u00e1tford\u00edtotta az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyre Ezen bel\u00fcl az \u00e1llam pedig csak 4,6 sz\u00e1zal\u00e9kot 2019ben viszont tov\u00e1bb cs\u00f6kkent az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1ban finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1ban az \u00e1llamnak a szerepv\u00e1llal\u00e1sa mik\u00f6zben gyakorlatilag az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kiad\u00e1sok GDP ar\u00e1nyosan fedezet h\u00e1nyada \u00f6sszesen 6,4% volt addig a v\u00e1llamat bizony\u00edtva csup\u00e1n 4,3 10 sz\u00e1zal\u00e9kos ar\u00e1nya ford\u00edt a r\u00e1ford\u00edt\u00e1s teh\u00e1t mindenf\u00e9lek\u00e9ppen azt gondol hogy itt b\u0151ven van Teh\u00e1t mi az amit ha korm\u00e1nyra ker\u00fcl\u00fcnk felt\u00e9tlen meg kell csin\u00e1lni ezt tisztess\u00e9gesen rendbe kell tenni a m\u00e1sik ami Szende kell tenni az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00f3rendszer egyre fokoz\u00f3d\u00f3 probl\u00e9m\u00e1ja \u00e9s err\u0151l m\u00e1r besz\u00e9ltem az orvosok \u00e9s a szakdolgoz\u00f3knak a l\u00e9tsz\u00e1mhi\u00e1ny a amely nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy a pand\u00e9mi\u00e1s helyzetre adott korm\u00e1nyzati int\u00e9zked\u00e9sek gyakorlatilag sokkal tov\u00e1bb s\u00falyosb\u00edtotta megn\u00f6velve ezzel az elv\u00e1ndorl\u00e1st mert err\u0151l is be", " nem kellek a mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1ban \u00e1tmenetet illetve az orsz\u00e1ghat\u00e1ron k\u00edv\u00fcl is nagyon nagyon sokan kezdtek munk\u00e1t v\u00e1llalni Teh\u00e1t \u00e9n mindenk\u00e9ppen azt gondolom hogy Ahhoz k\u00e9pest hogy a megy\u00e9ben az orsz\u00e1gosn\u00e1l is kedvez\u0151tlenebb az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1snak lehet mondani csak az az egy k\u00e9r\u00e9st Kira szeretn\u00e9m hogyha tudn\u00e1l reag\u00e1lni mindj\u00e1rt megadom a sz\u00f3t se szereti hogyha belef\u0151zni a v\u00e1laszt a k\u00e9rd\u00e9sre adott v\u00e1lasz\u00e1t is Teh\u00e1t \u00edgy felmer\u00fclt azt \u00e1ll\u00edtod elv\u00e1ndorl\u00e1st k\u00e9rd\u00e9se \u00e9s ugye az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szolg\u00e1lati jogviszony tavalyi bevezet\u00e9se nyom\u00e1n a Szent Borb\u00e1la k\u00f3rh\u00e1z s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi oszt\u00e1ly \u00e9s radiol\u00f3gia j\u00e1r\u00f3l is felmondott t\u00f6bb orvos a k\u00e9r\u00e9sem \u00dagy sz\u00f3l hogy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t ezt a szab\u00e1lyoz\u00e1st mi az amit m\u00f3dos\u00edtanak rajta akkor els\u0151k\u00e9nt koncert Viki a sz\u00f3 k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen sz\u00f3t \u00c9n m\u00e9g annyit szeretn\u00e9k mondani azokat a sz\u00e1mokhoz amit\u0151l k\u00e9pvisel\u0151asszony mondod hogy 2016 os adatok szerint Kom\u00e1rom Esztergom megy\u00e9ben egy \u00e1tlagos megy\u00e9hez k\u00e9pest 200 aktiv\u00e1lt hi\u00e1nyzik a k\u00f3rh\u00e1zakb\u00f3l Teh\u00e1t \u00fagy gondolom hogy ez is egy komoly probl\u00e9ma", " amint v\u00e1ltoztatni kell mindenk\u00e9ppen hogy egy Sz\u00f3ba ker\u00fclt m\u00e1r hogy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Miniszt\u00e9rium mod kell l\u00e9trehozni \u00e9s", " bocs\u00e1nat m\u00e9g egyszer lehet a k\u00e9rd\u00e9st tal\u00e1lt\u00e1k meg a k\u00e9rd\u00e9s ugye \u00e1talak\u00edtott\u00e1k \u00fagy a rendszert hogy megsz\u00fcntett\u00e9k a h\u00e1lap\u00e9nzt viszont Nincsen semmif\u00e9le ami egy j\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s Term\u00e9szetesen viszont a szolg\u00e1lta jogviszony mert meg kell hat\u00e1rozni bizonyos min\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si elveket meg kell hat\u00e1rozni protokollokat \u00e9s a szolg\u00e1lati jogviszony k\u00e9rd\u00e9sed Azt term\u00e9szetesen vissza kell hozni azt ami el\u0151zetesen volt ez a r\u00f6vid v\u00e1lasz pontosan milyen elemei tartanak meg az \u00faj m\u00f3dos\u00edt\u00e1snak hogy ha egy\u00e1ltal\u00e1n ilyenek ilyen eszk\u00f6zzel azt abszol\u00fat nem tartottam elfogadhat\u00f3nak hogy hogy b\u00e1rhol vez\u00e9relhet\u0151k az orvosok de h\u00e1t ezt nem \u00edgy biztos nem tartjuk meg a h\u00e1lap\u00e9nz rendszer kivezet\u00e9s\u00e9t azt meg kell tartani viszont kellenek mellette teljes\u00edtm\u00e9ny \u00f6szt\u00f6nz\u0151k amikor \u00f6szt\u00f6nzik az orvos hogy ha ott vannak \u00e9s dolgoznak akkor v\u00e1llaljanak t\u00fal\u00f3r\u00e1t akkor dolgozzanak t\u00f6bbet magyar Orvosi kamara titk\u00e1ra \u00e1ltal jegyzett sz\u00edvben \u00e9s azt mondta ez a legink\u00e1bb probl\u00e9m\u00e1s ott van az orvos dolgozik", " nincs de hogyha m\u00e9g dolgoznak t\u00fal\u00f3r\u00e1zni akkor t\u00f6bb juttat\u00e1sban lenne r\u00e9szletet ki vezett\u00fcnk egy \u00f6szt\u00f6nz\u0151t ami nem volt j\u00f3 de nem hoztunk l\u00e9tre helyette egy m\u00e1sik \u00f6szt\u00f6nz\u0151t \u00e9s ezt kell megoldani De ez az ami el\u0151bb pr\u00f3b\u00e1ltam utalni a teljes\u00edtm\u00e9ny \u00f6szt\u00f6nz\u00e9se a min\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1ssal megfelel\u0151 protokollokkal beteg utakkal K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9s akkor gurmai Zita fordulok k\u00e9rem hogy fejcsere gondolatai de azt is k\u00e9rem hogy a 26 m\u00e1sodperc\u00e9t haszn\u00e1lja arra hogy mindenkibe nevezze meg mi az amit ki vezetn\u00e9nek a szolg\u00e1lati jogviszonyban \u00c9s mi az amit meg tartan\u00e1nak a mostani szab\u00e1lyoz\u00e1sb\u00f3l \u00c9n mindenf\u00e9lek\u00e9ppen egy konzult\u00e1ci\u00f3t kezden\u00e9k az orvosokkal hogy mi az amit legink\u00e1bb szeretn\u00e9nek mert \u00e9n is azt gondol hogy itt az ideje v\u00e9gre hogy hallj\u00e1k hal hal hal hal hasuk a hangokat ebben Szerintem a az orvos Kamara mindent megtett a Timinek k\u00e9pen az benne vagy vel\u00fck egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve lehet b\u00e1rmit \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny konkr\u00e9t dolgot az\u00e9rt hadd mondjak 10 alakos am\u00edg orsz\u00e1gosan 42 orvos Addig gyakorlatias csak 27 orvosit itt a megy\u00e9ben \u00e9s gyakori tag ad\u00f3ss\u00e1gcsapd\u00e1ba vannak az orvosok a saj\u00e1t int\u00e9zm\u00e9ny\u00fcket ad\u00f3ss\u00e1gcsapd\u00e1ba tartj\u00e1k Mert \u00e9n igen is azt", " nem is foglalkozni kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen koncertezik egy kicsit azt hittem hogy itt ugyanezt sz\u00f3 Mondjuk a szoci\u00e1lis szf\u00e9r\u00e1r\u00f3l is \u00e9s nem tudom hogy most ott van m\u00e9g egy perc ott van h\u00e1rom m\u00e1sodperc \u00fagyhogy b\u00e1rmire haszn\u00e1lhatja K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n \u00fagy gondolom hogy Magyarorsz\u00e1gon hatalmas szoci\u00e1lis v\u00e1ls\u00e1g van \u00e9s egy kicsit hadd besz\u00e9lj\u00fcnk m\u00e1r akkor hogy besz\u00e9lj\u00fcnk arr\u00f3l hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik hogyha egy Tatab\u00e1ny\u00e1n hogyha m\u00e1r m\u00e9gis a k\u00f6rzetr\u0151l van sz\u00f3 hogy az id\u0151sgondoz\u00e1sban is probl\u00e9m\u00e1k vannak azt lehet l\u00e1tni hogy sz\u00e1zas v\u00e1r\u00f3list\u00e1k hol dolgoznak az id\u0151sotthonok \u00e9s maguk az \u00e9p\u00fcletek sem megfelel\u0151ek T\u00e1tra leromlott \u00e1llapotban vannak tulajdonk\u00e9ppen a Fidesz korm\u00e1nyzat alatt nem nagyon foglalkoztak azzal hogy az id\u0151sek milyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9lnek probl\u00e9m\u00e1t jelent az is hogy Tatab\u00e1nya v\u00e1ros fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s az el\u0151z\u0151 h\u00e9t \u00e9ves EU s ciklusban olyan telep\u00fcl\u00e9s Fejleszt\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1t hat\u00e1rozott Meg amiben a legkevesebb kapcsol\u00f3d\u00e1si pont", " az pont a k\u00fclter\u00fcletek hez \u00e9s a szegreg\u00e1tum okoz vannak teh\u00e1t pont a hatos telephez a m\u00e9sztelep hez mik\u00f6zben Ezek azok az emberek \u0151k azok akik a legkev\u00e9sb\u00e9 tudj\u00e1k ig\u00e9nybe venni azokat a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat amiket az Orb\u00e1n korm\u00e1ny a vagyonosok sz\u00e1m\u00e1ra hozott meg h\u00e1nyan vannak a hatos telepr\u0151l akik tudtak \u00faj aut\u00f3t venni a korm\u00e1ny k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l milli\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val el\u00e1rul egyetlen ilyen ember H\u00e1ny olyan ember van aki ig\u00e9nybe tudja venni azt a CSOK ot amit Ugye Sokan befektet\u00e9si c\u00e9lra vesznek ig\u00e9nybe Ezzel szemben viszont nekik a kit\u00f6r\u00e9si pont lehetne hogyha megfelel\u0151en lenne szab\u00e1lyozva Teh\u00e1t ebben is szeretn\u00e9nk v\u00e1ltoztatni \u00e9s nyilv\u00e1n sz\u00e1mukra A legkomolyabb probl\u00e9ma a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9k v\u00e1ltozatlanul marad\u00e1sa a csal\u00e1di p\u00f3tl\u00e9kot a dupl\u00e1j\u00e1ra fogjuk emelni az egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 n\u0151k \u00e9s a fogyat\u00e9kkal \u00e9l\u0151ket nevel\u0151nek pedig a p\u00e1ly\u00e1ra fogjuk emelni \u00c9n \u00fagy gondolom hogy ezt a szoci\u00e1lis v\u00e1ls\u00e1g \u00f3ta", " k\u00e1r vezette korm\u00e1ny hat\u00e1rozottan magabiztosan \u00e9s nagyon seg\u00edt\u0151k\u00e9szen fogja megoldani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik italok k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog nak a c\u00edme \u00e9s akkor Els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s Mi az hogy sz\u00f3lhatn\u00e1l mint a tatab\u00e1nyai \u00d6sszefog\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l ugye nagyon az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s elindul\u00e1s\u00e1val p\u00e1rhuzamosan \u00e9rkezett a h\u00edr hogy sz\u00e9tbomlik a hosszabb ideje tart\u00f3 konfliktusokkal terhelt Koal\u00edci\u00f3 Tatab\u00e1ny\u00e1n hogy a polg\u00e1rmester posztovics Ilona Kor\u00e1bban azt nehezm\u00e9nyezte hogy egy \u00e9s k\u00e9t MSZP s k\u00e9pvisel\u0151 a Fideszre szavazott meg egy \u00f6nkorm\u00e1nyzati c\u00e9g f\u00f6l\u00f6tti Control er\u0151s\u00edt\u00e9se ellen egy hat\u00e1rozatot \u00e9s a polg\u00e1rmester azt mondja ny\u00edlt elhat\u00e1rol\u00f3d\u00e1st szeret l\u00e1tni az MSZP vezet\u00e9snek a r\u00e9sz\u00e9r\u0151l ezt azonban a saj\u00e1t elmond\u00e1sa szerint nem kapta meg els\u0151k\u00e9nt gurmai Zita forduln\u00e9k ny\u00edltan elhat\u00e1rol\u00f3dik a fidesszel egy\u00fctt szavazok", " \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 t\u0151l Nagy B\u00e9l\u00e1t\u00f3l \u00e9s fekete mikl\u00f3st\u00f3l m\u00falt h\u00e9ten p\u00e9nteken ezzel kapcsolatosan egy nagyon vil\u00e1gos \u00fczenetet tettem fel a Facebookra amit a 440 gyerekek Most is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy err\u0151l a mostani esem\u00e9nyr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatnak a 24 \u00f3ra \u00e9s ebben \u00c9n nagyon Vil\u00e1gosan elmondtam hogy azonnali vizsg\u00e1latot kezdem\u00e9nyeztem a magyar szocialista p\u00e1rt a bel\u00fcl H\u00e1t ez azt jelenti hogy nincs Fidesz avval a kollabor\u00e1ci\u00f3 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a Polg\u00e1rmester Asszony vil\u00e1gosan fogalmazott akkor amikor azt mondta hogy nem lehet olyan d\u00f6nt\u00e9st hozni amiben Egy\u00e9bk\u00e9nt a jelenlegi ellenz\u00e9ki Koal\u00edci\u00f3 nem kapja meg a t\u00e1mogat\u00e1st H\u00e1t ennek megfelel\u0151en ennek megfelel\u0151en ilyenr\u0151l fontosnak tartom azt hogy a magyar szocialista p\u00e1rt min\u00e9l el\u0151bb le folytas ezt a vizsg\u00e1latot teh\u00e1t ugye most nincsen P\u00e1rtos m\u0171k\u00f6d\u00e9s Hiszen el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s van Teh\u00e1t \u00e9n mint a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcleti eln\u00f6ke tettem meg ezt a l\u00e9p\u00e9st hiszen \u00fagy gondolom hogy meg kell tal\u00e1lni azt amit az emberek az \u00fat", " mondanak teljesen nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy a vizsg\u00e1lat eredm\u00e9ny\u00e9t Azonnal el fogjuk \u00f6n\u00f6kh\u00f6z juttatni Teh\u00e1t \u00e9n igen is hiszek abban hogy a polg\u00e1rmester asszonynak egy olyan csapatra van sz\u00fcks\u00e9ge egy \u00e9rt\u00e9k nyilatkozatot fogadott Sz\u00f3val egy \u00e9rtek nyilatkozatot fogalmazott meg a magyar szocialista p\u00e1rt Azzal kapcsolatosan hogy mindenben t\u00e1mogatja a Polg\u00e1rmester Asszony ebben a helyi p\u00e1rteln\u00f6k a teljes eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek a t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t tudta a Teh\u00e1t ebben azt gondolom hogy nem csak \u00e9n hanem maga az MSZP eln\u00f6ks\u00e9ge \u00e9s elk\u00f6telezett az egyik dolog A m\u00e1sik dolog nyilv\u00e1nval\u00f3 hogy most ebben a d\u00f6nt\u00e9sben nem egymagam hoztam ezt a d\u00f6nt\u00e9st a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletek minden egyes el vagy minden egyes eln\u00f6ks\u00e9gi tagj\u00e1val konzult\u00e1ltam Mert \u00e9n igen is \u00fagy gondolom hogy nek\u00fcnk egyetlen egy ellenfel\u00fcnk van ami ellenfel\u00fcnk a Fidesz H\u00e1t \u00e9n igen \u00e9s azon fogok dolgozni koncert Erikkel \u00e9s a polg\u00e1rmester asszonnyal hogy igenis legyen v\u00e9gre rend ugye Azzal is tiszt\u00e1ban kell lenni hogy ebben az \u00f6nkorm\u00e1nyzatban kilenc darab fideszes", " \u00e9s kilenc darab ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 van teh\u00e1t ennek megfelel\u0151en ugye nagyon Csakis \u00fagy tudnak d\u00f6nt\u00e9seket hozni hogy bizonyos szempontb\u00f3l k\u00e9nytelenek egyeztetni a v\u00e1ros vezet\u0151vel \u00c9s hogyha most megn\u00e9zz\u00fck hogy p\u00e9ld\u00e1ul a mai k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen mi t\u00f6rt\u00e9nt gyakorlatilag a Fideszt h\u00e1trad\u0151lt \u00e9s gyakorlatilag \u00fagy gondolja hogy b\u00e1rmit megtehetett Ez\u00e9rt mondom vizsg\u00e1lat vizsg\u00e1lat vizsg\u00e1lat \u00e9s az eredm\u00e9nyr\u0151l azonnal T\u00e1j\u00e9koztatjuk \u00f6n\u00f6ket Ebben nincs vita K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a koncertre sz\u00f3l a k\u00e9rd\u00e9sem hogy milyen garanci\u00e1ra tud akarja adni arra n\u00e9zv\u00e9st hogy egy szoros ellenz\u00e9ki t\u00f6bbs\u00e9g eset\u00e9ben a DK ban nem lesznek olyan k\u00e9pvisel\u0151k orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k akik ink\u00e1bb a fidesszel szavaznak egy k\u00e9nyes k\u00e9rd\u00e9s eset\u00e9ben ak\u00e1r elsz\u00e1mol\u00e1s ak\u00e1r b\u00e1rmilyen m\u00e1s mostani \u00edg\u00e9retet tekintve", " 2012 \u00f3ta vagyok a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 tagja \u00e9s el\u00e9g komoly karrier \u00e1ll m\u00f6g\u00f6ttem aktivista \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 megyei k\u00e9pvisel\u0151 sosem aludtam meg a fidesszel \u00e9s ebben a csoportban akik Dobrev Kl\u00e1ra csapat\u00e1ban vannak senki sem alkuszik meg a fidesszel ha valaki a fidesszel alkut k\u00f6tni az abban a pillanatban nem lenne a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 tagja K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen n\u00e9zz\u00fcnk r\u00e1 akkor itt vonatra v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet jelenlegi eln\u00f6k\u00e9re Bencsik J\u00e1nos aki kifejezetten b\u00fcszke arra hogy \u00fagynevezett kij\u00e1r\u00f3s k\u00e9pvisel\u0151 ugye p\u00e9ld\u00e1ul hozz\u00e1 k\u00f6tik azt hogy az \u00faj k\u00f3rh\u00e1z sz\u00e1r is az akt\u00edv fel\u00e9p\u00edtenek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en j\u00f6tt l\u00e9tre bent kimeneti Arr\u00f3l is h\u00edres a korm\u00e1nyp\u00e1rti politikus politikusokra egy\u00e1ltal\u00e1n nem jellemz\u0151 m\u00f3don t\u00f6bb alkalom \u00e9s ki szavazott a frakci\u00f3b\u00f3l hogy mondjak n\u00e9h\u00e1ny p\u00e9ld\u00e1t a f\u00f6ldt\u00f6rv\u00e9ny eset\u00e9ben vagy a paks2 b\u0151v\u00edt\u00e9s eset\u00e9n a szerz\u0151d\u00e9si titkos\u00edt\u00e1sa kapcs\u00e1n Sz\u00f3val egy picit \u00f6sszetettebb az\u00e9rt k\u00e9pvisel\u0151 profilja Mint \u00e1ltal\u00e1ban x", " nyilv\u00e1noss\u00e1g az orsz\u00e1gos \u00e1tlagt\u00f3l hogyan \u00e9rt\u00e9kelik az \u0151 k\u00e9pvisel\u0151i tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t mit gondolnak r\u00f3la Mi az amiben Adott esetben folytatn\u00e1k megkezdett munk\u00e1j\u00e1t \u00c9s mi a Viber radik\u00e1lisan elt\u00e9r\u0151 neked t\u0151l \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt koncert riaszt\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen H\u00e1t igen \u00fagyse arr\u00f3l \u00e9rtes\u00edtettek hogy Bencsik J\u00e1nos olyan sz\u00f3r\u00f3lapot oszt most te Tatab\u00e1ny\u00e1n ami nincs rajta a Fidesz fog\u00f3 ez a kiszavaz\u00e1s is egy \u00e9rdekes dolog a fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s bizotts\u00e1g\u00e1ban ugye \u00fagy szavazott ki Bencsik J\u00e1nos hogy tudta k\u00f6zben hogy a t\u00f6bbi fideszes T\u00e1rsa az pedig leszavazza majd a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot a Parlament el\u00e9 ker\u00fclj\u00f6n Teh\u00e1t tulajdonk\u00e9ppen biztos\u00edtott ki szavazott az de j\u00f3 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151nek nem az a feladata hogy \u0151 saj\u00e1t saj\u00e1t v\u00e9lem\u00e9nyt term\u00e9szetesen azt k\u00e9pviselje csak k\u00f6zben gy\u0151zzem meg a p\u00e1r t\u00e1rsait gy\u0151zze meg a saj\u00e1t p\u00e1rtj\u00e1ban l\u00e9v\u0151ket akik ott \u00fclnek abban a bizotts\u00e1gban anya hogy a Tatai aknak meg a nagy tavak nak Igenis font", " hogy ez a t\u00f6rv\u00e9nyjavaslat a Parlament el\u00e9 ker\u00fclj\u00f6n lehet hogy valamit kij\u00e1r Bencsik J\u00e1nos de legink\u00e1bb olyan dolgokat gy\u00e1rtja k\u00f6rzetnek ami valamilyen \u00faton m\u00f3don k\u00f6t\u0151dik az oligarch\u00e1k hoz mert hogy az p\u00e9ld\u00e1ul nem siker\u00fclt nekik j\u00e1rnia hogy Tatab\u00e1nya megkapja az \u0151t illet\u0151 kompenz\u00e1ci\u00f3t azt nem siker\u00fclt kij\u00e1rni hogy meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s 2016ban Orb\u00e1n Viktorral a modern v\u00e1rosok program Ja keret\u00e9n bel\u00fcl azt \u00edg\u00e9rt\u00e9k hogy a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s 2019ben k\u00e9szen van ha j\u00f3l eml\u00e9kszem hat \u00e9s f\u00e9l milli\u00e1rd ott akartak erre k\u00f6lteni kider\u00fclt hogy ez az intermod\u00e1lis vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s ez ink\u00e1bb Bicsk\u00e9n fog helyette meg\u00e9p\u00fclni h\u00e1t ugye bicsk\u00e9r\u0151l nem tud Tatab\u00e1nya dobj\u00e1k 10 t\u00e9nyez\u0151vel versenyeznek pedig a felcsatolhat\u00f3 t\u00e1vols\u00e1g \u00e9s \u00fagy gondolom hogy \u00c9s most hol tartunk 24 milli\u00e1rd Ft ba fog ker\u00fclni ez a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s \u00e9s legk\u00f6zelebb legkor\u00e1bban 2027 ben \u00e9p\u00fclet meg most \u00e9ppen ez az \u00edg\u00e9ret pedig Bencsik J\u00e1nos \u00e9s Orb\u00e1n Viktor is akkor azt mondta hogy ez nem egy", " korm\u00e1nyhat\u00e1rozat ezern\u00e9l t\u00f6bb Ez egy szerz\u0151d\u00e9s megvan a forr\u00e1s Ez biztosan meglesz az Orb\u00e1n Viktorral k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fak legels\u0151 pontja a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3t \u00e9s m\u00e9g sincsen meg az okoss\u00e1gi f\u00f3rumokon amit most zajlanak Tatab\u00e1ny\u00e1n polg\u00e1rmesterasszony ki vet\u00edtette hogy szerint\u00fck Melyik az a fejleszt\u00e9s amelyik legink\u00e1bb fontos a tatab\u00e1nyai sz\u00e1m\u00e1ra ez a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s volt olyan beruh\u00e1z\u00e1sokat kell megval\u00f3s\u00edtani amik az emberek sz\u00e1m\u00e1ra fontosak Nem pedig azt amire \u00e9ppen M\u00e9sz\u00e1ros l\u0151rincnek van kapacit\u00e1sa K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita te Szerintem meg kell n\u00e9zni hogy az elm\u00falt 30 \u00e9vet hol t\u00f6lt\u00f6tte mencsik J\u00e1nos meg\u00e9rkezett b\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1si k\u00e9nt Tatab\u00e1ny\u00e1ra figyel Szegeden papnak tanult azt\u00e1n okokn\u00e1l fogva el kellett j\u00f6nnie \u00c9s ha gyakorlatilag ha megn\u00e9zz\u00fck hogy az edz\u00e9sben volt azt\u00e1n f\u00fcggetlen k\u00e9pvisel\u0151 volt majd orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 volt szerintem A magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s az arra val\u00f3", " hogy ebben dolgozzunk \u00e9n 200 szor sz\u00f3laltam fel ebben a ciklusban \u00e9s 550 darab \u00f6n\u00e1ll\u00f3 hat\u00e1rozati javaslatot tettem 58 at a saj\u00e1t frakci\u00f3ban egy\u00fctt megn\u00e9ztem hogy mire tellett ments\u00fck J\u00e1nosnak 15 t\u0151l sz\u00f3lalt fel \u00e9s k\u00f6rbe ugyanennyi ugyanennyi hat\u00e1rozati javaslatot tett marh\u00e1ra nem \u00e9rdekelte Azt hogy adott esetben a saj\u00e1t szem\u00e9lyes tud\u00e1s\u00e1val tapasztalat\u00e1val Seg\u00edtse ezt a v\u00e1ros vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s ugye a m\u00e1sodik legfontosabb mert a negat\u00edv \u00e9szrev\u00e9teleket a hullad\u00e9kkezel\u00e9s a legfontosabb \u00e9s Hosszasan lehetne besz\u00e9lni de most ebbe nem megyek bele a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s \u00e1llapota az egy tank Georges pompidou \u00f6tlet volt annak idej\u00e9n csak h\u00e1t hi\u00e1nyzott bel\u0151le az a fajta fant\u00e1zia ami ami annak idej\u00e9n meg kellett volna m\u00e1sik hogy ments\u00fck el most h\u00e1rom ciprussal ezel\u0151tt meg\u00edg\u00e9rt ezt a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1st H\u00e1t ez nem egy tegnapi tegnapel\u0151tti l\u00e9tre egy tizenvalah\u00e1ny \u00e9v ezel\u0151tt \u00edg\u00e9ret ez a m\u00e1sodik dolog a harmadik dolog \u00c9n igen is azt gondolom hogy mindent meg kell tenni az\u00e9rt hogy az id\u0151sek a fogyat\u00e9kkal \u00e9l\u0151k tisztess\u00e9gesen t\u00f6lt\u0151", " menni a peronokhoz m\u00e9g mindig nincsen lift \u00e9s nagyra becs\u00fcl\u00f6m a polg\u00e1rmester azt mondta hogy azt mondta hogy akkor Igenis Tegy\u00fcnk valamit mert nagyon nagyon fontos az hogy egyre id\u0151sebb a lakoss\u00e1g Egy\u00e9bk\u00e9nt 20% id\u0151skor\u00fa \u00e9s egyre id\u0151sebb H\u00e1t ezeket a statisztik\u00e1kat is meg statisztik\u00e1kkal is lehet igazolni hogy ezzel a dologgal foglalkozni kell \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen \u00fagy m\u0171k\u00f6dik Bencsik J\u00e1nos mint egy j\u00f3 Kir\u00e1ly 0 Ft kompenz\u00e1ci\u00f3t kapott a v\u00e1rost sz\u00e9gyen sz\u00e9gyen az is ami most t\u00f6rt\u00e9nt az elm\u00falt napokban Ugyanis az ellenz\u00e9ki \u00f6nkorm\u00e1nyzatokkal mit csin\u00e1l azt csin\u00e1lja hogy kap p\u00e9nzt mert le t\u00e1rgyalj Orb\u00e1n Viktor is megjelenik mint j\u00f3 kir\u00e1ly \u00e9s akkor \u0151 most erre Add meg arra add meg a maradhat eg\u00e9szen Elk\u00e9peszt\u0151 azt hogy ami ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nzen p\u00e9nz\u00fcnkkel sz\u00f3rakoznak Teh\u00e1t \u00e9n igen is azt gondolom hogy Bencsik J\u00e1nos szerette volna \u00e9lvezni a bajom van neki Elk\u00e9peszt\u0151 vagyona \u00e9s m\u00e9g itt lehetne n\u00e9zni hogy mi az amire szertett az elm\u00falt id\u0151szakban Term\u00e9szetesen korm\u00e1nybiztos nem akart \u0151 m\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151 lenni viszont egy dolgot Biztos", " tudok neki k\u00e9pvisel\u0151nek kell enni ez a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a korm\u00e1nyp\u00e1rt \u00e9s k\u00f6zt\u00fcnk hogy szabadon eld\u00f6nthetj\u00fck hogy ki a legalkalmasabb jel\u00f6ltek akik ez \u00fcgyben elindulhatnak k\u00e9pvisel\u0151asszony szob\u00e1ja szeretn\u00e9k kapcsolni van egy hatalmas k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g Bencsik J\u00e1nos \u00e9s majd azt szeretem a egy k\u00f6ztem Az egyik az hogy Bencsik J\u00e1nos igaz\u00e1b\u00f3l nem k\u00e9pvisel\u0151 lemegy helytart\u00f3 H\u00e1t \u0151 nem az itt \u00e9l\u0151 embereket k\u00e9pviseli nem azt k\u00e9rdezi meg hogy az itt \u00e9l\u0151 embereknek Mi a fontos hanem Orb\u00e1n Viktor akarat\u00e1t hajtja itt v\u00e9gre \u00e9n ugyan\u00fagy egy ki\u00e1ll\u00f3 t\u00edpus\u00fa ember vagyok menedzser vagyok az a feladata hogy megoldjam a probl\u00e9m\u00e1kat a lehet\u0151 legjobban \u00e9s ilyen is leszek k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt csak nem azt fogom megval\u00f3s\u00edtani amire azt mondj\u00e1k Pesten hogy fontos hanem azt amire itt a k\u00f6rzetben mondj\u00e1k hogy fontos Azok fognak megmossuk a beruh\u00e1z\u00e1sok amikre az itt \u00e9l\u0151 embereknek sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita a k\u00f6zelm\u00faltban program a 11 a tatab\u00e1nyai v\u00e1rosi", " alapb\u00f3l t\u00f6bb a korm\u00e1nyzathoz egy Pontosabban a helyi fideszes \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt k\u00f6thet\u0151 cigi szervezet is kapott t\u00e1mogat\u00e1s hogy alapvet\u0151en \u0151k kaptak nagyobb mennyis\u00e9gben t\u00e1mogat\u00e1st ugye ez az a gyakorlat amit sz\u00e1mos tov\u00e1bbi telep\u00fcl\u00e9sen is megfigyelhet\u00fcnk t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a norv\u00e9g civil alap k\u00f6r\u00fcli konfliktus m\u00f6g\u00f6tt \u00e9s Alapvet\u0151en az \u00e1llat vagy akkor meg azt szerette volna hogy ha er\u0151sen r\u00e1 66 arra hogy pontosan Kik r\u00e9szes\u00fcljenek a sz\u00edv\u00e9vel forr\u00e1saib\u00f3l korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben milyen garanci\u00e1kat lehet adni arra vonatkoz\u00f3an hogy az ilyen k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 civil civil szervezetek sz\u00e1m\u00e1ra juttatand\u00f3 forr\u00e1sok azok nem a most ellenz\u00e9kben l\u00e9v\u0151 azt\u00e1n ott esetlegesen korm\u00e1nyp\u00e1rti klient\u00fara n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re kiz\u00e1r\u00e1s\u00e1ra fog majd szolg\u00e1lni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt koncertre riaszt\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t legel\u0151sz\u00f6r is a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si alap ot Azt meg kell sz\u00fcntetni hogy ebben nem civilek hanem politikusok d\u00f6ntenek arr\u00f3l hogy milyen forr\u00e1sok juthatnak a civileknek helyette vissza kell hozni a 2015 gyakorlatot ahol a civil alapprogram van \u00fagy", " civil szervezeti vezet\u0151k d\u00f6nthetnek d\u00f6nthetnek arr\u00f3l hogy kik kapnak t\u00e1mogat\u00e1st vissza kell h\u00fazni az igazi civilszf\u00e9ra Outlet a civil szf\u00e9ra auton\u00f3m m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e9s nem ezek a H\u00e1t nem tudom mit mondjak a civil \u00d6sszefog\u00e1s f\u00f3rum ra Teh\u00e1t nem f\u00e1zik civil szervezetek vagy korm\u00e1nyzat \u00e1ltal el\u00e9g er\u0151sen befoly\u00e1solt civil szervezetek uralj\u00e1k majd a civil szf\u00e9r\u00e1t civileknek Meg kell adni a lehet\u0151s\u00e9get hogy r\u00e9szt vegyenek a jogalkot\u00e1si folyamatban is hogy ott legyenek jogalkot\u00e1sban a kontroll \u00e1ll\u00e1sban \u00e9s \u00fagy gondolom hogy nagyon sok esetben fontos az hogy a k\u00f6zfeladatok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ban is bekapcsol\u00f3djanak a civilek mert valamikor egyszer\u0171en jobban meg\u00e9ri hogy a a civilek l\u00e1tnak el bizonyos feladatokat mint az hogy \u00e1llami szervezetek a civil s\u00e9g az egy attit\u0171d egy olyan attit\u0171d hogy valaki szeretne belesz\u00f3lni abba hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik ebben az orsz\u00e1gban \u00e9s az nem biztos hogy szervezeti form\u00e1t \u00f6lt de a szervezet", " form\u00e1ci\u00f3t akkor is nagyon sok kis helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g van akikr\u0151l Ritk\u00e1n esik sz\u00f3 pedig nekik kell t\u00e1mogat\u00e1st adni akik t\u00e9nylegesen szoci\u00e1lis kultur\u00e1lis feladatokat l\u00e1tnak el nem pedig akik ebb\u0151l mondjuk motor \u00e1ztatnak vagy vagy \u00e9ppen tov\u00e1bb tov\u00e1bbi gyarap\u00edtj\u00e1k az orb\u00e1n\u00e9k oligarch\u00e1k vagyon\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen gurmai Zita Kar\u00e1csony Gergely szem\u00e9lye a garancia erre Hiszen \u0151 az egyetlen aki k\u00e9pes orb\u00e1nnal van az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben harcolni \u00e9s megtenni mindent budapestiek \u00e9rte rem\u00e9nyeim szerint az orsz\u00e1g\u00e9rt is No de engedj\u00e9k meg hogy el\u0151sz\u00f6r hadd gratul\u00e1ljak a Munk\u00e1sp\u00e1rt \u00faj minisztereln\u00f6k\u00e9nek aki az \u00e9n csal\u00e1dom b\u00f3l val\u00f3 munk\u00e1sp\u00e1rti Term\u00e9szetesen mit eur\u00f3pai szocialista p\u00e1rt szervezet eln\u00f6ke ezt m\u00e1r megtettem \u00c9s \u00f6r\u00f6mmel Jelentem hogy mindent meg fogok tenni az\u00e9rt hogy a norv\u00e9g alap p\u00e9nzei azokhoz a civileket ker\u00fcljenek akik a legtisztess\u00e9gesebb en el tudnak sz\u00e1molni \u00e9s azokra az \u00fcgyek leford\u00edtjuk ami ami a legfontosabb", " vagy ebben nagyon fontos azt hogy folyamatosan konzult\u00e1ljunk Na nem nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9ben mert ez a nem lehet eleget rabolni rendszer Egy\u00e9bk\u00e9nt teh\u00e1t ennek megfelel\u0151en Igenis azt gondolom hogy olyan t\u00edpus\u00fa reformokat kell folytatni minden fel az orsz\u00e1gban ahol meghallgatjuk az itt \u00e9l\u0151ket hogy mi az amire igaz\u00e1n sz\u00fcks\u00e9g van p\u00e9ld\u00e1ul menstru\u00e1ci\u00f3s Szeg\u00e9nys\u00e9g van ebben az orsz\u00e1gban vannak olyan fiatal l\u00e1nyok akik nem tudnak elmenni az iskol\u00e1ba mert nincs bet\u00e9tre val\u00f3 koncertnek egy percet m\u00e1sodperce gurmai Zita 10 m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g ebben a boltban k\u00e9rem a k\u00e9pvisel\u0151ket hogy k\u00edv\u00e1nj\u00e1k e haszn\u00e1lni az \u0151 keret\u00fcnket koncertezik igaz\u00e1b\u00f3l", " \u00fagy gondolom hogy itt a ehhez a t\u00e9m\u00e1hoz t\u00e1n Annyit tudn\u00e9k m\u00e9g hozz\u00e1tenni civilekkel kapcsolatban hogy meg Bocs\u00e1nat musz\u00e1j civilekkel kapcsol\u00f3 besz\u00e9lni vagy pedig besz\u00e9lhetek ak\u00e1r a ma kor\u00e1bban meg\u00e9rtett\u00e9l m\u00e1r krone.at ablakhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sait v\u00e1rnak m\u00e9g 57 m\u00e1sodperce van H\u00e1t hogy a rendszerv\u00e1lt\u00e1s Vagy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s igaz\u00e1b\u00f3l korszakv\u00e1lt\u00e1st szeretn\u00e9k mondani hogy amit szoktunk mondani az az hogy kevesebbet besz\u00e9lni \u00e9s sokat hallgatni meghallgatni az embereket nem pedig parancsokat osztogatni fel\u00e9j\u00fck megn\u00e9zni az ig\u00e9nyeiket mire van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck ez ez \u00edgy fogunk dolgozni \u00edgy fog dolgozni majd a Dobrev korm\u00e1ny is \u00edgy fogok \u00e9n is dolgozni \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6szi Term\u00e9szetesen miut\u00e1n 150 szak\u00e9rt\u0151vel k\u00e9sz\u00edtett\u00fck a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s \u00e9s rendszerv\u00e1lt\u00e1s programj\u00e1t a tereknek Ferenc nek\u00fcnk megvan az alap \u00c9n b\u00edzom abban hogy ehhez mindenki tud kapcsol\u00f3dni", " betartod id\u0151kerete a term\u00e9szet Term\u00e9szetesen ugye van egy k\u00f6z\u00f6s korm\u00e1nyprogram anya nagyon sok ide kapcsol\u00f3d\u00f3 ponton is \u00fagy gondolom hogy eszm\u00e9letlen nagy munka v\u00e1r r\u00e1nk B\u00edzom abban hogy majd 2022 ben korm\u00e1nyt v\u00e1ltunk korszakot v\u00e1ltunk \u00e9s egy igazi k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gban fogunk \u00e9lni civilekkel boldog emberekkel meghallgatott emberekkel K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez mert az \u00e1ru besz\u00e9demben \u00fagyis ezen sz\u00e9pen Ez volt a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de kell hozz\u00e1 sok sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt gurmai Zita z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Eriknek hogy v\u00e1llalta \u00e9s Guly\u00e1s m\u00e1rtonnak hogy biztos k\u00e9zzel ir\u00e1ny\u00edtotta a vit\u00e1t \u00e9s legf\u0151k\u00e9ppen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00f6n\u00f6knek hogy kitartottak a c\u00e9lban \u00e9s a feladatokban egyet\u00e9rt\u00fcnk az eszk\u00f6z\u00f6kben nem mindig de ez \u00edgy helyes a fiatalok tele vannak \u00f6tletekkel ez\u00e9rt Term\u00e9szetesen Erik javaslatai bolt sz\u00edvesen \u00e1t veszek \u00e9n is a kamp\u00e1ny \u00e9s a mai vita ut\u00e1n pedig most \u00d6n\u00f6k d\u00f6nthetnek arr\u00f3l hogy kit b\u00edznak meg azzal hogy felvegye a harcot Orb\u00e1n Viktor helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 \u00c9n meg Erika h\u00e9t tapasztalatai ellen\u00e9re azt k\u00e9pviseli amit a p\u00e1rtja dikt\u00e1l \u00c9n pedig azokban a Nagyszer\u0171 emberekb\u0151l mer\u00edtkezik akik itt \u00e9lnek mert fontosak a p\u00e1rtok Dehogy ezt m\u00e1r jeleztem sokkal fontosabbak a civilek \u00e9s sokkal fontosabbak \u00d6n\u00f6k kedves v\u00e1lasztok leny\u0171g\u00f6z ahogy Tatab\u00e1ny\u00e1n l\u00e9trej\u00f6tt az ellenz\u00e9ki \u00f6ssze", " \u00e9s megvettem azokat akik ezt rombolj\u00e1k Ez\u00faton is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m polg\u00e1rmesterasszony t\u00e1mogat\u00e1st \u00c9ppen most ez van az\u00e9rt hogy igenis egy tapasztalt n\u0151t t\u00e1mogassanak tisztelem hogy a tataiak harcolnak az \u00f6reg t\u00f3 \u00e9rt a kuruc Fidesz oligarch\u00e1k ellen sz\u00edvder\u00edt\u0151 hogy a Sz\u00e1rliget \u00e9rek \u00f6sszefogtak hogy megsz\u00fcntess\u00fck a b\u0171n\u00f6z\u00e9st a k\u00f6zs\u00e9gben vagy ahogy V\u00e9rtessz\u0151l\u0151s polg\u00e1rmestere r\u00e1k\u00e9nyszer\u00edtett a gyorshajt\u00f3kat a lass\u00fa halad\u00e1sra \u00e9s a p\u00e9ld\u00e1kat lehetne sorolni igen ha \u00f6sszefogunk sok mindenre k\u00e9pesek vagyunk egy\u00fctt a k\u00f6rzet\u00fcnk a bizony\u00edt\u00e9k erre \u00d6n\u00f6k d\u00f6nthetnek arr\u00f3l hogy p\u00e1rt embert v\u00e1lasztanak vagy egy harcost aki meg k\u00f6zben a k\u00e9t mert egy dolgot biztosan meg\u00edg\u00e9rhetek hogy mindennap harcolni fogok \u00f6n\u00f6k\u00e9rt \u00e9s m\u00e9g valami nem el\u00e9g lebontani a Fideszt de \u00fajra kell \u00e9p\u00edteni az orsz\u00e1got \u00e9s egy id\u00e9zet ahol mind a 10 milli\u00f3ra sz\u00fcks\u00e9g van gondolkodjon \u00edgy vagy \u00fagy a nyugalom A gyarapod\u00e1s az igazs\u00e1goss\u00e1g vil\u00e1g\u00e1t", " Meg tudjuk e teremteni ehhez az eg\u00e9sz orsz\u00e1gra sz\u00fcks\u00e9g van ez Gyurcs\u00e1ny Ferenc mondta az Orb\u00e1n Viktor a Val\u00f3 vita z\u00e1r\u00f3 szavakk\u00e9nt 2006ban m\u00e1r Erik hajlamos elfeledkezni r\u00f3la Szerintem ez ma is igaz \u00e9s nem t\u00e1mogassanak ebben a harcban K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Szerinted a k\u00f6vetkez\u0151 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a vit\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m vita partneremnek Gourmet Zit\u00e1nak \u00edrta Guly\u00e1s m\u00e1rtonnak azt hogy ez \u00edgy megval\u00f3sulhatott \u00fagy gondolom hogy a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9d ig eg\u00e9szen ez a vita kultur\u00e1lt mederben folyt \u00e9s azt mutatta meg hogy tartalmi k\u00e9rd\u00e9sekben hogyan fogunk ugye az Orb\u00e1n korm\u00e1ny ut\u00e1ni Magyarorsz\u00e1gon mi korm\u00e1nyozni mert ezek a vit\u00e1k visznek minket el\u0151re \u00c9n \u00fagy gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltk\u00e9nt ezt k\u00e9pviseli \u00e9s \u00e9n is ezt k\u00e9pviselem k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltk\u00e9nt Hiszen csak \u00edgy jutunk el\u0151re mert tudja hogy m\u00e1r mondtam hogy az\u00e9rt vagyunk egy", " csapat mert a budapesti a kutya Kl\u00e1ra \u00c9n pedig helyi vagyok kell egy elk\u00f6telezett helyi er\u0151kb\u0151l \u00e1ll\u00f3 csapat akik a helyi probl\u00e9m\u00e1kkal foglalkoznak \u00e9s k\u00e9pesek szinkronba hozni az orsz\u00e1gos \u00e9rdekeket a helyi \u00e9rdekek kell mert hogy mi velem mindennap tal\u00e1lkozni fognak mert ott \u00e9lek a k\u00f6rzetben el\u00e9rhet\u0151 vagyok sz\u00e1monk\u00e9rhet\u0151 vagyok tudj\u00e1k vitt\u00e9k az \u00e9let\u00fcnket a Kom\u00e1rom Esztergom megye t\u00e1bla minek\u00fcnk azt jelenti hogy otthon vagyunk amikor lehajtok tatab\u00e1ny\u00e1n\u00e1l az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l Akkor tulajdonk\u00e9ppen \u00c9n haza\u00e9rtem embereket \u00e9s otthonokat l\u00e1tok nem pedig egy f\u00e9l \u00e9ve nekem adott random k\u00f6rzetet nagypap\u00e1m nevelt arra hogy a k\u00f6z\u00e9let ir\u00e1nt nyitott legyek tudom hogy b\u00fcszke lenne r\u00e1m \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 voltam megyei k\u00e9pvisel\u0151 mosonmegyei ellenz\u00e9ki frakci\u00f3k f\u00fczetem \u00e9s itt \u00e1llok \u00d6n\u00f6k el\u0151tt k\u00e9szen \u00e1llok arra hogy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00f6n\u00f6ket k\u00e9pviseljen azt a k\u00f6zel sz\u00e1zezer embert", " kinek az \u00e9let\u00e9t jobb\u00e1 k\u00edv\u00e1nom tenni \u00dagy fogok dolgozni hogy n\u00e9gy \u00e9v m\u00falva is az \u00f6n\u00f6k szem\u00e9ben tudjak n\u00e9zni megb\u00edzhat\u00f3 becs\u00fcletes partner\u00fck leszek kisgyermekes apak\u00e9nt a b\u00e9k\u00e9s fejl\u0151d\u00e9s\u00e9rt fogok dolgozni az\u00e9rt hogy az itt \u00e9l\u0151k a 21. sz\u00e1zad nyertesei lehessenek eur\u00f3pai \u00e9letmin\u0151s\u00e9get fogyunk hagyni gyermekeinknek b\u00fcszk\u00e9n t\u00e1maszkodva a m\u00faltunkra \u00c9s b\u00e1tran n\u00e9zve j\u00f6v\u00fcnk be k\u00e9rem szavazzon a Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s r\u00e1m K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen J\u00f3l tetted hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s elj\u00f6ttek erre a vit\u00e1ra szeretn\u00e9k egy mindk\u00e9t jel\u00f6lt sz\u00e1m\u00e1ra egy nagy tapsot a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraib\u00f3l ne te pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelmeteket ez volt a vit\u00e1t de ne menjetek sehova mert alig egy \u00f3ra m\u00falva \u00e9rkezik a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1nk amelyben gyurma Gy\u0151r Moson Sopron megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet jel\u00f6ltje itt csak majd itt most", " tov\u00e1bbra is a 44 A m\u00e9diapartner\u00fcnk Teh\u00e1t nem tudod k\u00f6vetni a partiz\u00e1n fel\u00fclet\u00e9nek a k\u00f6vetkez\u0151 44 oldalaim a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jel\u00f6lti vit\u00e1kat van valamint m\u00e9g egy h\u00edrlevelei szanidin egy reggeli napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlev\u00e9l reggel n\u00e9gy erre feliratkozok a minden reggel 7:00 \u00f3rakor els\u0151k\u00e9nt kapod meg az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legjobb galmas a legfontosabb pillanatait a Pedig szeretn\u00e9k t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni akkor\u00e1ra vit\u00e1kr\u00f3l vagy j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l akkor telik az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalt Aj\u00e1nlom a figyelmedbe munkat\u00e1rsaim nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelm\u00e9t Hamarosan tal\u00e1lkozunk addig is cs\u00e1v\u00f3"]