["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 8 as sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet \u00e9n", "jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i T\u00f3th Csaba az MSZP \u00e9s a p\u00e1rbesz\u00e9d jel\u00f6ltje valamint Hadh\u00e1zy \u00c1kos a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a vita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton k\u00f6sz\u00f6ntem \u00e9v\u00fcnket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n \u00e9s a 444 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a a mostani vit\u00e1n elm\u00e9letileg Budapest 8 as sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet inek egy\u00e9ni ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltje csapnak \u00f6ssze hogy pontosan mi\u00e9rt kell elt\u0171nik az er\u0151t feltetted a programt\u00f3l azonnal elmondom el\u0151tte azonban n\u00e9h\u00e1ny technikai jelleg\u0171 inform\u00e1ci\u00f3 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22 pont hu oldalon teljes ki nem tud t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arr\u00f3l a harminck\u00e9t el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1r\u00f3l amely a partiz\u00e1n a 44 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s", "egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben szervezd meg ezen az oldalon a kor\u00e1bbi vit\u00e1kr\u00f3l is tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni 71 piacok n\u00e9zni ezeket a vit\u00e1kat illetve a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t h\u00e9t \u00f6sszes vit\u00e1j\u00e1r\u00f3l tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni hol lesz csapnak \u00f6ssze illetve regisztr\u00e1lni is tudtok hogy ha szeretn\u00e9tek szem\u00e9lyesen r\u00e9szt venni ezeken erre innen is bundi tan\u00e1rnak titeket gyertek el \u00e9s vegyetek r\u00e9szt min\u00e9l nagyobb sz\u00e1mban az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kon illetve mag\u00e1n az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son is van m\u00e9g ami Vivinek egy reggeli h\u00edrlevelet a reggel n\u00e9gy amelyben minden reggel 7:00 \u00f3rakor kik\u00fcldj\u00fck az el\u0151z\u0151 este vit\u00e1j\u00e1nak legfontosabb pillanatait feka szereti megkapja ezeket az \u00f6sszefoglal\u00f3kat akkor iratkozz fel a h\u00edrlev\u00e9lre \u00e9s \u00edgy els\u0151 k\u00e9zb\u0151l \u00e9rtes\u00fclhetsz a fejlem\u00e9nyekr\u0151l Most pedig a sajt\u00f3ban elh\u00edres\u00fclt \u00c9s igen s\u00falyos vagy nagy karriert befutott t\u00f6rt\u00e9netr\u0151l hogy mi\u00e9rt alakult \u00fagy az este hogy v\u00e9g\u00fcl csak egy k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00e1ll velem szemben \u00e9s van egy \u00fcres pulpitus a munka partiz\u00e1n j\u00falius 29 \u00e9n t\u00e1rgyalta az orsz\u00e1gos el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1ggal", "ez ugye az a szervert ap\u00e1t\u00f3l t\u00e9nyleg \u00e1ll\u00edtsanak amely szervezi az infrastruktur\u00e1lis \u00e9s tartalmi elemeit az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s nak Sz\u00f3val az orsz\u00e1gos el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1ggal t\u00e1rgyaltunk arr\u00f3l hogy milyen k\u00f6rzetekben \u00c9s mikor tervez\u00fcnk elv\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1kat megtartani v\u00e9g\u00fcl augusztus elej\u00e9n egy szerz\u0151d\u00e9sben is r\u00f6gz\u00edtett\u00fck az orsz\u00e1gos el\u0151 v\u00e1laszt\u00e1si bizotts\u00e1g v\u00e1llalta az hogy az \u00f6sszes k\u00e9pvisel\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra eljuttatja ezeket az id\u0151pontokat illetve helysz\u00edneket mint inform\u00e1ci\u00f3kat hogy ezzel is Seg\u00edtse a szervez\u00e9st Ez eddig g\u00f6rd\u00fcl\u00e9kenyen ment a k\u00e9pvisel\u0151k d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge semmilyen akad\u00e1lyt nem h\u00e1r\u00edtott Nem \u00e1ll\u00edtott a vit\u00e1k megszervez\u00e9se el\u00e9 T\u00f3th Csaba kezedben elz\u00e1rk\u00f3zott a vit\u00e1t\u00f3l kisebb lefektette az \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t legut\u00f3bb \u00fagy nyilatkozott hogy h\u00e9tf\u0151n d\u00e9lel\u0151tt fog v\u00e1laszol szolg\u00e1lni arra hogy megjelenik a vit\u00e1n vagy sem a v\u00e1laszt v\u00e9g\u00fcl saj\u00e1tos form\u00e1ban \u00e9rkezett meg egy feljelent\u00e9st keret\u00e9ben amelyik vide\u00f3\u00fczenet\u00e9ben k\u00f6z\u00f6ld T\u00f3th Csaba Mi is a Facebook oldal\u00e1r\u00f3l \u00e9rtes\u00fclt\u00fcnk err\u0151l amelyben becs\u00fclets\u00e9rt\u00e9s miatt engem", "feljelentett illetve Ezzel egy\u00fctt jelezte hogy nem fog megjelenni a vit\u00e1kat utcab\u00e1lt a megfogalmazottakat hat\u00e1rozottan visszautas\u00edtjuk az id\u00e9zet interj\u00fa amire hivatkozik ez Kar\u00e1csony Gergely minisztereln\u00f6k k\u00e9sz\u00edtett\u00fck \u00e9s m\u00falt h\u00e9t p\u00e9nteken publik\u00e1ltuk Nos ott semmi olyat nem hangzik el amire T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt \u00far hivatkozik \u00c9ppen ez\u00e9rt \u00e1llunk el\u00e9be a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi t\u00e1rgyal\u00e1s nak \u00e9s nagyon sajn\u00e1ljuk hogy nem itt a vita van a b\u00edr\u00f3s\u00e1got gondolta hogy tiszt\u00e1znia \u00e9rdemes ezeket a k\u00e9rd\u00e9seket", "partiz\u00e1n \u00dagy gondoljuk hogy a fidesszel szemben a kih\u00edv\u00e1s el\u0151felt\u00e9tele az hogyha erre v\u00e1llalkozok k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek a f\u00fcggetlen kritikus nyilv\u00e1noss\u00e1g k\u00e9rd\u00e9seire v\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl v\u00e1lasszal szolg\u00e1lnak azt gondoljuk hogy minden olyan kih\u00edv\u00f3nak aki f\u00f6l k\u00edv\u00e1n \u00e1llni a p\u00e1stra \u00e9s a magyar t\u00e1rsadalmat k\u00edv\u00e1nja k\u00e9pviselni 22:00 ut\u00e1n az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben nem megv\u00e1logatni a kell a m\u00e9diumokat hanem v\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl a kritikus k\u00e9rd\u00e9sek mert ak\u00e1rmelyik oldalas \u00e9rkezzenek v\u00e1lasszal szolg\u00e1lni \u00c9ppen ez\u00e9rt azt gondoljuk hogy a hogy a k\u00e9pviseletek eset\u00e9ben \u00fagy a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek eset\u00e9ben ez az elv\u00e1rt magatart\u00e1s ez a helyes magatart\u00e1s ez a k\u00edv\u00e1natos magatart\u00e1s m\u00e1r csak az\u00e9rt is mert \u0151k maguk mindegyikkel politikai rendszerv\u00e1lt\u00e1sr\u00f3l a politikai kult\u00fara meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9l a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 megsz\u00f3lal\u00e1sai ban \u00c9ppen ez\u00e9rt azt gondoljuk hogy a politikai kult\u00fara meg\u00faj\u00edt\u00e1sa ott kezd\u0151dik hogy a Fidesz t\u0151l elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don vagyis a kritikus nyilv\u00e1noss\u00e1g k\u00e9rd\u00e9seit v\u00e1lasszal meg Illetve l\u00e9pnek ki", "nyilv\u00e1n\u00edtanak \u00e1ll\u00e1spontot A legfontosabb k\u00e9rd\u00e9sekben a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra azt gondoljuk hogy a partiz\u00e1n \u00e9let van a Vivi nem elhanyagolhat\u00f3 v\u00e1laszt\u00f3i k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00c9ppen ez\u00e9rt a szombaton este 7:00 \u00f3r\u00e1ra tervezett minisztereln\u00f6k ker\u00fclet vit\u00e1kat ugyan\u00fagy hogy az eddigi \u00f6sszes k\u00e9pvisel\u0151 trit\u00e1n Kat \u00e9s a j\u00f6v\u0151beni az test\u00fcleti vit\u00e1n Kat megtartjuk a megh\u00edv\u00e1sunkat fenntartjuk minden k\u00e9pvisel\u0151t \u00e9s minden minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s V\u00e1rjuk \u0151ket a st\u00fadi\u00f3nkba K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen ezt k\u00edv\u00e1ntuk elmondani val\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra a helyzettel kapcsolatban mostani k\u00f6sz\u00f6ntem itt a st\u00fadi\u00f3ban Hadh\u00e1zy \u00c1kos Momentum k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltj\u00e9t \u00e9s ahogy azt szoktam mondani j\u00f3 vit\u00e1t k\u00edv\u00e1nok k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3besz\u00e9d sor\u00e1n 2 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a k\u00e9pviseletnek arra hogy kifejtse gondolatait nyit\u00f3 besz\u00e9lnek megtart\u00e1s\u00e1ra felk\u00e9rem Hadh\u00e1zy \u00c1kos", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9n meg id\u00e9zem az\u00e9rt a k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak egy gondolat\u00e1t aki nem j\u00f6tt el El kell mondanom hogy a mikor a trafikokat trafikmutyi csak \u00edgy csal\u00e1st ink\u00e1bb Mondjuk \u00edgy leleplezte \u00e9s azokat a bizony\u00edt\u00e9kokat nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozta akkor sok mindent gondoltam de azt nem gondoltam hogy nyolc \u00e9v m\u00falva lesz egy olyan ellenz\u00e9ki koll\u00e9ga ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 aki azt hozza fel Legf\u0151bb v\u00e1dk\u00e9nt hogy \u00e9n nem voltam El\u00e9g loj\u00e1lis ap\u00e1t\u00f3l hoz \u00e9s azt hozza fel Legf\u0151bb v\u00e1dk\u00e9nt hogy \u00e9n azokat a bizony\u00edt\u00e9kokat nyilv\u00e1noss\u00e1gra hoztam \u00c9n is \u00f6nkritikus vagyok azzal az id\u0151szakkal de nem az\u00e9rt mert hogy nem voltam loj\u00e1lis hanem az\u00e9rt mert t\u00fal sok\u00e1ig voltam loj\u00e1lis kifel\u00e9 befel\u00e9 meg viszem a hajamat \u00e9s azokat a kritik\u00e1kat hogy kellemetlen vagyok meg \u00f6sszef\u00e9rhetetlen alak ezeket Megkaptam a Fidesz n bel\u00fcl is De tulajdonk\u00e9ppen \u00c9n ezekre b\u00fcszke vagyok akkor", " hittem azt a hazugs\u00e1got hogy H\u00e1t j\u00f3l van az \u00fagy hogy ha szemet hunyunk dolgok f\u00f6l\u00f6tt egy darabig elhittem azt mondt\u00e1k hogy nem baj az hogy huncut a polg\u00e1rmester\u00fcnk meg huncut k\u00e9pvisel\u0151k vannak de h\u00e1t a m\u00e1sik oldalon sokkal t\u00f6bb van \u00e9s h\u00e1t hunyunk szemet az\u00e9rt hogy majd ezeket le tudjuk gy\u0151zni tudom m\u00e1r hogy hazugs\u00e1g \u00e9s az a meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy nagyon sok ember Magyarorsz\u00e1gon tudja hogy ez hazugs\u00e1g a zugl\u00f3iak k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen tudj\u00e1k hogy hazugs\u00e1g \u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1st akarnak egy olyan v\u00e1ltoz\u00e1st amikor az \u00faj korm\u00e1ny az val\u00f3di felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1s fog hozni \u00e9s saj\u00e1t ember\u00e9nek sem fogja megengedni a lop\u00e1st vagy hogyha lopnak Akkor k\u00f6vetkezm\u00e9nye lesz a dolgoknak \u00c9n nagyon nevetni szoktam az amikor azon vitatkoznak emberek hogy lehet e felel\u0151ss\u00e9grevon\u00e1s ugye elsz\u00e1moltat\u00e1s nak h\u00edvj\u00e1k egyetlen egy dolgon m\u00falik a sz\u00e1nd\u00e9kom Mindent meg lehet csin\u00e1lni az a k\u00e9rd\u00e9s hogy van e sz\u00e1nd\u00e9k illetve eljutunk eddig a lehet\u0151s\u00e9ghez akkor fogunk eljutni a megnyerj\u00fck a v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9s akkor fog", " kell jutni ide hogyha az emberek nemcsak hallj\u00e1k t\u0151l\u00fcnk hogy a korrupci\u00f3 ellen k\u00fczd\u00fcnk Ha nem l\u00e1tj\u00e1k is rajtunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mivel T\u00f3th Csaba nincsen ez\u00e9rt az\u00e9rt nyitva besz\u00e9d\u00e9re nem tudom \u00f6t felk\u00e9rni k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blokk", " a vita blog sor\u00e1n a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek szint\u00e9n szabott id\u0151keret mert \u00f6sszesen hat percet jelent \u00e9s a vita blog a c\u00edme Fejleszt\u00e9si priorit\u00e1sok Zugl\u00f3ban els\u0151k\u00e9nt eszik a V\u00e1rosliget r\u0151l Pontosabban a liget Budapest elnevez\u00e9si projektr\u0151l ami 2015 \u00f3ta zajlik \u00e9s igen k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00fctemekben olyan tetov\u00e1l\u00e1sokat eredm\u00e9nyezett amelyekr\u0151l m\u00e1r azt lehet l\u00e1tni hogy vagy t\u00fal\u00e1razott a vagy pedig olyan s\u00falyos k\u00f6rnyezetterhel\u00e9ssel j\u00e1rnak amely vesz\u00e9lyezteti a part rekre\u00e1ci\u00f3s jelleg\u00e9t itt \u00e9rdemes kiemelni a biod\u00f3m elnevez\u00e9s\u0171 projekt amely Jelenleg is f\u00e9lk\u00e9sz \u00e1llapotban el \u00e9s m\u00e9g arr\u00f3l sincs d\u00f6nt\u00e9sig Most akkor befejezz\u00e9k \u00fajabb s\u00falyos t\u00edzmilli\u00e1rdot bele befektet\u00e9s \u00e1r\u00e1n vagy pedig bonts\u00e1k vissza ami ugye szint\u00e9n azt jelenti hogy a m\u00e1r defektet t\u00edzmilli\u00e1rd oknak Ilyen \u00e9rtelemben v\u00e9ge Vagy legal\u00e1bbis ezek F\u00fcstbement beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9s ott a Nemzeti gal\u00e9ria esete is amely ugye jelenleg nem \u00e9p\u00fcl meg ez a legut\u00f3bbi \u00e1ll\u00edt\u00e1sa az Orb\u00e1n korm\u00e1ny nehezebb a L\u00e1szl\u00f3nak a projekt felel\u0151seinek de k\u00f6zben tov\u00e1bbra is egy \u00e9p\u00edt\u00e9si ter\u00fclet kint", " el van ker\u00edtve az a ter\u00fclet amit a nemzeti gal\u00e9ri\u00e1nak sz\u00e1nnak \u00e9s megalapozottak a f\u00e9lelmek az ellenz\u00e9ki k\u00f6r\u00f6kben arra vonatkoz\u00f3an hogy az esetleges kitesz t\u00far\u00e1z\u00e1s ut\u00e1n 22 k\u00f6vet\u0151en megfogn\u00e1m elindul meg\u00e9p\u00fcl\u00e9se a nemzeti gal\u00e9ri\u00e1nak \u00fagyhogy Els\u0151k\u00e9nt azt k\u00e9rdezem Hadh\u00e1zy \u00c1kos t\u00f3l hogy esetleges megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogyan akad\u00e1lyozza meg a Nemzeti gal\u00e9ria meg\u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00c9s mit kellene a f\u00e9lk\u00e9sz beruh\u00e1z\u00e1sokkal sajnos egy kicsit vissza is kell menni az id\u0151ben mert nagyon fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy egy Att\u00f3l f\u00fcgg hogy hogyan akad\u00e1lyozzuk meg hogy korm\u00e1nyon lesz\u00fcnk vagy nem Term\u00e9szetesen \u00e9n nagyon rem\u00e9lem hogy korm\u00e1nyon lesz\u00fcnk \u00e9s akkor k\u00f6nnyebb dologr\u00f3l van sz\u00f3 de az\u00e9rt fontos k\u00e9rd\u00e9s mert az\u00e9rt vissza kell arra gondolni hogy hogyan nem tudtuk eddig megakad\u00e1lyozni hogy ez megval\u00f3suljon \u00e9n \u00e9vek \u00f3ta azt mondom minden ilyen \u00fcgyn\u00e9l hogy nincs olyan \u00fcgy amit egy m\u00e9g ak\u00e1r ak\u00e1r a legnagyobb diktat\u00far\u00e1ban is ne lehetne el\u00e9rni egy korm\u00e1nnyal szemben egy hatalommal szemben mindig az", " k\u00e9rd\u00e9s hogy mekkora az ellen\u00e1ll\u00e1sa min\u00e9l Term\u00e9szetesen min\u00e9l nagyobb egy diktat\u00fara vagy min\u00e9l kev\u00e9sb\u00e9 figyel a korm\u00e1ny a \u00e1llampolg\u00e1rokra ann\u00e1l nagyobb nyom\u00e1sgyakorl\u00e1ssal Legyen benned van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s ezt sajnos nem nagyon tetszik meg Zugl\u00f3ban m\u00e9g az is megt\u00f6rt\u00e9nt hogy a zugl\u00f3i szocialista frakci\u00f3 megszavazta ezt a beruh\u00e1z\u00e1st h\u00e1t el\u0151tte k\u00e9pvisel\u0151 \u00far mondott Ugyan a parlamentben egy felsz\u00f3lal\u00e1s hogy ez nem j\u00f3 de ut\u00e1na a zugl\u00f3i szocialista frakci\u00f3 megszavazta ezt a beruh\u00e1z\u00e1st voltak nagyon komoly ellen\u00e1ll\u00f3k \u00e9s hatalmas dolog Nagyon komoly dolgot csin\u00e1ltak m\u00e9g a kopasz okat is ki kellett ellen\u00fck vinni de j\u00f3 a kell l\u00e1tnunk hogy ha kevesen vannak kevesen vannak az ellen\u00e1ll\u00f3 \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul vannak politikusok akik Ugyan elvileg ellenz\u00e9kiek de hajland\u00f3ak egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a a korm\u00e1ny akkor abb\u00f3l nem lesz ellen\u00e1ll\u00e1sa hagy egy kis pici kanyar csin\u00e1ljak Egyetlenegy", " t\u00e9m\u00e1ban mert musz\u00e1j megtennem mert ha azt nem mondok Nem besz\u00e9lek err\u0151l akkor A nagyn\u00e9n\u00e9m t\u0151l ezt \u00e9vekig fogom hallani van Zugl\u00f3 nak egy borzaszt\u00f3 nagy probl\u00e9m\u00e1ja Azt pedig a rep\u00fcl\u0151k a l\u00e9gifolyos\u00f3 Ezt nagyon sokat Hallom amikor zugl\u00f3iak a besz\u00e9lek \u00e9n azt szoktam \u00e9s nagyon sok szaron mi\u00e9rt nem csin\u00e1lok valamit orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 vagyok akkor lehet abban az \u00fcgyben is el\u00e9rni eredm\u00e9nyt hogyha nagyon sokan ki\u00e1llnak az igazuk kettes nagyon sokan ki\u00e1llnak az \u00e9rdekeiket Gal\u00e9ria visszat\u00e9rve megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n t\u00e1mogatn\u00e1nak a meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t vagy pedig ellen\u00e1llni ennek nem az nagyon j\u00f3 helyen van a v\u00e1rban a Nemzeti gal\u00e9ria ugye gyakorlatilag az eg\u00e9sz beruh\u00e1z\u00e1st nem nagyon tudj\u00e1k hogy nem nagyon besz\u00e9lt\u00fcnk r\u00f3la ez az\u00e9rt indult hogy ott a minisztereln\u00f6k ott mag\u00e1nak helyett csin\u00e1ljon a v\u00e1rban \u00e9s ez\u00e9rt kellett ezt az eg\u00e9sz felfog\u00e1st megcsin\u00e1lni \u00e9s ez\u00e9rt Nem k\u00e9rdezt\u00e9k meg az embereket r\u00f3la teh\u00e1t ezzel a v\u00e1rosligeti beruh\u00e1z\u00e1ssal kapcsolatban egyik legfontosabb elgondolni vagy \u00e1tgondolni vallunk hogy mi", " Nem k\u00e9rdezt\u00e9k meg az embereket \u00e9s van m\u00e9g egy dolog amit viszont szeretn\u00e9k felh\u00edvni a figyelmet r\u00e1 gyakorlatilag sajnos az\u00e9rt lehetett l\u00e1tni az elej\u00e9n hogy kudarcra vagyunk \u00edt\u00e9lve van egy propagandag\u00e9pezet \u00e9s nem tehetem meg hogy itt is ne besz\u00e9ljek r\u00f3la n\u00e9gy \u00e9ve mindig besz\u00e9lek r\u00f3la a propagandag\u00e9pezet azokkal az emberekkel akik esetleg nem ott laknak Nem haszn\u00e1lj\u00e1k a ligetet t\u00e1volabb a vid\u00e9kiek azoknak el tudj\u00e1k magyar\u00e1zni hogy ez milyen fantasztikus fantasztikus dolog ami ott t\u00f6rt\u00e9nik \u00e9s am\u00edg Sajnos a propagandag\u00e9pezet ellenem tesz\u00fcnk valamit \u00e9s val\u00f3di ellen\u00e1ll\u00e1s nem tesz\u00fcnk Addig sajnos el lehet vesz\u00edteni ezeket a vit\u00e1kat De az\u00e9rt vagyunk itt hogy korm\u00e1nyon legy\u00fcnk \u00e9s akkor term\u00e9szetesen ezt le lehet f\u00fajni ezt a beruh\u00e1z\u00e1st biod\u00f3m ugyan\u00fagy sz\u00e1m\u00e1nak hogy legal\u00e1bb 15 \u00f6s h\u00faszmilli\u00e1rd forint kellene a befejez\u00e9shez az \u00fczemeltet\u00e9s kapcs\u00e1n pedig szint\u00e9n rekordmagas milli\u00e1rdos \u00f6sszegeket eml\u00edtenek havi bont\u00e1sban \u00fagyse a k\u00e9rd\u00e9s itt is \u00fagy sz\u00f3l vissza bontani f\u00e9lbehagyni vagy pedig befejezni kellene a biod\u00f3m ot azt gondom hogy itt m\u00e1r", " val\u00f3sz\u00edn\u0171leg be kell fejezni \u00e9n nem \u00e9rtek hozz\u00e1 meg kellene n\u00e9zni mi mennyibe ker\u00fcl \u00e9s hogyan ker\u00fcl ebben ebben nem tudok r\u00e9szleteket mondani van egy vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g amit\u0151l \u00e9n v\u00e1rn\u00e1m a r\u00e9szleteket Tudtommal ott az\u00e9rt volt egy feljelent\u00e9st k\u00e9sz\u00fcl egy feljelent\u00e9s is de nyilv\u00e1n ennek a bizotts\u00e1gnak kell majd konkr\u00e9t adatot mondani hogy mennyibe ker\u00fclne m\u00e9g a mostani tud\u00e1sunk szerint \u00e9n nekem Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon f\u00e1j ami helyett az fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k a t\u00f6bb lehet hogy egy j\u00f3 dolog lesz de nagyon sokan azt mondj\u00e1k hogy nem szeretn\u00e9k a vid\u00e1mparkot nekem Gyerekkorom \u00f3ta Az egy nagyon fontos \u00e9lm\u00e9ny volt \u00e9s sajn\u00e1ltam hogy az megsz\u0171nt mire van sz\u00fcks\u00e9ge egy olyan beruh\u00e1z\u00e1st\u00f3l meg eddig is fel\u00fcl \u00e1ll az ott volt \u00e9s ami fenntart\u00e1s\u00e1t tekintve a f\u0151v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra igen komoly megterhel\u00e9st jelentenek R\u00e1ad\u00e1sul egy olyan id\u0151szakban 22:00 ut\u00e1n amikor igen komoly Nemzetgazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben kell majd az alapvet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sok fedezet\u00e9t biztos\u00edtani mi\u00e9rt kellett befejezni a biod\u00f3m ot \u00e9n ebben az\u00e9rt nem tudok mit mondani mert nem l\u00e1ttam m\u00e9g a jelent\u00e9s\u00e9t ennek a bizotts\u00e1gnak hogy egy nagyot mer\u00edtette F\u0151v\u00e1rosi \u00fcgyeket kivisz", " bizotts\u00e1g \u00e9s a konkr\u00e9t jelent\u00e9s\u00e9t a konkr\u00e9t konkl\u00fazi\u00f3t nem l\u00e1ttam meg kell vizsg\u00e1lni hogy mi lesz bel\u0151le Amennyiben van kivitelezhet\u0151 terv arra vonatkoz\u00f3an hogy hogyan lehet a visszabont\u00e1s k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9konyan meg kell fejteni \u00fagy t\u00e1mogatn\u00e1nak aki fejezet vissza bont\u00e1s\u00e1t akkor term\u00e9szetesen meg lehet ezt is tenni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy m\u00e1sik k\u00e9rd\u00e9s ami a ker\u00fclethez tartozik ugye ez a Bosny\u00e1k t\u00e9ri v\u00e1rosk\u00f6zpont meg\u00e9p\u00edt\u00e9se amely t\u00fal Csab\u00e1n aki r\u00e9g\u00f3ta propag\u00e1l terve volt \u00dcgyes 2019ben Nemzetgazdas\u00e1gi szempontb\u00f3l kiemelt beruh\u00e1z\u00e1s r\u00e1tett\u00e9k ugye \u0151 meg\u00edg\u00e9rte el a kamp\u00e1nya sor\u00e1n Grand betenn\u00e9m a Bosny\u00e1k teret Egy\u00e9bk\u00e9nt az T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151 Tourist Elmondta az a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g hogy ha j\u00f3l mondom akkor \u00fajabban \u00e9rhet\u0151 tetten hogy j\u00f6n a tornyok lak\u00f3h\u00e1zak \u00e9s Plaza egys\u00e9gek helyett alapvet\u0151en ezt is egy rekre\u00e1ci\u00f3t z\u00f6ldter\u00fclet k\u00e9m k\u00e9pzeli el hogyan k\u00fczdene megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n a Bosny\u00e1k t\u00e9r revitaliz\u00e1ci\u00f3ja \u00e9rt egy picit \u00e1t Forgat nem Teh\u00e1t \u00e9n azt nem \u00edg\u00e9rem meg hogy \u00e9n fogom rendbe tenni a Bosny\u00e1k teret alapvet\u0151", " Anita kamp\u00e1nyban nagy t\u00e9ved\u00e9sek vannak orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151i v\u00e1laszt\u00e1s r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Nagyon vigy\u00e1zni kell hogy egy orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 az ne vegye \u00e1t az \u00f6nkorm\u00e1nyzati hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket \u00e9s ne akarjon egy h\u00e1zmester lenni aki mindent meg fog menni vagy valami szuper polg\u00e1rmester aki a polg\u00e1rmester kez\u00e9t fogja \u00e9n a v\u00e9lem\u00e9nyemet el tudom mondani err\u0151l a beruh\u00e1z\u00e1sr\u00f3l a v\u00e9lem\u00e9nyem az el\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171 hogy nagyon rossz ir\u00e1nyba kezd elmenni ez \u00fagy indult hogy ott 15 eg\u00e9sz Mindenk\u00e9pp kell vele valamit csin\u00e1lni teh\u00e1t val\u00f3ban a Bosny\u00e1k t\u00e9r az egy seb az egy sz\u00e9gyene ker\u00fcletnek azzal valamit kell csin\u00e1lni ez a beruh\u00e1z\u00e1s ez \u00fagy indult hogy ott egy v\u00e1rosk\u00f6zpont lesz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi terekkel nagy parkokkal lesz Majd \u00fagy tanuszoda \u00e9s \u00fagy tudom hogy a Lebontott\u00e1k azzal kezd\u0151d\u00f6tt Lebontott\u00e1k de a tanuszoda az\u00f3ta nyom\u00e1t sem l\u00e1tjuk sajnos ott ugye az eredeti beruh\u00e1z\u00f3 az eladta ezt a ter\u00fcletet \u00e9s ut\u00e1na az \u00f6nkorm\u00e1nyzat sz\u00e1momra nehezen \u00e9rthet\u0151", " m\u00f3don el\u00e9gg\u00e9 rossz felt\u00e9telekkel beleegyezett abba hogy ez a Bayer construct nev\u0171 c\u00e9g Bal\u00e1zs Attil\u00e1\u00e9k a \u00e9p\u00edtsenek ott valamit \u00e9s ami a legnagyobb baj hogy \u00fagy t\u0171nik hogy lak\u00e1sukat is Teh\u00e1t az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak nem kellett volna megengedni hogy ott lak\u00f3parkok legyenek de \u00fagy t\u0171nik hogy megint lak\u00f3parkok lesznek \u00e9s itt meg Ne egy komoly zugl\u00f3i probl\u00e9m\u00e1n\u00e1l van vagyunk \u00c9n nagyon sok emberrel besz\u00e9ltem Zugl\u00f3ba senkit nem tal\u00e1ltam aki azt mondta hogy ide nekem a zugl\u00f3i de nekem alak\u00fa parkokat \u00e9s azt akarom hogy m\u00e9g j\u00f6jjenek lak\u00f3parkok lak\u00f3parkok ez sajnos \u00fagy t\u0171nik minthogyha ink\u00e1bb a mag\u00e1n j\u00f3t n\u00e9zn\u00e9l a a ker\u00fclet a hely tudok j\u00f3t n\u00e9zni megint egy olyan k\u00e9rd\u00e9s amir\u0151l szavazni kellene \u00c9n szerintem nyugodtan megteheti egy ellenz\u00e9ki ker\u00fclet hogy ott megk\u00e9rdezi az embereket hogy akarnak e oda lak\u00e1sokat vagy sem Ez nagyon fontos dolog lenne K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " tudsz valamit 4 6 perce v\u00e1laszol a k\u00e9rd\u00e9seinkre De\u00e1k jelenik meg hi\u00e1ny\u00e1ban ezt nem tudja Most felhaszn\u00e1lni Hadh\u00e1zy \u00c1kos 6411 m\u00e1sodperc a k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni akkor id\u0151keret\u00e9t \u00e9n nagyon gyorsan elmondom a K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a Zugl\u00f3ban Mik a problem mondj\u00e1k a zugl\u00f3i probl\u00e9m\u00e1kat az utak nagyon rosszak a parkok nagyon rosszak a rep\u00fcl\u0151k Nagyon gyorsak \u00e9s nagyon sok lak\u00f3park \u00e9p\u00fcl amit nem nagyon akarnak a zugl\u00f3i a szomsz\u00e9d ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk k\u00f6zbiztons\u00e1g \u00e9s rend\u0151r\u00f6k hi\u00e1ny \u00edgy sz\u00f3l ablaknak a c\u00edme \u00e9s az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se kicsit \u00e1tt\u00e9telesen kapcsol\u00f3dik a t\u00e9m\u00e1nkhoz De fontos m\u00e9gis k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa folyamatosan azzal a m\u00f3dja hogy \u00fagynevezett egy\u00fctt mert lenne nevezetesen nincsen \u00e9rdemi t\u00e1rsadalmi be\u00e1gyazotts\u00e1ga v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben De ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00d6nnel szemben kritikusnak \u00e9s nem felt\u00e9tlen\u00fcl T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151 fel\u00e9 elk\u00f6telezettek is fogyasztott\u00e1k vezetni mit v\u00e1laszolni ezekre a kritik\u00e1kra mit v\u00e1laszol arra hogy nem rend", " olyan relev\u00e1ns helyismerettel mint ahova mivel Adott esetben k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa H\u00e1t \u00e9n \u00e9n azt gondolom hogy az \u00f6sszes eddigi teh\u00e1t akik el\u0151ttem voltak ak\u00e1r k\u00e9pvisel\u0151 \u00far az el\u0151tte lev\u0151 k\u00e9pvisel\u0151 a polg\u00e1rmester az el\u0151tte lev\u0151 polg\u00e1rmester ezekn\u00e9l mindegyikn\u00e9l t\u00f6bb zugl\u00f3i k\u00f6t\u0151d\u00e9sem van \u00e9n \u00e9ltem Zugl\u00f3ban \u00f6t \u00e9vet az\u00e9rt ennek az egyik legszebb \u00f6t \u00e9vet \u00e9ltem Zugl\u00f3ban \u00e9s aranyosak rokonom van e hogy m\u00e1r el\u0151bb eml\u00edtettem a nagyn\u00e9n\u00e9met \u00e9s t\u00f6bb nagyn\u00e9n\u00e9m lakik ott \u00e9s nagymam\u00e1m is ott \u00e9l Isten \u00e9ltesse sok\u00e1ig van zugl\u00f3i k\u00f6t\u0151d\u00e9sem illetve meg lehet ismerni \u00e9s \u00e9n azt gondolom meg is ismertem zugl\u00f3iak akarat\u00e1t vannak m\u00e9g ilyen ellen\u00e9rvek hogyha itt vagyunk \u00c9n egykett\u0151re nagyon sz\u00edvesen v\u00e1laszoln\u00e9k mert fontos dolog \u00e1m az egyik az szokott lenni hogy h\u00e1t mi\u00e9rt cser\u00e9lj\u00fck le az\u00e9rt j\u00f3 a k\u00e9pvisel\u0151 \u00far mert \u0151 m\u00e1r k\u00e9tszer gy\u0151z\u00f6tt \u00e9n ezt nem nagyon \u00e9rzem valid \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes", " pihenek akkor azt mondhatn\u00e1nk hogy K\u00f3sa Lajos \u00far is rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151 Debrecenbe \u00e9s ne v\u00e1lasszuk le mert \u0151 el\u00e9g r\u00e9g\u00f3ta ott k\u00e9pvisel\u0151 vagy ak\u00e1r a menj\u00fcnk is haza \u00e9s a minisztereln\u00f6k urat se b\u00e1ntjuk hiszen \u0151k is elvileg m\u00e1r h\u00e1romszor megv\u00e1lasztott\u00e1k Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom ha van jobb k\u00e9pvisel akkor legyen zugl\u00f3i s\u00e1g r\u00f3l m\u00e9g annyi \u00e9n kaptam megn\u00e9zt\u00fcnk egy felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1t parlamenti felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1t a k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak \u00e9s gyakorta got azzal azt mondta hogy egy zalaegerszegi \u00fcgyben sz\u00f3lalt fel a Zalaegerszeg \u00fcgyekben \u0151 azt mondta hogy \u0151 Zalaegerszeg \u00e9s nagyon sokat van Zalaegerszeg ben \u0151 is is gyakorlatilag onnan j\u00f6tt f\u00f6l \u00e9s azt gondolom hogy jobb k\u00e9pvisel\u0151 lenn\u00e9k ha m\u00e9g van id\u0151m se v\u00e9gigszalad hatunk ezeken a dolgokon ha nincs itt a k\u00e9pvisel\u0151 \u00farnak a c\u00edmeket \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l hogy az elm\u00falt id\u0151szakban sz\u00e1mos lakoss\u00e1gi panasz illetve n\u00e9h\u00e1ny h\u00edrad\u00e1s is tematiz\u00e1lt a azok le a k\u00f6zbiztons\u00e1g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t hogy az egyes pillanatban az \u00d6rs vez\u00e9r ter\u00e9n \u00e9s a Pillang\u00f3 utca", " k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n t\u00f6bb baleset is t\u00f6rt\u00e9nt amely kiv\u00e1ltotta a lakoss\u00e1gnak a f\u00e9lelm\u00e9t az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s itt sz\u0151l\u0151h\u00f6z a tapasztalatai alapj\u00e1n milyen k\u00f6zbiztons\u00e1gi probl\u00e9m\u00e1k vannak Zugl\u00f3ban \u00c9s milyen politikai eszk\u00f6z\u00f6kkel pr\u00f3b\u00e1lna meg ezen v\u00e1ltoztatni megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n ezeket ugye j\u00f3l bemutatta a ak\u00e1r m\u00e9g a korm\u00e1nyt \u00e1t a sajt\u00f3 is csak a korm\u00e1nyp\u00e1rti sajt\u00f3 Ugye nem a megold\u00e1sokr\u00f3l besz\u00e9l \u00e9s a korm\u00e1nyp\u00e1rti sajt\u00f3 nyilv\u00e1nval\u00f3an Ezt az\u00e9rt mutatja be hogy lej\u00e1rassa a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl vagy az ellenz\u00e9ket lej\u00e1rassa teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 hogy ezzel probl\u00e9ma volt \u00e9s azt\u00e1n amikor oda a k\u00fcldtek v\u00e9gre k\u00e9t h\u00e1rom rend\u0151rt vagy n\u00e9h\u00e1ny rend\u0151rt akkor pedig J rend lett ehhez nem kell k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben nagy \u00e9sz \u00e9s nagy specialit\u00e1s Az viszont fontos hogy ha m\u00e1r ez a probl\u00e9ma el\u0151j\u00f6tt akkor t\u00e9nyleg besz\u00e9lj\u00fcnk arr\u00f3l gyakorlatilag rend\u0151rs\u00e9g\u00fcnk az kezd megsz\u0171nni eg\u00e9szen gyal\u00e1zatos fizet\u00e9sekkel dolgoznak a rend\u0151r\u00f6k \u00e9s ezek a rend\u0151r\u00f6k m\u00e9g a frissen felvett rend\u0151r\u00f6k is nagyon", " gyorsan le szerelnek mert l\u00e1tj\u00e1k azt hogy mit kellene csin\u00e1lni eg\u00e9szen megal\u00e1z\u00f3 p\u00e9nz\u00e9rt \u00e9s nincsen rend\u0151r Annyira nincsen hogy gyakorlatilag kaptam egy inform\u00e1ci\u00f3t amit nem akartam elhinni de nem traffipax van rend\u0151rs\u00e9g \u00e9s ugye anyu k\u00e9pvisel\u0151 akkor ezt ut\u00e1nan\u00e9zett nem tudom elhinni hogy nem traffipaxnak Megk\u00e9rdeztem a rend\u0151rs\u00e9get Visszaj\u00f6tt a rend\u0151rs\u00e9g hogy h\u00e1t szerint\u00fck most annyira j\u00f3 a k\u00f6zleked\u00e9sbiztons\u00e1g hogy nincsen sz\u00fcks\u00e9g mobil traffipaxok ra Ahhoz k\u00e9pest az\u00e9rt minden nap l\u00e1tunk z\u00f6ld baleseteket Teh\u00e1t az egy fontos dolog \u00e9s azt a legnevets\u00e9gesebb dolog de megt\u00f6rt\u00e9nt dolog Szeksz\u00e1rdon van egy Rend\u0151r\u0151rs \u00e9s a mell\u00e9 le\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a rend\u0151raut\u00f3t ki parkolnak vele ott a mellette l\u00e9v\u0151 parkol\u00f3ba ott bekapcsolj\u00e1k a traffipaxot ott egyed\u00fcl van mobil traffipax nincsen r\u00e1 ember M\u00e1rpedig hogyha rend\u0151rs\u00e9g le\u00e9p\u00fcl az egy sz\u00f6rny\u0171 dolog H\u00e1t a rend\u0151rs\u00e9gre sz\u00fcks\u00e9g van az \u00d6rs vez\u00e9r t\u00e9ren is l\u00e1ttuk a k\u00f6zleked\u00e9s biztons\u00e1gban is van Ezt l\u00e1tjuk a korm\u00e1ny nehogy le", " az eg\u00e9sz \u00e1llam \u00e9s h\u00e1t ha lehetne m\u00e9g besz\u00e9lni r\u00f3la Nagyon \u00e9rdekes jelens\u00e9g felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 jelens\u00e9g katon\u00e1kkal pr\u00f3b\u00e1lja meg a rend\u0151r\u00f6ket p\u00f3tolni ez a ha egy picit belegondolunk Ez egy eg\u00e9szen sz\u00f6rny\u0171 dolog egy k\u00e9pet akkor \u00e9n Egyem meg ugye pont egy \u00e9v eleje \u00f3ta az hogy az \u00f3r\u00e1t \u00e9s m\u00e9g azt hittem hi\u00e1nnyal k\u00fczd pedig 3100 ember hi\u00e1nyzik a hivat\u00e1sos \u00e1llom\u00e1ny borb\u00e1r a vesz\u00e9lyhelyzet alatt a korm\u00e1ny megtiltotta a leszerel\u00e9st azt okt\u00f3ber\u00e9ben Fel fogj\u00e1k oldani Csak feltehet\u0151en egy \u00fajabb leszerel\u00e9si hull\u00e1m fog megindulni azt k\u00e9rem hogy ne a diagn\u00f3zist r\u00f3la besz\u00e9ljen Most nem konkr\u00e9t int\u00e9zked\u00e9st mondjon amivel megakad\u00e1lyozn\u00e1 azt hogy ilyen dr\u00e1mai m\u00e9rt\u00e9k\u0171 anya p\u00e1lyaelhagy\u00e1s az ORFK \u00e1llom\u00e1ny\u00e1ban fizetni kell a rend\u0151r\u00f6knek teh\u00e1t 150000 Ft \u00e9rt nem fog elmenni senki egy ilyen felel\u0151ss\u00e9gteljes neked egy csomagot ha j\u00f3l csin\u00e1lja az ember az egy nagyon komoly \u00e9s fontos szakma ennyi p\u00e9nz\u00e9rt nem fognak elmenni az emberek \u00c9s h\u00e1t ugye nagyon sok inform\u00e1ci\u00f3 kapok a munka k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeir\u0151l teh\u00e1t rendben van hogy nagyon", " p\u00e9nze nagyon sokszor eg\u00e9szen megal\u00e1z\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt kell dolgozni T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00c9ppen az\u00e9rt mivel nincsen rend\u0151r m\u00e9g a nekik meg\u00edt\u00e9lt \u0150k extra szabadnapokat sem nagyon tudj\u00e1k kiadni ellen\u0151rizni kell majd egy adatot \u00c9ppen tegnap j\u00f6tt a rend\u0151rs\u00e9gt\u0151l bel\u00fclr\u0151l egy adat hogy ugye azt mondjuk hogy mennyi rend\u0151r hi\u00e1nyzik de \u00e1ll\u00edt\u00f3lag folyamatosan cs\u00f6kkentik a sz\u00fcks\u00e9ges rend\u0151ri sz\u00e1mot is \u00e9s ahhoz k\u00e9pest mondj\u00e1k hogy h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9k hi\u00e1ny van a rend\u0151r\u00f6kb\u0151l bezzeg ugye amikor t\u00fcntett\u00fcnk akkor ott volt rend\u0151r teh\u00e1t ott nagyon sok rend\u0151r volt amikor l\u00e1nch\u00eddn\u00e1l ott voltunk ha m\u00e1r megint a rend\u0151rs\u00e9gnek a l\u00e9tsz\u00e1mhi\u00e1ny \u00e1t ugye 2019 v\u00e9g\u00e9n jelentette be azt a korm\u00e1ny 6 havi illetm\u00e9ny nek megfelel\u0151 \u00f6sszeg\u0171 fegyver p\u00e9nz \u00fagynevezett fegyver p\u00e9nz osztanak majd ki azt\u00e1n kider\u00fclt hogy ez nem fek\u00fcdj van az \u00f6t \u00e9s f\u00e9l sz\u00e1zal\u00e9kos gazdas\u00e1gi neked is ezt fogj\u00e1k ezt is k\u00f6tni \u00e9s nem is fog mindenki bele tartozni ennek a k\u00f6r\u00e9be ugye nagyj\u00e1b\u00f3l 15 ezer munkav\u00e1llal\u00f3 van aki szint\u00e9n rendv\u00e9delem mert foglalkozik de", " k\u00f6zalkalmazott korm\u00e1nytisztvisel\u0151 egyszer\u0171 munk\u00e1val \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb \u0151k m\u00e1r nem fognak ebbe beletartozik megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n honnan kezdem\u00e9nyezni a forr\u00e1s \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1st a fegyver p\u00e9nz teljesk\u00f6r\u0171 kiterjeszt\u00e9s\u00e9re a rendv\u00e9delmi \u00e1llom\u00e1nyban a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben borzaszt\u00f3 sok p\u00e9nzt lehet \u00e1tcsoportos\u00edtani van most egy\u00e9bk\u00e9nt a korm\u00e1nynak m\u00e9g mozg\u00e1stere is ez teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 ezek a p\u00e9nzek nem akkora \u00f6sszegek amiket ne lehetne megtenni A sokkal fontosabb k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben sokkal nagyobb \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1s sokat kell tenni ez ugye amikor az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyr\u0151l \u00e9s az oktat\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk azonnal azok m\u00e1r l\u00e1that\u00f3 sokkal nagyobb \u00f6sszegek ezek az egyszer juttat\u00e1sok ezek nem akkor\u00e1k Amiket ne lehetne megtenni akkor \u00c9s ez fr\u00e1zis de igaz Teh\u00e1t akkor hogyha 40 nem kell m\u00e1r 70 milli\u00e1rdn\u00e1l tart egy vad\u00e1szati ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s Akkor ezeket a p\u00e9nzeket ki lehet fizetni egy kis kell fizetni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen 58 m\u00e1sodperc maradn\u00e9k Hadh\u00e1zy \u00c1kos meg t\u00fal Csab\u00e1nak hat perce a jelen hi\u00e1ny\u00e1ban nem fog tudni \u00e9lni az id\u0151 keret\u00e9vel k\u00e9rdezem Hadh\u00e1zy \u00c1kos", " k\u00edv\u00e1n \u00e9lni a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 id\u0151re keret\u00e9ben ezt \u00e1tvihetj\u00fck a k\u00f6vetkez\u0151vel Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m alapvet\u0151en Itt ugye most a rend\u0151rs\u00e9gr\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk de alig alig besz\u00e9l\u00fcnk Nagyon komoly egy\u00e9b probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l \u00e9s L\u00e1tsz\u00f3lag az ember azt gondolhatn\u00e1 hogy h\u00e1t nincs el\u00e9g rend\u0151r akkor legal\u00e1bb mehetek gyorsan a kocsiba \u00e9s akkor nem fognak kellemetlen kenni de kell az \u00e1llam a sz\u00fcks\u00e9ges a rend a rend\u0151r\u00f6kre sz\u00fcks\u00e9g van azt\u00e1n pl\u00e1ne nem besz\u00e9l\u00fcnk egy m\u00e1sik dologr\u00f3l hogy m\u00e1r k\u00f6zszolga alig van k\u00f6zszolg\u00e1lati dolgoz\u00f3 alig van de k\u00f6ztisztvisel\u0151k alig vannak \u00c9ppen most hallottam ezt is le kell ellen\u0151rizni a vas\u00fati enged\u00e9lyez\u0151 hivataln\u00e1l meg fogom k\u00e9rdezni nincsen m\u00e1r ember nincs aki \u00fagy az enged\u00e9lyeket kiadja ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt az atomenergia hivataln\u00e1l is hogy nem volt az aki al\u00e1\u00edrja a paksi enged\u00e9lyeket gyakorlatilag a magyar k\u00f6zigazgat\u00e1s \u00f6sszeoml\u00f3ban van \u00e9s ez ha belegondolunk ugyanolyan probl\u00e9ma mi", " amikor az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy az oktat\u00e1s \u00fcgyr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen h\u00e1rom m\u00e1sodperc ha maradt m\u00e9g k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni a szeletelt k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s rendszerv\u00e1lt\u00e1s ez a harmadik ablakunk a r\u00e9sztvev\u0151nek szint\u00e9n most is hat perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re ebben a k\u00f6rben azt k\u00e9rdezn\u00e9m t\u0151led hogy ugye \u00e9n az \u00fagynevezett rafiq leleplez\u00e9s\u00e9vel robbant az orsz\u00e1gos k\u00f6ztudatba \u00e9s az\u00f3ta is alapvet\u0151en a korrupci\u00f3s \u00fcgyek felsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1val vagy bemutat\u00e1s\u00e1val kapcsolatban uralja a nyilv\u00e1noss\u00e1got a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en \u00dagy sz\u00f3l hogy k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsa t\u00f6bbsz\u00f6r pr\u00f3b\u00e1lta azt hogy \u0151t mag\u00e1t a korrupci\u00f3 sz\u00ednben t\u00fcntetik f\u00f6l rendk\u00edv\u00fcl komoly v\u00e1dakat fogalmaz meg az esetleges \u00e9rintetts\u00e9get illet\u0151en De hogy nem volt m\u00e9g egyszer sem p\u00e9lda arra hogy b\u00e1rmilyen konkr\u00e9t bizony\u00edt\u00e9kot be tudott volna mutatni T\u00f3th Csaba korrupci\u00f3s \u00e9rintetts\u00e9g re vonatkoz\u00f3an mit reag\u00e1l erre az egy konkr\u00e9t \u00e9rintetts\u00e9get mondani T\u00f3th Csaba eset\u00e9ben korrupci\u00f3val \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben Nekem jobban f\u00e1j hogy nem csak T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151 \u00far hanem m\u00e1s politikusok is mondj\u00e1k hogy \u00e9n nem f\u00fartam ki nem tudtam ki", " semmit Zugl\u00f3ban aki Ilyet mond az vagy feled\u00e9keny vagy feled\u00e9keny Eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re vagy nem t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dott rendesen azt m\u00e1r el sem akarom mondani hogy ak\u00e1r cinikus is lehet \u00e9n amikor megk\u00e9rdeztem itt ezt a kamp\u00e1nyt hogy Bejelentettem hogy itt indulok akkor egyr\u00e9szt elmondtam azt hogy a v\u00e1laszt\u00e1sig \u00c9s ez nagyon fontos teh\u00e1t nem a v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n a v\u00e1laszt\u00e1sig nekem nem lesz c\u00e9lom az hogy \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb \u00fcgyeket tal\u00e1lja t\u00f6bb dolog miatt nem lenne Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon eleg\u00e1ns akkor ugye azt a v\u00e1dat kapn\u00e1m hogy \u00e9n az\u00e9r turk\u00e1lok \u00fcgyeket \u00c9s pr\u00f3b\u00e1lok \u00fcgyeket mondani mert \u00e9n valamilyen politikai el\u0151nyt akarok szerezni M\u00e1sr\u00e9szt az egy el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ahol az\u00e9rt a r\u00e9sztvev\u0151k azok egy politikai oldalon \u00e1llnak \u00e9s speci\u00e1lis t\u00f6rt\u00e9net amikor meg kell tal\u00e1lni bizonyos ar\u00e1nyokat nagyon nem lenne j\u00f3 hogyha itt most ilyen \u00fczenetre lenne hogy itt egym\u00e1sra \u00e1sk\u00e1l\u00f3dik hogy az nem", " t\u00e9nyleg nincs j\u00f3 \u00fczenet a z\u00e1r\u00e1snak \u00e9s a de ezekn\u00e9l m\u00e9g fontosabb \u00e9s ami miatt nagyon szomor\u00fa szoktam lenni Az hagyj\u00e1n amikor T\u00f3th k\u00e9pvisel\u0151k mondjad amikor m\u00e1s k\u00e9pvisel\u0151 mondja hogy \u00e9n nem bizony\u00edtottam \u00fcgyeket nincs Ugye amit r\u00e1 k\u00e9ne mutatni el\u00e9g arra amit ki k\u00e9ne meg k\u00e9ne keresni viszont van \u00fagy amire r\u00e1 kell mutatni azt amit a f\u00fcggetlen sajt\u00f3 m\u00e1r Megtal\u00e1lt \u00e9s ezekb\u0151l nem egy van b\u00e1r nyilv\u00e1n a legels\u0151 \u00e9s legismertebb az a parkol\u00e1si \u00f3r\u00e1knak a botr\u00e1nya ahol gyakorlatilag az t\u00f6rt\u00e9nt hogy a parkol\u00e1si \u00f3r\u00e1k \u00fczemeltet\u0151j\u00e9n\u00e9l a legjobb aj\u00e1nlatot kiz\u00e1rt\u00e1k \u00c9s a rosszabb aj\u00e1nlatot eg\u00e9szen dr\u00e1ga aj\u00e1nlatot b\u00edztak meg sok sz\u00e1zmilli\u00f3 forint k\u00e1rt okoztak ezzel a parkol\u00f3\u00f3r\u00e1k babe dob\u00e1ljuk a p\u00e9nzt a r\u00e1fizet\u00e9ses Zugl\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra nem lesz bel\u0151le egy fill\u00e9rje mert alig lesz p\u00e9nze bel\u0151le mert nagyon dr\u00e1ga", " \u00e9ltet\u0151 b\u00edztak meg ez egy olyan \u00fcgy ahol nem \u00e9n mondom hogy a Fidesz \u00e9s a szocialista p\u00e1rt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00f6tt egy cs\u00fanya \u00fcgyben hanem Kar\u00e1csony Gergely polg\u00e1rmester j\u00f3 mostani f\u0151polg\u00e1rmester akit Egy\u00e9bk\u00e9nt egy nagyon tisztellek \u00e9s nincs k\u00e9ts\u00e9gem afel\u0151l hogy \u0151 neki a sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f3k de \u0151 maga nem egy rejtett felv\u00e9telen nem egy \u00f6sszev\u00e1gott felv\u00e9telen a tv st\u00fadi\u00f3j\u00e1ban ugyanilyen \u00e9l\u0151 ad\u00e1sban mondta azt el hogy \u0151 azt nem akarta megszavazni de a Fidesz \u00e9s az MSZP egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dtek \u00e9s \u00f6sszefogtak \u00e9s egy olyan n\u0151 h\u00e1tr\u00e1nyos szerz\u0151d\u00e9s megszavaztak nem szabadott volna vannak m\u00e9g ilyen \u00fcgyek err\u0151l m\u00e9g hallottak sajnos m\u00e1sr\u00f3l m\u00e1r annyit hallunk Pedig vannak ilyen \u00fcgyelek a kert\u00e9szeti a kerti a 25 parkfenntart\u00e1s \u00fcgyei ahol rendszeresen igazi verseny n\u00e9lk\u00fcl b\u00edznak meg dolgokat ezeket fogom lehetne pontos\u00edt\u00e1st akkor akkor is engedjen meg van e konkr\u00e9t korrupci\u00f3s", " esem\u00e9nyre A cselekm\u00e9nyr\u0151l tud\u00e1ssal tudsz ebben van \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben \u00e9n a kezdetekt\u0151l fogva azt mondom hogy \u00e9n nem arr\u00f3l fogok besz\u00e9lni hogy mit csin\u00e1ltok Csaba err\u0151l Term\u00e9szetesen vannak bizonyos inform\u00e1ci\u00f3k de nem ez a l\u00e9nyeg Az a l\u00e9nyeg hogy mit nem csin\u00e1lt ezekben az \u00fcgyekben \u00e9s lehetne sorolni \u00e9s parkfenntart\u00e1s ugyanilyen probl\u00e9ma a k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9s azt a b\u00e9rt mulaszt\u00e1sait Tr\u00f3ja f\u0151n\u00f6ki b\u0171n\u00f6k\u00e9rt T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt m\u00e1sr\u00e9szt nem hallottam gyakorlatilag igaz\u00e1n fell\u00e9pni fideszes korrupci\u00f3val szemben \u00e9s \u0151 B\u00e1nki Erik mellett \u00fcl a parlamentben a gazdas\u00e1g bizotts\u00e1g eln\u00f6kek\u00e9nt B\u00e1nki Erik hez k\u00f6thet\u0151 egyetemen k\u00f6thet\u0151 hungast nev\u0171 c\u00e9g csin\u00e1lja Zugl\u00f3ban a k\u00f6z\u00e9tkeztet\u00e9st ez papcs\u00e1k odavitte \u00e9s ehhez k\u00e9pest lej\u00e1rt a szerz\u0151d\u00e9se k\u00f6zbeszerz\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl meghosszabb\u00edtott\u00e1k \u0151neki ezekben az \u00fcgyekben vennie k\u00e9ne az asztalt a parkol\u00e1si botr\u00e1nyban vernie kellett volna az asztalt \u00e9s \u00e9n al\u00e1\u00edrom neki hogy kezdetben", " ha ezt meg lehet tenni akkor sz\u00f3ljon bel\u00fclr\u0151l Teh\u00e1t \u00e9n ezt al\u00e1\u00edrom hogy ha megtehetj\u00fck hogy egy politikai oldalon bel\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lunk a korrupci\u00f3 ellen k\u00fczdeni akkor tegy\u00fck \u00fagy azonban hogyha ez nem siker\u00fcl akkor ez Igenis aki kell vinni Ebben nagyon nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van kett\u0151nk k\u00f6z\u00f6tt \u0151 maga ahogy a bevezet\u0151ben mondtam elmondta hogy mit keresek Zugl\u00f3ban Azt keresem hogy nincs egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s a fidesszel \u00e9s nincs kompromisszum a korrupci\u00f3val a legkisebb komp nem lehet kompromisszumot k\u00f6tni mert a legkisebb kompromisszum is m\u00e1r megalkuv\u00e1s a korrupci\u00f3val ez a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g k\u00f6zte ment Ugye ezek j\u00f3 oldala a fideszes kollabor\u00e1ci\u00f3 b\u00e1gyadtan a legs\u00falyosabb \u00e1rat egyike amivel legyen ez egy k\u00e9pvisel\u0151t illetve a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny \u00e9n ugye ezt t\u00f6bbsz\u00f6r megfogalmazhat\u00f3 Csab\u00e1val szemben nem \u00e9n Bocs\u00e1nat nem \u00e9n tettem ezt Kar\u00e1csony Gergely egy ny\u00edlt a tv ad\u00e1sban M\u00e9g egyszer mondom tisztelem Nem gondolja azt hogy t\u00fal Csaba fideszes kollabor\u00e1ns lenne Eln\u00e9z\u00e9st hogy nem gondolja \u00fagy hogy T\u00f3th Csaba a fideszes kollabor\u00e1ns lenne \u00e9n sok mindent gondolok \u00e9n azt", " tudom mondani Ami bizony\u00edthat\u00f3 azt tudom mondani hogy nem l\u00e1ttam az MTV sz\u00e9kh\u00e1z nem nem l\u00e1ttam ellen\u00e1ll\u00e1si mozgalmakban nem l\u00e1ttam sz\u00e1mos korrupci\u00f3s \u00fcgy n\u00e9l \u00c9s ez nagyon fontos hogy olyan k\u00e9pvisel\u0151ket Tal\u00e1ljunk ki nagyon azt is mondja hogy \u00e9n kellemetlen is \u00f6sszef\u00e9rhetetlen ember vagyok olyan nagyon nagyon rem\u00e9lem hogy nagyon sok kellemetlen \u00f6sszef\u00e9rhetetlen embert fognak megv\u00e1lasztani Ezeken az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1sokon Mert ezekre azokra az emberekre szokt\u00e1k mondani a politik\u00e1ban akik nem megalkuv\u00f3k akit nem alkusznak meg \u00e9s a kompromisszum egy nagyon sz\u00e9p dolog A politik\u00e1ban t\u00e9nyleg nagyon szeretem a kompromisszumot te most m\u00e1r azt az id\u0151t \u00e9lj\u00fck amikor a legkisebb kompromisszumos a korrupci\u00f3val a gyakorlati megalkuv\u00e1s Dance az ellenz\u00e9ki egys\u00e9g \u00f3v\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben nem k\u00edv\u00e1nja a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny el\u00e9 t\u00e1rni vagy pedig konkr\u00e9t tud\u00e1sa igaz\u00e1b\u00f3l nincs \u00e9s akkor viszont felvet\u0151dik a k\u00e9rd\u00e9s hogy mi\u00e9rt indul el Zugl\u00f3ban ahol azt \u00edg\u00e9rte hogy az \u00f6n", " indul\u00e1ssal fogja Igaz\u00e1b\u00f3l az els\u0151 domin\u00f3t kirakni a fidesznek a v\u00e1r\u00e1b\u00f3l \u00e9s hogy ez az ellenz\u00e9k meg\u00faj\u00edt\u00e1sa \u00e9s egyben a kuruc elleni k\u00fczdelem egyik legfontosabb Start k\u00f6ve lesz egy picit sajn\u00e1lom az id\u0151t ami erre ment \u00e9n elmondtam hogy mir\u0151l van sz\u00f3 nem kellenek \u00faj \u00fcgyek elmondtam hogy mi\u00e9rt nem fogok keresni \u00faj \u00fcgyeket de el\u00e9g az hogy ha megn\u00e9zz\u00fck az eddigi \u00fcgyeket ezek k\u00f6z\u00f6tt a hungast van ezek k\u00f6z\u00f6tt a parkol\u00e1si botr\u00e1nyos ezek k\u00f6z\u00f6tt a parkfenntart\u00e1s meg ezeket kell megn\u00e9zni nem megy a r\u00e1ad\u00e1sul az indul\u00e1som \u00c9s ez nagyon fontos az indul\u00e1som nem csak Zugl\u00f3 rossz volt az indul\u00e1som ugyan\u00fagy sz\u00f3lt Kispestr\u0151l ugyan\u00fagy sz\u00f3lt \u00d3bud\u00e1r\u00f3l ahol Viszont tal\u00e1ltam \u00fcgyeket de az nagyon fontos hogy ezeket az \u00fcgyekkel az\u00e9rt kell foglalkozni mert a propagand\u00e1nak a Fidesz propagand\u00e1nak a legfontosabb ir\u00e1nyelve legfontosabb strat\u00e9gi\u00e1ja hogy minden ilyen \u00fcgyn\u00e9l azt mondod H\u00e1t ezek is lopnak ezekkel is ezek \u00e9s ez\u00e9rt nem tehetj\u00fck meg hogy ezekkel az \u00fcgyekkel Ne foglalkozzunk \u00e9s ez\u00e9rt nem te", " meg hogy ne azt l\u00e1ss\u00e1k rajtunk az emberek hogy nem foglalkozunk ezen vagy engem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m tudsz Csab\u00e1nak \u00fajfent lenne hat perc arra hogy kifejtse gondolatait illetve a k\u00e9rd\u00e9seinkre v\u00e1laszoljon de ilyenek hi\u00e1ny\u00e1ban ezt most nem tudja megtenni k\u00f6vetkeznek k\u00f6vetkezik az \u00e1ru besz\u00e9d", " a z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de eg\u00e9sz konkr\u00e9tan 2 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a k\u00e9pvisel\u0151 tudnak azt k\u00e9rem \u00d6nt\u0151l hogy a kamer\u00e1ba besz\u00e9lve pr\u00f3b\u00e1ljon amellett \u00e9rvel hogy mi\u00e9rt j\u00f6n a jobb v\u00e1laszt\u00e1s a zugl\u00f3iak sz\u00e1m\u00e1ra az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son Mi az ami alapvet\u0151en megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l \u00e9s akkor z\u00e1rva besz\u00e9lek megtart\u00e1s\u00e1ra fel k\u00e9ne Hadh\u00e1zy \u00c1kost", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a ugyanitt az elm\u00falt hetekben a sajt\u00f3 azt mondta hogy hatalmas csetepat\u00e9 van \u00e9s forrnak az indulatok \u00e9n ezt nem l\u00e1tom az\u00e9rt Zugl\u00f3ban hogyan nagyon nagy hatalmas indulatok lenn\u00e9nek \u00e9s szeretn\u00e9m is ezeket az indulatokat f\u0171teni teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s teljesen meggy\u0151z\u0151d\u00e9ssel mondom hogy b\u00e1rmilyen \u00f6sszet\u00e9tel\u0171 ellenz\u00e9k fog nyerni rem\u00e9nyeink szerint a korm\u00e1nnyal szemben minden jobb lesz minden jobb lesz mint a mostani helyzet van k\u00e9t mutat\u00f3 ami biztos hogy el fog mozdulni a null\u00e1r\u00f3l a korm\u00e1nynak a kompromisszum k\u00e9nyszere \u00e9s a korm\u00e1ny kontrollja ez jelen pillanatban a 0 b\u00e1rmilyen ellenz\u00e9k fog nyerni ez jobb lesz a jelenlegi helyzet de azt is mondom hogy csak akkor fogunk nyerni csak akkor fogunk nyerni hogyha fel sem mer\u00fcl az az emberekben hogy h\u00e1t ezek ugyanazt fogj\u00e1k csin\u00e1lni Ugye nagyon sokszor halljuk ezt hogy h\u00e1t ezek ugyanazt fogj\u00e1k csin\u00e1lni sose propaganda a korm\u00e1ny", " \u00e9s ezt akarja elhitetni hogy ezek ugyanazt akarj\u00e1k csin\u00e1lni ezzel szemben Csak azt tudjuk csin\u00e1lni hogy ha kellemetlen embereket fognak be v\u00e1lasztani azokat a kellemetlen embereket akik nem fognak hajland\u00f3ak a krumplit kompromisszumot k\u00f6tni a korrupci\u00f3val szemben a j\u00f3 h\u00edrrel szeretn\u00e9m megint befejezni igenis lehet felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1s nem szoktam elsz\u00e1moltat\u00e1s sz\u00f3t haszn\u00e1lni mert aki eddig haszn\u00e1lta az ut\u00e1na mindig sokkal t\u00f6bbet lopott mint az el\u0151z\u0151ek min\u00e9l hangosabban mondta meg T\u00f6bbsz\u00f6r az ann\u00e1l t\u00f6bbet lopott lehet felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1s De ehhez el kell oda jutni \u00c9s ehhez val\u00f3di sz\u00e1nd\u00e9k kell a \u00c9n v\u00e9g\u00fcl Ugye ezt a m\u00e9g 20 m\u00e1sodpercet arra szeretn\u00e9m egy kihaszn\u00e1lni hogy a zugl\u00f3i alkat megk\u00e9rjem hogy j\u00f6jjenek min\u00e9l t\u00f6bben el szavazni \u00c9n nagyon sok t\u00e1mogat\u00e1st kaptam a zugl\u00f3iak t\u00f3l \u00e9s \u00fagy \u00e9rzem hogy j\u00f3 es\u00e9llyel meg lehet nyerni De csak akkor hogy ha el is j\u00f6nnek szavazni nem el\u00e9g a erk\u00f6lcsi", " el is kell menni meg kell keresni azokat a helyeket \u00e9s szavazni kell K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen tudsz a band\u00e1ra besz\u00e9lnek megtart\u00e1s\u00e1ra hogy nem \u00e1ll m\u00f3domban megk\u00e9rni mint ahogy a t\u00f6bbi k\u00e9rd\u00e9s nem tudott v\u00e1laszolni ez\u00e9rt a vita itt most v\u00e9get \u00e9r m\u00e9g egyszer k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak hogy elj\u00f6tt \u00e9s v\u00e1llalta hogy r\u00e9szletezem a vit\u00e1n egy olyan nagy tapsot szeretn\u00e9k k\u00e9rni a k\u00e9pvisel\u0151t \u00farnak K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Nektek pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet a partiba elv\u00e1laszt\u00e1s alig nem \u00e1llnak meg robognak tov\u00e1bb holnap \u00e9rkez\u00fcnk \u00fajabb 2 el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s rit\u00e1val \u00f6t \u00f3rakor \u00e9rkez\u00fcnk Budapest 14 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek vit\u00e1j\u00e1val", " ut\u00e1na pedig 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Budapest 5 \u00f6s sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet vit\u00e1j\u00e1val szolg\u00e1lunk nektek a vit\u00e1k k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s\u00e9re m\u00e9diapartnerek tov\u00e1bbra is a 4746 egyes vit\u00e1kr\u00f3l szeretn\u00e9l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni ak\u00e1r a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat visszan\u00e9zni vagy a j\u00f6v\u0151ben vit\u00e1kr\u00f3l hiszem m\u00e9g t\u00f6bb mint 2 h\u00e9tig tartanak az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1k nos az \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t megtal\u00e1lod az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon van a Lidl neki reggel h\u00edrleveled a reggel n\u00e9gy V\u00e1rj\u00e1l feliratkoz\u00f3 akkor minden reggel 7:00 \u00f3rakor megkapod az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1t legfontosabb pillanatait \u00f6sszegy\u0171jtve els\u0151k\u00e9nt Tet\u0151lemez arra is feliratkozni munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a megtisztel\u0151 figyelm\u00e9t Holnap tal\u00e1lkozunk Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam Budapestr\u0151l minden j\u00f3t Ciao"]