["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt a k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1n on Pest megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel", "mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ja a vita r\u00e9sztvev\u0151i oromo a Momentum mozgalom jel\u00f6ltje tetl\u00e1k \u00d6rs az LMP eln\u00f6ke valamint Dr B\u0151sz Anett a DK jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Rita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton Szervusztok folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk sz\u00e9kesv\u00e1ri falut k\u00f6zs\u00e9gb\u0151l a mai napon 2 tov\u00e1bbi vit\u00e1t szervez\u00fcnk meg ugye hogy az k\u00f6zismert a partiz\u00e1n ebben a h\u00e1rom h\u00e9tben itt tart az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00f6sszesen 32 egy\u00e9ni k\u00f6rzeti vit\u00e1t szervez meg az ellen v\u00e1laszt az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si ellenz\u00e9ki jel\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt a m\u00e9diapartner\u00fcnk a vit\u00e1k sor\u00e1n a 444", "A vit\u00e1kat nem csak a partiz\u00e1n hanem a n\u00e9gy n\u00e9gy n\u00e9gy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ter\u00fcletein is tudj\u00e1tok k\u00f6vetni nagyon fontos hogy amennyiben szeretn\u00e9tek t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arra hogy hol lesznek tov\u00e1bbi vit\u00e1t majd ki fognak vit\u00e1zni ha szeretitek regisztr\u00e1lni \u00e9s elj\u00f6nni valamelyik k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1ra szint\u00e9n megtehetitek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon minden inform\u00e1ci\u00f3 a kor\u00e1bbi vit\u00e1nk \u00e9s illetve maga regisztr\u00e1ci\u00f3 el\u00e9rhet\u0151 teh\u00e1t el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu van m\u00e9g egy oldalunk a n\u00e9v \u00c9n igenis amelyen \u00f6sszegy\u0171jtve meg lehet tal\u00e1lni az egyes vit\u00e1kat Ez a 444.hu per partiz\u00e1n 6 szeretn\u00e9l \u00f6sszefoglal\u00f3kat kapni a legjobb pillanataib\u00f3l a vit\u00e1knak akkor iratkozz fel a 444 h\u00edrei el\u0151re a reggeli de amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor k\u00fcldi el neked az el\u0151z\u0151 napi Rit\u00e1nak a legjobb pillanatait Most megyek akkor a vita szab\u00e1lyair\u00f3l a vita sor\u00e1n a r\u00e9sztvev\u0151knek k\u00f6t\u00f6tt idej\u00fck van Taki neki azonos id\u0151 kerettel rendelkezik mindenki elmondhat majd egy nyit\u00f3 illetve z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9det nehezen besz\u00e9dek sor\u00e1ban nem sz\u00f3lalt meg a t\u00f6bbi k\u00e9pvisel\u0151", "viszont a vita blokkokban amib\u0151l \u00f6sszesen h\u00e1rom darab van b\u00e1rmikor \u00e1tvehetik a sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek egym\u00e1st\u00f3l Adott esetben vit\u00e1t hatnak is hiszen ez\u00e9rt vannak itt k\u00e9rdezem a vita r\u00e9sztvev\u0151it hogy tiszt\u00e1k a szab\u00e1lyok K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezdj\u00fck induljanak a nyit\u00f3besz\u00e9de", " a nyit\u00f3besz\u00e9de sor\u00e1n minden k\u00e9pvisel\u0151knek 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a nyit\u00f3besz\u00e9de kell mag\u00e1nak a sorrendj\u00e9t sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt tetl\u00e1k k\u00e9pvisel\u0151t \u00farn\u00e1l a sz\u00f3 \u00e9n Tisztelettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit itt a helysz\u00ednen \u00e9s a k\u00f6zvet\u00edt\u00e9s n\u00e9z\u0151it \u00e9s a g\u00e9pek vagy a kamer\u00e1k t\u00faloldal\u00e1n K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1n st\u00e1bj\u00e1nak hogy itt lehet\u00fcnk ma anettel \u00e9s M\u00e1rk\u00f3val \u00e9s b\u00edzok benne hogy ez egy hasznos esem\u00e9ny lesz mindannyiunk sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9n Teh\u00e1t l\u00e1jkot vagyok \u00e9rte alpolg\u00e1rmestere \u00e9s a v\u00e9lem\u00e9nyem szerint az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st t\u00e9tje Alapvet\u0151en az hogy ne a 2010 el\u0151tti vil\u00e1ghoz t\u00e9rj\u00fcnk vissza hanem egy mer\u0151ben \u00faj min\u0151s\u00e9get tudjunk v\u00e9gre Magyarorsz\u00e1gnak k\u00edn\u00e1lni \u00e9n \u00e9letem jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9t a politika vil\u00e1g\u00e1n k\u00edv\u00fcl t\u00f6lt\u00f6ttem els\u0151 diplom\u00e1mat Szegeden szereztem meg a munkajog ter\u00fclet\u00e9n azt\u00e1n be szerz\u0151t\u0151l eg\u00e9szen a \u00fczlet\u00e1gvezet\u0151 ig bej\u00e1rtam a rangl\u00e9tr\u00e1t k\u00f6zben eur\u00f3pai uni\u00f3s szak\u00e9rt\u0151 \u00e9s igazgat\u00e1sszervez\u0151 v\u00e9gzetts\u00e9get is szereztem azt\u00e1n v\u00e1llalkoz\u00f3 lettem \u00e9s hossz\u00fa \u0171", " kereszt\u00fcl a saj\u00e1t v\u00e1llalkoz\u00e1somat vetettem ez\u00e9rt pontosan ismerem a hazai KKV szektor mindenki probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t Pontosan tudom hogy milyen h\u00e1tr\u00e1nyban vannak a multinacion\u00e1lis nagyv\u00e1llalat szemben hanem a polg\u00e1rmester lenn\u00e9k akkor nemzetk\u00f6zi kapcsolatokkal foglalkozn\u00e9k a kutat\u00e1si ter\u00fcletem haza Afrika szahar\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre es\u0151 ter\u00fcleteinek integr\u00e1ci\u00f3s folyamatai Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9ppen a doktori disszert\u00e1ci\u00f3 on dolgozok 2017 ben egy hosszabb id\u0151t t\u00f6lthettem egy \u00f6szt\u00f6nd\u00edjak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en D\u00e9l Afrik\u00e1ban \u00c9s ha az ember valahol l\u00e1t kil\u00e1t\u00e1stalan \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket akkor Afrika ilyen honnan hazaj\u0151ve azt\u00e1n f\u00e1jdalmasan sok p\u00e1rhuzamoss\u00e1got tapasztaltam ha egyetlen \u00fcgyet kell neki emelnem ami v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen a k\u00f6z\u00e9let fel\u00e9t volt az az Elvira Major megment\u00e9se volt n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vvel ezel\u0151tt szer\u00e9nytelens\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl \u00e1ll\u00edthatom hogy van hozz\u00e1 k\u00f6z\u00f6m hogy ma nem egy akkumul\u00e1torgy\u00e1r \u00e9ktelenkedik Eur\u00f3pa legnagyobb csonth\u00e9jas g\u00e9nbanki a hely\u00e9n 2019 ben \u00e9rkezett el \u00e9letem legfontosabb pillanata akkor sz\u00fcletett meg a kisl\u00e1nyom \u00e9s az\u00f3ta hatv\u00e1nyoz\u00e1s", " gondolom azt hogy ezt a k\u00f6rnyezetet ezt a bolyg\u00f3t legal\u00e1bb olyan min\u0151s\u00e9gben kell meg\u0151rizn\u00fcnk \u00e9s tov\u00e1bb adnunk a vagy hozz\u00e1nk ker\u00fclt \u00e9s rem\u00e9lem hogy min\u00e9l t\u00f6bben fogj\u00e1k ezt a felel\u0151ss\u00e9get \u00e9rezni akik Majd r\u00e9szt vesznek az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son is engem fognak t\u00e1mogatni a szavazataikkal K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen oll\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151r\u0151l tudni t\u00f3l besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik", " sok sok szeretettel \u00fcdv\u00f6zl\u00f6k mindenkit aki online hogy \u00e9l\u0151ben n\u00e9z minket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen partiz\u00e1n csapat\u00e1nak a szervez\u00e9st \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a Lacinak a megh\u00edv\u00e1st \u0151szint\u00e9n soha se gondoltam volna hogy valaha elkezdek politiz\u00e1lni de Elegem lett abb\u00f3l hogy bar\u00e1taim sorra hagyj\u00e1k el a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00fcket egy szebb j\u00f6v\u0151 rem\u00e9ny\u00e9ben Elegem lett abb\u00f3l hogy Magyarorsz\u00e1gon nem lehet egyr\u0151l a kett\u0151re jutni nem lehet el\u0151re tervezni felismerte maci v\u00e1ltoz\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s ez r\u00e1m is sz\u00fcks\u00e9g visszat\u00e9r\u00fcnk a 2015 id\u0151kh\u00f6z vissza kell \u00e1ll\u00edtanunk a k\u00f6z\u00e9rt tisztas\u00e1g\u00e1t \u00e9s erre Mi a Momentum jel\u00f6ltjei vagyunk az egyetlen \u00e9s val\u00f3di garancia \u00e9p\u00edts\u00fcnk k\u00f6z\u00f6sen j\u00f3 olyan orsz\u00e1got ahol Na nem kell elmenni \u00c9s hova \u00e9rdemes hazaj\u00f6nni hogy teljes\u00edtm\u00e9ny hat\u00e1rozza meg az ember \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s nem az hogy ki kinek a haverja j\u00f6n orsz\u00e1got ami egyszerre b\u00fcszke arra hogy magyar \u00e9s eur\u00f3pai hozzuk elv\u00e1ltoz\u00e1st egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen \u00e9s Vegy\u00fck vissza a j\u00f6v\u0151nket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", " K\u00f6szi sz\u00e9pen B\u0151sz k\u00e9pvisel\u0151t asszony nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00e9s nem Szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit \u00e9n B\u0151sz Anett vagyok 34 \u00e9ves k\u00f6zgazd\u00e1sz valameddig k\u00e9pvisel\u0151 sok tekintetben sportol\u00f3 voltam edz\u0151 voltam tanfolyam most \u00fasz\u00f3edz\u0151 voltam k\u00fclf\u00f6ldi \u00f6szt\u00f6nd\u00edjas hallgat\u00f3 voltam k\u00fclf\u00f6ldre szakadt magyar aki ott tal\u00e1ltam meg a boldogul\u00e1s\u00e1t is voltam hazat\u00e9r\u0151 Fiatal Ezt k\u00f6vet\u0151en elkezdtem \u00e9s befejeztem a doktori iskol\u00e1t a budapesti Corvinus egyetemen ahol a doktori disszert\u00e1ci\u00f3mat ezen a ny\u00e1ron vettem meg a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 frakci\u00f3vezet\u0151 helyettese vagyok a parlamenti bizotts\u00e1gi tags\u00e1g omat tekintve a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si bizotts\u00e1g ot er\u0151s\u00edtem ami k\u00f6ztudottan egy ellenz\u00e9ki bizotts\u00e1g \u00edgy a k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsakkal el\u00e9g j\u00f3l gyakoroltuk itt az az ellenz\u00e9ki \u00f6sszefog\u00e1st illetve az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st \u00e9s sokat elmond haz\u00e1nk szoci\u00e1lis illetve t\u00e1rsadalmi helyzet\u00e9r\u0151l hogy", " \u00fagy kellett m\u0171k\u00f6dn\u00fcnk mint a szoci\u00e1lis munk\u00e1sok \u00e9s nem pedig \u00fagy mint a k\u00f6zgazd\u00e1szok azt gondolom hogy ez az egyik els\u0151dleges feladatunk hogy ezen v\u00e1ltoztatni tudjunk azt is Gondolom Ezen fel\u00fcl hogy Pest megye 1 es v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek van egy olyan KDNP s k\u00e9pvisel\u0151je aki nem a helyieket k\u00e9pviseli a parlamentben hanem a korm\u00e1ny k\u00e9pviseli helyben ez\u00e9rt ami\u00f3ta bejutottam a parlamentbe 2018 t\u00f3l kezd\u0151d\u0151en elkezdtem \u00fagy m\u0171k\u00f6dni hogy az \u0151 hi\u00e1nyz\u00f3 munk\u00e1j\u00e1t p\u00f3tolni tudjam ezek jelentek meg a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslataim van amiben Els\u0151sorban az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok finansz\u00edroz\u00e1si helyzet\u00e9t szeretn\u00e9m helyre\u00e1ll\u00edtani szeretn\u00e9k az \u00fath\u00e1l\u00f3zat fejleszt\u00e9sre forr\u00e1sokat sz\u00e1nni szeretn\u00e9k T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton \u00c9rden T\u00e1rnokon zajv\u00e9d\u0151 falakat befejezni ezekre Egy\u00e9bk\u00e9nt mind lenne Forr\u00e1s \u00e9n magam Egy\u00e9bk\u00e9nt meg is jel\u00f6ltem ezeket teh\u00e1t sem form\u00e1lisan szakmai hib\u00e1t nem v\u00e9tettem De \u00fagy l\u00e1tszik hogy a korm\u00e1nyp\u00e1rti k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1rsak nem voltak ebben part", " hogy abban b\u00edzom hogy siker\u00fclt 2022 ben korm\u00e1nyt v\u00e1ltani \u00e9s ezt a munk\u00e1t folytathatom Egy\u00e9bk\u00e9nt a polg\u00e1rmesterekkel kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl J\u00f3 viszonyom van Ezt szeretn\u00e9m folytatni 22 \u00e1prilis\u00e1t\u00f3l K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck \u00e9s akkor ezek voltak a nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 vita blog c\u00edme kih\u00edv\u00e1sok az agglomer\u00e1ci\u00f3ban \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9s \u00edgy sz\u00f3l a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek ez ugye a zaj\u00e1rtalom \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9si leszek r\u00e9g\u00f3ta megkeser\u00edtik a k\u00f6rzetben \u00e9l\u0151knek a helyzet\u00e9t itt lehet utalni a t\u00f6r\u00f6k B\u00e1lintot kett\u00e9szel\u0151 es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1ra az M0 \u00e1s zajterhel\u00e9se m\u00e1r a megegyezik Budapest belv\u00e1ros\u00e1nak a szintj\u00e9vel \u00e9s mint\u00e1s tov\u00e1bb tet\u00e9zi reggel sz\u00e1m\u00fa nemzetk\u00f6zi vas\u00fati f\u0151\u00fatvonal \u00fagyhogy az lenne az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9sem \u00f6n\u00f6kh\u00f6z hogy a diagn\u00f3zis helyett mert a kamp\u00e1ny sor\u00e1n eddig m\u00e1r sz\u00e1mtalanszor program aktiv\u00e1lt\u00e1k ezeket a probl\u00e9m\u00e1kat konkr\u00e9t javaslatokat tegyenek arra vonatkoz\u00f3an hogy mit l\u00e9pnek megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1nak orvosl\u00e1st hozni a probl\u00e9m\u00e1t \u00e9s ki vel\u00fcnk k\u00e9rem hogy t\u00e9rjen ki arra hogy a meglehet\u0151sen n\u00e9pszer\u0171tlen sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl van e olyan amit Adott esetben bevezet\u0151nek vagy kezdem\u00e9nyezz\u00e9k a bevezet\u00e9s\u00e9t \u00e9s A megcsal\u00e1s sorrendje 1 kil\u00f3 M\u00e1rk\u00f3 n\u00e1l van k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a sz\u00f3t ez olyan probl\u00e9ma van r\u00e9g\u00f3ta foglalkozom t\u00f6r\u00f6kb\u00e1linti k\u00e9nt ugye T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton 3 aut\u00f3p\u00e1lya megy \u00e1t a k\u00f6rzet\u00fcnkben pedig n\u00e9gy t\u00f6bb lehet\u0151s\u00e9g van a megold\u00e1s", " az els\u0151 \u00e9s legfontosabb l\u00e9p\u00e9s hogy ameddig nem \u00e9p\u00edt\u00fcnk t\u00f6bb \u00e9s jobb zajv\u00e9d\u0151 falakat addig V\u00e9lem\u00e9nyem szerint lakott ter\u00fclet mellett le kell cs\u00f6kkenti az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n sebess\u00e9get 100 kilom\u00e9ter per \u00f3r\u00e1ra \u00e9s sebess\u00e9gm\u00e9r\u0151ket kell berendezni Ha ez megvan m\u00e1sodik l\u00e9p\u00e9sk\u00e9nt el kell kezden\u00fcnk a zajv\u00e9d\u0151 falak fejleszt\u00e9s\u00e9t rengeteg helyen is zajv\u00e9d\u0151 fal ahol van ott nem megfelel\u0151 min\u0151s\u00e9g\u0171 ezt a kett\u0151t megval\u00f3s\u00edtjuk ut\u00e1na meg l\u00e1thatjuk azt hogy meg\u00e9ri e feloldani a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1st Ha tov\u00e1bbra is \u00fagy \u00e9rt\u00e9kelik hogy a zajszint t\u00fal magas akkor tov\u00e1bbra is megtartan\u00e1m ha viszont el\u00e9gs\u00e9gesen cs\u00f6kkenjen a zajszint akkor azt megsz\u00fcntetn\u00e9 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen te is k\u00e9pvisel\u0151asszony gondolom hogy arra kellene f\u00f3kusz\u00e1lni hogy a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k illetve a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s megfelel\u0151 fejleszt\u00e9s az agglomer\u00e1ci\u00f3ban is megval\u00f3suljon \u00c9rd \u00e9s T\u00e1rnok ebb\u0151l a szempontb\u00f3l k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s tekintet\u00e9ben szerencs\u00e9s \u00c9s j\u00f3l j\u00e1r ugyanakkor r\u00e1hord\u00f3 j\u00e1ratok tekintet\u00e9ben Igen szeg\u00e9nyek ezek a telep\u00fcl\u00e9sek", " ez az eg\u00e9sz r\u00e9gi\u00f3ra vonatkozik gyakorlatilag a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet Mind a hat telep\u00fcl\u00e9s\u00e9re Els\u0151sorban azt gondolom hogy ezeken kellene v\u00e1ltoztatni az lenne a fontos hogy ha r\u00e1hord\u00f3 j\u00e1ratokat \u00fagy tekinteni mint az aut\u00f3 alternat\u00edv\u00e1ja \u00e9s hogyha valakinek meg m\u00e9giscsak hiszen Guly\u00e1s M\u00e1rton ezt k\u00e9rdezte hogy ha valakinek pedig m\u00e9giscsak v\u00e9gs\u0151 esetben ott marad az aut\u00f3 mint egy ing\u00e1z\u00f3 eszk\u00f6zt akkor \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt helyeslem a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1st nem tartom j\u00f3nak azt hogy ez t\u00f6rt\u00e9nik De hogyha m\u00e1r egy ilyen helyzet el\u00e9 \u00e1lltunk ugyanaz gondom hogy keresni kell minden er\u0151nkkel a megold\u00e1st olyan civil kezdem\u00e9nyez\u00e9sek j\u00f6ttek l\u00e9tre mert a telepen a telep\u00fcl\u00e9s h\u00e1l\u00f3zatban amelyek egy\u00e9rtelm\u0171en azt mutatj\u00e1k hogy amit Buda\u00f6rs\u00f6n is meg szoktunk sz\u00e1zas korl\u00e1toz\u00e1s a dobozokban h\u0151m\u00e9r\u0151 kamer\u00e1k \u00fagyhogy kedves aut\u00f3sok hogyha m\u00e1r aut\u00f3ba \u00fcl\u00f6k \u00fcltek akkor tess\u00e9k \u00f6nmegtart\u00f3ztat\u00f3 \u00e9s tess\u00e9k tiszt\u00e1ban lenni azzal hogy itt olyan alv\u00f3 v\u00e1rosok illetve olyan v\u00e1rosok szeretn\u00e9k \u00e9lni az", " \u00e9let\u00fcket amelyek Egy\u00e9bk\u00e9nt az\u00e9rt n\u00f6vekednek egyre mert szeretn\u00e9nek t\u00e1vol lenni Budapest zaj\u00e1t\u00f3l Ez az egyik legfontosabb amit meg kell jegyezni hogy ha vir\u00e1gz\u00f3 kert v\u00e1rosokat szeretn\u00e9nk hogyha a z\u00f6ld\u00f6vezet eket szeretn\u00e9nk akkor meg kell tudnunk \u00e9rteni hogy a legjobb P plusz R parkol\u00f3 a kert hogy ha ez nem lehets\u00e9ges akkor el kell tudnunk jutni egy lak\u00f3 vezet\u0151kh\u00f6z m\u00e9lt\u00e1n lehet\u0151 legk\u00f6zelebb lev\u0151 nagy P plusz R \u00e1llom\u00e1sra onnan el kell tudnunk sz\u00e1llni Valamilyen olyan t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6zre amit lehet\u0151leg m\u00e1r villanymotor hajt \u00e9s ami azt\u00e1n elvisz benn\u00fcnket egy olyan k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z ami meg mint a metr\u00f3 vagy mint a H\u00e9v\u00edzi a budapestieket is nap mint nap a lehet\u0151 legkevesebb k\u00f6rnyezetterhel\u00e9ssel Rendk\u00edv\u00fcli m\u00f3don fontos lenne \u00e9s \u00e9n azt hiszem hogy err\u0151l nem csak t\u00e1rsadalmi de szakmai vit\u00e1t is kell folytatnunk tudnunk kell azt hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt az agglomer\u00e1ci\u00f3s telep\u00fcl\u00e9sek h\u00e1l\u00f3zata az nem csak ami k\u00f6rzet\u00fcnk et \u00e9rinti bizony 70", " sz\u00fcl\u00e9sr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk Nem csak \u00e9rnem csak T\u00e1rnok Nem csak T\u00f6r\u00f6kb\u00e1lint nemcsak di\u00f3s Pusztaz\u00e1mor \u00e9s S\u00f3sk\u00fat De igenis itt vannak Szentendre cegl\u00e9di sorolhatn\u00e1nk Hosszasan De t\u00f6bb szomsz\u00e9ds\u00e1gban Ugyanezzel a probl\u00e9m\u00e1val k\u00fczd\u0151 Csepel sziget el kell v\u00e9gre d\u00f6nteni hogy melyik ir\u00e1nyba megy\u00fcnk egyes tanulm\u00e1nyok szerint 2050 re m\u00e1r eg\u00e9sz a Velencei t\u00f3 ig bez\u00e1r\u00f3lag lakoss\u00e1g 50% fog \u00e9lni meg kellene teremteni a j\u00f3 \u00e9letform\u00e1t \u00c9s \u00e9letmin\u0151s\u00e9ge igaz\u00e1b\u00f3l az agglomer\u00e1ci\u00f3s l\u00e9t meg az agglomer\u00e1ci\u00f3s \u00e9letnek a problematik\u00e1ja az rendk\u00edv\u00fcl komplex a neked Egy\u00e9bk\u00e9nt val\u00f3ban fajs\u00falyos r\u00e9sze az aut\u00f3s k\u00f6zleked\u00e9s Illetve ennek a kiv\u00e1lt\u00e1sa gepa T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton m\u00e1r volt egy hasonl\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcnk vagy nevezz\u00fck vit\u00e1nak ott ott is el se tudtam hogy harmadiknak lenni mindig nagyon h\u00e1l\u00e1s mert sok tekintetben ugyanazt gondolunk sok k\u00e9rd\u00e9s voltak mondhatom azt hogy \u00cdgy van \u00edgy van \u00e9s akkor M\u00e9g hozz\u00e1tette", " amit \u00e9n gondolok \u00e9n egy picit m\u00e1s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st mondan\u00e9k azzal hogy mindk\u00e9t el\u0151ttem sz\u00f3l\u00f3nak alapvet\u0151en igaza van Az egyik az a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1s az T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton \u00e9s mes\u00e9ltem r\u00f3la hogy l\u00e9tezik J\u00f3 p\u00e9lda a te tal\u00e1n akarat k\u00e9rd\u00e9se bevezet\u00e9se ez egy ez az osztr\u00e1k p\u00e9lda ez az ig\u00e9vel nek nevezett rendszer amely rendk\u00edv\u00fcl szigor\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si k\u00f6rnyezetet is felt\u00e9telez ami azt jelenti hogy eg\u00e9szen Elk\u00e9peszt\u0151 b\u00fcntet\u00e9si t\u00e9telek mellett lehet meghaladni a sebess\u00e9gkorl\u00e1toz\u00e1st nekem Szil\u00e1rd meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem hogy semmivel nem vagyunk rosszabbak mint az osztr\u00e1kok a magyar k\u00f6zleked\u0151k ugyan\u00fagy elfogadn\u00e1k hogyha szakaszokon Egy\u00e9bk\u00e9nt lakott ter\u00fcletek k\u00f6zel\u00e9ben csak sz\u00e1zzal lehetne k\u00f6zlekedni\u00fck az aut\u00f3s forgalmat persze alapvet\u0151en fontos lenne hogy \u00e9rtelmezhet\u0151 t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9ssel \u00e9s az \u00e9rtelmezhet\u0151 r\u00e1hord\u00f3 k\u00f6veket k\u00f6zleked\u00e9ssel kiv\u00e1ltani van egy amir\u0151l kevesebbet besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s szerintem ugyanennyire fontos ez pedig az hogy anan\u00e1szos l\u00e9tnek a a k\u00f6zleked\u00e9si probl\u00e9m\u00e1it nem a gyorsabb bejut\u00e1s fogja", " megoldani hanem a nem bejut\u00e1s Budapestre Teh\u00e1t hogyha lesznek munkahelyek a k\u00f6rny\u00e9k\u00fcnk\u00f6n illetve p\u00e9ld\u00e1ul a t\u00e1nc munk\u00e1nak olyan lehet\u0151s\u00e9gei teremts\u00fck meg amivel ak\u00e1r otthonr\u00f3l v\u00e9gezhet\u0151 kell az oka foglalatoss\u00e1gok amik\u00e9rt amelyikbe kell j\u00e1rni Budapestre Ez egy eg\u00e9szen m\u00e1s min\u0151s\u00e9get felt\u00e9telez mint ami eddig megval\u00f3sult megval\u00f3sult ez persze szoci\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s \u00e9s ez maga a megval\u00f3sult csal\u00e1dpolitikai meg\u00fajul\u00e1s Az apu forgalomra visszat\u00e9rve r\u00f6viden nyilv\u00e1n ittam a zolir\u00f3l sokat besz\u00e9lt\u00fcnk a leveg\u0151r\u0151l kevesebbet besz\u00e9l\u00fcnk pedig az ugyanannyira fontos pont az aut\u00f3p\u00e1lya szakaszok mellett olyan Elk\u00e9peszt\u0151 \u00e9rt\u00e9keket lehet m\u00e9rni olyan Elk\u00e9peszt\u0151 l\u00e9gszennyezetts\u00e9gi terhel\u00e9snek vannak kit\u00e9ve az ott \u00e9l\u0151k hogy ez m\u00e9rhet\u0151 \u00e9vekben r\u00f6vid\u00edti meg a az \u00e9let\u00fcket teh\u00e1t ez nem Nem tr\u00e9fadolog ez nem valami j\u00f3 hippi lelkesed\u00e9s hogy err\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk hogy mi\u00e9rt kell leveg\u0151szennyezetts\u00e9g et v\u00e9deni hanem ez Igenis egy \u00e9vekben m\u00e9rhet\u0151 vesztes\u00e9g sz\u00e1mos magyar csal\u00e1dnak azt nem szeretem", " tiszt\u00e1z\u00f3 k\u00e9rd\u00e9st a k\u00e9pvisel\u0151k fel\u00e9 hogyha j\u00f3l figyeltem akkor oleron M\u00e1rk\u00f3 tett javaslatot arra hogy 100 kilom\u00e9ter per \u00f3r\u00e1ban korl\u00e1tozn\u00e1 a lakott ter\u00fcleten val\u00f3 halad\u00e1st van e hasonl\u00f3 v\u00e1l\u00e1s a m\u00e1sik k\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151t r\u00e9sz\u00e9r\u0151l szorult eg\u00e9szen r\u00f6viden \u00c9n is kit\u00e9rtem erre be csak egyf\u00e9l\u00e9t sz\u00e1mot hallhatn\u00e1m t\u00e1rnoki lehajt\u00f3 ig minimum egyet\u00e9rtek azzal hogy hosszabb\u00edtsuk meg vonatkozott a buda\u00f6rsi p\u00e9ld\u00e1m hogy ott is megszoktuk tele van dobozokkal nem tudjuk \u00e9ppen aznap Melyikben mi\u00e9rt a kamera Ez is egy m\u00f3dszer arra hogy az aut\u00f3sokat m\u00e9rs\u00e9kletre intik \u00e9s azt mondjuk hogy mi \u00edt\u00e9lni szeretn\u00e9nk \u00e9n a sz\u00e1zasok maxim\u00e1lisan el tudom fogadni Egy\u00e9bk\u00e9nt Sz\u00f3val k\u00f6zleked\u0151knek pedig az a j\u00f3 h\u00edr hogy ezek annyira r\u00f6vid szakaszok hogy az aut\u00f3val elt\u00f6lt\u00f6tt l\u00fcke csak n\u00e9h\u00e1ny m\u00e1sodperccel hosszab\u00edtan\u00e1l meg K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9rd\u00e9sem \u00dagy sz\u00f3l hogy ugye a S\u00f3sk\u00fat \u00e9s di\u00f3s melletted vezet elektrolit \u00dczenem er\u0151teljes civil tiltakoz\u00e1st v\u00e1ltott ki a k\u00f6rny\u00e9ken \u00fagy egy k\u00e9t kiemelten vesz\u00e9lyes \u00fczem", " terveznek megval\u00f3s\u00edtani ami szinte K\u00f6zvetlen\u00fcl a k\u00f3rh\u00e1zat mellett \u00e9p\u00fcl f\u00f6l helyi civilek egyfajta k\u00e9tfrontos harcot v\u00edvnak hiszen egyr\u00e9szr\u0151l cs\u0151zik L\u00e1szl\u00f3 \u00c9rd polg\u00e1rmestere illetve az ellenz\u00e9ki v\u00e1rosvezet\u00e9s kor\u00e1bbi \u00edg\u00e9retei a szemben m\u00e9gis t\u00e1mogatja ennek az Elvira Major melletti Ipari park nak a meg\u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9t az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se \u00c9ppen ez\u00e9rt most pol\u00edroz\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151t \u00farhoz forduln\u00e9k hogy mi v\u00e1ltozott mit v\u00e1rhatnak a civilek ezzel az ipari park beruh\u00e1z\u00e1ssal kapcsolatban \u00d6nt\u0151l megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n az \u00e9n tudom\u00e1som szerint az ipari park ami az Elvira Major mellett van az 40 tesz ki voltak arra koncertje elk\u00e9pzel\u00e9sek m\u00e9g terjeszkedjen az Elvira Major fele az Elvira Elvira meg egy olyan egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 kincs a k\u00f6rzet\u00fcnkben semmik\u00e9pp sem szabad ezt megengedni Jelen pillanatban egy v\u00e9d\u0151s\u00e1v az Elvira Major Ipari park k\u00f6z\u00f6tt ezt mindenk\u00e9ppen kell tartani ebben soha semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem fogok engedni meg kell v\u00e9den\u00fcnk a term\u00e9szeti kincseink k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00c9s mit mondanak A lakosoknak", " azt mondj\u00e1k hogy az eleve tervezett 40 hekt\u00e1ros beruh\u00e1z\u00e1s is komoly eg\u00e9szs\u00e9gk\u00e1ros\u00edt\u00f3 hat\u00e1ssal b\u00edrhat pont azoknak akik Mondjuk a szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban \u00e9lnek \u00c9n err\u0151l egyeztettem rengeteget \u00e9rz\u00e9kel\u00e9s\u00fck arr\u00f3l tudtatok meg engem ez a b\u00fcd\u00f6sebb Ami otthon is ennek az elrendez\u00e9se hogy \u0151 40 hekt\u00e1r lett mivel ha j\u00f3l tudom m\u00e9g a ti\u00e9d jellemz\u0151 kis campeon esetben is tartott\u00e1k hogy ezt meg is tartj\u00e1k hogy ez \u00edgy megfelel\u0151en biztos\u00edtja az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcket \u00e9s az Elvira Major neki se biztons\u00e1g\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Petra k\u00e9pvisel\u0151 t\u00far\u00e1n \u00e9n raktam pontos\u00edtan\u00e9k tett az k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ter\u00fclete H\u00e1t ez nem hangzott el el\u00e9g hangs\u00falyosan teh\u00e1t a s\u00f3sk\u00fati \u00e9s T\u00e1rnok k\u00f6z\u00f6tt l\u00e9v\u0151 ipari parki ter\u00fcleten megval\u00f3sul\u00f3 d\u00e9l koreai elektrolit \u00dczenem az egy a T\u00e1rnok \u00e9s \u00c9rd k\u00f6z\u00f6tt lev\u0151 ipari parki ter\u00fclete val\u00f3ban az Elvira k\u00f6zel\u00e9ben azt pedig kett\u0151 \u00c9n \u00fagy gondolom hogy a k\u00f6rny\u00e9ken hogyha a politika vil\u00e1g\u00e1ban valakihez k\u00f6tik a elektrolit \u00fczemi elleni fell\u00e9p\u00e9st az asztal\u00e1n \u00e9n vagyok a s\u00f3sk\u00fati civilekkel el\u00e9g gyorsan egym\u00e1sra tal\u00e1ltunk ez az eg\u00e9sz elj\u00e1r\u00e1sa vagy az \u00fczem odatelep\u00fclt az elfogadhatatlan egy\u00e9bk\u00e9nt orsz\u00e1gos hat\u00e1s", " rendelkez\u0151 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szervezetek is bel\u00e9ptek hogy \u00e9rintettk\u00e9nt a a a \u00fczem elleni fell\u00e9p\u00e9sben \u00c9n nagyon b\u00edzom benne hogy a m\u00e1sodik \u00fctem nek cs\u00fafolt az \u00fczem m\u00e1sodik r\u00e9sz\u00e9t azt siker\u00fcl majd megakad\u00e1lyozni hiszen a k\u00e9t ut\u00e1n ami val\u00f3j\u00e1ban egy \u00fczem ez \u00f6nmag\u00e1ban az \u00f6sszes Elk\u00e9pzelhet\u0151 magyar hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ket \u00e1t fogja l\u00e9pni hogyha ezek elkezdenek dolgozni \u00e9ppen a napokban kerest\u00fck meg ut\u00e1na polg\u00e1rmester\u00e9vel mag\u00e1t\u00f3l beruh\u00e1z\u00f3 teh\u00e1t azt a d\u00e9l koreai c\u00e9get \u00c9n nagyon b\u00edzom benne hogy legal\u00e1bb arra hajra \u0150k hajland\u00f3ak lesznek hogy \u00e9rdemben sz\u00f3ba \u00e1lljanak a k\u00f6rny\u00e9kbeliekkel hiszen erre Se ma se ma a korm\u00e1nyt sem az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k semmif\u00e9le hajland\u00f3s\u00e1got eddig nem mutatott akkor egy k\u00e9rd\u00e9s nev\u00e9ben is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a pontos\u00edt\u00e1st az\u00e9rt mosnak adott egy interj\u00fat amelyben kifejezetten az Elvira Major al kapcsolatos termel\u0151t\u0151l k\u00e9rdezt\u00e9k \u00e9s ott \u00fagy fogalmazott nem tudok keresztbe fek\u00fcdni ennek a beruh\u00e1z\u00e1snak \u00e9s oda l\u00e1ncolni magam mert nincs mihez n\u00e9gy alatt egyetlen kapav\u00e1g\u00e1s sem t\u00f6rt\u00e9nt ott Mit tud k\u00edn\u00e1lni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1roknak Amennyiben nem ker\u00fclt be az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s", " mi fog t\u00f6rt\u00e9nni a ciklus alatt ezzel a ter\u00fclettel \u00e9n 2020 ban \u00e9s 2021 ben is be odaadtam a frakci\u00f3kkal egy k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si m\u00f3dos\u00edtott mind a k\u00e9tszer az volt a k\u00e9r\u00e9sem hogy a korm\u00e1ny tegye lehet\u0151v\u00e9 ennek a ter\u00fcletnek a kiv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t Ez egy feloldhatatlan probl\u00e9ma ez a ter\u00fclet Ez val\u00f3ban nagyon k\u00f6zel van a t\u00e1rnoki lakkokhoz viszont tegy\u00fck hozz\u00e1 hogy a jelenlegi magyar finansz\u00edroz\u00e1si rendszerben \u00c9rd v\u00e1ros\u00e1nak \u00e9get\u0151 sz\u00fcks\u00e9ge van az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3bev\u00e9tel Ez\u00e9rt mondom hogy \u00e9n a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1nak nem lehetek ellens\u00e9ge de tekintettel kell lennem az ipari ter\u00fcletek k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9l\u0151kre ez\u00e9rt mondtuk azt Egy\u00e9bk\u00e9nt a kezdet kezdet\u00e9n \u00e9s itt 19 \u00e9v v\u00e9g\u00e9re besz\u00e9lek amikor szem\u00e9lyesen tal\u00e1lkoztunk a beruh\u00e1z\u00f3 nemzeti Ipari park fejleszt\u0151 vezet\u00e9s\u00e9vel hogy mi kiz\u00e1r\u00f3lag olyan ipari betelep\u00fcl\u0151k vagyunk hajland\u00f3ak fogadni illetve fogadunk t\u00e1rt karokkal akik Egy\u00e9bk\u00e9nt komolyabb k\u00f6rnyezeti terhel\u00e9st nem jelentenek ott a k\u00f6rny\u00e9ken K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen de neked is ez a k\u00e9rd\u00e9s sz\u00f3 hogy \u00f6nmaga \u00e9s azt fogalmazta neki rendk\u00edv\u00fcl nagy sz\u00fcks\u00e9g van ezekre az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3b\u00f3l v\u00e1rhat\u00f3 bev\u00e9telek e hogy a", " lehet az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 t\u00f3l elv\u00e1rt bev\u00e9teln\u00f6veked\u00e9s \u00e9s k\u00f6zben a term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet megv\u00e9d\u00e9s\u00e9t \u00f6sszeegyeztetni azokat egyeztet\u00e9sek amiket az agr\u00e1rminiszt\u00e9rium a l\u00e9cet vett\u00fck fel elkezdtem ezek arr\u00f3l sz\u00f3ltak jelenleg erre politikai sz\u00e1nd\u00e9k nincs teh\u00e1t ez korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g hogy cser\u00e9lj\u00fck el ezt a ter\u00fcletet Hiszen az M6 os \u00e9s a 7 es f\u0151\u00fat mellett van egy nagys\u00e1grendileg ezzel megegyez\u0151 ter\u00fclet ami b\u0151ven alkalmas lenne arra hogy ipari Parkot fejlesszen \u00c9rd \u00c9rd ter\u00fclet\u00e9nek Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyj\u00e1b\u00f3l a fele nem lakott teh\u00e1t perpillanat nagyon sok olyan ter\u00fclet valamit v\u00e1lasztani tudn\u00e1nk enn\u00e9l sokkal jobbat mondan\u00e9k az elektrolit gy\u00e1rral ezt a t\u00e9m\u00e1t \u00f6sszek\u00f6t\u0151 gondolatot is mert a k\u00f6z\u00f6s program van az is helyet foglal hogy a nemzetgazdas\u00e1gilag kiemelt jelent\u0151s\u00e9g\u0171 beruh\u00e1z\u00e1sok r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyt hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u0151 ez az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6s v\u00e1llal\u00e1sa innen ered az \u00f6sszes probl\u00e9m\u00e1k az Elvira Major melletti ter\u00fcletek kijel\u00f6l\u00e9se abban is elcsatangolt az akkori", " v\u00e1rosvezet\u00e9s feje f\u00f6l\u00f6tt a korm\u00e1ny most ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt a s\u00f3sk\u00fati \u00fczemnek a megval\u00f3s\u00edt\u00e1sakor teh\u00e1t alapvet\u0151en \u0151 ezzel van probl\u00e9ma hogy a korm\u00e1ny nem egyeztettem a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek keresem a helyi vezet\u0151ket \u00c9s igenis erre Egy\u00e9bk\u00e9nt ami a t\u00e1rnoki lak\u00f3\u00f6vezet \u00e9s az Elvira Major probl\u00e9m\u00e1t egyszerre megoldan\u00e1 az ez a f\u00f6ldcsere lenne m\u00e9g jobb lenne hogyha politikai sz\u00e1nd\u00e9k lenne arra hiszen \u00e1llami ter\u00fcletet cser\u00e9l\u00fcnk \u00e1llami ter\u00fcletr\u0151l ki az Elvira Major azt a 40 hekt\u00e1rt meg is kaphatn\u00e1k \u00c9s terjeszkedhet nehogy azt m\u00e1r ma elmondt\u00e1k jel\u00f6lte shaym Eur\u00f3pa legnagyobb csonth\u00e9jas g\u00e9nbank j\u00e1r\u00f3 van sz\u00f3 hogyha Spitzberg\u00e1k nak a csod\u00e1j\u00e1ra j\u00e1runk a magt\u00e1rak tekintet\u00e9ben akkor azt gondolom hogy itt is csod\u00e1j\u00e1ra k\u00e9ne j\u00e1rni seg\u00edteni b\u0151v\u00fclni a majornak \u00e9s seg\u00edteni \u00e9rnek ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 bev\u00e9telhez jutni \u00fagyhogy Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9n Hightech iparral \u00e1lmodozom", " G\u00f6di Samsung gy\u00e1r eseti be lehetett l\u00e1tni hogy egy eredetileg a v\u00e1ros \u00e1ltal \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00f6l beruh\u00e1z \u00fcdv\u00f6z\u00f6l \u00fcdv\u00f6z\u00f6l nagyberuh\u00e1z\u00e1s hogyan keletkezett t\u00fal az eredeti tervekkel \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt Mostanra m\u00e1r milyen kock\u00e1zatot jelent havonta \u00e9rkeznek olyan jelent\u00e9sek amely k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sziv\u00e1rg\u00e1sok r\u00f3l tesznek tan\u00fabizonys\u00e1got \u00c9s eg\u00e9szen krimin\u00e1lis \u00e1llapotokra sz\u00e1molnak be Egy\u00e9bk\u00e9nt a dolgoz\u00f3k \u00e9s a benti viszonyokr\u00f3l milyen m\u00f3don vesz\u00e9lyezteti az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcket az ottani gy\u00e1r teh\u00e1t k\u00e9rem valamilyen m\u00f3don reag\u00e1ljon arra amit tudnak garant\u00e1lni hogy ha lesz \u00e9s esetleg nem vesz\u00e9lyes \u00fczem betelep\u00edt\u00e9se az ipari park ra Hogyan lehet elker\u00fclni azt hogy hasonl\u00f3 tendencia zajl\u00f3 hogyan le \u0151t 10 \u00e9ves t\u00e1vlatban minden nagyon fontosat el\u0151sz\u00f6r megjegyezni 12 k\u00fcl\u00f6n ter\u00fcletr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk az Elvira Major mellett Ipari park hava Jelenleg m\u00e9g nem Nincs semmi Amit egy\u00e9bk\u00e9nt be\u00e9p\u00edteni nek \u00e9s als\u00f3s\u00f3sk\u00fat \u00e9s ut\u00e1na k\u00f6z\u00f6tt l\u00e9v\u0151 tan\u00edt\u00f3i gy\u00e1r milyen \u00e9s sokkal bonyolultabb helyzet Szerintem ez egy \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g ide picit \u00f6nkorm\u00e1nyzati seg\u00edt\u0151 probl\u00e9ma Szerintem az nem lehet hogy \u00e9p\u00edtsenek be egy \u00e1rat k\u00e9t v\u00e1rosk\u00f6zi hogy a helyi lakosokat nem kell", " senki se egyeztet Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter lesz Sz\u00f3val a polg\u00e1rmesternek \u00e9s a gy\u00e1r meg\u00e9p\u00fclt ez \u00edgy V\u00e9lem\u00e9nyem szerint abszol\u00fat nem mehet tov\u00e1bb Illetve biztos\u00edtani azt hogy a gy\u00e1rtani tacsi alatt adatair\u00f3l mi is tudom\u00e1st szerezz\u00fcnk \u00e9s biztons\u00e1gban \u00e9rezhetj\u00fck magunkat ezeket nyilv\u00e1noss\u00e1 kell tenni \u00e9s f\u00fcggetlen civil szervezetnek elengedni ezeket folyamatosan ellen\u0151rizve nekem err\u0151l a tervem az az hogy lehetne a valamilyen weboldal csin\u00e1lni arra \u0151ket az adatokat folyamatosan tudjuk k\u00f6vetni a m\u00e1sik nagy probl\u00e9ma az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokt\u00f3l elvett\u00e9k az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1g ot valamilyen szinten V\u00e9lem\u00e9nyem szerint Ezt vissza kell adni Meg van ilyen probl\u00e9m\u00e1nk T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton is szomsz\u00e9d mell\u00e9 fel Id\u0151sek Otthona tiltakoznak ellene nem szeretn\u00e9k t\u00f6nkreteszik az \u00e9let\u00fcket \u00e9s nincs belesz\u00f3l\u00e1suk abba hogy abba a h\u00e1zba halaknak 60 \u00e9ve mi \u00e9p\u00fcl mell\u00e9 szerintem \u00e9n sz\u00far k\u00f6zel\u00edtenek \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got kell vissza\u00e1ll\u00edtani j\u00f6n vissza kell adni tipliz\u00e9s j\u00f3t is a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3t is de azt is meg kell oldani hogy legyen belesz\u00f3l\u00e1sa a v\u00e1rosnak abba hogy mi \u00e9p\u00fcl az \u0151 ter\u00fclet\u00e9re csak k\u00fcl\u00f6nleges gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek meg teljesen el kell t\u00f6r\u00f6lni mert azt nem \u00e1llapot hogy a G\u00f6di Samsung j\u00e1rnak", " f\u0151z\u00e9si ad\u00f3j\u00e1nak a legnagyobb r\u00e9sz\u00e9t elvett\u00e9k \u00f6tt\u0151l K\u00f6zben minden egyes k\u00e1ros hat\u00e1s\u00e1t vagyok szenvedik k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a kapcsol\u00f3 ne kapcsold akkor k\u00e9t eld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9st mindegyik k\u00e9pvisel\u0151h\u00f6z \u00e9s k\u00e9rem hogy egy\u00e9rtelm\u0171 igennel vagy nemmel v\u00e1laszoljanak ugye \u00f3r\u00e1ra M\u00e1rk\u00f3 Most bedobta azt hogy \u0151 megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9 a kiemelt gazdas\u00e1gi \u00f6vezetek int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t k\u00e9rem hogy egy \u00e9rtem igennel vagy nemmel v\u00e1laszolj Ok megv\u00e1laszt\u00e1suk eset\u00e9n kezdem\u00e9nyezni kellenek a megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9t Igen vagy nem Oli rom\u00e1nkor m\u00e1r v\u00e1laszolt hogy igen de viszont igen de ez benne van a k\u00f6z\u00f6s program hanem itt egy tanakodtunk Teh\u00e1t neked m\u00e1snap aznap ahogy lehet\u0151s\u00e9gem \u00e9s akkor m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9s amivel szint\u00e9n ki hogy Egyetem igennel vagy nemmel v\u00e1laszoljanak ennek a k\u00e9t ter\u00fcletnek a sors\u00e1val kapcsolatosan kezdeni az \u00e9nekel helyi\u00e9rdek\u0171 n\u00e9pszavaz\u00e1st Igen vagy nem \u00c9s akkor teh\u00e1t like \u00f6rst\u0151l Bolero M\u00e1rk\u00f3 fel\u00e9 a megsz\u00f3lal\u00e1si sorrend \u00e9n felt\u00e9tlen\u00fcl K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m viszont Igen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00f3l \u00cdrom M\u00e1rknak 2 perc 6 m\u00e1sodperc az \u00fczenetnek \u00f6t m\u00e1sodpercet erk\u00f6lcsnek", " m\u00e1sodpercem van m\u00e9g ebben a vita blokkban k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lteket hogy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni m\u00e9g az id\u0151 keret\u00fck kell \u00e9n ki haszn\u00e1ln\u00e1m csak r\u00f6viden annyi hogy amit M\u00e1rk\u00f3 is picit \u00e9rintett \u00e9n egy eg\u00e9szen komplett konyhak\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot dolgoztam ki a ez a dolgoztunk ki a frakci\u00f3 szak\u00e9rt\u0151ivel pont annak az orvosl\u00e1s\u00e1ra vagy a helyiek v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t kutya k\u00f6teless\u00e9ge legyen minden beruh\u00e1z\u00f3nak figyelembe venni vesz\u00e9lyes \u00fczem 57 km n\u00e9l k\u00f6zelebb lakott ter\u00fclet hez kiz\u00e1r\u00f3lag a helyiek egyet\u00e9rt\u00e9s\u00e9vel val\u00f3sulhasson meg ez sajnos a korm\u00e1nyp\u00e1rti t\u00f6bbs\u00e9g m\u00e1ra a bizotts\u00e1gi meghallgat\u00e1son sem engedte az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s plen\u00e1ris \u00fcl\u00e9se el\u00e9 Ez egy konyhak\u00e9sz javaslat amit megint csak a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s k\u00f6vet\u0151 els\u0151 munkanapon lehet hossz\u00fa sz\u00f3lni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Bolero M\u00e1rk\u00f3 Bismarck k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az idej\u00fckkel K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita block", " A m\u00e1sodik vita blog c\u00edme igazs\u00e1gos t\u00e1rsadalmi eloszt\u00e1st itt most az egyes k\u00e9pviseletekkel szem\u00e9lyre szabott k\u00e9rd\u00e9sekkel fogok majd \u00e9lni de nyugodtan vegy\u00e9k \u00e1t a sz\u00f3t \u00e9s nyugodtan \u0151k is v\u00e1laszolj\u00e1k meg azokat a k\u00e9rd\u00e9seket amit feltesz\u00fcnk eset\u00e9n bilson Egyszer fordulok Magyarorsz\u00e1gon 2011 Eur\u00f3p\u00e1ban egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 m\u00f3don Magyarorsz\u00e1g korm\u00e1nya egykulcsos szem\u00e9lyi j\u00f6vedelem ad\u00f3t vezetett be \u00e9s ugye vil\u00e1grekorder az a fajta 27% os kulcs\u00e1val van ide a politiz\u00e1l\u00e1s \u00e1t az eddig 52 azt a liber\u00e1lis p\u00e1rt van folytatta Mindk\u00e9t p\u00e1rt alapvet\u0151en t\u00e1mogatta a flexet Ez\u00e9rt k\u00e9rdezem \u00f6nt hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n hogyan alak\u00edtan\u00e1 \u00e1t az ad\u00f3rendszert igazs\u00e1gosabb \u00fajraeloszt\u00e1s t\u00e9rj\u00fcnk kell hozz\u00e1ny\u00falni egy\u00e1ltal\u00e1n", " igen hozz\u00e1d ny\u00faln\u00e9k az\u00e9rt van K\u00f6nny\u0171 dolgom mert \u00e9n az ellenz\u00e9k \u0151 program alkot\u00f3 bizotts\u00e1g\u00e1ban bent \u00fcl\u00f6k \u00e9s akkor amikor a liber\u00e1lisok egy vit\u00e1t folytattak arr\u00f3l hogy milyen m\u00f3don lehet az ad\u00f3 rendszerhez hozz\u00e1ny\u00falni akkor \u00e9n magam p\u00e9ld\u00e1ul azt k\u00e9pviseltem Sur\u00e1nyi Gy\u00f6rgy an elindulva aki szint\u00e9n egy liber\u00e1lis k\u00f6zgazd\u00e1sz hogy a vil\u00e1gon a szabad vil\u00e1gban Sehol nincsen tiszta form\u00e1j\u00fa egykulcsos ad\u00f3rendszer a legszeg\u00e9nyebbeknek egy bizonyos j\u00f6vedelem k\u00fcsz\u00f6b m\u00e9g mindig van egy nulla sz\u00e1zal\u00e9kos ad\u00f3kulcs \u00e9n ezt t\u00e1mogattam egy\u00e9bk\u00e9nt ez nyert a a liber\u00e1lis p\u00e1rt program alkot\u00e1s\u00e1ban teh\u00e1t Ilyen \u00e9rtelemben beljebb vagyunk mint a kor\u00e1bbi liber\u00e1lis p\u00e1rt de tov\u00e1bb megyek egy olyan t\u00e1rsadalomban Amit az elm\u00falt 11 \u00e9v korm\u00e1nyz\u00e1s ahhoz Ott van h\u00e1rom vide\u00f3 m\u00e9lyszeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151 tov\u00e1bbi t\u00f6bb mint egymilli\u00f3an aki szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l b\u0151ven a szeg\u00e9nys\u00e9gi k\u00fcsz\u00f6b alatt milli\u00f3k hogyha az eur\u00f3pai \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sban n\u00e9zz\u00fck ezt nem lehet felsz\u00e1molni jobb oldali gazt", " politik\u00e1ba ez teljesen egy\u00e9rtelm\u0171 ami\u00e9rt azzal ind\u00edtottam hogy nekem nagyon k\u00f6nny\u0171 dolgom van mivel bent \u00fcl\u00f6k az ellenz\u00e9k K\u00f6zponti program alkot\u00f3 bizotts\u00e1g\u00e1ban hogy erre Eg\u00e9szen pontosan megfogalmazzuk a Hogy term\u00e9szetesen meg kell n\u00e9zni hogy a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben mennyi p\u00e9nzt tal\u00e1lunk a v\u00e1laszt\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st k\u00f6vet\u0151en de az ir\u00e1nyelveink egyetemen azok hogy a legszeg\u00e9nyebbek sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e9rs\u00e9kelni kell az S jel a fels\u0151 5% nak t\u00f6bb k\u00f6ztehervisel\u00e9st kell v\u00e1llalni teh\u00e1t hangs\u00falyozom nem a nem a k\u00f6z\u00e9poszt\u00e1lynak nem Azoknak Kell tartania akik Egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon kem\u00e9ny munk\u00e1val pr\u00f3b\u00e1lnak talpon maradni hanem val\u00f3ban azok a szuper j\u00f6vedelmekkel hogy t\u00f6bbet ad\u00f3zzanak amik Egy\u00e9bk\u00e9nt p\u00e1ratlanul elhagyt\u00e1k a t\u00f6bbi polg\u00e1rt\u00e1rsunk Alapvet\u0151en ez szerepel a k\u00f6zponti javaslatban Igen \u00e9s akkor", " Kulcs\u00e1r tenn\u00e9l meg fogjuk l\u00e1tni az ellenz\u00e9k hogy merre tudunk menni a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s adotts\u00e1gaib\u00f3l ered\u0151en de \u00e9n magam egyet tudok vele \u00e9rteni hiszen emellett \u00e9rveltem akkor is amikor liber\u00e1lisokkal gazdas\u00e1gi programot alkottunk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m fordulok Am\u00fagy a program \u00fagy fogalmaz id\u0151ben hogy el szeretn\u00e9l hogy a helyiek szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3j\u00e1nak egy r\u00e9sze a telep\u00fcl\u00e9sek \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1n\u00e1l maradjon ugye az a lila hogy ezzel a saj\u00e1t k\u00f6rnyezet\u00fck \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t tudj\u00e1k szolg\u00e1lni Na most pontosan tudjuk hogy az egyes telep\u00fcl\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt mekkora elt\u00e9r\u00e9s van p\u00e9ld\u00e1ul Mondjuk a j\u00f6vedelmek eloszl\u00e1sa tekintet\u00e9ben hogyan nem er\u0151s\u00edteni ez a javaslat a t\u00e1rsadalmi egyenl\u0151tlens\u00e9geket Magyarorsz\u00e1gon H\u00e1t egy r\u00e9szen egy vegyes rendszerben gondolkodn\u00e9k teh\u00e1t alapvet\u0151en \u00e9n holnap nem vagyok a bal ellens\u00e9ge hogy az ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3t az tartsuk meg a telep\u00fcl\u00e9sek finansz\u00edroz\u00e1s\u00e1ban Hiszen az ipar betelep\u00fcl\u00e9s\u00e9vel sz\u00e1mos olyan plusz feladat jelentkezik minden egyes telep\u00fcl\u00e9sen amihez saj\u00e1t bev\u00e9telek be van sz\u00fcks\u00e9g", " A \u00e9n valamif\u00e9le ilyen kompenz\u00e1ci\u00f3s jellege elgondolkodom ebben Teh\u00e1t ha van egy kiv\u00e1l\u00f3 mutat\u00f3hoz ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 egy f\u0151re vet\u00edtett \u00f6sszege ez ma is sz\u00e1mos szempontb\u00f3l meghat\u00e1roz\u00f3 egyes telep\u00fcl\u00e9sek \u00e9let\u00e9ben P\u00e9ld\u00e1ul hogy milyen milyen plusz k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3 r\u00e1nk a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat hogyha ez a ez a ez az egy f\u0151re vet\u00edtett ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 \u00f6sszege viszonylag magas akkor nyilv\u00e1nval\u00f3 nem nagyon van mit kompenz\u00e1lni abban az esetben viszont \u00e9s akkor maradjunk itt konkr\u00e9t p\u00e9ld\u00e1kn\u00e1l ilyet Ez hangs\u00falyosan ilyen amikor reggel t\u00f6bb t\u00edzezer \u00e9rdi munkav\u00e1llal\u00f3 elt\u00e1vozik a v\u00e1rosb\u00f3l valahol m\u00e1shol Elk\u00e9peszt\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 Nemzetgazdas\u00e1gi bev\u00e9telt termel majd ut\u00e1na visszaj\u00f6n \u00c9rdre \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt szeretn\u00e9l azokat a szolg\u00e1ltat\u00e1sokat ig\u00e9nybe venni amiket Egy\u00e9bk\u00e9nt kutya k\u00f6teless\u00e9ge minden egyes telep\u00fcl\u00e9snek biztos\u00edtani csak nincsenek hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1saim hogyha az \u0151 szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 lyukb\u00f3l valamennyi maradna a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e9s \u00e9n nagy a nagys\u00e1grendileg egyen 25% ban gondolkodom de nyilv\u00e1n ez nagyon nagyon alapos megfontol\u00e1st ig\u00e9nyel", " akkor ezeken a telep\u00fcl\u00e9seken egy tulajdonk\u00e9ppen mer\u0151ben m\u00e1s \u00e9letsz\u00ednvonalat lehetne megval\u00f3s\u00edtani mer\u0151ben m\u00e1s \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket lehetne biztos\u00edtani a sz\u00e1mukra hogy ha egy pillanatra visszat\u00e9rhettek az el\u0151z\u0151 k\u00e9rd\u00e9sre \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt \u00fagy gondolom hogy az a fi\u00e1n\u00e1l val\u00f3ban a T\u00f6k furcsa stenczer lenne nagyon fontos hiszen ez \u00f6sszef\u00fcgg ezzel p\u00e9ld\u00e1ul a minim\u00e1lb\u00e9rnek ad\u00f3mentess\u00e9g \u00e9hezve ragaszkodunk Teh\u00e1t az a politikai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ahova \u00e9n tartozom emelet neki\u00e1llunk \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt pedig a t\u00f6bb kulcsnak nemcsak \u00fczenet\u00e9rt\u00e9ke van hanem eg\u00e9sz egyszer\u0171en megint csak az hogy hogy hogy aki szeg\u00e9ny azt ne b\u00fcntess\u00e9k aki viszont megengedheti mag\u00e1nak hogy p\u00e9ld\u00e1ul nem csapunk a munk\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 bev\u00e9telekkel vagy j\u00f6vedelmekkel rendelkezik akkor az Igenis m\u00e1ma j\u00f6n t\u00f6bbet k\u00f6zterhet egy k\u00e9rd\u00e9st engedj el m\u00e9g meg ugye 2018 ban az akkori minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje kritikus megjegyz\u00e9seket tett a kat\u00e1ra programot is \u00e1ltal a Szilvi mennyire igazs\u00e1gos ad\u00f3z\u00e1si forma az\u00f3ta Sok v\u00edz lefolyt a Dun\u00e1n 51 ezt szeretn\u00e9m hogyha reag\u00e1lni arra hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n milyen m\u00f3don kezdem\u00e9nyezni", " A Kata f\u00fcl szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t Vagy fel\u00fclb\u00edr\u00e1l\u00e1sa \u00e1tadott esetleg a kivezet\u00e9s\u00e9t milyen \u00e1talak\u00edt\u00e1sokkal pr\u00f3b\u00e1lkozna enn\u00e9l az ad\u00f3z\u00e1si form\u00e1t H\u00e1t \u00e9n ezt a k\u00e9rd\u00e9st az\u00e9rt meg hagyn\u00e1m a p\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9riumnak szak\u00e9rt\u0151inek Teh\u00e1t az\u00e9rt komoly hivatala gondolkodnak hasonl\u00f3kkal Az biztos hogy a Kat\u00e1nak sok ellens\u00e9ge van sok ellenfele van mert \u00e9n sem ragaszkodn\u00e9k hozz\u00e1 hogy b\u00e1rmilyen form\u00e1ban meg kellene maradnia K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Uni\u00f3 M\u00e1rk\u00f3 ugye babylove adminisztr\u00e1ci\u00f3 hivatalba l\u00e9p\u00e9se \u00f3ta egy \u00faj lend\u00fcletre kapott a glob\u00e1lis minimum ad\u00f3terv \u00e9s itt egy fontos k\u00e9rd\u00e9s hogy agilus meg is \u00e1llapotot m\u00e1r egy ad\u00f3kulcs van ami magasabb mint ami Magyarorsz\u00e1gon jelenleg hat\u00e1lyban van az Orb\u00e1n korm\u00e1ny a programot is \u00e1ltal is azt hogy hogyan fogja vagy hogyan nem fogja majd ezt az ad\u00f3kulcsot Bevezetni az els\u0151 t\u00e9li seg\u00edteni Az\u00e9rt azt hogy hogyan j\u00e1rn\u00e1l megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n igazat n\u00e1lam ez a direkt\u00edv\u00e1t hoz vagy k\u00f6zben ellene az e bet\u0171 Nem momentumnak a szakpolitikai programj\u00e1ban szerepel az t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3kulcsot", " 12% os rendelj\u00fck eln\u00e9z ad\u00f3kulcs ami ebben a programban szerepl\u0151 \u00e9s elk\u00e9pzel\u00e9sben a zen\u00e9b\u0151l a mennyivel magasabb mert az \u00e1ll\u00e1spont megyek majd k\u00f6z\u00f6sen j\u00e1t\u00e9k nem kell kital\u00e1lni a ezt elfogadja e vagy nem p\u00e1r gondolatot kifejteni akarjuk mi nevelni a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3kulcsot Magyarorsz\u00e1gon rengetegen multinacion\u00e1lis c\u00e9g van akik rengeteg lev\u00e9telt visznek ki az orsz\u00e1gb\u00f3l \u00e9s kev\u00e9s kevesebb hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9kkel dolgoznak mint a mi kis v\u00e1llalkoz\u00e1s Els\u0151sorban mi azt szeretn\u00e9nk hogy \u0151k j\u00e1ruljanak jobban hozz\u00e1 Magyarorsz\u00e1g fejl\u0151d\u00e9s\u00e9hez v\u00e1laszolni Mi az el\u0151z\u0151 kett\u0151 ellenf\u00e9lnek feltett k\u00e9rd\u00e9sekre is a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 kapcs\u00e1n ezt \u00fagy k\u00e9pzelj el Momentum mozgalom \u00e9s 1 milli\u00f3 Ft feletti fizet\u00e9seket 25% os a szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3val terheln\u00e9k az alatti az marad a 15% os mint az als\u00f3 legkevesebbet keres\u0151 30% nagyobb a brutt\u00f3 250000 Ft nekik ad\u00f3visszat\u00e9r\u00edt\u00e9st tenn\u00e9nk j\u00f3v\u00e1 ez azt jelenti aki minim\u00e1lb\u00e9r k\u00f6r\u00fcl k\u00f6r\u00fcl keres annak nem k\u00e9ne szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3t fizetni \u00e9s sz\u00e9pen felfel\u00e9 amennyi n\u00f6vekedne am\u00edg el nem \u00e9ri a", " sz\u00e1zal\u00e9kot bekapcsolva jelenleg az egyik ellenz\u00e9ki program ma se szerepel tudom\u00e1som szerint az \u00e1facs\u00f6kkent\u00e9s e viszont \u00e9nnekem rengeteg rokonom csal\u00e1dtagom kereskedelembe dolgozok \u00e9s \u00e9n is feldolgozta spont\u00e1n tudom hogy v\u00e1llalkoz\u00f3knak milyen neh\u00e9z Telekomos \u00e1f\u00e1t fizetni ez\u00e9rt \u00e9n szeretn\u00e9m azt megpr\u00f3b\u00e1lni ez nem f\u0151 pontunk k\u00e9ne mindenk\u00e9pp szeretn\u00e9k arra fele indult \u00faton 125 sz\u00e1zal\u00e9kos cs\u00f6kkents\u00fck a ciklus v\u00e9g\u00e9re a sz\u0151rt ugye k\u00e9rdezt\u00e9k az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g helyzet\u00e9t itt \u00e9n ink\u00e1bb abba gondolkodok \u00f6sszeg\u00e9nek telep\u00fcl\u00e9seknek a normat\u00edv t\u00e1mogat\u00e1s \u00e1t nevelj\u00fck \u00e9s ne azt hogy hozz\u00e1l hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1st nevelj\u00fck ugye most a korm\u00e1nyzat arra haszn\u00e1lj\u00e1k a szolidarit\u00e1si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1st gyakorlatilag sokba tartson telep\u00fcl\u00e9seket Ezenk\u00edv\u00fcl azonnal vissza kell adni az elvet ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3t \u00e9s vissza kell adni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171ad\u00f3t k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", " egyet\u00e9rtenek ezzel vagy m\u00e1s hogy alak\u00edtan\u00e1k \u00e1t a t\u00e1lc\u00e1t B\u0151sz Anett \u00e9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak hogy hogy visszak\u00e9rdezett mert szerettem volna valeron m\u00e1r kor\u00e1bban a tekintetben reag\u00e1lni hogy szerintem itt a program alkot\u00e1si folyamatban mindenk\u00e9ppen ir\u00e1nyelvekr\u0151l kell besz\u00e9ln\u00fcnk az\u00e9rt is kezdtem el besz\u00e9lni a felvezet\u0151 mert a v\u00e1laszt\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sr\u0151l \u00e9s arr\u00f3l hogy l\u00e1that\u00f3 az az osztogat\u00f3 politika amit Orb\u00e1n Viktor \u00e9s korm\u00e1nya elkezded nem tudjuk teh\u00e1t mondom ezt a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si bizotts\u00e1g tagjak\u00e9nt hogy mit tal\u00e1lunk a kassz\u00e1ban amikor oda\u00e9r\u00fcnk azt k\u00edv\u00e1nom mindj\u00e1rt meg hogy \u00e9rj\u00fcnk oda egy\u00e9ni gy\u0151ztesekkel min\u00e9l t\u00f6bb list\u00e1s mand\u00e1tummal de ir\u00e1nyelveket kell megszabni \u00e9s \u00fagy kell be\u00e1ll\u00edtani ezeket a sz\u00e1mokat hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s is talpon Maradj ott \u00e9s azt a t\u00e1rsadalompolitikai aj\u00e1nlatot is meg tudjuk val\u00f3s\u00edtani vagy legal\u00e1bb egy k\u00e9t l\u00e9p\u00e9st tudjunk fel\u00e9t enni ak\u00e1r m\u00e1r a korm\u00e1nyz\u00e1s els\u0151 \u00e9v\u00e9ben", " te ne besz\u00e9lj\u00fcnk err\u0151l 200 vagy nem k\u00e9t sz\u00e1zal\u00e9k a lehet\u0151s\u00e9gekhez m\u00e9rten a lehet\u0151 legink\u00e1bb cs\u00f6kkenteni mag\u00e1t ez egy t\u00e1rsadalompolitikai aj\u00e1nlati is a szeg\u00e9ny csal\u00e1dok sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9pvisel\u0151 T\u00f3th Mih\u00e1lyn\u00e9 mivel n\u00e9mileg m\u00e1s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st alkalmaznak \u00c9n azt mi azt mondjuk hogy az \u00e1facs\u00f6kkent\u00e9s \u00e9s radik\u00e1lis cs\u00f6kkent\u0151 \u00e9s az bizonyos term\u00e9k \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1s t\u00edpusok eset\u00e9n Igenis indokolt lenne teh\u00e1t \u00f6t sz\u00e1zal\u00e9kra kellene levinni a alapvet\u0151 \u00e9lelmiszerek a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s az energetikai fel\u00faj\u00edt\u00e1sok illetve b\u00e1rmilyen jav\u00edt\u00f3 karbantart\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9g kulcs\u00e1t Egy\u00e9bk\u00e9nt a 27% on val\u00f3ban amikor az ember helyzetbe ker\u00fcl akkor lehetsz fontosabbakat mondani ezt Egy\u00e9bk\u00e9nt a 19 es eredeti v\u00e1lt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en pontosan l\u00e1ttuk mi is vagy b\u00e1rmilyen nagy\u00edv\u0171 elk\u00e9pzel\u00e9seink volt Aki l\u00e1tta el\u0151re hogy mi fog k\u00f6vetkezni A Korm\u00e1nyzati politik\u00e1ban \u00e9s ki l\u00e1tta el\u0151re hogy milyen csontv\u00e1zak De van neki minden egyes szekr\u00e9nyb\u0151l", " t\u0151le hogy ez ez ez orsz\u00e1gos szinten sem fog nagyon sok van k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zni att\u00f3l helyzet amivel mi szembes\u00fclt\u00fcnk k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor vissza a koll\u00e9ga m\u00e1r korhoz ugye \u00e9n azt mondta hogy 13% ra emelik fel a t\u00e1rsas\u00e1gi j\u00f6vedelem 1212 pl\u00e1ne 15% volt az ami Egy\u00e9bk\u00e9nt a g20 \u00e1ltal el\u0151ir\u00e1nyozva lehet hogyan kell venni ezt a konfliktust Amennyiben t\u00e9nylegesen k\u00f6telez\u0151v\u00e9 tenn\u00e9k \u00e9s elmarad\u00e1sa eset\u00e9ben nem tudom b\u00e1rmifajta b\u00fcntet\u0151 szankci\u00f3 politik\u00e1val s\u00fajtanak az orsz\u00e1got hogyan pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k el\u00e9rni azt hogy r\u00e1nk ne unatkozzon ez a 15% os kulcs alapvet\u0151en j\u00f3 12 azt \u00edg\u00e9rj\u00fck hogy az hogy a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9k \u00e9s akkor ma nem ellenzik ellenkorm\u00e1ny az hogy fog ilyen t\u00e9ren d\u00f6nteni a sz\u00edne nem csak ami egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151k feladata hanem anyatejes korm\u00e1nyszerkezet feladata lesz erre a k\u00e9rd\u00e9sre mosti v\u00e1laszolni \u0150szint\u00e9n az\u00e9rt nem tudok mert sokkal \u00e1tgondolta folyamat kell hogy legyen nyilv\u00e1nval\u00f3 Meg kell n\u00e9zni a magyar gazdas\u00e1gnak mi az ami j\u00f3t tesz \u00e9s meg kell n\u00e9zni Mik azok az elv\u00e1r\u00e1sok amit meg kell f\u00e9lni hogy ne \u00e9rintse minket h\u00e1tr\u00e1nyosan pillanatra utaz\u00e1si iroda reflekt\u00e1lva az\u00e9rt", " nagyon fontos neki konkr\u00e9t sz\u00e1mokkal dolgozzunk nagyon fontos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni magunkat elv\u00e1laszt\u00f3 tudj\u00e1k hogy pontosan mire is szavaznak amit elmondtam az a Momentum korszak politikai programja volt 627 r\u0151l 25% a cs\u00f6kkent\u00e9s az nem szerepel ebben a programban az \u00e9n egy\u00e9ni elk\u00e9pzel\u00e9sem amit mondtam hogy az ha az el\u0151z\u0151t megval\u00f3s\u00edtva Bakony az\u00e9rt fogok k\u00fczdeni K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m perpillanat az ellenz\u00e9k k\u00f6z\u00f6s program alkot\u00f3folyamat abba az ir\u00e1nyba megy hogy k\u00e9tkulcsos legyen a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 \u00e9s ez az\u00e9rt lenne fontos mert a KKV szektor sz\u00e1m\u00e1ra egy olyan fejl\u0151d\u00e9si p\u00e1ly\u00e1t tudn\u00e1nk felrajzolni amiben egy kicsit k\u00f6nnyebb gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezetben tudn\u00e1nk tal\u00e1lni magukat \u00e9s \u00e9s abban az esetben hogyha \u0151k mondjuk el\u00e9rik a nagyv\u00e1llalatok szintj\u00e9t ak\u00e1r ak\u00e1r az els\u0151 bev\u00e9tel\u00fck el akkor m\u00e9g id\u0151legesen fizethetnek a kisebb ad\u00f3kulcsot nagyon sok olyan javaslat szerepel a k\u00f6z\u00f6s gazdas\u00e1gpolitikai programban ami a gazdas\u00e1g dinamizmus\u00e1t seg\u00edteni el\u0151 illetve azt hogy a kisv\u00e1llalatok", " Kika covid j\u00e1rv\u00e1ny k\u00f6vetkezt\u00e9ben a gazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1g sz\u00f3 hogy jobban szenvedtek \u0151k k\u00f6nnyebben tudjanak fel\u00e1llni a f\u00f6ldr\u0151l \u00c9n azt hiszem hogy ez nagyon fontos \u00e9s itt is fontos elmondani azt hogy Egy\u00e9bk\u00e9nt az egy dolog hogy mi egy\u00fctt az ellenz\u00e9kkel abba az ir\u00e1nyba megy\u00fcnk hogy hogy az ad\u00f3 harmoniz\u00e1ci\u00f3 az eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcl megval\u00f3suljon ne legyenek ad\u00f3paradicsomok ne legyen ilyen t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3 versenyz\u00e9s mert ez rendk\u00edv\u00fcl igazs\u00e1gtalan De ugyanakkor Meg kell n\u00e9zni hogy mi az amit a k\u00f6zponti k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s a helyzet\u00e9nek megfelel\u0151en lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1munkra mint ad\u00f3kulcsok a megcsal\u00e1s 50 t\u00f6bben felvetett\u00e9k implicit m\u00f3don valamifajta vagyonad\u00f3 nak a be vezet\u0151s\u00e9g\u00e9t itt a k\u00e9rd\u00e9s \u00fagy ir\u00e1nyul hogy \u00fagy a t\u00e9rs\u00e9gnek a Tibi Igen tehet\u0151s emberek is \u00e9lnek \u00e9s nagy vagyonok halmoz\u00f3dnak fel hol h\u00fazz\u00e1k meg az Orb\u00e1n \u00f3ri\u00e1s vagyok megad\u00f3ztat\u00e1s\u00e1t mekkora \u00f6sszeg hat\u00e1rn\u00e1l alapvet\u0151en a momentum szakpolitikai", " tudom mi a baja nincs r\u00f3la tudom\u00e1som a szerepelne \u00f6nmag\u00e1ban a vagyonad\u00f3 Viszont mi ahhoz ragaszkodunk T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton vagy Andi hogy olyan ad\u00f3 most az ingatlan ad\u00f3 form\u00e1j\u00e1ban l\u00e9tezik nagyj\u00e1b\u00f3l Magyarorsz\u00e1gon ugyan\u00fagy \u00e9rinti a szeg\u00e9nyeket \u00e9s ugyan\u00fagy \u00e9rinti a gazdagokat is mi azt szeretn\u00e9nk T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton hogy a szeg\u00e9nyeknek a r\u00e1szorultak \u00e9s a nyugd\u00edjasoknak engedj\u00fck el az ingatlan ad\u00f3j\u00e1t ezen kil\u00f3 orsz\u00e1gos programba vagyonad\u00f3 szerintem ami programomban j\u00f3l tudom Jelenleg nem szerepel emberszeretete liber\u00e1lis k\u00e9t a vagyon ad\u00f3val nem \u00e9rtek egyet de ugyanakkor azt el kell mondanom hogy itt az elm\u00falt 11 \u00e9vben olyan teljes\u00edtm\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcli \u00e1llami p\u00e9nzekb\u0151l val\u00f3 gazdagod\u00e1s Ok mentek v\u00e9gbe hogy szerintem a jog\u00e1llami norm\u00e1kat be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa automatikusan helyre tudn\u00e1 \u00e1ll\u00edtani Adott esetben M\u00e9g ezeket a vagyonelkobz\u00e1s sokat is \u00c9n abban b\u00edzom hogy a korm\u00e1ny tudunk v\u00e1ltani meg tudjuk mutatni a gazembers\u00e9g eket egy \u00faj b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u00e9s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gi strukt\u00far\u00e1val \u00e9s akkor a vagyonad\u00f3 ban m\u00e1r A Tiborcz ad\u00f3 sz\u00f3t ki sem kell mondanunk majd K\u00f6szi sz\u00e9pen", " h\u00e1t Ebben mi\u00e9rt picivel b\u00e1trabbak vagyunk Teh\u00e1t mi azt mondjuk hogy egy egy milli\u00e1rdos vagyon felett Igenis kezdjenek el Azok az emberek akik ilyen Elk\u00e9peszt\u0151 nagyon akartad elkezd meg nagyon alul fizetni \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt Itt is progressz\u00edven egy k\u00e9t \u00e9s h\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kos kulcsban gondolkodn\u00e1nk egy picit visszat\u00e9rn\u00e9k az el\u0151z\u0151ekre a rem\u00e9lem hogy j\u00f3l \u00e9rzem hogy a jobboldali gazdas\u00e1gpolitik\u00e1val nem lehet rendet rakni H\u00e1t egy\u00e9bk\u00e9nt liber\u00e1lis a hasa nagyon siker\u00fclt mert 30 \u00e9ve Magyarorsz\u00e1gon az ad\u00f3rendszerben meg a gazdas\u00e1gpolitik\u00e1ban nem t\u00f6rt\u00e9ntek komoly v\u00e1ltoz\u00e1sok teh\u00e1t a ami\u00f3ta a feln\u0151tt \u00e9letemet \u00e9lem Magyarorsz\u00e1gon a k\u00fclf\u00f6ldi nagyv\u00e1llalatok kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l az ad\u00f3rendszer \u00e9s a k\u00fclf\u00f6ldi nagy v\u00e1ltok kiszolg\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l a a a a gazdas\u00e1gpolitika ezt mer\u0151ben \u00fajra kell gondolni teh\u00e1t amikor t\u00e1rsas\u00e1gi nyeres\u00e9gad\u00f3 r\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk Mondjuk ki h\u00e1t jelenlegi 9% os nyeres\u00e9gad\u00f3 egy matracsz\u00e1ll\u00e1s v\u00e1lhatnak az ad\u00f3paradicsomok szerint ez az els\u0151 \u00fcl\u00e9sen v\u00e1ltoztatni kell mert egy\u00e9bk\u00e9nt ahogyan \u00fct\u00f6tt", " bevezet\u0151ben is a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok Elk\u00e9peszt\u0151 versenyh\u00e1tr\u00e1nyba vannak vel\u00fck szemben ha ezt nem fogjuk megbolygatni ez nem mer\u00fcnk hozz\u00e1ny\u00falni akkor \u00e9rdemben nem fog tudni ezen a helyzeten v\u00e1ltoztatni Szerencs\u00e9re habod \u00edrtam a doktori disszert\u00e1ci\u00f3mat hogy a liber\u00e1lis gazdas\u00e1gelm\u00e9leti hagyom\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl Hogyan lehet a szolid\u00e1ris a Vir\u00e1g felemelni \u00e9s egy ord\u00f3dy be re\u00e1lis ir\u00e1nyba elmozdulni ahhoz felemelj\u00fck azokat akik szerencs\u00e9tlenebb oldal\u00e1n tal\u00e1lt\u00e1k magukat a t\u00e1rsadalomnak \u00fagy hogy ebben abszol\u00fat nincsen k\u00f6zt\u00fcnk vita amir\u0151l tetl\u00e1k \u00d6rs besz\u00e9l az a neoliberalizmus kritik\u00e1ja amit \u00e9n magam is kritiz\u00e1l\u00f3 alapvet\u0151 b51 a Besz\u00e9lt arr\u00f3l hogy a hatalmas \u00e9s felduzzadt mert oligarch\u00e1k t\u00f3l Hogy kell visszavenni a vagyont mi\u00e9rt Momentum azonban \u00fagy k\u00e9pzelj\u00fck el hogy ha ellen", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s lesz \u00e9s nem lesz k\u00e9tharmaduk hogy l\u00e9trehozzuk a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek a l\u00e9nyege az az sajnos v\u00e1demel\u00e9s nak a jog\u00e1t nem vehetj\u00fck el a mostani polt P\u00e9ter \u00e1ltal vezet\u0151s\u00e9gt\u0151l \u00fcgyess\u00e9get a bevezet\u00fcnk \u00e9s a V\u00e1ci k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9s elv\u00e9t is bevezetj\u00fck akkor b\u00edr\u00f3s\u00e1gi \u00faton tudjuk arra k\u00f6telezni a polt P\u00e9ter vezet\u0151 \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get hogy Kezdjen el ezekben az \u00fcgyekben nyomozni az igaz \u00fcgy\u00e9ben nyomoz\u00e1si indul \u00e9s felmer\u00fcl azt hogy val\u00f3ban szab\u00e1lytalans\u00e1g t\u00f6lt\u00e9si Majdnem biztos vagyok benne hogy M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc eset\u00e9ben de kiz\u00e1r\u00f3lag csak szab\u00e1lytalans\u00e1gok t\u00f6rt\u00e9nhettek akkor ezek a vagyonnak B\u00edzok benne hogy vissza fognak ker\u00fclni oda ahova val\u00f3 ez a magyar \u00e1llam szolg\u00e1lat\u00e1ban tedd \u00c1kos \u00fagy eml\u00edtette hogy mindenk\u00e9pp fontos az hogy a nagy multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatok ne tudjanak t\u00fal terjeszkedni ne tudjanak \u00e9l\u0151sk\u00f6dni a magyar emberekkel viheted javasoltuk pont azt a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3t konkr\u00e9tan 12% felemeln\u00e9k k\u00f6t\u00f6z\u0151k t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1snak egy perc 11 m\u00e1sodperc e olio M\u00e1rk\u00f3", " Egy perc egy m\u00e1sodperc maradt m\u00e9g k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151ket k\u00edv\u00e1nok \u00c9n m\u00e9g az id\u0151keret t\u0171kkel \u00e9n mondan\u00e9k k\u00e9t mondatot H\u00e1t egyr\u00e9szt hogy ha nem tesz\u00fcnk legal\u00e1bbis bev\u00e9tel szempontj\u00e1b\u00f3l k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a c\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt teh\u00e1t Valamilyen form\u00e1ban nem hat\u00e1roljuk el a kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00f3k szektor \u00e1ltal nagy v\u00e1rhatok k\u00e9t \u00f3rakor hi\u00e1ba elment\u00fcnk ad\u00f3 az egy\u00e9bk\u00e9nt nem gy\u0151z\u00f6m hangs\u00falyozni ad\u00f3paradicsom \u00e9s sz\u00e1mon tulajdonk\u00e9ppen ezt a helyzetet hogy ezt a ezt az aszimmetri\u00e1t Ezt meg se pr\u00f3b\u00e1ljuk akkor kiegyenl\u00edteni teh\u00e1t valamilyen s\u00e1vos t\u00e1vols\u00e1g ad\u00f3t be kell be kell vezetni \u00e9s van m\u00e9g egy amir\u0151l Nagyon keveset besz\u00e9l\u00fcnk \u00e9s le tud rajtunk k\u00edv\u00fcl tal\u00e1n m\u00e1s nem is ezek pedig a k\u00f6rnyezetterhel\u00e9si ad\u00f3k megint a Ugyanoda kell vissza visszakanyarodni fizessenek a szennyez\u0151ket sokszor elhangzott sokf\u00e9le form\u00e1ban a term\u00e9szeti er\u0151forr\u00e1sok nak az indokolatlan tool haszn\u00e1lata az ne lehessen ingyen Ez nem egy fajta luxusad\u00f3 ha nem eg\u00e9szen olyan extra bev\u00e9telekhez olyan extra lehet\u0151s\u00e9gekhez jutnak bizonyos v\u00e1llalkoz\u00e1sok amikkel egy\u00e9bk\u00e9nt nem csak egy kis \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1s Hanem mi", " b\u00e1rmelyik\u00fcnk mint mag\u00e1nszem\u00e9ly eg\u00e9szen biztos hogy nem fog \u00e9let\u00e9ben szembes\u00fclni Ennek viszont nagyon nagyon komoly k\u00f6vetkezm\u00e9nyei vannak nagyon nagyon komoly tervei vannak ak\u00e1r az \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1sr\u00f3l kell bizonyos telep\u00fcl\u00e9sekre egy fizess\u00e9k meg azok akik okozz\u00e1k unimark egyet\u00e9rt az Anita schleker felvetett az\u00e9rt most j\u00f6n is egyet\u00e9rtek \u00c9n Magyarorsz\u00e1gon z\u00f6ld itteni kell az Orb\u00e1n korm\u00e1ny el neki politik\u00e1ja abszol\u00fat nem foglalkozik azzal m\u00e9g kl\u00edmakatasztr\u00f3fa fel\u00e9 tartunk \u00e9s lehet hogy m\u00e1r k\u00e9s\u0151 is hogy ebb\u0151l visszat\u00e9rj\u00fcnk alapvet\u0151 Momentum ez\u00e9rt t\u00e1mogatn\u00e1nk \u00e9vente 100 ezer lak\u00e1s energetikai korszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9t 50000 napelem l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s elt\u00f6r\u00f6ln\u00e9k azt a t\u00f6rv\u00e9nyt ami lehetetlenn\u00e9 teszi Most azt hogy nagyon n\u00e9zi teszi az hogy sz\u00e9ler\u0151m\u0171vek \u00e9p\u00fclhessenek van m\u00e9g 30 m\u00e1sodperc k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni Nem k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00c9n elmondtam hogy nem k\u00f6sz\u00f6nsz ez volt a m\u00e1sodik vit\u00e1ba k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben z\u00e1r\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9s \u00e1ltal\u00e1nosan mint 3 hoz k\u00f6t\u0151dik a zen\u00e9szek ugye az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge az \u00f6sszefog\u00e1s p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll is ilyen er\u0151sen V\u00e1rjanak az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok t\u00f3l hogy egys\u00e9gesen l\u00e9pjenek fel 2022 ben az Orb\u00e1n korm\u00e1ny al szemben Ehhez k\u00e9pest ugye viviliz k\u00e9pviseld okot az ami T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton t\u00f6rt\u00e9nt 2019 \u00f3ta hogy a 2019es kamp\u00e1nyban az egyik k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk bizony\u00edthat\u00f3an \u00e1tadta a kamp\u00e1nyunkat a Fidesz sz\u00e1m\u00e1ra illetve Szentmikl\u00f3si T\u00f3th Tam\u00e1s pedig konkr\u00e9tan a v\u00e1laszt\u00e1sok ut\u00e1n parkolt a fideszhez Mit tudn\u00e1k \u00edg\u00e9rni a v\u00e1lasztani sz\u00e1m\u00e1ra arra vonatkoz\u00f3an hogy amennyiben megv\u00e1lasztj\u00e1k \u00f6n\u00f6ket akkor nem lesz hasonl\u00f3 detekt\u00e1l\u00e1sra p\u00e9lda az ellenz\u00e9k soraiban hiszen azt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mand\u00e1tum becsesek m\u00e1r most val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edtik hogy ha lesz is esetlegesen korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s rendk\u00edv\u00fcl szoros lesz a mand\u00e1tum k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a Fidesz illetve az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt Teh\u00e1t nem mindegy hogy adott esetben egy vagy k\u00e9t ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151", " f\u00fcggetlenk\u00e9nt indul a tov\u00e1bbiakban vagy b\u00e1rmilyen m\u00e1s m\u00f3don h\u00e1trahagyja a politikai sz\u00f6vets\u00e9get mit tudnak \u00edg\u00e9rni Hogyan lehet elker\u00fclni a hasonl\u00f3 helyzeteket orsz\u00e1gosan ami megt\u00f6rt\u00e9nt T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton \u00e9s akkor itt a megsz\u00f3l\u00e1s sorrendj\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt tedd m\u00e1r keresni rosszul 19 es t\u00f6r\u00f6kb\u00e1linti t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sekr\u0151l legal\u00e1bb ketten t\u00f6bbet tudnak h\u00e1rman k\u00f6z\u00fcl mint \u00e9n \u00e9s ezt a lehet\u0151s\u00e9get meg hagyn\u00e1m nekik \u00e9n \u00e9n nagyon min\u0151s\u00edteni neh\u00e9z ami ott t\u00f6rt\u00e9nt teh\u00e1t ott t\u00f6rt\u00e9nt egy r\u00e1ndul\u00e1s az ellenz\u00e9k Rami patthelyzetet eredm\u00e9nyezett az\u00f3ta is a t\u00f6r\u00f6kb\u00e1linti ellenz\u00e9k \u00e9s a t\u00f6r\u00f6kb\u00e1lintiak borzaszt\u00f3 neh\u00e9z helyzetben vannak Nem tudom hogy az ebben a ciklusban korrig\u00e1lhat\u00f3 a majd megl\u00e1tjuk hogy lesznek e erre b\u00e1rmilyen t\u00f6rekv\u00e9sek az hogy hasonl\u00f3 ne fordulhasson nem \u0151 azt\u00e1n k\u00e9t k\u00e9t szempontb\u00f3l H\u00e1t nagy a mozi mert nem garant\u00e1lni Az egyik az hogy ez a ez a ezek a politikai szervezetek p\u00e1rtok \u00e9s azt hittem csak p\u00e1rtok hogy ha j\u00f3l eml\u00e9kszem B\u00e1r nem tudom hogy \u00e9ppen milyen st\u00e1tuszban vannak", " Az\u00e9rt m\u00e9giscsak azt v\u00e1llalt\u00e1k hogy valamit k\u00f6z\u00f6sen szeretn\u00e9nek \u00e9s \u00e9s egyre kev\u00e9sb\u00e9 korm\u00e1nyt a nem rendszer szeretn\u00e9nek v\u00e1ltani azt pedig \u00fagy nem fog menni hogyha b\u00e1rki ki kacsingat vagy b\u00e1rki Egy\u00e9bk\u00e9nt mondjuk saj\u00e1t soraiban nem tartanak saj\u00e1t b\u0151r\u00f6mben p\u00e1rtoknak az LMP nek eln\u00f6ks\u00e9gi tagja vagyok mi ezt hogy mondjam kapukon bel\u00fcl fogjuk tudni kezelni hogyha ilyen gondolat ak\u00e1rcsak felismerj\u00fck de nem mer\u00fcl fel teh\u00e1t ez egy olyan \u00e9rt\u00e9k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gform\u00e1l\u00f3 de szerintem a magyar ellenz\u00e9k amib\u0151l tulajdonk\u00e9ppen politikai \u00f6ngyilkoss\u00e1g lenne b\u00e1rki sz\u00e1m\u00e1ra lehet\u0151s\u00e9g lesz az a nagy kez\u00e9ben hogy az esetleges deport\u00e1l\u00e1sokat megel\u0151zz\u00e9k hogyha konkr\u00e9tan lesz olyan aki a mi p\u00e1rtunk k\u00f6tel\u00e9k\u00e9be tartozik \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt mondjuk r\u00e1 indul 22 ben el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st nem nyelve Mondjuk a nyertes el\u0151ttre Ez is egy \u00e9rdekes k\u00e9rd\u00e9s megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n is Egy\u00e9bk\u00e9nt szeretkezni a tov\u00e1bbi k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimat hogy most elvileg be minden ellenz\u00e9ki p\u00e1rtnak lesz saj\u00e1t reakci\u00f3ja Hogyan lehet a frakci\u00f3n bel\u00fcl az egyenlet megtartani embere v\u00e1logatja Persze h\u00e1t ez olyan \u00c9n nem hiszem hogy egy\u00e9bk\u00e9nt \u0151 magukat komoly", " politikai szerepl\u0151ket k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben fegyelmezni kellene \u00e9n ak\u00e1rmennyire gondolkodok nem nagyon jut eszembe olyan hogy hogy b\u00e1rkinek ak\u00e1rcsak ilyen tervei lenn\u00e9nek hogy cserbenhagyja ezt a politikai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m viszont h\u00e1t kezdhetn\u00e9k azzal hogy jap\u00e1n k\u00fczd\u0151sportot \u0171z\u00f6tt sv\u00e1b l\u00e1nyk\u00e9nt nekem a fegyelmezetts\u00e9ggel olyan nagyon sok konfliktusom nincs De visszat\u00e9rve De visszat\u00e9rve t\u00f6r\u00f6kb\u00e1lintra az egy olyan helyzet Voltam aminek hib\u00e1t k\u00f6vetett el \u00e9s \u00e9n magam sz\u0151ke P\u00e9terrel rendezve ezt a sort Azt gondolom hogy tudok egy\u00fctt l\u00e9pni azokkal akik tal\u00e1n a kisebbik hib\u00e1t k\u00f6vett\u00e9k el T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton erre n\u00e9zve t\u00f6rt\u00e9ntek is m\u00e1r l\u00e9p\u00e9sek \u00e9n azt mondom hogy a Szentmikl\u00f3si T\u00f3th Tam\u00e1s eg\u00e9szen egyszer\u0171en ki fogja utas\u00edtani mag\u00e1b\u00f3l a t\u00f6r\u00f6kb\u00e1linti k\u00f6z\u00e9let ez persze nem garancia m\u00e9g arra hogy orsz\u00e1gos szinten hogyan tudjuk visszatartani ezeket a magatart\u00e1sokat De alapvet\u0151en az hogy mi", " k\u00f3dexet fogalmaztunk Ebben \u00e9n voltam az egyik sz\u00f6veget \u0151 a parton van egy\u00fctt illetve hogy ezt mindenki al\u00e1\u00edrta az hogy mindenkinek nyilv\u00e1nos a vagyonnyilatkozata vagyongyarapod\u00e1s a nagyon sok olyan dokumentumot \u00edrtunk m\u00e1r al\u00e1 is mutattuk meg magunkat a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nynek ami egy nagyobb fok\u00fa bizalmat szavaz tal\u00e1n a jel\u00f6lt jel\u00f6lteknek \u00e9s H\u00e1t v\u00e9gre az emberek kez\u00e9ben van a d\u00f6nt\u00e9s hogy ki az aki v\u00e9gs\u0151 gy\u0151ztesk\u00e9nt kiker\u00fcl tal\u00e1n azok k\u00f6z\u00fcl akik ilyen m\u00f3don garant\u00e1ltan fogsz akkor 2018ban ugye Elvileg a p\u00e1rbesz\u00e9d taxi r\u00e1bakereszt\u00far hogy be\u00fclj\u00f6n De volt egy anyagi vita az MSZP illetve a liber\u00e1lisokkal k\u00f6z\u00f6tt aminek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen v\u00e9g\u00fcl elhagyta a p\u00e1rbesz\u00e9d frakci\u00f3j\u00e1t r\u00f6vid ideig 3 akci\u00f3nak Alit is vesz\u00e9lyeztette \u00c9s jelenleg a DK n\u00e1l \u00fcl mit Tudsz garant\u00e1lni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok fel\u00e9 hogyha hasonl\u00f3 anyagi n\u00e9zetelt\u00e9r\u00e9s t\u00e1roljuk a hat\u00e1rt k\u00f6z\u00f6tt fogja mag\u00e1t tartani ahhoz", " hogy abba frakci\u00f3ba \u00fcl meg Ahova most majd bek\u00fcldj\u00fck a v\u00e1laszt\u00f3k meghal Adott esetben lesz a k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt j\u00f3 hogy megk\u00e9rdezte mert nem anyagi volt alapvet\u0151en a vit\u00e1nk hanem a politikai \u00e9rdekk\u00e9pviselet illetve a liber\u00e1lis \u00e9rt\u00e9kek k\u00e9pviselete volt az amit a k\u00e9t baloldali p\u00e1rt V\u00e9g\u00fcl nem tudott megengedni az\u00e9rt politikai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g ennek ennek a frakci\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gnek l\u00e9tes\u00fclt egy olyan politikai ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 test\u00fclete amiben Az \u00e9n p\u00e1romat nem ismert\u00e9k el Hidd el nekem hogy ha p\u00e9nzt \u00e9rdekelt volna akkor ott maradtam volna \u00e9n szem\u00e9lyesen t\u00f6bb 100000 Ft tal s\u00e9r\u00fcltem havonta az\u00f3ta hogy p\u00e1rbesz\u00e9d frakci\u00f3t elhagytam az nem m\u0171k\u00f6d\u00f6tt a demokratikus koal\u00edci\u00f3val az\u00f3ta m\u0171k\u00f6dik \u00e9n magam egy fill\u00e9re nem vagyok beljebb azzal hogy ide \u00fcltem egyszer\u0171en azt szerettem volna hogy ha hat\u00e9konyan tudom k\u00e9pviselni azokat az \u00e9rt\u00e9keket ami\u00e9rt odamentem ez most megval\u00f3sul akkor pedig nem mellett Tam\u00e1s szerep\u00e9re szeretn\u00e9k m\u00e9g utalni hogy ott tudsz tudtuk azt hogy mell\u00e1r Tam\u00e1s K\u00e9szen \u00e1ll arra hogy be\u00fclj\u00f6n a p\u00e1rbesz\u00e9d", " tedd maximum a sajt\u00f3 hiszt\u00e9riakelt\u00e9s se volt az hogy vesz\u00e9lyben forog a p\u00e1rbesz\u00e9d frakci\u00f3 l\u00e9te \u00e9s \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sok miatt volt elviekben az a konfliktus a liber\u00e1lisok a szavaz\u00f3k t\u00f6bbs\u00e9ge ker\u00fclne k\u00e9s\u0151n lesz az ellenz\u00e9ki k\u00f6z\u00f6s k\u00e9pvisel\u0151 jel\u00f6lt meg tudja \u00edrni a ciklus v\u00e9g\u00e9ig a DK frakci\u00f3j\u00e1ban fog helyet foglalni most is a ciklus v\u00e9g\u00e9ig edike frakci\u00f3j\u00e1ban foglal\u00f3 j\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lek most Igen meg tudom \u00edg\u00e9rni ahol m\u00e9ltatlan helyzetbe hoznak ott egy percig sem maradok oniro M\u00e1rton alszol \u00e9s akkor azt k\u00e9rem hogy egyr\u00e9szt az\u00e9rt \u00e1ll\u00e1s", " az ellenz\u00e9ki koherencia k\u00e9rd\u00e9seire v\u00e1laszoljon illetve tetl\u00e1k \u00d6rs \u00e1ltal felvetett k\u00e9rd\u00e9sekre \u00e9s k\u00e9rem hogy valamilyen v\u00e1laszol szolg\u00e1ljon Nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t hogy alapvet\u0151en minden korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s nem rendszerv\u00e1lt\u00e1st\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk \u00e9s szerintem a ment\u00fcnk n\u00e9lk\u00fcl nincs korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s is csak vel\u00fcnk lehets\u00e9ges a rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00e9n szem\u00e9lyesen \u00dagy gondolom a 2022 ut\u00e1ni tisztas\u00e1gra az ellenz\u00e9ken bel\u00fcl milyen Momentum jel\u00f6ltje vagyunk a garancia \u00e9n aki az 1 Ft f\u00f6l\u00f6tti szerz\u0151d\u00e9seket ellenz\u00e9kb\u0151l nyilv\u00e1noss\u00e1 tettem T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton Hadh\u00e1zy \u00c1kos Hadh\u00e1zy \u00c1kos aki jelenleg T\u00f3th Csaba ln2 \u00e9s Nagyon rem\u00e9nykedek benne hogy v\u00e9gre nyugd\u00edjba k\u00fcldi par\u00f3czai Anik\u00f3 Kispesti sz\u00e1mtalan korrupci\u00f3s botr\u00e1ny tedd f\u00f6l f\u00f6l vagy \u00e9ppen Gerencs\u00e9r Ferenc aki nagyon kem\u00e9nyen k\u00fczd a korrupci\u00f3 ellen Az 1. ker\u00fcletben a legjobb lehet\u0151s\u00e9g arra hogy a ma vesz\u00e9lyes elemeket Az ellenz\u00e9kb\u0151l ki v\u00e1logassuk vagy csak ki Vegy\u00fck azaz hogyha az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e1tgondolom \u00e9s j\u00f3l tudok \u00e9s min\u00e9l t\u00f6bben elmegy\u00fcnk szavazni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son V\u00e9lem\u00e9nyem szerint jelenleg ez a legjobb m\u00f3dszer az Orb\u00e1n", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra ez a legjobb m\u00f3dszer arra hogy megtal\u00e1ljuk a megfelel\u0151 ellenz\u00e9ki jel\u00f6lteket akibe ut\u00e1na k\u00e9s\u0151bb b\u00edzhatunk hogy hi\u00e1ba megy hozz\u00e1juk oda M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc hogy a Rog\u00e1n Antal \u00c9s hi\u00e1ba aj\u00e1nd\u00e9k milli\u00e1rdokat nem fogj\u00e1k elfogadni Mondjuk az orsz\u00e1g vezet\u00e9se Rossmann jobb\u00e1 t\u00e9tel\u00e9re jelentkeztek \u00e9s nem csak az\u00e9rt akarnak beker\u00fclni hogy t\u00f6bb p\u00e9nzhez jussanak visszament eml\u00edtette T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton mindenki hib\u00e1t k\u00f6vetett \u00c9n ezt nem \u00edgy gondolom Mi a T\u00f6r\u00f6kb\u00e1lint holnap Egyes\u00fclet sz\u00edvvel \u00e9s l\u00e9lekkel indultunk neki a kamp\u00e1nynak mindent megtesz\u00fcnk az\u00e9rt hogy lev\u00e1gjuk a Fidesz k\u00e9pvisel\u0151 siker\u00fcl bejutnom Plus volt hogy MSZP s ha ki\u00e1llt\u00e1l Szerintem ebbe az esetben a helyi MSZP \u00e9s a liber\u00e1lis p\u00e1rt k\u00f6vetett el hib\u00e1t az els\u0151 pillanatt\u00f3l kezdve konkr\u00e9tan mondtuk hogy ebb\u0151l hit komoly probl\u00e9ma lesz mert Szentmikl\u00f3si k\u00e9pvisel\u0151 \u00far azonnal \u00e1tfog\u00f3ja fideszhez amint beker\u00fcl\u00f6k a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sben Ugye besz\u00e9lt\u00fcnk marcia detekt\u00e1l\u00e1s tudod majd odaadom azt hogy hogy megakad\u00e1lyoznia detekt\u00e1l\u00e1s sajnos nem sajnos", " ami a parlamentben \u00edgy van alapvet\u0151en mindenki szabadon d\u00e1tuma rendelkezik egy k\u00e9pvisel\u0151 szerintem jogszab\u00e1lyi keretek k\u00f6z\u00f6tt nem visszah\u00edvhat\u00f3 Ez\u00e9rt nagyon fontos minden p\u00e1rt a legtehets\u00e9gesebb \u00e9s legtiszt\u00e1bb Ja hogyha is \u00e1ll\u00edtsa ki az ellenz\u00e9ki v\u00e1laszt\u00f3k a legtiszt\u00e1bb \u00e9letekre szavazzanak ha t\u0151l\u00fcnk valaki a fidesszel fog kollabor \u00e1llni amit \u00e9n garant\u00e1lok hogy nem lesz c\u00edm az \u00f6sszes momentumos t\u00e1rsamat ismerem \u00e9s biztos vagyok benne hogy mindannyian ugyanaz\u00e9rt k\u00fczdenek ami\u00e9rt ilyen h\u00fclye szebb is j\u00f3l Magyarorsz\u00e1g a teremt\u0151 ha ilyen lesz azonnal meg kell venni t\u0151le mindenf\u00e9le plusz a mindenf\u00e9le seg\u00edts\u00e9get amit ap\u00e1t\u00f3l kapott ki kell z\u00e1rni a frakci\u00f3ban a kett\u0151 lehat\u00e1rolni ez a legt\u00f6bb esetben legkevesebb is amit ehet\u00fcnk egy \u00c9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9s ugye most arr\u00f3l besz\u00e9lj a Timin\u00e9l a pontos el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si le tudjanak milyen demokratiz\u00e1l\u00f3d\u00e1sa van ehhez k\u00e9pest azon \u00fczenetek i k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny \u00e9rdekl\u0151d\u00e9ssel tudom\u00e1sul a tegnapi nap folyam\u00e1n bejelentett visszal\u00e9p t\u00f6lt\u00e9seket amikor Momentum ismerni rel\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban k\u00f6vetkeztek be nem sz\u0171k\u00edti ez az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s demokratikus \u00e1t m\u00e1sra egyenesen al\u00e1 az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s demokratikus \u00e1t hogy elveszi a v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t a szavaz\u00f3polg\u00e1rok t\u00f3l a legjobb az lett volna hogy szerintem hogyha mind", " k\u00f6vetkez\u0151 minden p\u00e1r meg tudja mag\u00e1t m\u00e9retezni Sajnos egyre t\u00f6bb okb\u00f3l nem volt lehet\u0151s\u00e9g Az egyik az a koronav\u00edrus miatti bizonytalan helyzet a m\u00e1sik az hogy a Fidesz folyamatosan revolver Rezi ap\u00e1tokat k\u00e9t dologgal Az egyik az az hogy mikor lesz j\u00e1rv\u00e1nyhelyzet Mikort\u00f3l nem lehet majd esetleg elv\u00e1lasztani a m\u00e1sik pedig az hogy folyamatosan visszamegy az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat \u00e9s azon hogy a lehet\u0151 legkevesebb er\u0151forr\u00e1ssal gazd\u00e1lkodjanak ami szeretn\u00e9k egy norm\u00e1lis mederben lemen\u0151 sikeres el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st Akkor musz\u00e1j volt er\u0151forr\u00e1st optimaliz\u00e1lni t\u00fcnk Seb\u0151k \u00e9ves Barab\u00e1s Andr\u00e1s l\u00e9pett vissza Nagyon tehets\u00e9ges jel\u00f6ltek Nagyon sajn\u00e1lom \u0151ket \u00e9s nagyon rem\u00e9lem hogy a j\u00f6v\u0151ben \u0151k is itt vannak anya k\u00f6z\u00f6s ellenz\u00e9ki munk\u00e1ban \u00e9s egyszer\u0171 parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k lesznek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00e9rem a t\u00f6bbi k\u00e9pviseletet \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb vissza\u00e9p\u00edt\u00e9se keltem \u00e9s sz\u00e1molni az ellenz\u00e9ki k\u00f6zlem\u00e9nynek a el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s megkezd\u00e9se el\u0151tt testnek \u00e9s h\u00e1t nek\u00fcnk m\u00e1r nem nagyon van hova h\u00e1tr\u00e1lunk Teh\u00e1t m\u00e9g kell\u0151 szer\u00e9nys\u00e9ggel \u00e1lltunk hozz\u00e1 Ehhez a k\u00f6z\u00f6s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s ez\u00e9rt biztos vagyok benne hogy mindannyian talpon is szeretn\u00e9k maradni a v\u00e9g\u00e9n B\u0151sz Anett", " form\u00e1ci\u00f3 K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a le\u00edr\u00f3 M\u00e1rk\u00f3 \u00e9n nem \u00fcl\u00f6k az asztaln\u00e1l t\u00e1rgyalnak nem tudom hogy lenne ilyen szerintem nem Egy\u00e9bk\u00e9nt \u00e9s akkor besz\u00e1llt ez lenne m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9sem ugye azt lehet tudni az \u00e9n f\u00e9rjem \u00c9rd polg\u00e1rmestere a mag\u00e1n\u00e9leti vonatkoz\u00e1sok tekints\u00fcnk el itt az alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9s az hogy megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n milyen garanci\u00e1t tud k\u00edn\u00e1lni a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet t\u00f6bbi lak\u00f3j\u00e1nak aki nem \u00e9rtesz k\u00f6t\u0151dik hogy az \u0151 \u00e9rdekeiket is egyenl\u0151 ar\u00e1nyban fogja k\u00e9pviselni az \u00e9rdi akivel mi tud erre vonatkoz\u00f3 mondani most az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3knak az\u00e9rt nagyon j\u00f3 hogy ezt k\u00e9rdezi mert nem olyan r\u00e9gen egyszer\u0171en fel sem tett k\u00e9rd\u00e9sre mondtam el egy \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3nak hogy \u00e9n a vacsoraasztaln\u00e1l is meg \u00fctk\u00f6z\u00f6m a f\u00e9rjemmel hogy ha azt gondolja hogy b\u00e1rmilyen el\u0151nyt \u00e9lvezhet \u00c9rd a t\u00f6bbi telep\u00fcl\u00e9ssel szemben \u00e9s azt gondolom hogy ez \u00edgy helyes az igazs\u00e1goss\u00e1g elv\u00e9t hogy ha elveszi l\u00e1tja akkor Vesszen is \u00f6ssze velem De \u00e9n \u00fagy l\u00e1tom hogy el\u0151bb ut\u00f3bb elker\u00fclhetetlen lesz majd ez az \u00fctk\u00f6z\u00e9s \u00c9s mi v\u00e1llaljuk ezt mert egy\u00e9bk\u00e9nt mindig ez t\u00f6rt\u00e9nik hogyha valamilyen vit\u00e1nk van az te folytatjuk egym\u00e1ssal \u00e9s azt", " hogy ebb\u0151l csak profit\u00e1lni tudnak majd a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok hogy ak\u00e1r Este t\u00edzkor vagy \u00e9jf\u00e9lkor is annak \u00e9rdek\u00e9ben fogunk tov\u00e1bb dolgozni hogy min\u00e9l jobb legyen \u00e9rdnek \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9gnek \u00fagyhogy \u00e9n alapvet\u0151en arra helyezem a hangs\u00falyt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g nak helyre kell \u00e1llni a finansz\u00edroz\u00e1s tekintet\u00e9ben \u00e9s a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tisztelet\u00e9t tekintve is alapvet\u0151en a bemutatkoz\u00e1son van is elmondtam de most m\u00e9g egyszer elmondom hogy \u00e9n Arra k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k hogy ha korm\u00e1ny tudunk v\u00e1ltani akkor ne legyen sz\u00edne egy polg\u00e1rmesternek Hiszen akkor hogyha \u00e1tvessz\u00fck a korm\u00e1nyrudat \u00e9s ugyanazt folytatja folytatjuk mint a Fidesz elkezdett csak a m\u00e1sik ir\u00e1nyb\u00f3l akkor azt mondom hogy ugyan\u00fagy elrontjuk Szerintem erre sz\u00e1m\u00edthatnak ebben a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben a polg\u00e1rok Nem csak k\u00e9rdem hanem Mind a hat telep\u00fcl\u00e9sen engeded hogy m\u00e1shogy tegyem fel a k\u00e9rd\u00e9st Nyilv\u00e1n nem v\u00e1rhat\u00f3 el ahhoz hogy a K\u0151sz\u00edv\u0171 esetleges k\u00f6zhivatal amiatt veszi", " vesz\u00e9lyeztesse A csal\u00e1di boldogs\u00e1got ez\u00e9rt a k\u00e9rd\u00e9s alapvet\u0151en arra ir\u00e1nyul hogy ha lehet \u00e9s esetlegesen \u00e9rte konfliktus \u00edrd v\u00e1rosa \u00e9s a Parlament k\u00f6z\u00f6tt akkor transzparensen fogja kezdeni az ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 helyzeteket higgye hogy jelen pillanatban \u00e9s az otthoni folyamatokat vesz\u00e9lyeztet m&a k\u00f6z\u00e9leti eket szoktam el\u0151t\u00e9rbe helyezni az id\u0151nk\u00e9nt f\u00e1jdalmas is de azt gondolom hogyha az ember ebbe bele \u00c9n 2013ban ez\u00e9rt j\u00f6ttem haza berlinb\u0151l csin\u00e1ljunk egy \u00faj Magyarorsz\u00e1got csin\u00e1ljunk egy olyan k\u00f6z\u00e9letet ami sokkal becs\u00fcletesebb \u00fct\u00e9s\u00e1ll\u00f3 vagyok esni is tudok f\u00f6lkelni is tudok azt hiszem hogy a f\u00e9rjem is ilyen v\u00e9dj\u00fck a gy\u0171r\u0151d\u00e9st\u0151l \u00e9s akkor besz\u00e9lj m\u00e9g egy k\u00f6rben az elsz\u00e1moltat\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9r\u0151l menetrendre visszat\u00e9r az ellenz\u00e9ki retorik\u00e1ban r\u00e1ad\u00e1sul hib\u00e1n\u00e1l egyik fontos t\u00f6r\u00e9svonala korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s a rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt Ugye itt legink\u00e1bb \u00e1ltal\u00e1ban M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc ez vagy egy\u00e9b top v\u00e1llalkoz\u00f3 kocka", " climberry \u00e9rdekelts\u00e9geket szokt\u00e1k de lengetni A benedeki politikusok jel\u00f6ltek arra vonatkoz\u00f3an hogy mindenk\u00e9ppen fel\u00fclvizsg\u00e1l nek az elm\u00falt 12 \u00e9vben k\u00f6t\u00f6tt tendereket az ebb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 kpr a sokat \u00e9s amennyiben lehet\u0151s\u00e9g a neveket Visszah\u00edvnak Hogyan n\u00e9znek ki \u00e9s nem is a konkr\u00e9t jogtechnikai elj\u00e1r\u00e1srendr\u0151l pr\u00f3b\u00e1ln\u00e9k \u00c9n most utalni hanem hogy k\u00e9rem azt Pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k meg kifejteni a h\u00e1tulja van idej\u00fck De hogy milyen elj\u00e1r\u00e1sok a t\u00e1mogatn\u00e1nak \u00e1llamos\u00edtani a Kezeket a vagyonokat b\u00e1rmilyen m\u00e1s m\u00f3don szankcion\u00e1l nek ezeket a vagyonokat hogyan pr\u00f3b\u00e1ln\u00e1nak igazs\u00e1gosan elj\u00e1rni ezekkel a vagyon elemekkel szemben annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy k\u00f6zben m\u00e9gse vesz\u00e9lyeztess\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l mert sokszor hangoztatott jog\u00e1llamis\u00e1gi krit\u00e9riumok \u00e9s akkor megsz\u00f3lal a sorrendje bocs\u00e1nat az eny\u00e9m tetl\u00e1k \u00d6rs fel\u00fcl\u00edr\u00f3 M\u00e1rk\u00f3 fel\u00e9 Tess\u00e9k \u00e9n j\u00f3 \u00c9n egy f\u00e9l mondattal az\u00e9rt is csak vissza utaln\u00e9k az el\u0151z\u0151 t\u00e9mak\u00f6rrel hogy \u00e9n b\u00e1rmennyire is nagyra tartom mi\u00e9rt polg\u00e1rmester\u00e9t \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt a netet is az\u00e9rt \u00e9s meg b\u00e1rmennyire is az egyik legkomolyabb politikai sz\u00f6vets\u00e9geseknek Gondolom cs\u0151zik L\u00e1szl\u00f3 t az\u00e9rt", " az\u00e9rt \u00e9n ki kell hogy mondjam hogy \u00e9n az\u00e9rt \u00c9rd \u00e9s t\u00e9rs\u00e9g\u00e9nek az \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t meg a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t egy sokkal komplexebb \u00e9s sokkal sokr\u00e9t\u0171bb dolognak tartom ann\u00e1l hogy a vacsoraasztaln\u00e1l j\u00f6jjenek el a dolgai H\u00e1t ez lehet hogy az f\u00e1jdalmas de de nem eg\u00e9szen azt a min\u0151s\u00e9get nem eg\u00e9szen azt azt a demokr\u00e1cia felfog\u00e1s mely \u00edg\u00e9rget j\u00f6ssz elemz\u00e9s \u00d6sszefog\u00e1s Hogyhogy egy\u00e9bk\u00e9nt majd vacsora asztalokn\u00e1l meg meg nem tudom vas\u00e1rnapi eb\u00e9det mert \u0151 t\u00f6ltsenek el tov\u00e1bbra is sorsokr\u00f3l elsz\u00e1moltat\u00e1sa a kapcsolatban \u00c9n \u00fagy gondolom hogy az \u00e9n politikai tev\u00e9kenys\u00e9gemben \u00e9n nem csak \u00edg\u00e9rget Nem hanem csin\u00e1lom is Teh\u00e1t a \u00c9rd \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n viszonylag nagy nyilv\u00e1noss\u00e1got kapott m\u00e1r a feh\u00e9r \u00fat problematik\u00e1ja ez a M\u00e9sz\u00e1ros L\u0151rinc nev\u00e9vel f\u00e9mjelzett c\u00e9g egy eg\u00e9szen Elk\u00e9peszt\u0151 be az embers\u00e9get engedett meg mag\u00e1nak \u00e9rdi s\u00f3s k\u00fat k\u00f6z\u00f6tt \u00c9n voltam az aki feljelent\u00e9st", " Van persze a Hivatal seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00e9s a koll\u00e9g\u00e1m seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel Egy\u00e9bk\u00e9nt mi voltunk azokkal a t\u00f6r\u00f6kb\u00e1linti k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsammal akik Elek S\u00e1ndor fideszes polg\u00e1rmester ingatlanmutyi jaiban feljelent\u00e9st tett\u00fcnk Teh\u00e1t gyakoroljuk ezt a \u00e9s amit \u00e9n sokszor elmondtam mondd el szoktam mondani hogy az\u00e9rt Magyarorsz\u00e1gon ma m\u00e9g nem diktat\u00fara van h\u00e1la istennek hanem egy hibrid rezsim egy \u00e1tmeneti rezsim \u00e9s azt a hibrid rezsim H\u00e1t ezt a jog\u00e1llami eszk\u00f6zeivel kell felsz\u00e1molni \u00e9s kell meghaladni ezalatt nyugodtan \u00e9rthetj\u00fck azt hogy igenis meg kell tenni minden olyan olyan b\u00fcntet\u0151jogi feljelent\u00e9st \u00e9s fel kell h\u00edvni a nyomoz\u00f3 szervek figyelm\u00e9t arra hogy ha b\u00e1rmi olyan t\u00f6rt\u00e9nt ami Mondjuk az a hat\u00e1lyos t\u00f6rv\u00e9nyekkel ellent\u00e9tes visszat\u00e9rve R\u00f6viden a feh\u00e9r \u00fatra itt egy sz\u00fcletett egy hat\u00f3s\u00e1gi hat\u00e1rozat egyr\u00e9szt ami pontosan azt \u00e1llap\u00edtotta meg az \u00fagyhogy hat\u00f3s\u00e1g hat\u00e1rozata hogy a M\u00e9sz\u00e1ros c\u00e9g illeg\u00e1lis utat \u00e9p\u00edtett Egy\u00e9bk\u00e9nt folyik a nyomoz\u00e1s", " Hullad\u00e9kgazd\u00e1lkod\u00e1si szab\u00e1lyok megs\u00e9rt\u00e9se illetve k\u00f6rnyezetk\u00e1ros\u00edt\u00e1s tekintet\u00e9ben te \u00e9n \u00fagy gondolom hogy ez a j\u00f3 \u00fat amikor t\u00f6rv\u00e9nytelen\u00fcl ott jutnak b\u00e1rba jutottak b\u00e1rmilyen el\u0151nyh\u00f6z a nevem atikus figur\u00e1i azokat a jog eszk\u00f6zeivel kell helyretenni k\u00f6sz\u00f6nheti a Fruzsi Szeretn\u00e9m k\u00e9rni reag\u00e1ljon k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk kritik\u00e1j\u00e1r\u00f3l igen H\u00e1t hogy a polg\u00e1rmester Mennyivel jobb sz\u00f6vets\u00e9gese \u00f6nnek mint ford\u00edtva azt hiszem hogy mi sem mutatja jobban hogy amikor kider\u00fclt hogy a jelenleg \u00e9s a c\u00e9gvezet\u00e9s hat\u00e1rt\u00f3l eltilt\u00e1s alatt \u00e1ll akkor \u00e9n azt gondolom hogy k\u00f6zel h\u00e1rommilli\u00f3 forintos k\u00f6z tartoz\u00e1st a k\u00e9t cs\u0151dbe ment c\u00e9ge ut\u00e1n hagyva m\u00e9g v\u00e1ltozatlanul megtudta hagynia \u00f6nt az alpolg\u00e1rmesteri poz\u00edci\u00f3j\u00e1ban az \u00f6n polg\u00e1rmestere aki megv\u00e1laszt\u00e1sakor azt mondta hogy \u0151 mostant\u00f3l 70 ezer ember \u00fcgyv\u00e9dje szeretne lenni ezt be is tartotta az", " az\u00f3ta is megy \u00c9rden feljelent\u00e9sek t\u00f6mkeleg e van nyomoz\u00e1sok eg\u00e9sz sora van szeretn\u00e9m megk\u00e9rdezni \u00f6nt hogy ami\u00f3ta alpolg\u00e1rmester az\u00f3ta rendezte ezeket a tartoz\u00e1sokat mert \u00e9n magam Nem szoktam \u00fclni gy\u0171jt\u00e9sekkel oper\u00e1lni de hogy ha m\u00e1r egyszer felmer\u00fclt akkor megk\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogyha erre reag\u00e1l H\u00e1t \u00c9rden \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n azzal a nagy majom el\u00e9gg\u00e9 felf\u00fajt ugyanezzel Eddig kiz\u00e1r\u00f3lag a korm\u00e1nypropaganda foglalkozott most m\u00e1r ezek szerint nem csak \u0151k \u00c9n \u00fagy gondolom hogy am\u00edg a korm\u00e1nypropaganda kell\u0151 hangzatos \u00c1gota De ennek a Egy\u00e9bk\u00e9nt nem l\u00e9tez\u0151 \u00fcgynek az egyetlen egyet bizony\u00edt hogy \u00e9n megfelel\u0151en er\u0151s kih\u00edv\u00f3ja vagyok a fidesznek a propaganda viszont sokkal fontosabb hogy ami\u00f3ta \u00e9n k\u00f6z\u00e9leti p\u00e1lya Na l\u00e9ptem teh\u00e1t 2019 okt\u00f3ber \u00f3ta \u00e9n folyamatosan szeretlek a tartoz\u00e1st", " utaz\u00e1s mentes adatb\u00e1zisban te n\u00e9lk\u00fclem is lehetnek \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 ez kezdetekt\u0151l \u00edgy van ma is \u00edgy van a cig\u00e1ny nem v\u00e1laszol Nem nem m\u0171k\u00f6dnek a c\u00e9gn\u00e9l 85 a m\u00e1sikra literes engedjen el fog j\u00f6nni az ideje jelenleg b\u00e1rmilyen k\u00f6ztartoz\u00e1s\u00e1t nekem szem\u00e9lyesen nincsen a c\u00e9geknek olyan c\u00e9gben keletkezett k\u00f6ztartoz\u00e1s aminek soha semmif\u00e9le bev\u00e9tele nem volt soha semmilyen sz\u00e1ml\u00e1m \u00e1ll\u00edtott Ki ez kiz\u00e1r\u00f3lag j\u00e1rul\u00e9k tartoz\u00e1s amit bev\u00e9telek h\u00edvj\u00e1l nem tudtam annak idej\u00e9n kiegyenl\u00edteni Teh\u00e1t itt sz\u00f3 nincs arra hogy b\u00e1rmif\u00e9le ad\u00f3csal\u00e1st hogy b\u00e1rkit megk\u00e1ros\u00edtotta volna nem nem van m\u00e9g 15 perc akkor \u00edrom a akkor mit sz\u00f3l az el\u0151bb El\u0151ker\u00fclt italhoz \u00c9n szeretn\u00e9m k\u00e9rni k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimat k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsunk az este mi\u00e9rt k\u00fcldjenek j\u00e1tszhatunk tisztas\u00e1gi verseny ezt \u00fagyis \u00e9n fogom ilyen \u00edrta teljesen felesleges ilyen t\u00e9ren felt\u00fcntetj\u00fck Az \u00e9n szerintem", " mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam a Jobb\u00e1gy k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsam a j\u00f3 viszonyt \u00e1polnak mert most nem volt sz\u00fcks\u00e9ge visszat\u00e9rn\u00e9k az eredeti k\u00e9rd\u00e9sre felsz\u00e1molta testv\u00e9r hogy visszaveszik vissza fekete vagyonokat \u00e9s hogy folyik az garant\u00e1lni dolgoz\u00f3k \u00e9rdek hogy ne s\u00e9r\u00fcljenek alapvet\u0151 ami momentumban azt \u00edg\u00e9rt\u00e9k hogy l\u00e9trehozzuk a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g et amit m\u00e1r egyszer B\u00fajj\u00e1l besz\u00e9lt\u00fcnk a l\u00e9nyeg az az hogy a v\u00e1demel\u00e9s sokat \u00fcgyes\u00edt\u0151 nem l\u00e1tjuk \u00e1t de m\u00e1r kik\u00e9nyszer\u00edt\u00e9se ervinnek a bevezet\u00e9s\u00e9vel a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g k\u00e9nyszer\u00edtheti arra az \u00fcgyet a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi hat\u00e1rozaton keresztet \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get hogy nyomozzon hogy \u00f3vod\u00e1sok lez\u00e1rulnak akkor B\u00edzok benne hogy ezekre vagyon akar lesz valami csak \u00e9s \u00e1llamos\u00edtj\u00e1k hogy n\u00e1la most \u00edgy sok ezt most \u00edgy el\u0151re \u00e9n nem tudn\u00e1m megmondani az\u00e9rt nagyon piaci szerepl\u0151 aki vagy nem egy helybe hogy nem egy hanem rengeteg olyan piaci szerepl\u0151k \u00fagy fel tud t\u00f6rni a rakni hogy \u00e1tmegy a dolgoz\u00f3kat \u00c9s ezek ne ker\u00fcljenek az utc\u00e1ra akkor ez a megfelel\u0151 megold\u00e1s \u00e9s az \u00e1llamos\u00edt\u00e1s a megold\u00e1st akkor az igaz\u00e1b\u00f3l a megfelel\u0151 megold\u00e1st szeretn\u00e9m lesz\u00f6gezni hogy csakis kiz\u00e1r\u00f3lag az oligarch\u00e1knak van f\u00e9lnival\u00f3juk a dolgoz\u00f3k \u00e9rdekeit Mindenk\u00e9pp meg fogjuk v\u00e9deni", " ugye \u00d6rs eml\u00edtette azt hogy a az ingatlan \u00fcgyekbe \u00fcltetek feljelent\u00e9st Videoder M\u00e1rton k\u00e9pvisel\u0151 \u00farral T\u00f6r\u00f6kb\u00e1linton ez \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt szeretn\u00e9m hozz\u00e1tenni azokat ingatlan\u00fcgyek be amiket \u00e9n k\u00e9rtem ki az \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l Ezenk\u00edv\u00fcl ennyit szerettem volna K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen j\u00f3l \u00cdrom M\u00e1rknak 53 m\u00e1sodpercen bel\u00fcl sz\u00e1llt meg 7 m\u00e1sodpercet lakoss\u00e1g 11 m\u00e1sodperc szamarat k\u00e9rdezem a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lteket egy k\u00edv\u00e1nnak \u00e9lni az id\u0151keret t\u0171kkel j\u00f3 akkor ez volt az utols\u00f3 vita block k\u00f6vetkeznek az \u00e1ru besz\u00e9dek", " az \u00e1ra besz\u00e9lek sor\u00e1n a k\u00e9pviseleteknek ugyan\u00fagy 22 perc \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fcnkre a megcsal\u00e1s sorrendj\u00e9t itt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el els\u0151k\u00e9nt B\u0151sz Anett z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik mindenekel\u0151tt Szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni a vit\u00e1t azt gondolom hogy j\u00f3 volt az is hogy volt ennek egy igaz\u00e1n tiszta r\u00e9sze j\u00f3 az is hogy meg tudtuk vitatni az igaz\u00e1n vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seket alapvet\u0151en Annyit szeretn\u00e9k mondani amit mindig is elmondtam Ami\u00f3ta az ellenz\u00e9ki egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s v\u00e9gre igaz\u00e1n s\u00ednen van \u00e9n ott voltam 2014 ben ott voltam 2018ban 2013ban az\u00e9rt k\u00f6lt\u00f6ztem haza n\u00e9met f\u0151v\u00e1ros volt hogy v\u00e9gre helyre tudjuk \u00e1ll\u00edtani a magyar k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1got helyre tudjuk \u00e1ll\u00edtani a jog\u00e1llamot lesz\u00e1moljunk azzal a m\u00e9rhetetlen igazs\u00e1gtalans\u00e1ggal legyen sz\u00f3 a t\u00e1rsadalmi \u00e9rtelemben jogi \u00e9rtelemben lesz\u00e1moljunk egy olyan oligarchikus vil\u00e1ggal ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt a jog a politika szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya lehet lesz\u00e1moljunk egy olyan vil\u00e1ggal ahol Egy\u00e9bk\u00e9nt kiz\u00e1r\u00f3lag a korm\u00e1ny bar\u00e1tai \u00e9s \u00fczletfelei tudna", " fejl\u0151dni kiz\u00e1r\u00f3lag a korm\u00e1ny bar\u00e1tai \u00e9s \u00fczletfelei tudnak t\u00f6rekedni \u00e9s amikor azt l\u00e1tjuk hogy milyen szuper makrogazdas\u00e1gi adatokkal tal\u00e1lkozunk akkor azt l\u00e1tjuk hogy h\u00e1rom n\u00e9gy Milli\u00f3 ember jelen pillanatban a magyar t\u00e1rsadalomban ebb\u0151l nem tud l\u00e9tes\u00fclni azt is l\u00e1tjuk hogy t\u00f6bb sz\u00e1zezer honfit\u00e1rsunk \u00e9l a lajt\u00e1n t\u00fal egy olyan t\u00e1rsadalomban amiben Egy\u00e9bk\u00e9nt diplom\u00e1s magyar fiatalk\u00e9nt akik nyelveket besz\u00e9lnek Nagyon sokszor nem az\u00e9rt mentek el ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l mert nem tudtak volna meg\u00e9lni nem tudtak volna otthon teremteni hanem az\u00e9rt nem mert ezt a gy\u0171l\u00f6letet ezt a kett\u00e9szak\u00edtott hidegh\u00e1bor\u00fas helyzetbe sodort magyar t\u00e1rsadalmat m\u00e1r nem tudt\u00e1k tov\u00e1bb cipelni a v\u00e1llukon elmentek egy olyan szabad orsz\u00e1gba ahol nem kell megk\u00fczdeni nap mint a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e9rt az egyenl\u0151 m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g el v\u00e9rt az egyenl\u0151 b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d elv\u00e9t \u00e9s \u00e9n nagyon hiszek abban hogy ez a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s el tudja hozni az ellenz\u00e9ki sz\u00f6vets\u00e9gben Nem csak annak a Magyarorsz\u00e1gnak az \u00edg\u00e9ret\u00e9t ha nem akkor", " k\u00e9pess\u00e9get is ahol v\u00e9gre helyre\u00e1ll\u00edtjuk a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1got a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00e1t\u00f3l Kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mindenki kih\u00fazhatja mag\u00e1t \u00e9s senkinek sem kell lehajtani az\u00e9rt a fej\u00e9t mert nem tetszik neki a korm\u00e1ny K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Toledo M\u00e1rk\u00f3 z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek k\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen mindenkinek aki v\u00e9gighallgatja vit\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Marcsinak a megh\u00edv\u00e1st \u00e9s a partiz\u00e1n csapat\u00e1nak a szuper szervez\u00e9st \u00e9n meggy\u0151z\u0151d\u00e9sen Orb\u00e1n Viktor jelnek f\u00e9l f\u00e9l t\u0151l\u00fck hogy az \u00faj politikai gener\u00e1ci\u00f3t\u00f3l \u00e9s f\u00e9l val\u00f3di rendszerv\u00e1lt\u00e1st\u00f3l on is f\u00e9lnival\u00f3ja \u00e9s az elk\u00f6vetkez\u0151 id\u0151ben minden eddigin\u00e9l g\u00e1tl\u00e1stalanabb AK lesznek megpr\u00f3b\u00e1lnak minket lej\u00e1ratni ellehetetlen\u00edteni megfejteni minden p\u00e9nz telefonok lopni amit el tudnak rakni \u00e9s az ut\u00f3bbi id\u0151ben l\u00e1thatjuk ez nekik Nem nagyon jelent semmilyen mor\u00e1lis agg\u00e1lyokat Ez\u00e9rt nagyon fontos hogy 2020", " minden egyes olyan t\u00f6rv\u00e9nyt visszavonjuk ami a gy\u0171l\u00f6let nev\u00e9ben sz\u00fcletett \u00e9s minden egyes ad\u00f3 forintot vissza adjunk a magyar \u00e1llamnak amit \u0151k elloptak erre V\u00e9lem\u00e9nyem szerint milyen Momentum jel\u00f6ltjei vagyok az egyetlen \u00e9s a legjobb garancia elej\u00e9n hol \u00edrom M\u00e1rk vagyok a garancia ki ellenz\u00e9kb\u0151l nyilv\u00e1nosra tettem az 1 milli\u00f3 Ft feletti szerz\u0151d\u00e9s\u00fcket Hadh\u00e1zy \u00c1kos par\u00f3czai Anik\u00f3 m\u00e9g tov\u00e1bb sorolhatn\u00e1nk Gerencs\u00e9r ferencen kereszt\u00fcl a garancia azt szeretn\u00e9m k\u00e9rni \u00d6n\u00f6kt\u0151l ilyeneket el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si \u00e9lnek a legjobb m\u00f3dszer arra hogy megd\u00f6nts\u00e9k Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t miatt t\u00f6bben megy\u00fcnk el szavazni Mi a ink\u00e1bb Megmutatjuk hogy mennyire er\u0151sek vagyunk ann\u00e1l nagyobb felhatalmaz\u00e1sra h\u00e1tunk m\u00f6g\u00f6tt mehet\u00fcnk neki 2022 nek hozzuk elv\u00e1ltoz\u00e1st egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen \u00e9s szeretj\u00fck olyan orsz\u00e1got ahonnan nem kell elmenni \u00e9s a Hova \u00e9rdemes hazaj\u00f6nni Vegy\u00fck vissza a j\u00f6v\u0151nket K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen tetl\u00e1k \u00d6rs z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9lek vetkezik", " \u00c9n is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a szervez\u00e9st \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogy \u00e9n hogy itt lehettem \u00c9n biztos vagyok benne hogy azt a vil\u00e1got ahol nincs sz\u00fcks\u00e9g oktat\u00e1si k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi vagy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Miniszt\u00e9rium ra kiz\u00e1r\u00f3lag olyan sz\u00e9les \u00d6sszefog\u00e1s v\u00e1lthatja le haladhatja meg amiben mindenki megtal\u00e1lja a hely\u00e9t Att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl hogy a K\u00e1rp\u00e1t medence melyik szeglet\u00e9ben sz\u00fcletett Az biztos hogy sok mindenr\u0151l elt\u00e9r\u0151en gondolkodunk de b\u00e9k\u00e9ben Eur\u00f3p\u00e1ban biztons\u00e1gban \u00e9s val\u00f3di k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gban akadunk akarunk \u00e9lni p\u00e1r sz\u00f3t mondan\u00e9k arr\u00f3l mi\u00e9rt gondolom hogy \u00e9n lenn\u00e9k a legjobb jel\u00f6lt mindenekel\u0151tt az\u00e9rt mert h\u00e1rmunk k\u00f6z\u00fcl \u00e9n mutattam meg hogy hogyan lehet legy\u0151zni a nemzeti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s rendszer\u00e9nek megtett\u00fck 2019ben az \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1son ahogy eml\u00edtettem \u00e9n nem csak besz\u00e9lek az elsz\u00e1moltat\u00e1s soha nem teszem az eml\u00edtett Feh\u00e9r \u00fat \u00fcgy\u00e9ben egyed\u00fcl \u00e1lltam ki legal\u00e1bbis h\u00e1rmunk k\u00f6z\u00fcl a c\u00e9gbirodalom ellen egy olyan \u00fcgyben amiben egyetlen orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 egyetlen mondatot nem mondott el a magyar parlamentben aki most azt \u00edg\u00e9ri hogy a helyiek hangja lesz annak \u00fagy illik 5 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni a civilek", " ahogy azt \u00e9n teszem a s\u00f3sk\u00fati vesz\u00e9lyes \u00fczem eset\u00e9n \u00c9n annak is dolgozom \u00e9s \u00d6n\u00f6kkel dolgozom Ez eddig is \u00edgy volt \u00e9s \u00edgy is fog maradni \u00e9n pontosan ismerem az itt \u00e9l\u0151k mindennapjait \u00e9s probl\u00e9m\u00e1it tudom hogy nem \u00e1ldozatunk z\u00f6ldter\u00fcletet tudom hogy a lakoss\u00e1gi alapoz\u00e1st meg kell f\u00e9kezni tudom hogy S\u00f3sk\u00faton T\u00e1rnokon \u00e9s pusztaz\u00e1moron \u00e9get\u0151 probl\u00e9ma ez a vesz\u00e9lyes \u00fczem tudom hogy \u00c9rd S\u00f3sk\u00fati \u00e9s T\u00e1rnok lak\u00f3inak mekkora f\u00e1jdalom a csatorna p\u00e9nz \u00e9s hogy milyen infrastruktur\u00e1lis kih\u00edv\u00e1sokkal k\u00fcszk\u00f6dnek \u00e9n azt mondom teh\u00e1t hogy szavazzanak r\u00e1m hogyha szeretn\u00e9nek V\u00e9gleges megold\u00e1s p\u00e9ld\u00e1ul az illeg\u00e1lis hullad\u00e9k probl\u00e9m\u00e1j\u00e1ra szavazzanak r\u00e1m hogyha megunt\u00e1k hogy burkolat n\u00e9lk\u00fcli utc\u00e1kon k\u00f6zlekednek \u00e9s szavazzanak r\u00e1m hogyha p\u00e9ld\u00e1ul a v\u00e9delemre is val\u00f3di megold\u00e1sokat v\u00e1rn\u00e1nak el \u00c9rden \u00c9s t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben eg\u00e9szen biztos hogy 22 bev\u00e1lthat\u00f3 a Fidesz ehhez k\u00e9rem a t\u00e1mogat\u00e1sukat szavazzanak r\u00e1m hiszen hogyha ellenz\u00e9k akkor tetl\u00e1k \u00d6rs", " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt Pest megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzet \u00e9nek ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151ket k\u00f6z\u00f6tti v\u00e1laszt\u00e1si vit\u00e1nak egy nagy tapsot szeretn\u00e9l Kinek a soraib\u00f3l mindh\u00e1rom jel\u00f6ltek K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen itt voltak \u00e9s \u00edgy v\u00e1llalt\u00e1k a vit\u00e1t ne te pedig K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmeteket egy nagyj\u00e1b\u00f3l 45 perc m\u00falva \u00e9rkez\u00fcnk a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1val mert \u00fagy 7:00 \u00f3rakor \u00e9rkezik majd be\u00edr megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjeire elk\u00e9sz\u00edtend\u0151 vit\u00e1nk 7:00 \u00f3rakor \u00e9rdemes \u00fajra ide kapcsolni a partira vagy a n\u00e9gyre hiszen a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s a vit\u00e1nak m\u00e9diapartner tov\u00e1bbra is a 444 mindenk\u00e9ppen l\u00e1togasson az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st 22.hu oldalra a k\u00f6vetkez\u0151 vit\u00e1kr\u00f3l szeretn\u00e9l inform\u00e1ci\u00f3t szerezni vagy pedig el szeretn\u00e9l j\u00f6nni valamelyik vit\u00e1ris beregisztr\u00e1lni el az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges minden info", " megtal\u00e1lod m\u00e9g egyszer az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon Ha pedig szeretn\u00e9d megkapni minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak az \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t akkor iratkozz fel a 444 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re munkat\u00e1rsaim is az teljes k\u00e1r nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a figyelmet Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam hamarosan \u00e9rkez\u00fcnk de addig is cs\u00e1\u00f3"]