["az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok id\u00e9n \u0151sszel el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st tartanak hogy megtal\u00e1lj\u00e1k azt", "k\u00f6z\u00f6s minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltet \u00e9s 106 egy\u00e9ni k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek akinek a legnagyobb es\u00e9lye van lev\u00e1ltani Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t a 2022 es orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u0151ben a partiz\u00e1nok Budapest 2 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9nek jel\u00f6ltjei mutatj\u00e1k be milyen lenne szerint\u00fck haz\u00e1nk a Fidesz legy\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en hogyan k\u00e9pzelik el A magyar t\u00e1rsadalom j\u00f6v\u0151j\u00e9t \u00c9s milyen megold\u00e1saik vannak a v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet legs\u00falyosabb probl\u00e9m\u00e1ira a vita r\u00e9sztvev\u0151i gy N\u00e9meth Erzs\u00e9bet a DK jel\u00f6ltje valamint orosz Anna Momentum mozgalom jel\u00f6ltje a helysz\u00ednen m\u00e1r itt van a Zita moder\u00e1tora Guly\u00e1s M\u00e1rton", "k\u00f6sz\u00f6ntem n\u00e9z minket Szervusztok \u00e9l\u0151ben jelentkez\u00fcnk Budapestr\u0151l folytat\u00f3dik a partiz\u00e1n el\u0151v\u00e1laszt\u00e1si vitasorozat a egyben tov\u00e1bbra is m\u00e9diapartner\u00fcnk a 444 az k\u00f6zismert \u00f6sszesen 32 k\u00f6rzetben szervez\u00fcnk k\u00e9pvisel\u0151k vit\u00e1kat abban a h\u00e1rom hiba ami tart az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st a m\u00falt h\u00e9t elej\u00e9n kezdt\u00fck \u00c9s eg\u00e9szen j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig tartanak ezek a vit\u00e1k a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat szeretn\u00e9m visszan\u00e9zni vagy a j\u00f6v\u0151beni vit\u00e1kr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni hogy pontosan ki hol mikor csap \u00f6ssze Vagy ak\u00e1r regisztr\u00e1lni a n\u00e9z\u00e9s sor\u00e1ba akkor ezt mind megteheted az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon ahol minden ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3t el\u00e9rsz ha pedig szeretn\u00e9m visszan\u00e9zni a vit\u00e1kat akkor \u00fagy a YouTubon mint a Facebookon Keresd a Vivi meg Illetve a partiz\u00e1n fel\u00fcleteit valamint csatorn\u00e1it fontos hogy ami miatt szeretn\u00e9d megkapni az el\u0151z\u0151 napi vit\u00e1knak mindig az \u00f6sszev\u00e1gott legfontosabb pillanatai tartalmaz\u00f3 \u00f6sszefoglal\u00f3j\u00e1t akkor iratkozz fel a 444 napind\u00edt\u00f3 h\u00edrlevel\u00e9re a reggel 4:00 re amely minden reggel 7:00 \u00f3rakor az el\u0151z\u0151 esti vit\u00e1knak a legfontosabb pillanatait k\u00fcldi el els\u0151k\u00e9nt a h\u00edrlev\u00e9lre", "azoknak Most pedig amit a szab\u00e1lyair\u00f3l mindk\u00e9t jel\u00f6ltnek azonos id\u0151keret \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00e9re a gondolatainak a kifejt\u00e9s\u00e9re lesz egy nyit\u00f3besz\u00e9d rendet v\u00e9gz\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de lehet\u0151s\u00e9g\u00fck ezen z\u00e1rolja nyit\u00f3besz\u00e9de kell mond\u00e1s alatt a m\u00e1sik k\u00e9pvisel\u0151knek nincs lehet\u0151s\u00e9ge k\u00f6zben v\u00e1gni egy b\u00e1rmilyen m\u00f3don megsz\u00f3lalni viszont h\u00e1rom m\u00e1sik vita blog ahol b\u00e1rmikor b\u00e1rki \u00e1tveheti a m\u00e1sikt\u00f3l sz\u00f3t k\u00e9rdezhetnek sz\u00e1molhatnak is Teh\u00e1t itt vannak egym\u00e1ssal innen is buzik\u00e1m \u0151ket arra hogy egym\u00e1ssal vit\u00e1znak \u00e9s ne velem k\u00e9rdezem hogy a szab\u00e1lyok vil\u00e1gosak \u00edgy K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen akkor kezd\u0151dik a vita k\u00f6vetkeznek a nyit\u00f3besz\u00e9de", "A nyit\u00f3 besz\u00e9dek sorrendje sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el a jel\u00f6ltek jelenl\u00e9t\u00e9ben ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt orosz Anna nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik J\u00f3 est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6k mindenkit aki ezt a vit\u00e1t k\u00f6veti ak\u00e1r szem\u00e9lyesen Ak\u00e1r otthon a k\u00e9perny\u0151k el\u0151tt \u00e9n olasz Anna vagyok k\u00f6zgazd\u00e1sz Budapesten \u00e9s Berlinben hallgattam egyetemi tanulm\u00e1nyaimat \u00dajbud\u00e1n sz\u00fclettem \u00dajbud\u00e1n \u00e9lek dolgozom Ez az otthonom ha ma kis\u00e9t\u00e1lunk az \u00fajbudai Duna partra akkor a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e1tv\u00e1ny t\u00e1rul el\u00e9nk 3000 \u00e9p\u00fcl\u0151f\u00e9lben l\u00e9v\u0151 Luxus Apartman 12 irodah\u00e1z egy 143 m\u00e9ter magas MOL torony \u00e9s egy ker\u00edt\u00e9ssel k\u00f6rbez\u00e1rt strand b\u00f6lcs\u00f6de \u00f3voda iskola k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s villamos nincs ez az eg\u00e9sz beruh\u00e1z\u00e1s annak a garancsi Istv\u00e1n nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 akinek tulajdon\u00e1ban van Orb\u00e1n Viktor egyik kedvenc futballcsapata \u00e9s akinek c\u00e9gei egy\u00e9bk\u00e9nt minden \u00e9vben sok t\u00edzmilli\u00e1rd forint \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sban r\u00e9szes\u00fclnek", "A helyieknek a vil\u00e1gon semmi belesz\u00f3l\u00e1sa nem volt abban hogy itt mi t\u00f6rt\u00e9nik \u00e9s mi nem t\u00f6rt\u00e9nik \u00e9s ami tal\u00e1n m\u00e9g rosszabb hogy a k\u00f6rzet Fidesz KDNP s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je Dr simicsk\u00f3 Istv\u00e1n egy szalmasz\u00e1lat nem tett az\u00e9rt keresztbe hogy ez m\u00e1sk\u00e9pp legyen a MOL tornyot budapart irodah\u00e1z ait vissza bontani m\u00e1r sajnos nem tudjuk a k\u00f6rnyezetrombol\u00e1s m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt azt azonban van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk megakad\u00e1lyozni hogy a Fidesz tov\u00e1bbi z\u00f6ldter\u00fcleteket betonozva le hogy ellopj\u00e1k a kert\u00e9szeti egyetemen hogy t\u00f6nkretegy\u00e9k az arbor\u00e9tumot De ahhoz hogy 2022 t\u0151l fenntarthat\u00f3 \u00e9s z\u00f6ld \u00faj bud\u00e1t \u00e9s Magyarorsz\u00e1got tudjunk \u00e9p\u00edteni hogy tisztess\u00e9ges \u00e9s b\u00e9k\u00e9s k\u00f6z\u00e9lete legyen Magyarorsz\u00e1gnak hogy eur\u00f3pai sz\u00ednvonal\u00fa iskol\u00e1k k\u00f3rh\u00e1zak \u00e9s munkahelyek legyenek ebben az orsz\u00e1gban hogy 2022 ben korm\u00e1nyt \u00e9s rendszer kell v\u00e1ltanunk Ehhez pedig olyan jel\u00f6ltekre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk akik helyben m\u00e1r bizony\u00edtottak \u00e9s akik integr\u00e1lni tudj\u00e1k az ellenz\u00e9ki v\u00e1laszt\u00f3kat \u00e9s", "azokat akik Tal\u00e1n ma m\u00e9g bizonytalanok azt rem\u00e9lem hogy munk\u00e1mmal bizony\u00edtottam hogy \u00e9n egy ilyen jel\u00f6lt vagyok \u00e9s ez\u00e9rt k\u00e9rem az \u00faj budaiak t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son G N\u00e9meth Erzs\u00e9bet nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik est\u00e9t k\u00edv\u00e1nok \u00e9n is Mindenkinek itt a helysz\u00ednen illetve a kamer\u00e1k el\u0151tt Tisztelt v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok kedves \u00fajbudai ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k arra v\u00e1llalkozunk hogy elmagyar\u00e1zzuk \u00f6n\u00f6knek hogyan tudjuk lebontani Orb\u00e1n rendszer f\u0151 fal\u00e1t ez a k\u0151fal 11 \u00e9ve v\u00e1laszt el minket a demokr\u00e1ci\u00e1t\u00f3l a szabads\u00e1gt\u00f3l a nyugatt\u00f3l De most megtal\u00e1ltuk az ellenszer\u00e9t \u00e9s a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok eld\u00f6nthetik ezen az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son hogy kire", "szavazzanak Ki is vagyok \u00e9n is tan\u00e1ri diplom\u00e1val ker\u00fcltem a politikusi p\u00e1ly\u00e1ra mert a haz\u00e1mat akartam szolg\u00e1lni \u00e9s az\u00f3ta is ezt teszem f\u0151polg\u00e1rmester helyettes k\u00e9nt nagyon sok vita nagyon sok t\u00e1rgyal\u00e1s van m\u00f6g\u00f6ttem Amit a n\u00e9p k\u00e9pvisel\u0151ivel folytattam \u00e9s ezekb\u0151l a vit\u00e1kb\u00f3l Pontosan tudom hogy mindenre k\u00e9pesek egy sz\u00f3val nincs m\u00e1s teend\u0151nk nincs m\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk minthogy a ner hely\u00e9t Sz\u00f3val hints\u00fck be 2012 1018 ban M\u00e1r indultam itt oib \u00dajbud\u00e1n Orb\u00e1n ember ellen \u00e9s semmit nem akartam jobban mint hogy megv\u00e9djem az \u00fajbudai a Kata fideszt\u0151l de 2018 ban az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok m\u00e9g nem ismert\u00e9k a net ez\u00e9rt vesz\u00edtettem egy sz\u00e1zal\u00e9kkal hi\u00e1nyzott m\u00f6g\u00fclem a sz\u00f6vets\u00e9g hi\u00e1nyzott a j\u00f3zans\u00e1g hi\u00e1nyzott az \u00f6sszefog\u00e1s de most nem hi\u00e1nyzik semmi", "most minden egy\u00fctt van nem hib\u00e1zhatunk most le tudjuk v\u00e1ltani az Orb\u00e1n rendszert a k\u00f6vetkez\u0151 Egy \u00f3r\u00e1ban vit\u00e1zni fogunk tal\u00e1n kritiz\u00e1lni is fogjuk egym\u00e1st de k\u00e9rem hogy l\u00e1ss\u00e1k mindv\u00e9gig a c\u00e9lt k\u00f6z\u00f6s a c\u00e9lunk k\u00f6z\u00f6s a programunk k\u00f6z\u00f6sen kell e v\u00e1ltanunk az Orb\u00e1n korm\u00e1nyt a tied hatalmas hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 tisztess\u00e9ges korm\u00e1nyz\u00f3 k\u00e9pes jel\u00f6ltet kell v\u00e1lasztani \u00e9s k\u00e9rem tarts\u00e1k mindv\u00e9gig szem el\u0151tt korm\u00e1nyt v\u00e1laszt\u00e1ssal lehet v\u00e1ltani de rendszert csak j\u00f3 korm\u00e1nyz\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen", "K\u00f6szi sz\u00e9pen ezek voltak nyit\u00f3besz\u00e9de k\u00f6vetkezik az els\u0151 vita blog", " az els\u0151 mit adott c\u00edmen z\u00f6ldfel\u00fcletek \u00dajbud\u00e1n a megcsal\u00e1sr\u00f3l egy\u00fctt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rteni Benji N\u00e9met k\u00e9pvisel\u0151t Azt mondta kezdeni De term\u00e9szetesen oroszl\u00e1nnak is b\u00e1rmikor a lehet\u0151s\u00e9ge kifejteni a gondolatait k\u00e9rem is v\u00e1laszolj majd a k\u00e9rd\u00e9sre a k\u00e9rd\u00e9s pedig \u00edgy sz\u00f3l 2017 \u00f3ta h\u00faz\u00f3dik a Feneketlen t\u00f3 mellett a Buda gardens lak\u00f3park lexum meg az \u00fcgye hogy a 2019 es helyhat\u00f3s\u00e1gi v\u00e1laszt\u00e1sok nak \u00e9s az egyik f\u0151 t\u00e9m\u00e1ja volt hogy mi lesz ezzel ut\u00e1na hosszas t\u00e1rgyal\u00e1st kezd\u0151d\u00f6tt a beruh\u00e1z\u00f3val \u00e9s v\u00e9g\u00fcl 2020 szeptember\u00e9ben Egy \u00fagynevezett kompromisszumos nak mondott megold\u00e1ssal negyven sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkentett\u00e9k a komplexumnak a m\u00e9ret\u00e9t \u00edgy az most egy 23 ezer n\u00e9gyzetm\u00e9teres amelyben 260 parkol\u00f3helyet iroda komplexumot jelent a k\u00e9rd\u00e9s az el\u00e9gedettek ezzel a megold\u00e1ssal Mit mondanak az \u00fajbudai laknak a kialakult helyzetr\u0151l \u00c9n 2018ban m\u00e1r az akkori kamp\u00e1nyunkban tal\u00e1lkoztam azokkal a lak\u00f3kkal akik ott laknak a leend\u0151 Buda gardens mellett \u00e9s azt gondolom hogy akkor is azt k\u00e9sz is vettem amit most is a lehet\u0151", " kisebbet kellene erre a helyre \u00e9p\u00edteni azt hiszem hogy az a kompromisszum amit L\u00e1szl\u00f3 Imre vezet\u00e9s\u00e9vel az \u00fajbudai \u00f6nkorm\u00e1nyzat aminek Anna is tagja H\u00e1t el\u00e9rt ann\u00e1l lehet hogy lehetett volna jobb De szerintem most m\u00e1r ez egy adotts\u00e1g \u00e9n igaz\u00e1b\u00f3l arra szeretn\u00e9m helyezni a hangs\u00falyt hogy nem messze a Buda gardens t\u0151l ott van a budai Arbor\u00e9tum Ugye ezt tudjuk hogy a Kert\u00e9szeti Egyetem neki egy r\u00e9sze \u00e9s a descartes nev\u00e9ben k\u00e9pvisel\u0151k jel\u00f6lt\u00fcnk lett a k\u00e9pvisel\u0151nk egy t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatot ny\u00fajtott be az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9shez amiben azt kezdem\u00e9nyezt\u00fck Arat\u00f3 gergellyel hogy v\u00e9dj\u00fck meg a Budai arbor\u00e9tumot Ezt az utols\u00f3 ter\u00fcletet \u00e9s helyet a Gell\u00e9rt hegyen ne lehessen be\u00e9p\u00edteni ne lehessen eladni a Di\u00f3szegi utcai beruh\u00e1z\u00e1s val\u00f3ban az egyik els\u0151 olyan fejleszt\u00e9s amivel m\u00e9g ak\u00e1r a 19 es \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1nyban is tal\u00e1lkoztunk \u00e9s a k\u00e9rd\u00e9sre konkr\u00e9tan v\u00e1lasz", " azt mondom hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s \u00e9n magam is \u00e9s a teljes v\u00e1rosvezet\u00e9s mindent megtett az\u00e9rt hogy a lehet\u0151 legkisebb be\u00e9p\u00edt\u00e9s val\u00f3suljon itt meg \u00e9s hogy a lehet\u0151 legmagasabb m\u00e9rt\u00e9kben n\u0151 fejlessz\u00fck a z\u00f6ldter\u00fcleteket vagy mondjuk fejlessz\u00fck a a szomsz\u00e9dos j\u00e1tsz\u00f3teret ami rengeteg szentimrev\u00e1rosi nak a a k\u00f6zkedvelt pihen\u0151helye ugyanakkor azt is el kell mondani hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a mozg\u00e1stere \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyben rendk\u00edv\u00fcl korl\u00e1tozott ugyeb\u00e1r 2020 m\u00e1rcius\u00e1ban az \u00e9p\u00edt\u00e9s hat\u00f3s\u00e1gok elker\u00fcltek az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokt\u00f3l a korm\u00e1nyhivatalok hoz \u00e9s az\u00f3ta is rendszeresen sz\u0171k\u00edtik az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a mozg\u00e1ster\u00e9t \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyben \u00fcgyben \u00e9s az azt jelenti hogy Minden \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak bele\u00e9rtve az \u00faj buta itt egy kis gyakorlatilag k\u00f6zelharcot kell az\u00e9rt v\u00edvnia hogy megval\u00f3s\u00edtsa azokat a sz\u00e1nd\u00e9kait hogy min\u00e9l emberl\u00e9pt\u00e9k\u0171 \u00e9s min\u00e9l z\u00f6ldebb beruh\u00e1z\u00e1sok val\u00f3suljanak meg amelyek hozz\u00e1j\u00e1rulnak a ker\u00fcletnek Az infrastrukt\u00far\u00e1hoz is \u00c9n azt gondolom hogy mindent", " megtett\u00fcnk egyeztet\u00fcnk a civilekkel a negyven sz\u00e1zal\u00e9kos cs\u00f6kken\u00e9s a be\u00e9p\u00edt\u00e9s l\u00e9pt\u00e9k\u00e9ben az egy p\u00e9ld\u00e1tlanul j\u00f3 eredm\u00e9ny ezeknek az \u00e9p\u00edt\u00e9si beruh\u00e1z\u00e1sok nak a tapasztalatai alapj\u00e1n de orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe kell dolgozni az\u00e9rt hogy az \u00e9p\u00edt\u00e9si t\u00f6rv\u00e9ny megv\u00e1ltoztassuk P\u00e9ld\u00e1ul hogy az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a mozg\u00e1stere Ne legyen ennyire korl\u00e1tozott 155 ker\u00fclet engedjem meg ugye a civilek Igenis el\u00e9gedetlenek voltak ezen a cs\u00f6kkent\u00e9ssel konkr\u00e9tan v\u00e1laszol ennyi \u00edrtam \u00e9n is hadd id\u00e9zzek a c\u00e9gb\u0151l orosz Anna \u00e1ltal jegyzett nyilatkozata hamis l\u00e1tszatot kelti hogy vel\u00fck egyeztetve sz\u00fcletett meg a 23 ezer n\u00e9gyzetm\u00e9teres d\u00f6nt\u00e9s j\u00f6n az \u00faj szab\u00e1lyoz\u00e1si javaslat m\u00e9g mindig jelent\u0151sen nagyobb \u00e9p\u00fcletet eredm\u00e9nyez mint a mint a k\u00f6rnyezet adotts\u00e1gai \u00e9s arculata megenged megv\u00e1laszt\u00e1sa eset\u00e9n milyen \u00faj jogos\u00edtv\u00e1nnyal esznek a mivel k\u00fczd meg tudn\u00e1 az\u00e9rt hogy ez a beruh\u00e1z\u00e1s ne ebben a form\u00e1ban val\u00f3sulhasson meg ezen v\u00e1ltoztatni m\u00e1r nem tudunk hiszen ennek \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9p\u00edt\u00e9si enged\u00e9lye van az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g \u00e1ld\u00e1s\u00e1t adta", " erre a beruh\u00e1z\u00e1sra ugyanakkor orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s b\u0151l az \u00e9p\u00edt\u00e9si t\u00f6rv\u00e9nyt kell olyan m\u00f3don m\u00f3dos\u00edtanunk hogy p\u00e9ld\u00e1ul az a bizonyos h\u00e9t\u00e9ves szab\u00e1ly ami r\u00f6gz\u00edti azt hogyha h\u00e9t \u00e9ven bel\u00fcl szigor\u00edt egy \u00f6nkorm\u00e1nyzata az \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzat on teh\u00e1t kisebb be\u00e9p\u00edthet\u0151s\u00e9ge tesz lehet\u0151v\u00e9 mint ami mint ami a kor\u00e1bbi \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzatban megengedett volt akkor a fejleszt\u0151k k\u00e1rtalan\u00edt\u00e1si perbe foghatj\u00e1k az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat ezen m\u00f3dos\u00edtanunk kell illetve a ford\u00edtottj\u00e1t is alkalmaznunk kell hogyha lazulnak ezek a bizonyos be\u00e9p\u00edt\u00e9sek akkor lehessen arra k\u00f6telezni az adott fejleszt\u0151t hogy igenis j\u00e1ruljon hozz\u00e1 a ker\u00fcletnek az infrastrukt\u00far\u00e1j\u00e1n hoz legyenek \u00fagy b\u00f6lcs\u0151d\u00e9k \u00f3vod\u00e1k parkok k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s fiv\u00e9reknek is azt \u00fczenem hogy ahhoz hogy val\u00f3di v\u00e1ltoz\u00e1st \u00e9r\u00fcnk el Ebben a t\u00e9m\u00e1ban oszt 22 ben korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1sra \u00e9s rendszerv\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g", " n\u00e9metes bet\u0171k oda a cigire kritik\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00c9n azt gondolom hogy ezek a kritik\u00e1t jogosak De mivel t\u00e9nyleg meg van k\u00f6tve a keze az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak Nem csak ebben hanem nagyon sok m\u00e1s dologban ez\u00e9rt \u00fagy van hogy ez csak egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s sal illetve azok a t\u00f6rv\u00e9nyek megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1val lehet el\u00e9rni amit viszont szerintem lehet \u00c9s kell tenni addig is tov\u00e1bb folytatni a civilekkel a p\u00e1rbesz\u00e9det hiszen nyilv\u00e1n vannak olyan lehet\u0151s\u00e9get egy \u00f6nkorm\u00e1nyzat kez\u00e9ben ami t\u00falmegy a jogszab\u00e1lyi kereteken De az\u00e9rt Mondjuk a helyben \u00e9l\u0151knek az \u00e9let\u00e9t Valamilyen form\u00e1ban tudja pozit\u00edvan befoly\u00e1solni \u00e9s amit \u00e9n err\u0151l a dologr\u00f3l m\u00e9g gondolok az az hogy most viszont m\u00e1r a marad\u00e9k \u00f6sszes z\u00f6ldfel\u00fcletet ami \u00dajbud\u00e1n van a t\u0171zzel vassal a ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak meg kell tudni akad\u00e1lyozni \u00e9n magam mindent meg fogok tenni f\u0151polg\u00e1rmester helyettes k\u00e9nt hogy addig is am\u00edg nincs egy korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s", " addig a F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat semmi olyan d\u00f6nt\u00e9st ne hozzon \u00e9s ne j\u00e1ruljon hozz\u00e1 nem csak \u00dajbud\u00e1n m\u00e1shol se hogy a z\u00f6ldfel\u00fcleteket tov\u00e1bb be\u00e9p\u00edts\u00e9k Szerintem nagyon fontos ha lehetett l\u00e1tni a kisfilmb\u0151l az elej\u00e9n amikor a Budapest t\u00e9rk\u00e9p\u00e9t n\u00e9zt\u00fck hogy ez a ker\u00fclet a 150000 lakos\u00e1val a nagyon nagyon sok kiadott \u00e9p\u00edt\u00e9si enged\u00e9llyel ben\u00e9pes\u00fclt t\u00fal van \u00e9p\u00edtve ide tov\u00e1bbi lak\u00e1sokra lak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9sek le nincs sz\u00fcks\u00e9g \u00e9s egy f\u00e9l mondattal hadd t\u00e9rjek ki az elej\u00e9re m\u00e9g musz\u00e1j viszont azokat az infrastruktur\u00e1lis beruh\u00e1z\u00e1sokat elv\u00e9gezn\u00e9k amit\u0151l a k\u00f6zleked\u00e9si dug\u00f3kat illetve a k\u00f6zleked\u00e9s tartalmait lehet cs\u00f6kkenteni ez pedig nem m\u00e1s mint a k\u00f6t\u00f6ttp\u00e1ly\u00e1s k\u00f6zleked\u00e9s nem lehet egy k\u00e9rd\u00e9sem a polg\u00e1rmester helyettes asszony T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt egy nyilatkozatot adott a kelenf\u00f6ldi v\u00e1rosk\u00f6zpont \u00fcgy\u00e9r\u0151l nem", " egy k\u00f6z\u00f6s ker\u00fcleti \u00e9s F\u0151v\u00e1rosi \u00fcgy hiszen a kelenf\u00f6ldi v\u00e1rosk\u00f6zpont \u00e9p\u00fclete az 20% ban a ker\u00fclet \u00e9s 80% ban a f\u0151v\u00e1ros tulajdona \u00e9s \u00e9s ott lehetett kihallani abb\u00f3l a nyilatkozatb\u00f3l hogy valamif\u00e9le bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpont az amit ott ott elk\u00e9pzelnek \u00e9s \u00e9n azt l\u00e1tom hogy az \u00faj budaiak nem szeretn\u00e9nek t\u00f6bb bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontot arr\u00f3l nem besz\u00e9lve hogy Kelenf\u00f6ld a kelenf\u00f6ldi p\u00e1lyaudvarn\u00e1l ugye most ma ny\u00edlt meg az Etele Pl\u00e1za \u00fagy hogy eg\u00e9szen k\u00f6zel van m\u00e1r egy ilyen sokkal ink\u00e1bb v\u00e1gynak arra hogy p\u00e9ld\u00e1ul a bik\u00e1s parkhoz kapcsol\u00f3d\u00f3an legyenek Hasonl\u00f3 rekre\u00e1ci\u00f3s z\u00f6ldter\u00fcletek mint arra hogy \u00fajabb beton mosom a k\u00e9p h\u00fcly\u00e9nek Kelenf\u00f6ld v\u00e1rosk\u00f6zpontban Szerintem nagyon fontos az hogy ha egy politikus pontosan olvassa \u00e9s \u00e9rtelmezze azokat a nyilatkozatokat amiket egy m\u00e1sikat amir\u0151l \u00e9n besz\u00e9ltem annak pont az a l\u00e9nyege hogy nem bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontot akarunk nem l\u00e1z\u00e1t akarunk egy v\u00e1rosk\u00f6zpontot szeretn\u00e9nk a v\u00e1rosk\u00f6zpontba beletartoznak azok a szolg\u00e1ltat\u00e1sok amiket ma is ig\u00e9nybe vehetnek ott a", " lak\u00f3 ezeket ugyanazon a megfizethet\u0151 \u00c1ron fogj\u00e1k megtenni teh\u00e1t pontosan nem az Etele pl\u00e1z\u00e1t szeretn\u00e9k n\u00e9h\u00e1ny sz\u00e1z m\u00e9terrel od\u00e9bb lem\u00e1solni \u00e9s azt gondolom hogy ebben is Egy\u00e9bk\u00e9nt egy k\u00f6z\u00f6s d\u00f6nt\u00e9s volt annak az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a d\u00f6nt\u00e9s alapj\u00e1n amelynek \u00f6n alpolg\u00e1rmestere illetve a F\u0151v\u00e1rosi \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak ami neki a f\u0151polg\u00e1rmester helyettese vagyok nagyon nagyon rem\u00e9lem hogy akkor ennek szellem\u00e9ben fog megsz\u00fcletni a v\u00e9gs\u0151 d\u00f6nt\u00e9st ezt most nem hallott Nagyon rem\u00e9lem hogy ennek szellem\u00e9ben fog megsz\u00fcletni a v\u00e9gs\u0151 d\u00f6nt\u00e9s arr\u00f3l hogy milyen \u00e9p\u00fclhet ott is mi nem \u00e9p\u00fclhet ott Igen ennek alapj\u00e1n fogok \u00e9n ebben a nyilatkozatban azt is elmondtam \u00e9s nagyon b\u00edzom benne hogy benne hogy az \u00fajbudai \u00f6nkorm\u00e1nyzat azokkal a fejleszt\u00e9sekkel amelyek\u00e9rt \u00f6n felel\u0151s ugyan\u00edgy fog elj\u00e1rni teh\u00e1t a nyilatkozatunkban Az is benne volt hogy ezt a k\u00f6rny\u00e9kbeli lak\u00f3k k\u00e9pvisel\u0151ivel fogjuk ezt Az \u00e9p\u00edt\u00e9szeti koncepci\u00f3t megn\u00e9zni elb\u00edr\u00e1lni \u00e9s ut\u00e1na fog a k\u00e9t \u00f6nkorm\u00e1nyzat d\u00f6nteni", " beteg akkor a tov\u00e1bbi z\u00f6ldfel\u00fcletek k\u00e9rd\u00e9s\u00e9rt itt van ugye A szentimrev\u00e1rosi saroktelek amelybe ugye 26 szintes lak\u00f3\u00e9p\u00fclete akartak volna be\u00e9p\u00edteni rendk\u00edv\u00fcl er\u0151teljes tiltakoz\u00e1s voltak volt ezzel kapcsolatban riport mit tudnak most \u00edg\u00e9rni a v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok fel\u00e9 milyen be\u00e9p\u00edt\u00e9ssel kell sz\u00e1molnia saroktelek eset\u00e9ben kell e egy\u00e1ltal\u00e1n b\u00e1rmilyen be\u00e9p\u00edt\u00e9s elsz\u00e1molni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt orosz ann\u00e1l Ja meg sz\u00e1ll\u00e1slehet\u0151s\u00e9g igen ebben az \u00fcgyben szerencs\u00e9s helyzetben vagyok mert hogy konszenzusos \u00e1ll\u00e1sponton van \u00dajbuda \u00f6nkorm\u00e1nyzata \u00e9s a teljes koal\u00edci\u00f3s v\u00e1rosvezet\u00e9s ami c\u00e9lunk az az hogy a teleknek azon a r\u00e9szen ahol kor\u00e1bban gyermekorvosi rendel\u0151 volt azon a illetve v\u00e9d\u0151n\u0151i szolg\u00e1lat ott b\u00f6lcs\u0151d\u00e9t \u00f3vod\u00e1t vagy ma hasonl\u00f3 orvosi eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi funkci\u00f3t \u00e9p\u00edts\u00fcnk f\u00f6l erre nem lesz egy\u00e9bk\u00e9nt Val\u00f3sz\u00edn\u0171 a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben p\u00e9nz az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak be azt hogy k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von ezt biztos\u00edtani tudjuk az a hat\u00e1rozott sz\u00e1nd\u00e9ka az \u00f6nkorm\u00e1nyzati vezet\u00e9snek \u00e9s a teleknek az a r\u00e9sze", " ami pedig egy ilyen \u0151sf\u00e1s z\u00f6ld ter\u00fclet az pedig szeretn\u00e9nk ebben a ebben a form\u00e1j\u00e1ban megtartani \u00c9s jelenleg is folynak a t\u00e1rgyal\u00e1sok az \u00e1llami vagyonkezel\u0151 vel arr\u00f3l hogy hogyan tudjuk ezt a konstrukci\u00f3t megval\u00f3s\u00edtani K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Akkor j\u00f3l \u00e9rtem hogy alpolg\u00e1rmester asszony azt mondja hogy erre a telekre \u00e9p\u00edteni kell ennek a teleknek egy r\u00e9sze m\u00e1r most is \u00e9p\u00fcletek vannak \u00c9s egy\u00e9bk\u00e9nt a helyi civilek az t\u00e1mogatj\u00e1k is hogy azon k\u00f6z\u00fcl a szolg\u00e1ltat\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl amiket az el\u0151bb felsoroltam azok k\u00f6z\u00fcl valamelyik megval\u00f3suljon \u00e9n magam j\u00e1rtam t\u00f6bbsz\u00f6r k\u00f6rbe a civilekkel ezt a ezt a ter\u00fcletet \u00e9s nekik ez ellen semmi kifog\u00e1suk nincs az ellen van kifog\u00e1suk hogy ez sok szintes lak\u00e1s Bocs\u00e1nat b\u00e9rh\u00e1z j\u00f6jj\u00f6n ott l\u00e9tre aminek az alj\u00e1n rendben hogy van egy orvosi rendel\u0151 De egy\u00e9bk\u00e9nt meg \u00e1rny\u00e9kol \u00e9s a f\u00e1kat ki kell miattuk v\u00e1gni \u00e9s n\u00f6veli az infra sal forgalma", " a k\u00f6rny\u00e9ken H\u00e1t \u00e9n amennyire eml\u00e9kszem hogy t\u00e9nyleg tiltva tiltakoz\u00e1s\u00e1ra az \u00e9n sz\u00e1momra az lenne az elfogadhat\u00f3 Hogyha ide nem \u00e9p\u00fclne semmi \u00e9s ez\u00e9rt orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt mindent meg fogok tenni hogy az a p\u00e9nz ami hi\u00e1nyzik az \u00fajbudai \u00f6nkorm\u00e1nyzat b\u00fcdzs\u00e9b\u0151l ugye Ha j\u00f3l eml\u00e9ksz\u00fcnk akkor 21 ben \u00e9s 20 ban mintegy 9 milli\u00e1rd forint az amit az \u00e1llam mindenf\u00e9le megszor\u00edt\u00e1sok sor\u00e1n elvont az \u00fajbudai \u00f6nkorm\u00e1nyzatt\u00f3l ezt egy picit tov\u00e1bb sz\u00e1moljuk akkor ez 60000 Ft \u00fajbudai lakunk k\u00e9nt Teh\u00e1t ha ezt a p\u00e9nzt vissza tudjuk p\u00f3tolni majd az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s az orsz\u00e1g k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9b\u0151l az \u00faj budaiak Na akkor \u00e9n l\u00e1tok arra rem\u00e9nyt \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get hogy ezt a sarok t\u00e1lk\u00e1t nem kell be\u00e9p\u00edteni \u00e9n nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k hogyha F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat ilyen m\u00f3don tudja t\u00e1mogatni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a a 11. ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak a t\u00f6rekv\u00e9seit Min\u00e9l kevesebbet \u00e9p\u00edt\u00fcnk ann\u00e1l jobb", " ugyanakkor a civilek Nagyon sz\u00edvesen l\u00e1tlak ott olyan funkci\u00f3kat mint egy f\u00f6ldszintes b\u00f6lcs\u0151de p\u00e9ld\u00e1ul ami ami egy\u00e1ltal\u00e1n nem j\u00e1r a a teleknek a t\u00fal \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel de a l\u00e9nyeg hogy egy egy v\u00e9lem\u00e9nyen vagyunk ezzel kapcsolatban Szerintem akkor azt kell csin\u00e1lni hogy besz\u00e9l\u00fcnk a civilekkel \u00c9s ha \u00fagy gondolj\u00e1k hogy ezt a sarok Teh\u00e1t nem kell be\u00e9p\u00edteni akkor meg fogom szerezni a forr\u00e1st az orsz\u00e1gos k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m egy k\u00e9rd\u00e9sre szerintem fontos a helyben \u00e9l\u0151k sz\u00e1m szempontj\u00e1b\u00f3l ugye Budapesten kr\u00f3nikusan alacsony az \u00e9p\u00fcleteknek a sz\u00e1ma N\u00e9meth Erzs\u00e9bet is \u00fagy fogalmazott hogy orsz\u00e1g lehetett volna t\u00f6bbet El\u0151re budagarden sz\u0171k\u00e9ben enged k\u00f6vetkeztetni megsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1ban hogy Nem felt\u00e9tlen el\u00e9gedett azzal az eredm\u00e9ny a Milli B\u00e1r nyilv\u00e1n jelent\u0151s politikai kompromisszum m\u00e9gis k\u00e9rdezem azt hogy ezzel hogyan \u00e9rzel \u00e9nek az ellenz\u00e9ki v\u00e1lasztok fel\u00e9d ha bizonytalan v\u00e1lasztok fel\u00e9 akik rendk\u00edv\u00fcl fontosak a esetleges korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l hogy azok az \u00edg\u00e9retek amit most elhangoznak", " k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl \u00e9les v\u00e1lt\u00e1s eredm\u00e9nyeznek ahhoz k\u00e9pest azt lehet l\u00e1tni itt a ker\u00fcletben hi\u00e1ba vagy 19 ben nagyon karak\u00e1n m\u00f3don felrakva az \u00e9p\u00fcletek megv\u00e9d\u00e9s\u00e9nek Az \u00edg\u00e9ret e ebben csak r\u00e9szleges sikereket siker\u00fclt v\u00e9g\u00fcl is Egy\u00e9bk\u00e9nt felmutatni Hogyan lehet \u00e9rvelni a zene a kiv\u00e1lasztott fel\u00e9 arra vonatkoz\u00f3an hogy b\u00edzzanak \u00f6n\u00f6kben b\u00edzzanak az ellenz\u00e9kben hogy ezek az \u00e9let v\u00e1llal\u00e1sok korm\u00e1nyon is Egy\u00e9bk\u00e9nt megtarthat\u00f3ak lesznek \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt N\u00e9meth Erzs\u00e9bet \u00c9n azt k\u00e9rem hogy b\u00edzzanak benn\u00fcnk \u00e9n mindv\u00e9gig politikusi p\u00e1ly\u00e1mon csak olyat \u00edg\u00e9rtem amit meg tudok csin\u00e1lni ha van korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok visszakapj\u00e1k azt a lehet\u0151s\u00e9get hogy az \u00e9p\u00edt\u00e9si \u00fcgyekben \u0151k d\u00f6ntsenek \u00c9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok visszakapj\u00e1k azt a forr\u00e1st ami miatt nem k\u00e9nyszer\u00fclnek ilyen rossz megold\u00e1sra mint ami p\u00e9ld\u00e1ul a budagarden n\u00e9l van ami nagyon fontos m\u00e9g hogy ugye az\u00e9rt csak egy jog\u00e1llami keretek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l\u00fcnk m\u00e9g ha ezt meg is t\u00e9p\u00e1zta az Orb\u00e1n rendszer az elm\u00falt 11 \u00e9vben nagyon kem\u00e9nyen De ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl egy olyan szerz\u0151", " ami nevel egy\u00e9bk\u00e9nt hogyha felbontja az \u00f6nkorm\u00e1nyzat ut\u00e1na k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9ge van azzal nagyon neh\u00e9z mit kezdeni \u00e9n ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl azt \u00e1ll\u00edtom hogy ha van Forr\u00e1s akkor ezekben a szerz\u0151d\u00e9sekben is el lehet \u00fagy j\u00e1rni hogy az ablakoknak az \u00faj budaiak nak a kedv\u00e9re legyen K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az \u00faj budaiak szerintem teljes joggal v\u00e1rnak t\u00f6bbet a v\u00e1ros vezet\u00e9st\u0151l ak\u00e1r ker\u00fcleti ak\u00e1r F\u0151v\u00e1rosi szinten ak\u00e1r az orsz\u00e1gos politik\u00e1t\u00f3l \u00e9n azt tudom mondani azoknak akik k\u00e9telkednek abban hogy az \u00edg\u00e9reteinket be tudjuk tartani hogy \u00e9n v\u00e1rosfejleszt\u00e9si felel\u0151s alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt k\u00e9t \u00e9v alatt t\u00f6bb meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6ttem fejleszt\u0151kkel term\u00e9szetesen a v\u00e1rosvezet\u00e9ssel egy\u00fctt mint a mint a fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzat 9 \u00e9v alatt t\u00f6bb telep\u00fcl\u00e9sen is \u00e9s a szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk amelynek p\u00e9ld\u00e1ul tartalma az hogy egy fejleszt\u0151 k\u00e9tcsoportos \u00f3vod\u00e1t \u00e9p\u00edt vagy hogy negyven sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kken a a budagarden feka be\u00e9p\u00edt\u00e9se az \u00e9n kezdem\u00e9nyez\u00e9s", " cs\u00f6kkentett\u00e9k a strand bel\u00e9p\u0151k \u00e1r\u00e1t a Dunaparton teh\u00e1t nagyon komoly eredm\u00e9nyeket \u00e9rt\u00fcnk el annak ellen\u00e9re hogy hogy hogy nagyon be van korl\u00e1tozva j\u00e1t\u00e9k t\u00f6r\u00fcnk bocs\u00e1nat csak nagyon lecs\u00f6kkent az idej\u00fck \u00e9s nagyon szeretn\u00e9k de mindenk\u00e9ppen m\u00e9g a panelek helyzet\u00e9re legal\u00e1bb egy f\u00e9lmondat er\u0151 tudn\u00e1nak utalni ugye mert sokat besz\u00e9lt\u00fcnk az \u00e9p\u00fcletekr\u0151l de rendk\u00edv\u00fcl nagy mennyis\u00e9gben vannak panellak\u00e1sok is a v\u00e1laszt\u00f3k\u00f6rzetben kutya k\u00e9rd\u00e9sem alapveten \u00dagy sz\u00f3l nincs id\u0151 egy hosszas diagn\u00f3zis fel\u00e1ll\u00edt\u00e1sa Mik a legfontosabb probl\u00e9m\u00e1k \u00fagyhogy egyetlen kinti a f\u00e9rje szeretn\u00e9k k\u00e9rni \u00d6n\u00f6kt\u0151l amit korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben v\u00e1llalnak hogy a panellak\u00e1sok ak\u00e1r h\u0151szigetel\u00e9se ak\u00e1r \u00e1llagmeg\u00f3v\u00e1sa jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben de k\u00f6zponti korm\u00e1nyzati eszk\u00f6z\u00f6kkel t\u00e1mogatn\u00e1nak \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt gy N\u00e9meth Erzs\u00e9bet ihat\u00f3 Az\u00e9rt megk\u00e9rdezn\u00e9m hogy akkor azt \u00e1ll\u00edtja a Polg\u00e1rmester Asszony hogy", " azon az egy h\u00e9tv\u00e9ge kiv\u00e9tel\u00e9vel is v\u00e9gig ingyenes volt az a strand eln\u00e9z\u00e9st H\u00e1t akkor amikor a MOL torony mellett a strandr\u00f3l ugye ki\u00e1lltak \u00e9s elmondt\u00e1k hogy ingyenes akkor ut\u00e1na ez a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is ingyenes maradt meg a k\u00f6vetkez\u0151n is meg a k\u00f6vetkez\u0151n is el\u0151sz\u00f6r ingyenes volt azt\u00e1n 50% os kedvezm\u00e9ny azt hiszem azt\u00e1n pedig most megint ingyenes \u00e9s rem\u00e9lj\u00fck hogy hossz\u00fa t\u00e1von egy ilyen megold\u00e1s tudunk tal\u00e1lni k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor gyorsan v\u00e1laszolok a panel k\u00e9rd\u00e9sre panelfel\u00faj\u00edt\u00e1s sokat folytatni kell \u00fajbudai sz\u00e1mokat fogok mondani 22 1500 lak\u00e1s van panellak\u00e1s \u00dajbud\u00e1n ennek a fele 10500 van fel\u00faj\u00edtva a Dobrev Kl\u00e1ra vezette korm\u00e1ny \u00f6nr\u00e9sz n\u00e9lk\u00fcl eur\u00f3pai uni\u00f3s forr\u00e1sokb\u00f3l fogja folytatni a panel programot \u00e9s a t\u00e1rsash\u00e1zak meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t orosz Anna helyzete nem k\u00f6nny\u0171 h\u00e1romra ter\u00fcleten egyetlen szakpolitikai", " tudod elmondani Tess\u00e9k energetikai \u00e9s m\u0171szaki korszer\u0171s\u00edt\u00e9s annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a komfort\u00e9rzete jobb legyen az ott \u00e9l\u0151knek is alacsonyabbak legyenek a szemetesbe te kis van m\u00e9g h\u00e1rom m\u00e1sodperc a k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni \u0151ket Az\u00e9rt K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ez volt az els\u0151 vita blog k\u00f6vetkezik a m\u00e1sodik vita blokk", " a m\u00e1sodik vita blog c\u00edme A n\u0151k helyzete Magyarorsz\u00e1gon a megcsal\u00e1sr\u00f3l egy\u00fctt is sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek alapj\u00e1n els\u0151k\u00e9nt orosz k\u00e9pvisel\u0151t asszonyn\u00e1l lesz majd a megcsal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9gre Term\u00e9szetesen gy N\u00e9meth Erzs\u00e9bet v\u00e1lasz\u00e1t is V\u00e1rjuk akik pedig alapvet\u0151en \u00edgy sz\u00f3l ugye abban teljes egyet\u00e9rt\u00e9s van ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tt hogy az \u00fagynevezett isztambuli egyezm\u00e9nyt ratifik\u00e1lt Ez nagyj\u00e1b\u00f3l egy j\u00f3 10 \u00e9ves mulaszt\u00e1sa Mostanra m\u00e1r az Orb\u00e1n korm\u00e1nynak a k\u00e9rd\u00e9s az hogy puszt\u00e1n az egyezm\u00e9ny ratifik\u00e1l\u00e1s a bal elej\u00e9t lehet venni azoknak a b\u0171ncselekm\u00e9nyeknek amelyek jelenleg n\u0151k csal\u00e1dok helyzet\u00e9t vesz\u00e9lyeztetik vagy kellenek esetlegesen t\u00f6bblet szab\u00e1lyoz\u00e1sok is \u00e9s ha igen akkor milyen t\u00edpus\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1sok a n\u0151k s\u00e9relm\u00e9re megval\u00f3sul er\u0151szak cselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt orosz k\u00e9pvisel\u0151asszony Igen Magyarorsz\u00e1gon sajnos sz\u00edvszor\u00edt\u00f3an magas a csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak eseteinek a sz\u00e1ma \u00e9s az ar\u00e1nya Csakhogy egy statisztik\u00e1t mondja minden egyes h\u00f3napban h\u00e1rom n\u0151t gyilkol meg partnere vagy volt partnere", " \u00c9n azt gondolom hogy a hogy az Orb\u00e1n rendszer sajnos rengeteget tett az\u00e9rt hogy ahogy a helyzet id\u00e1ig fajul j\u00f6n illetve rengeteg int\u00e9zked\u00e9s nem hozott meg amit viszont meg kellett volna hozni annak \u00e9rdek\u00e9ben hogy a n\u0151k egyenjog\u00fas\u00e1ga \u00e9s a n\u0151kkel szemben elk\u00f6vetett er\u0151szakos b\u0171ncselekm\u00e9nyek sz\u00e1ma cs\u00f6kkenjen az mondom hogy ez nem puszt\u00e1n egy b\u00fcntet\u0151jogi k\u00e9rd\u00e9s az iskol\u00e1t\u00f3l az \u00f3vod\u00e1t\u00f3l kezdve Arra kell a gyerekeket nevelni hogy a testi integrit\u00e1sa az mindenkinek Szent hogy senkit nem senkivel szemben nem lehet fizikai f\u00f6l\u00e9nyt alkalmazni hogy senkivel szemben nem lehet vissza\u00e9lni semmilyen m\u00f3don valakinek a valakinek az erej\u00e9vel \u00e9s a rend\u0151rs\u00e9gn\u00e9l pedig \u00e9rz\u00e9keny\u00edt\u0151 programokat kell bevezetn\u00fcnk hogy pontosan \u00e9rts\u00e9k annak a pszichol\u00f3gi\u00e1j\u00e1t ami egy ilyen er\u0151szakos b\u0171ncselekm\u00e9ny eset\u00e9ben lezajlik egy egy n\u0151 vagy Adott esetben ak\u00e1r egy f\u00e9rfinak a lelk\u00e9ben is Teh\u00e1t \u00e9n ezt az eg\u00e9sz k\u00e9rd\u00e9st komplex m\u00f3don", " \u00c9s biztos vagyok abban hogy a hogy az isztambuli egyezm\u00e9ny ratifik\u00e1l\u00e1sa az csak egy els\u0151 szimbolikus l\u00e9p\u00e9s abba az ir\u00e1nyba hogy hogy senkinek ne kelljen tartani att\u00f3l hogy csak az\u00e9rt mert n\u0151 p\u00e9ld\u00e1ul fizikai m\u00f3don b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sa \u00e9rhet K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a t\u00e1rsadat K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen \u00e9n is azt gondolom hogy az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s csak az isztambuli egyezm\u00e9ny ratifik\u00e1l\u00e1sa az egy sz\u00e9gyen hogy 2017 \u00f3ta az Orb\u00e1n korm\u00e1ny ezt nem tette meg de nem csak ezt tette mert ezt nem tette meg az Orb\u00e1n korm\u00e1ny hanem azt gondolom hogy ahogy besz\u00e9l a n\u0151kr\u0151l a hogy egy\u00e1ltal\u00e1n a n\u0151i probl\u00e9m\u00e1kkal n\u0151i k\u00e9rd\u00e9sekkel foglalkozik az mind mind el vezetett oda hogy ma 223 ezer olyan n\u0151 van aki valamilyen csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt \u00e9s ennek csak \u00f6t ezrel\u00e9k\u00e9t tudj\u00e1k regisztr\u00e1lni hiszen ezek a n\u0151k hogy ennek", " A n\u0151knek a t\u00f6bbs\u00e9ge eg\u00e9szen egyszer\u0171en nem mert m\u00e9g egy rend\u0151rs\u00e9gi vagy ak\u00e1rmilyen n\u0151 szervezethez sem fordulni \u00e9n azt Nagyon fontosnak tartom hogy a 11. ker\u00fcletben Sajn\u00e1lom hogy ezt Anna nem eml\u00edtette \u00e9ppen a 11. ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1st a Patent egyes\u00fclettel \u00e9s onnan egyes\u00fclettel pontosan az\u00e9rt hogy ezeknek a n\u0151knek a helyzet\u00e9t jav\u00edts\u00e1k \u00e9s ezekben valamif\u00e9le civil egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9ssel lehessen el\u0151rel\u00e9pni Nagyon fontosnak tartom azokon t\u00fal hogy mag\u00e1ban az iskol\u00e1ban az iskolai nevel\u00e9s sor\u00e1n el kell kezdeni ezt az eg\u00e9sz folyamatot az \u00e9rz\u00e9keny\u00edt\u00e9s el az elmagyar\u00e1z\u00e1sa az ismeretterjeszt\u00e9ssel de ugyanilyen fontos az a p\u00e9lda amit mindannyian l\u00e1tunk magunk el\u0151tt akkor amikor valamilyen probl\u00e9m\u00e1val tal\u00e1lkozunk \u00c9ppen ez\u00e9rt azt gondolom hogy fontos hogy a n\u0151i kv\u00f3t\u00e1t benevezve vezess\u00fck Magyarorsz\u00e1gon Egyr\u00e9szt a politikai \u00f6nkorm\u00e1nyzati \u00e9letben m\u00e1sr\u00e9szt pedig a v\u00e1llalatok c\u00e9gek \u00e9let\u00e9ben mondok n\u00e9h\u00e1ny", " sz\u00e1mot ami biztos mindenkinek meglep\u0151 lesz ugye Magyarorsz\u00e1gon vagy 12 \u00e9s f\u00e9l sz\u00e1zal\u00e9k a n\u0151i parlamenti k\u00e9pvisel\u0151k ar\u00e1nya ruand\u00e1ban 60% tanz\u00e1ni\u00e1ban 30 \u00c9s m\u00e9g Szaud ar\u00e1bi\u00e1ban is 20% eg\u00e9sz egyszer\u0171en sz\u00e9gyen hogy a rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n 30 \u00e9vvel a n\u0151k nem csak a vezet\u0151i politikai \u00f6nkorm\u00e1nyzati gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1g \u00e9letb\u0151l szarul neki vezet\u0151k\u00e9nt hanem eg\u00e9sz egyszer\u0171en az \u00e9let minden ter\u00e9n h\u00e1tr\u00e1nyban vannak besz\u00e9lhetn\u00e9nk itt arr\u00f3l hogy egyenl\u0151 munk\u00e1\u00e9rt egyenl\u0151 b\u00e9rt a n\u0151k \u00e9s a f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00f6tt illetve besz\u00e9lhet\u00fcnk arr\u00f3l is hogy mennyire neh\u00e9z Ma egy n\u0151nek az \u00fcvegplafon \u00e1tt\u00f6rni ak\u00e1r egy c\u00e9g \u00e9let\u00e9ben vagy ak\u00e1r egy m\u00e1sik helyzetben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Zoli kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9st enn\u00e9k Tavaly amikor a covid j\u00e1rv\u00e1ny t\u00f6rt akkor \u00e9n \u00e9s \u00e9n kezdem\u00e9nyeztem Azta", " azt az int\u00e9zked\u00e9s hogy az \u00f6sszes lak\u00e1s Bocs\u00e1nat h\u00e1znak a a bej\u00e1rati ajtaj\u00e1ra helyez\u00fcnk ki egy plak\u00e1tot amelyen elhelyezz\u00fck az azokat az inform\u00e1ci\u00f3kat hogy kihez lehet seg\u00edts\u00e9g\u00fcl fordulni hogyha baj van hogy ha a bez\u00e1rts\u00e1g miatt ezek a csal\u00e1don bel\u00fcli fesz\u00fclts\u00e9gek ezek eszkal\u00e1l\u00f3d\u00f3 a kis valaki valakit m\u00e1r fizikai vesz\u00e9ly is fenyeget \u00c9n azt gondolom hogy ez az int\u00e9zked\u00e9s az\u00e9rt fontos hogy megeml\u00edtsem Mert sokszor az inform\u00e1ci\u00f3 az ami ami hi\u00e1nyzik hogy oda Hogyan tudunk seg\u00edteni szomsz\u00e9dainknak szeretteinknek bar\u00e1tainknak egy ilyen neh\u00e9z neh\u00e9z helyzetben \u00e9s erre tett\u00fcnk egy els\u0151 l\u00e9p\u00e9st \u00dajbuda \u00f6nkorm\u00e1nyzat\u00e1val tavaly K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Gina tervetek volt Kor\u00e1bban egy a n\u0151 nem \u00e1rucikk n\u00e9vvel ind\u00edtott kamp\u00e1ny amely kifejezetten az kezdem\u00e9nyezte hogy k\u00f6zter\u00fcleten ne lehessen szexista hirdet\u00e9seket elhelyezni megv\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151k egy mit tudn\u00e1nak tenni a", " hogy a n\u0151k k\u00f6zt\u00e9ri t\u00e1rgyias\u00edt\u00e1s a vissza szoruljon t\u00e1rsadalmunkban \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt N\u00e9meth Erzs\u00e9bet t\u00e9ri a v\u00e1laszad\u00e1s lehet\u0151s\u00e9ge K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen igen ezek voltak azok a bizonyos sugardaddy s plak\u00e1tok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa amikor \u00e9n \u00dajbud\u00e1n Egyszer l\u00e1ttam egy ilyet \u00c9s szembes\u00fcltem ezzel a plak\u00e1ttal abban a percben l\u00e9ptem a dologban \u00c9s ez siker\u00fclt is ezeket a plak\u00e1tokat elt\u00e1vol\u00edtott\u00e1k Budapest hirdet\u0151 fel\u00fcleteir\u0151l Szerintem itt is a t\u00f6rv\u00e9nyi szab\u00e1lyoz\u00e1s az els\u0151dleges eg\u00e9szen egyszer\u0171en egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s szigor\u00fa szab\u00e1lyok kellenek arra ami al\u00f3l a hirdet\u0151k nem tudnak kib\u00fajni olyan plak\u00e1tok nak nincs helye az utc\u00e1n nincs helye a tv rekl\u00e1mokban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hirdet\u00e9sekben Ami egy\u00e9bk\u00e9nt ahogy mondta a m\u0171sorvezet\u0151 szerkeszt\u0151 \u00far a n\u0151ket \u00e1rucikket jelen\u00edtik meg nagyon funkcion\u00e1lnak ezeket megv\u00e1laszt\u00e1suk Term\u00e9szetesen Term\u00e9szetesen Nagyon fontosnak tartom hogy Az nagyon kev\u00e9s amikor a rekl\u00e1mblokkol\u00f3t ATV ben bemutatj\u00e1k azt hogy most 16 \u00e9ven aluliaknak nem aj\u00e1nlott a let\u00e1mad 12 \u00e9ve", " De ugye az\u00e9rt a k\u00f6zt\u00e9ri rekl\u00e1m okn\u00e1l nincs ilyen fajta felh\u00edv\u00e1st Teh\u00e1t ezeknek eg\u00e9szen egyszer\u0171en nincs helye budapesti utc\u00e1kon meg az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban egyetlen egy helyesen \u00e9s m\u00e9g egyet dolgokat szeretn\u00e9k ebben sz\u00f3ba hozni ez pedig egy olyan fajta pozit\u00edv el\u0151remutat\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s amit az \u00faj F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat ban mark\u00e1nsan k\u00e9pviselet min\u00e9l t\u00f6bb n\u0151r\u0151l nevez\u00fcnk el utc\u00e1kat nagyon sok olyan n\u0151 van aki sokat tett az orsz\u00e1g\u00e9rt tal\u00e1n nem annyira ismertek \u00e9s ez\u00e9rt j\u00f3 lenne hogyha ezt a f\u00e9rfi utca n\u00e9v d\u00f6mpinget n\u0151kkel \u00e9s a n\u0151i utca nevetnek az elhelyez\u00e9s\u00e9vel tudn\u00e1nk Valamilyen form\u00e1ban \u0151 egy kicsit megv\u00e1ltoztatni m\u00e9g van egy nagyon fontos kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00fcnk ez pedig a h\u00e1bor\u00faban meger\u0151szakolt n\u0151knek az eml\u00e9km\u0171vet \u00e9s azt gondolom hogy az egy p\u00e9ld\u00e1s koncepci\u00f3 elk\u00e9pzel\u00e9s lehet egy p\u00e9ld\u00e1s folyamat ahogy ennek az eml\u00e9km\u0171nek a kidolgoz\u00e1sa jelen pillanatban is zajlik a F\u0151v\u00e1rosi", " nekem szem\u00e9lyesen is nagyon fontos ez a t\u00e9ma \u00c9s \u00e9n azt gondolom hogy az Orb\u00e1n rendszer t\u00e9nyleg megpr\u00f3b\u00e1lta visszaford\u00edtani az id\u0151 kerek\u00e9t ami a n\u0151k n\u0151k egyenjog\u00fas\u00e1g\u00e1nak a helyzet\u00e9t illeti \u00e9s sokszor f\u00e9lremegy b\u00e9re mennek a besz\u00e9lget\u00e9seink err\u0151l a t\u00e9m\u00e1r\u00f3l merthogy merthogy \u00fagy \u00e1ll\u00edtjuk be mint hogyha n\u0151k egyenjog\u00fas\u00e1ga Az mondjuk a f\u00e9rfiak rov\u00e1s f\u00e9rfiaknak a rov\u00e1s\u00e1ra menne holott \u00e9n tudom azt hogy Magyarorsz\u00e1gon a f\u00e9rfiak d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge is egyet\u00e9rt abban hogy a n\u0151k egyenjog\u00fas\u00e1ga legyen Sz\u00f3val sugardaddy s rekl\u00e1mokr\u00f3l vagy mondjuk a munkaer\u0151piaci diszkrimin\u00e1ci\u00f3r\u00f3l vagy a csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szakr\u00f3l az azaz a feladataink k\u00f6z\u00fcl az egyik leg\u00e9get\u0151bb hogy \u00e9n azt gondolom hogy a a t\u00f6rv\u00e9nyi szankcion\u00e1l\u00e1s mellett az is nagyon fontos hogy megv\u00e1ltoztassuk azt a rendk\u00edv\u00fcl gy\u0171l\u00f6letkelt\u0151 buta \u00c9s \u00e9s \u00e9s Elk\u00e9peszt\u0151en \u00e9rz\u00e9ketlen korm\u00e1nyzati retorik\u00e1t Amit az elm\u00falt \u00e9vben", " A FIDESZ folytatott \u00e9s rengeteg szakpolitikai megold\u00e1s lehet felsorolni a munkaer\u0151piaci eszk\u00f6z\u00f6k b\u00f6lcs\u00f6d\u00e9k \u00e9p\u00edt\u00e9se \u00f3vod\u00e1k \u00e9p\u00edt\u00e9se a a v\u00e1llalatoknak az \u00f6szt\u00f6nz\u00e9s arany diszkrimin\u00e1lja nak n\u0151i \u00e9s f\u00e9rfi munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt de a legfontosabb az az hogy a az \u00f3vod\u00e1t\u00f3l az eg\u00e9szen az id\u0151s korig v\u00e9gre az \u00f6sszes politikus V\u00e1rj\u00e1l a fej\u00e9be azt hogy a n\u0151knek a funkci\u00f3ja nem csak az hogy sz\u00e9pek legyenek hogy fiatalok \u00e9s sz\u00fcljenek gyereket hanem \u0151k is ugyanolyan emberek mint mindenki m\u00e1s abban a t\u00e1rsadalomban \u00e9s olyan m\u00e9lyen hiszek abban hogy ebben a f\u00e9rfiak is partnerek \u00e9s ilyen komplex hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1ssal tudjuk Ezeket a k\u00e9rd\u00e9seket megoldani az el\u0151z\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1saiban gy\u0171r\u0171met Erzs\u00e9bet egy\u00e9rtelm\u0171 hitet tett Az er\u0151szak megel\u0151z\u00e9se mellett Ugyan kor kritikusai felveti azt a k\u00e9rd\u00e9st hogy", " Mi t\u00f6rt\u00e9nt a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z jegyiroda \u00c1gi vizsg\u00e1lat sor\u00e1n ugye ez volt az a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g ami kifejezetten a pr\u00f3b\u00e1lta felt\u00e1rni hogy az Eszenyi Enik\u0151 vezette v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban Milyen fizikai verb\u00e1lis \u00e9s egy\u00e9b a buszosok \u00e9rt\u00e9k az ott dolgoz\u00f3 embereket el\u0151sz\u00f6r azt nyilatkozta hogy nem hatalmaz fel az \u00e1ldozatok arra a bizotts\u00e1got hogy k\u00f6zz\u00e9tegy\u00fck a meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sokat t\u00f6bb \u00e1ldozat jelezte hogy De sz\u00edvesen hozz\u00e1j\u00e1rulnak ehhez ugye legut\u00f3bb Mikor volt a partiz\u00e1n ba \u00e9s hol ter\u00fcl egy interj\u00fank \u00d6n azt mondta hogy az anonimiz\u00e1lt jegyz\u0151k\u00f6nyv megoszt\u00e1s\u00e1hoz sem szeretne hozz\u00e1j\u00e1rulni most m\u00falt h\u00e9t p\u00e9nteken volt egy interj\u00fa kar\u00e1csony gergellyel hat\u00e1rozottan azt \u00e1ll\u00edtotta hogy anonimiz\u00e1lt eseteknek a megjelen\u00edt\u00e9se az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra k\u00edv\u00e1natos k\u00e9rdezem azt hogy sz\u00e1m\u00edthat arra a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny hogy megismerhetj\u00fck aluminiz\u00e1lt form\u00e1ban az \u00e1ldozatok Szem\u00e9lyis\u00e9gi jogait tiszteletben tartva hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt a v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z ugye \u00e9n nagyon b\u00edzom benne hogy hamarosan nyugv\u00f3pontra ker\u00fclt az \u00faj igazgat\u00f3 nagyon sokat tesz az\u00e9rt hogy a v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban normaliz\u00e1l\u00f3 hogyan a T\u00e1rsulat hangulata dolgoz\u00f3k hangulata \u00e9s ez \u00edgy van j\u00f3l", " Amennyiben f\u0151polg\u00e1rmester \u00fagy gondolja hogy m\u00e9g a M\u00f3nin\u00e1l tan\u00edtsd a nyilv\u00e1noss\u00e1gra akarja hozni ezeket a jegyz\u0151k\u00f6nyveket akkor azt tudom mondani hogy ha majd \u0151 itt\u00e1l akkor \u0151 erre a k\u00e9rd\u00e9sre fog v\u00e1laszolni azt szeretn\u00e9m lesz\u00f6gezni hogy minden egyes ember aki a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z fel\u00fcgyel\u0151 bizotts\u00e1g el\u0151tt ott volt mindenki Megkapta nem anonimiz\u00e1lva a saj\u00e1t mag\u00e1ra vonatkoz\u00f3 sz\u00f3szerinti jegyz\u0151k\u00f6nyvet semmi nem akad\u00e1lyozza meg a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z dolgoz\u00f3 itt volt m\u0171v\u00e9szeit vagy mosd\u00f3 ott l\u00e9v\u0151 m\u0171v\u00e9szeket hogy ezeket nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozz\u00e1k \u00e9s ha ezt \u0151k \u00fagy gondolj\u00e1k b\u00e1rmikor megteheti az \u00e9n sz\u00e1momra az a fontos hogy a v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban nyugalom van \u00e9s az ugyan\u00edgy maradjon \u00c9n azt gondolom hogy az Eszenyi Enik\u0151 \u00e9s a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z nak az esete mutatja Egy\u00e9bk\u00e9nt a legjobban azt hogy hogy ezek a hatalommal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 vissza\u00e9l\u00e9sek Ezek ezek mindk\u00e9t nemn\u00e9l el\u0151fordulnak \u00e9s mindk\u00e9t nem ez az", " nem nem azonos ar\u00e1nyban s\u00fajtanak hiszen a n\u0151knek n\u0151ket sokkal nagyobb sokkal t\u00f6bbsz\u00f6r fordul el\u0151 ez a n\u0151kkel de hogy ha megt\u00f6rt\u00e9nik akkor ez a f\u00e9rfiakra n\u00e9zve is sz\u00f6rny\u0171 k\u00f6vetkezm\u00e9nyekkel j\u00e1r \u00e9s \u00e9n nem an\u00e9lk\u00fcl hogy a jogi r\u00e9szletekben vagy a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g r\u00e9szletekbe belemenn\u00e9k hiszen nem voltam ennek a szakmai munk\u00e1nak a r\u00e9sze azt az\u00e9rt szeretn\u00e9m elmondani hogy itt volt egy olyan sz\u00edn\u00e9szi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g aki ki\u00e1llt a hatalommal Val\u00f3 vissza\u00e9l\u00e9ssel szemben \u00e9s t\u00f6bb tucat elment egy ilyen vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g nak az \u00fcl\u00e9s\u00e9re \u00e9s felt\u00e9pte azokat a sebeket amik amik ezekhez a vissza\u00e9l\u00e9seket kapcsol\u00f3dnak \u00e9s ut\u00e1na azt \u00e9rezt\u00e9k hogy ennek az eg\u00e9sznek nem volt sok \u00e9rtelme \u00e9s \u00e9n elhiszem azt hogy itt bizony\u00e1ra jogi jogi okai vannak annak hogy nem lehet olyan k\u00f6nnyen nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozni ezeket a jegyz\u0151k\u00f6nyveket de az a v\u00e1lasz hogy aki szem\u00e9lyesen adott adott egy elmondta a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t hogy elmondd hogy vele Mi t\u00f6rt\u00e9nt ennek a bizotts\u00e1gnak az nyugodtan nyilv\u00e1noss\u00e1gra", " csak azt azt gondolom hogy nem nem nyugtatja meg azokat az embereket akik \u00fagy \u00e9rzik hogy hogy vett\u00e9k a b\u00e1tors\u00e1got \u00e9s ki\u00e1lltak a vissza\u00e9l\u00e9ssel szemben \u00e9s ez\u00e9rt ett\u0151l nem fogj\u00e1k \u00fagy \u00e9rezni hogy legk\u00f6zelebb \u00e9rdemes \u00e9rdemes lesz ugyan\u00edgy cselekedni holott szerintem nek\u00fcnk politikusoknak az a c\u00e9lunk hogy megmutassuk hogy igenis ki\u00e1llunk Azok mellett az emberek mellett akik akik akik elmondj\u00e1k hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fck mert \u00edgy tudjuk a j\u00f6v\u0151beni hasonl\u00f3 esem\u00e9nyeknek a sz\u00e1m\u00e1t cs\u00f6kkenteni sz\u00e1momra t\u00e9nyleg az a fontos hogy a v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban nyugalom legyen \u00e9s azt gondolom hogy az a vizsg\u00e1lat az annyit tett amennyit megtehetett a V\u00edgsz\u00ednh\u00e1z nak az\u00f3ta van etikai k\u00f3dexe hamarosan elk\u00e9sz\u00edti a F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s az etikai k\u00f3dex\u00e9t ugye f\u0151jegyz\u0151 \u00far ha rem\u00e9lem hogy most m\u00e1r az okt\u00f3beri k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s", " fogja hozni Ezt az etikai k\u00f3dexet \u00e9s akkor lesz mindannyiunknak egy olyan k\u00f6z\u00f6s elj\u00e1r\u00e1srendje amiben az ilyen helyzeteket lehet kezelni a v\u00edgsz\u00ednh\u00e1zban nyugalom van \u00e9s \u00e9n abban b\u00edzom hogy ebben ugyan\u00edgy fog ez megmaradni a vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1g \u00fcgy\u00e9ben nagyon neh\u00e9z azt mondani hogy ez egy szakmai munka volt ez nem szakmai munka volt alpolg\u00e1rmester asszony ez egy nagyon megr\u00e1z\u00f3 nagyon m\u00e9ly \u00e9rzelmeket sebeket felt\u00e9pi vizsg\u00e1lat volt aminek az a v\u00e9ge hogy ut\u00e1na Rudolf P\u00e9ter igazgat\u00f3 \u00far meghozta azokat a d\u00f6nt\u00e9seket amit ezekb\u0151l a vizsg\u00e1latokb\u00f3l k\u00f6vetkez\u0151 dolgok el\u0151\u00edrtak \u00e9s amiket meg kellett tennie Bocs\u00e1nat a Gy\u0151rben odaker\u00fclt engedje meg k\u00e9pvisel\u0151t asszony ha lehet onnan is \u00e1llni ezeket a jegyz\u0151k\u00f6nyveket \u00e9s nincsen semmilyen szem\u00e9lyis\u00e9g jogi akad\u00e1ly\u00e1nak hogy meg lehessen ismerni a t\u00f6rt\u00e9neteket nem az \u00e1ltalatok szem\u00e9ly\u00e9t hanem az \u00e1ltaluk elszenvedett esem\u00e9nyeket akkor mi akad\u00e1lyoz a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1t abban nyilv\u00e1nosra hozz\u00e1 ezeket jegyz\u0151k\u00f6nyveket az \u00fcgyben Nem \u00e9n vagyok az adatgazda", " H\u00e1t azt gondolom hogy f\u0151polg\u00e1rmester \u00far illetve majd a f\u0151jegyz\u0151 eld\u00f6nti hogy mit kezd ezekkel az anyagokkal \u00c9n azt gondolom hogy hogy kult\u00far\u00e1\u00e9rt felel\u0151s f\u0151polg\u00e1rmester helyettes asszonyk\u00e9nt Igenis felel az\u00e9rt hogy hogy ennek az \u00fcgynek egy olyan nyugv\u00f3 pontja lehet legyen ahogyan is fogalmazott ami az \u00e9rintettek sz\u00e1m\u00e1ra is egy nyugv\u00f3pont \u00e9s \u00e9n az \u0151 nyilv\u00e1nosan el\u00e9rhet\u0151 nyilatkozataib\u00f3l Azt olvastam ki hogy ez m\u00e9g nincs \u00edgy \u00fagyhogy nagyon rem\u00e9lem hogy hogy tal\u00e1lni fognak egy megfelel\u0151 megold\u00e1st erre a helyzetre", " egy politikusnak felel\u0151ss\u00e9ge van azok\u00e9rt akiket dolgozik \u00e9s azt gondolom hogy ez a felel\u0151ss\u00e9g ez az is hogy betartsuk azokat a jogszab\u00e1lyokat amelyek r\u00e1 vonatkoznak K\u00f6szi sz\u00e9pen econic 12 m\u00e1sodperce k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni de \u00e9rtem K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen Ez volt a m\u00e1sodik italok k\u00f6vetkezik a harmadik \u00e9s egyben utols\u00f3 vita blokk", " korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s vagy rendszerv\u00e1lt\u00e1s \u00edgy sz\u00f3l a vita blog c\u00edme A megsz\u00e1ll\u00e1sr\u00f3l egy\u00fctt is A sorsol\u00e1s d\u00f6nt\u00f6tte el ennek \u00e9rteni olyan els\u0151k\u00e9nt gy N\u00e9meth k\u00e9pvisel\u0151asszony fog tudni majd hozz\u00e1 sz\u00f3lni a t\u00e9m\u00e1khoz akire pedig alap\u00edtani sz\u00f3l a h\u00e9ten tal\u00e1n legink\u00e1bb az a k\u00e9rd\u00e9s foglalkoztatta az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s mellett az ellenz\u00e9ki k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny hogy a sokat emlegetett feles vagy Min\u0151s\u00edtett t\u00f6bbs\u00e9ggel mit lehet Igaz\u00e1b\u00f3l kezdeni majd korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s eset\u00e9ben mi Pontosabban lehets\u00e9ges Alkotm\u00e1ny ozni puszta t\u00f6bbs\u00e9ggel ugye az \u00f6n\u00f6k minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltje Dobrev Kl\u00e1ra el\u00e9g er\u0151teljesen kitettek amellett hogy adott esetben alkotm\u00e1nyoz\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g hi\u00e1ny\u00e1ban is lehet\u0151s\u00e9g lesz hozz\u00e1ny\u00falni p\u00e9ld\u00e1ul az alapt\u00f6rv\u00e9ny hez mit reag\u00e1lna azokra a k\u00e9rd\u00e9sekre vagy azokra kritik\u00e1kra Amelyek az problematik\u00e1j\u00e1t hogy nem jog\u00e1llami eszk\u00f6z\u00f6kkel pr\u00f3b\u00e1lnak egy jog\u00e1llami \u00e1llapotot l\u00e9trehozni hogy nem ellentmond\u00e1s\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ma Magyarorsz\u00e1g nem jog\u00e1llam abb\u00f3l a szempontb\u00f3l hogy ha megn\u00e9zz\u00fck a Fidesz \u00e1ltal elfogadott alapt\u00f6rv\u00e9nyt Alkotm\u00e1ny vagyok a korm\u00e1nynak is mondhat", " abban benne van az maga a Fidesz \u00edrta bele ebbe az alapt\u00f6rv\u00e9nybe hogy egyetlen egy p\u00e1rt sem t\u00f6rekedhet kiz\u00e1r\u00f3lagos hatalomra ezt az alapt\u00f6rv\u00e9nyt egy\u00e9rtelm\u0171en egy p\u00e1r t\u00f6rv\u00e9nyk\u00e9nt a Fidesz fogadta el \u00e9s \u00edgy meg van arra lehet\u0151s\u00e9g hogy ezen v\u00e1ltoztassunk ez a hivatalos politikusi v\u00e1lasz a m\u00e1sik fajta v\u00e1lasz az pedig az hogy meg kell tudni gy\u0151zni az embereket \u00e9s azt gondolom hogy ezt fogjuk tenni Most az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n mi gy\u0151ztes k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltek hogy \u00e9rtse meg mindenki Musz\u00e1j ezt a rendszert alapjaiban megv\u00e1ltoztatni musz\u00e1j ezeket az embereket akik ma akad\u00e1lyozz\u00e1k azt hogy Magyarorsz\u00e1g egy demokr\u00e1cia egy jog\u00e1llam legyen elt\u00e1vol\u00edtani nem maradhat a hely\u00e9n polt P\u00e9ter nem maradhatnak hely\u00fck\u00f6n a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si tan\u00e1cs tagjai a m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1g \u00e9s mehetek sz\u00e9pen sorba m\u00e9g ezeken a list\u00e1kon \u00c9n azt gondolom hogy szakemberek \u00e9s sz\u00e1molva meggy\u0151z\u0151 szakemberek dolgoznak arra azon", " Hogyha m\u00e9gsem lenne k\u00e9tharmada egy \u00faj Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 s korm\u00e1nynak akkor is megvan arra a jogi lehet\u0151s\u00e9g hogy ezen v\u00e1ltoztassunk Aki korm\u00e1nyozni akar annak tudnia kell hogy mit kell tennie \u00e9s azt gondolom hogy Dobrev Kl\u00e1ra \u00e9s a DK t pontosan tudja K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a k\u00e9rd\u00e9s ugyanaz orosz ann\u00e1hoz lehet e Alkotm\u00e1ny ozni feles t\u00f6bbs\u00e9g birtok\u00e1ban korm\u00e1ny\u00e1t Orb\u00e1n Viktor rendszer\u00e9t ugyeb\u00e1r azzal kritiz\u00e1ljuk hogy le\u00e9p\u00edtett\u00e9k a demokr\u00e1ci\u00e1t le\u00e9p\u00edtett\u00e9k a f\u00fcggetlen int\u00e9zm\u00e9nyrendszert a jog\u00e1llami norm\u00e1kat \u00e9s \u00e9n azt gondolom hogy ezek ut\u00e1n hogy ha mi gy\u0151zni akarunk a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi v\u00e1laszt\u00e1son akkor nem vehetj\u00fck semmibe a v\u00e1laszokat \u00e9s nem mondhatjuk azt hogy j\u00f3 H\u00e1t majd minden k\u00e9tharmados t\u00f6rv\u00e9nyek valamit kezd\u00fcnk \u00e9s majd megoldjuk ezt az eg\u00e9sz probl\u00e9m\u00e1t nek\u00fcnk ragaszkodnunk kell ahhoz hogy minden mint az elsz\u00e1moltat\u00e1s", " mind az azt k\u00f6vet\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek azok jog\u00e1llami alapon Nyugodjanak rengeteg olyan int\u00e9zked\u00e9st tudunk hozni amelyhez nem sz\u00fcks\u00e9ges a k\u00e9tharmados t\u00f6bbs\u00e9g ilyen p\u00e9ld\u00e1ul az hogy csatlakozzunk az eur\u00f3pai korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g hez ilyen az hogy \u00e1ll\u00edtsuk fel a magyar korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get Le tudjuk cser\u00e9lni a korm\u00e1nyhivatalok vezet\u0151it be tudjuk sz\u00fcntetni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak a telep\u00fcl\u00e9seknek a p\u00e9nz\u00fcgyi b\u00fcntet\u0151 politik\u00e1j\u00e1t tudunk teremteni az elsz\u00e1moltat\u00e1s ut\u00e1n egy b\u00e9k\u00e9s \u00e9s norm\u00e1lis \u00e9s eur\u00f3pai egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sen alapul\u00f3 k\u00f6z\u00e9letet \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy jog\u00e1llami alapokon kell a 22 ut\u00e1ni id\u0151szakot tervez\u00fcnk K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m hogy j\u00f6ttem az ut\u00f3bbi egy \u00e9rtelmez\u0151 k\u00e9rd\u00e9s t\u00f6bbsz\u00f6r a matek egy ilyen tervezett \u00fcgy\u00e9szs\u00e9gnek Hadh\u00e1zy \u00c1kos lenne a feje ez tov\u00e1bbra is fenntartja", " A korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g egy olyan egy olyan int\u00e9zm\u00e9ny amely ugyeb\u00e1r minden korrupci\u00f3s ugye Ki tud vizsg\u00e1lni \u00e9s azt\u00e1n az eredm\u00e9nyeket a b\u00edr\u00f3s\u00e1gnak el tudja adni \u00e9s egy\u00e9bk\u00e9nt v\u00e1lt ki k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9ssel ak\u00e1r k\u00e9nyszer\u00edteni is tudja arra a b\u00edr\u00f3s\u00e1got hogy val\u00f3ban vizsg\u00e1lj\u00e1k ki ezeket az \u00fcgyeket \u00c9n azt gondolom hogy Hadh\u00e1zy \u00c1kos bizony\u00edtotta a korrupci\u00f3ellenes tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9vel hogy adott esetben \u0151 is tud egy ilyen int\u00e9zetet vezetni \u00e9s nagyon fontos hogy ez nem az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g hanem egy alternat\u00edv p\u00e1rhuzamos int\u00e9zm\u00e9ny a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g lenne K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m \u00e9s akkor egy k\u00e9rd\u00e9s nincs Igen tess\u00e9k Hadd k\u00e9rdezzem meg hogy j\u00f3l \u00e9rtem e hogy alpolg\u00e1rmester asszony egy politikust akar egy korrupci\u00f3 elleni \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g \u00e9l\u00e9re helyezni \u00c9n azt gondolom hogy a korrupci\u00f3ellenes \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g is egy \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g teh\u00e1t ott Ez egy \u00fcgy\u00e9szi szervezet lehet ha \u00e9n j\u00f3l \u00e9rtem a momentumnak a javaslat\u00e1t teh\u00e1t oda biztos hogy nem politikust kellene deleg\u00e1lni ez az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9se mam\u00e1", " k\u00e9rd\u00e9sem pedig az hogy j\u00f3l hangzik ez hogy majd lecser\u00e9lj\u00fck meg az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok meg a t\u00f6rv\u00e9nyekkel Milyen t\u00f6rv\u00e9nyeket hozott be arra az egyszer\u0171 k\u00e9rd\u00e9sre milyen megold\u00e1st tud a Momentum hogy a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si tan\u00e1cs d\u00f6nthet arr\u00f3l hogy engedi az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s el\u00e9 a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si t\u00f6rv\u00e9ny Amennyiben \u00fagy d\u00f6nt a mostani k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si tan\u00e1cs hogy nem engedi oda \u00e9s az orsz\u00e1gnak nincs k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se egy meghat\u00e1rozott id\u0151n bel\u00fcl akkor a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k feloszlatja az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9st erre milyen megold\u00e1st tudnak javasolni \u00e9n az els\u0151 k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re azzal szeretn\u00e9k v\u00e1laszolni hogy pont a zene p\u00e1rtj\u00e1b\u00f3l is m\u00e1s ellenz\u00e9ki p\u00e1rt okb\u00f3l is gyakran hallom azt a kritik\u00e1t Hadh\u00e1zy \u00c1kos ellen hogy De h\u00e1t mi\u00e9rt van felel\u0151ss\u00e9gre ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok politikusait hiszen neki az lenne a dolga hogy ugye vel\u00fcnk egy\u00fctt j\u00f6jj\u00f6n mindenhova \u00e9s mindenkit fedezzen ak\u00e1r l\u00e1t\u00f3 gyan\u00fas esetet ak\u00e1r nem gyan\u00fas esetet Teh\u00e1t hogyha valakit akkor Hadh\u00e1zy \u00c1kos nem lehet azzal v\u00e1dolni hogy politikai \u00e9rtelemben elfogult lenne \u0150 az \u0151 az", " tiszta kez\u0171 politikus aki akit akit ismerek \u00e9s annak akit az elm\u00falt 30 \u00e9v magyar politik\u00e1ja l\u00e1tott a m\u00e1sodik k\u00e9rd\u00e9sem pedig a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si tan\u00e1cs kapcs\u00e1n pedig az a v\u00e1laszom hogy \u00c9n nem gondolom hogy a Fidesz veres\u00e9g eset\u00e9n azt szeretn\u00e9 hogy \u00edgy h\u00e1rom h\u00f3napon bel\u00fcl \u00fajra a v\u00e1laszt\u00e1sok legyenek nem gondolom hogy a fidesznek Ez lenne a c\u00e9lja hogy ha megverj\u00fck a Fideszt 2022 \u00e1prilis 6 fejezem be hogyha megverj\u00fck a Fidesz 2022 \u00e1prilis\u00e1ban az egy olyan veres\u00e9g le r\u00e1juk n\u00e9zve amib\u0151l nem fognak tudni P\u00e1r h\u00f3nap alatt felh\u00fazni azt gondolom aki", " azt gondolom hogy nagyon lebecs\u00fcli a Fideszt az aki azt gondolja hogy egy feles veres\u00e9g ut\u00e1n teh\u00e1t hogy csak fel se t\u00f6bbs\u00e9ge van egy \u00faj korm\u00e1nynak h\u00e1rom h\u00f3nap nem el\u00e9g ahhoz hogy fel tudjanak Elmondtam az elej\u00e9n is ezt a n\u0151t s\u00f3val kell be hinteni olyan nincs hogy nek\u00fcnk nincs k\u00e9sz forgat\u00f3k\u00f6nyv\u00f6n olyan nincs hogy mi nem tudjuk hogy mit akarunk egy form\u00e1z\u00e1s sor\u00e1n tenni ide korm\u00e1nyz\u00f3 k\u00e9pes \u00e9s azt gondolom hogy ezzel egy\u00fctt egy rendszerv\u00e1lt\u00e1s k\u00e9pes v\u00e9gig kell k\u00e9pes v\u00e9gigvinni embereket kell majd v\u00e1lasztani senki nem Hadh\u00e1zy \u00c1kos kritiz\u00e1lta mint a korrupci\u00f3 egyik felmer\u00fclt \u00e9s azt gondolom hogy el\u00e9g nagy munk\u00e1t v\u00e9gzett jel\u00f6ltj\u00e9t hanem itt arr\u00f3l van sz\u00f3 hogy ha nem egy s\u00f3hivatal t akarunk egy alternat\u00edv korrupci\u00f3s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get hanem azt akarjuk hogy a jogszab\u00e1lyok alapj\u00e1n nagyon fegyelmezetten az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9get megker\u00fclve mert ugye Ez arr\u00f3l sz\u00f3l hogy van akkor egy m\u00e1sik \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g", " ott az\u00e9rt jogilag kell ezeket az \u00fcgyeket vinni \u00e9s jogilag kell felt\u00f6lteni a k\u00e9pezni \u00c9n azt gondolom hogy Hadh\u00e1zy \u00c1kos b\u00f3l ha megnyeri az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st akkor egy k\u00e9pvisel\u0151 lesz az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sbe \u00e9s olyat m\u00e1r sajnos l\u00e1ttunk amikor politikusok akartak elsz\u00e1moltatni egy p\u00e9ld\u00e1t hadd mondjak csak Budai Gyul\u00e1t amennyire \u00e9n eml\u00e9kszem nem volt t\u00fal sikeres szerelmem egyetlen k\u00e9rd\u00e9sem maradt akkor csak f\u0151polg\u00e1rmester helyettes asszonyhoz hogy akkor mi\u00e9rt volt a DK vezette \u00f6nkorm\u00e1nyzatai \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak az egyik els\u0151 l\u00e9p\u00e9se az \u00f6nkorm\u00e1nyzati v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n 2019 ben hogy cegl\u00e9di azt a czegl\u00e9dy Csab\u00e1t nevezik ki az \u00e1tvil\u00e1g\u00edt\u00e1sok", " levez\u00e9nyl\u0151 jog\u00e1sszal valaki Egy\u00e9bk\u00e9nt a DK politikusa hiszen ezen az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son \u00e9s a DK sz\u00edneiben indul Szombathelyen cegl\u00e9di Tess\u00e9k k\u00e9pvisel\u0151asszony K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen czegl\u00e9dy Csaba \u00fcgyv\u00e9d Hadh\u00e1zy \u00c1kos \u00e1llatorvos \u00e9s azt gondolom hogy az \u00fajbudai \u00f6nkorm\u00e1nyzat az\u00e9rt visszamegy czegl\u00e9dy Csab\u00e1t \u00e9s ha j\u00f3l tudom k\u00e9t nagyon komoly \u00fcgyben feljelent\u00e9st is tett \u00e9s rem\u00e9lem hogyan alpolg\u00e1rmesterk\u00e9nt azon az oldalon \u00e1ll a Mivel az el\u0151z\u0151 fideszes vezet\u00e9st el akarja sz\u00e1moltatni \u00dajbuda \u00f6nkorm\u00e1nyzata \u00e9s ehhez meg", " tal\u00e1ltam megfelel\u0151 \u00fcgyv\u00e9det czegl\u00e9dy Csaba sorra nyeri ezeket a pereket a 7. ker\u00fcletben egymilli\u00e1rd forint \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00f6ssz\u00e9rt\u00e9k\u0171 pert ind\u00edtott \u00c9s nagyon b\u00edzom benne hogy vissza fogj\u00e1k ezeket a p\u00e9nzeket szerezni \u00fagyhogy \u00e9n azt gondolom hogy t\u00e1mogassa ezt az \u00fcgyet alpolg\u00e1rmester asszony Szerencs\u00e9re Szerencs\u00e9re nem az \u00e9n dolgom hanem az \u00fajbudai v\u00e1laszt\u00f3 ki hogy eld\u00f6nts\u00fck hogy ezek a ezek a feljelent\u00e9sek ezek el\u00e9gs\u00e9ges sz\u00e1mok voltak e illetve hogy ebb\u0151l a l\u00e9p\u00e9sb\u0151l azt \u00e9rz\u00e9kelt\u00e9k e hogy Megpr\u00f3b\u00e1ljuk a k\u00f6zbizalmat vissza\u00e1ll\u00edtani a politik\u00e1ban vezet vetett bizalmat vissza\u00e1ll\u00edtani azzal hogy egy egy DK s politikus nevezt\u00fcnk ki az elsz\u00e1moltat\u00e1s oknak az \u00e9l\u00e9re amellyel szemben Egy\u00e9bk\u00e9nt hat\u00e1rozottan \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sunk a momentumot Budai frakci\u00f3j\u00e1b\u00f3l abban az id\u0151ben M\u00e9g egyszer mondom", " czegl\u00e9dy Csaba nem politikusk\u00e9nt \u00fcgyv\u00e9dk\u00e9nt kapta ezeket a megb\u00edz\u00e1sokat Teh\u00e1t \u00e9n azt gondolom hogy ez \u00edgy teljesen rendben volt akkor \u00edrd m\u00e1r be lesz Anita ezt a mostani adok kapok ott val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nagyon sokan gondba vannak az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben hogy igaz\u00e1b\u00f3l mi alapj\u00e1n prefer\u00e1lj\u00e1k egyiket hogy m\u00e1sikukat ugye itt k\u00e9t a zene de k\u00f6zben sz\u00e9les k\u00f6rben ismert er\u0151sebbet tal\u00e1lunk szemben igaz\u00e1b\u00f3l mi az a szakpolitikai k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti \u00f6n\u00f6ket egym\u00e1st\u00f3l arra szeretn\u00e9nk k\u00e9rni neked hogy a h\u00e1tralev\u0151 idej\u00fckben egy olyan mark\u00e1ns szakpolitikai ellenem istenek meg a program lyukb\u00f3l ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni a nyak\u00e1t versenyt\u00e1rsakt\u00f3l \u00c9s amit hogyha megkapj\u00e1k a lehet\u0151s\u00e9get \u00c9s bejutnak a parlamentbe akkor n\u00e9gy \u00e9ven kereszt\u00fcl k\u00f6vetkezetesen fognak majd k\u00e9pviselni \u00e9s akkor els\u0151k\u00e9nt oroszl\u00e1n A megcsal\u00e1s lehet\u0151s\u00e9get hogy ez \u00c9n el\u0151ny\u00f6mre polg\u00e1rmester helyettes asszonnyal szemben az nem felt\u00e9tlen\u00fcl", " a politika szintj\u00e9n van b\u00e1r ott is azt gondolom hogy vannak olyan kulcs ter\u00fcletek mint p\u00e9ld\u00e1ul a z\u00f6ldfel\u00fcletek fejleszt\u00e9se hogy az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyi k\u00e9rd\u00e9sek amelyben amelyben nekem \u0151 komoly el\u0151nye van az alapj\u00e1n amit az alapj\u00e1n a munka alapj\u00e1n amit az elm\u00falt k\u00e9t \u00e9vben v\u00e9geztem van egy m\u00e1sik nagyon fontos k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az pedig az hogy \u00e9n \u00dajbud\u00e1n kelek \u00dajbud\u00e1n fekszem \u00dajbuda az otthonom \u00dajbud\u00e1n dolgozom rengeteg emberrel besz\u00e9lek mint a munk\u00e1m sor\u00e1n mint a szabadid\u0151m sor\u00e1n akik elmes\u00e9lik hogy milyen probl\u00e9m\u00e1kkal szembes\u00fclnek a ker\u00fcletben hogy milyen probl\u00e9m\u00e1kkal szembes\u00fcl p\u00e9ld\u00e1ul egy \u0151rmezei panelh\u00e1zban \u00e9l\u0151 nyugd\u00edjas vagy egy l\u00e1gym\u00e1nyoson \u00e9l\u0151 fiatal p\u00e1r akik gyereket szeretn\u00e9nek v\u00e1llalni azt gondolom hogy \u00e9n Helyben m\u00e1r bizony\u00edtottam komoly eredm\u00e9nyeket \u00e9rtem el \u00e9s l\u00e1thatj\u00e1k azt az \u00fajbudai v\u00e1laszt\u00f3k hogy \u00e9n milyen milyen \u00e9rt\u00e9keket k\u00e9pviselnek \u00e9n tisztess\u00e9ges k\u00f6z\u00e9let \u00e9rt szeretn\u00e9k dolgozni fenntarthat\u00f3 \u00e9s z\u00f6ld Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt is", " \u00f3bud\u00e1\u00e9rt \u00e9s min\u0151s\u00e9gi k\u00f3rh\u00e1zak \u00e9rt iskol\u00e1k\u00e9rt \u00e9s ami a szakpolitikai h\u00e1tterem et illeti \u00e9n K\u00f6zgazdas\u00e1gi jellemz\u0151k\u00e9nt dolgoztam a versenyszf\u00e9r\u00e1ban a politikai p\u00e1lyafut\u00e1somat megel\u0151z\u0151en hat h\u00e9t \u00e9ven \u00e1t \u00e9s ott pedig oktat\u00e1spolitikai szoci\u00e1lpolitikai elemz\u00e9sekkel \u00e9s vizsg\u00e1latokkal foglalkoztam amely azt gondolom hogy egy komoly alapot ad nekem ezeknek a k\u00e9rd\u00e9seknek az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 \u00e9hez is \u00edrtam ez a k\u00e9rd\u00e9s k\u00e9rem seg\u00edtsen nekem egyetlen egy ilyen elemet eml\u00edtsem meg ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti lent h\u00edremet erzs\u00e9bett\u0151l \u00e9s a mez\u0151n politikusi programj\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00f3 alakja lesz majd fenntarthat\u00f3s\u00e1gi K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen N\u00e9meth Erzs\u00e9bet", " k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m h\u00e1t az \u00e9n szakter\u00fcletem azt gondolom nagyon nagyon r\u00e9g\u00f3ta az Budapest \u00e9s abban szerintem egyet kell \u00e9rten\u00fcnk mind a ketten alpolg\u00e1rmester asszonnyal hogy az\u00e9rt ez egy egys\u00e9ges \u00e9s 11 darab v\u00e1ros \u00c9n magamat Term\u00e9szetesen budapesti k\u00e9nt hat\u00e1rozom meg \u00e9s ezen bel\u00fcl hogyha nagyon gondolkodnom k\u00e9rem akkor m\u00e9g egy szakter\u00fcletet mondan\u00e9k ezt pedig az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok \u00e9n pontosan tudom hogy hogyan m\u0171k\u00f6dik egy\u00fctt az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s az ker\u00fcleti \u00f6nkorm\u00e1nyzat a F\u0151v\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat \u00e9s azt gondolom hogy \u00e9n ahhoz tudok hozz\u00e1j\u00e1rulni hogy azokat a tapasztalatokat amiket mind F\u0151v\u00e1rosi k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt f\u0151polg\u00e1rmester helyettes k\u00e9nt illetve orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt megszereztem ezt tudom az \u00faj budaiak szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1ll\u00edtani n\u00e9h\u00e1ny P\u00e9tert viszont az\u00e9rt \u00e9n is hadd mondja nagyon fontos a sz\u00e1momra hogy amit m\u00e9g r\u00e9gen elkezdt\u00fcnk 2002 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n a 4 es metr\u00f3t be kell fejezni ki kell eg\u00e9szen vinni buda\u00f6rsi Term\u00e9szetesen Gazdagr\u00e9t et \u00e9s \u0150rmez\u0151 bekapcsolva", " ma m\u00e1r itt r\u00f3la ha Kelenf\u00f6ldi v\u00e1rosk\u00f6zpont \u00e9s hangs\u00falyozottan v\u00e1rosk\u00f6zpont meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t kezdem\u00e9nyezt\u00fck \u00c9s nagyon b\u00edzom benne hogy a ker\u00fclet lak\u00f3ival egy nagyon olyan j\u00f3 kis \u00e9p\u00edt\u00e9szeti koncepci\u00f3 fogunk tudni kiv\u00e1lasztani ami azt\u00e1n szolg\u00e1lja az ott lak\u00f3knak az \u00e9let\u00e9t \u00e9n tov\u00e1bbi lak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9st nem t\u00e1mogatnak semmilyen m\u00f3don \u00dajbud\u00e1n \u00e9s azokat a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si fejleszt\u00e9sek viszont mindenk\u00e9ppen megt\u00f6lteni ami a most \u00e9p\u00fcl\u0151 \u00faj MOL torony \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 r\u00e9szeket fogja \u0151t kiszolg\u00e1lni fontos sz\u00e1momra hogy ne szuperk\u00f3rh\u00e1z \u00e9p\u00fclj\u00f6n a Pr\u00e9ri n hanem a Szent Imre K\u00f3rh\u00e1z b\u00f3l csin\u00e1ljunk egy nagyon j\u00f3 Szuper k\u00f3rh\u00e1zat itten meg\u00e9rdemlik az \u00fajbudai a a kiv\u00e1l\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1st K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Bocs\u00e1nat akkor ide is \u00e9rtem ez a k\u00e9rd\u00e9sek Mi az az egy szakpolitikai k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g ami megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti orosz ann\u00e1t\u00f3l \u00c9n azt gondolom hogy az hogy \u00e9n az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1got nagyon \u00e9rtelme \u00e9s ezzel foglalkozom sz\u00e9pen", " Rossmann alkalmi 44 m\u00e1sodpercet k\u00e9rdezem hogy k\u00edv\u00e1nja haszn\u00e1lni az id\u0151keretet igen egy pillanatig sem k\u00e9rd\u0151jelezni meg hogy f\u0151polg\u00e1rmester helyettes asszonynak a tud\u00e1sa az \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g vagy f\u0151v\u00e1ros m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l az rendk\u00edv\u00fcl m\u00e9ly hiszen nagyon sok \u00e9vet t\u00f6lt\u00f6tt el Ott is nagyon komoly tapasztalata van ebben a poz\u00edci\u00f3ban \u00c9n azt gondolom hogy a 22 es korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g lesz az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok a f\u0151v\u00e1ros \u00e9l\u00e9n ilyen tapasztalt politikusokra viszont \u00faj bud\u00e1nak egy olyan k\u00e9pvisel\u0151re van sz\u00fcks\u00e9ge aki k\u00e9rlelhetetlen\u00fcl k\u00e9pviseli az \u0151 \u00e9rdekeit \u00faj fur\u00e1nak simicsk\u00f3 Istv\u00e1n A jelenleg a Fidesz KDNP s k\u00e9pvisel\u0151je aki egy szalmasz\u00e1lat nem tett keresztbe az\u00e9rt hogy az \u00faj budaiak z\u00f6ldebb eur\u00f3pai k\u00f6rnyezetben \u00e9lhessenek \u00e9s azt gondolom hogy ezeket a c\u00e9lokat \u00c9n tudom a legjobban k\u00e9pviselni sz\u00e9pen", " ez volt az utols\u00f3 vita blog k\u00f6vetkeznek A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek", " A z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9dek sorrendj\u00e9t szint\u00e9n sorsol\u00e1ssal d\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el ennek \u00e9rtelm\u00e9ben els\u0151k\u00e9nt G N\u00e9meth Erzs\u00e9bet Z\u00e1log ezt bek\u00f6vetkezik K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a rit\u00e1t K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a partiz\u00e1nok hogy megszervezt\u00e9k ezt a vit\u00e1t mert azt gondolom hogy egy kultur\u00e1lt vita annak az alapja hogy egy\u00e9bk\u00e9nt ut\u00e1na majd egy\u00fctt tudjunk m\u0171k\u00f6dni az ellenz\u00e9ki el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m amit a partneremnek a besz\u00e9lget\u00e9st \u00e9s nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a csapatomnak az elm\u00falt hetek Iszonyatosan kem\u00e9ny munk\u00e1j\u00e1t \u00e9n \u00dajbuda k\u00e9pvisel\u0151je akarok lenni \u00e9s az\u00e9rt akarok \u00dajbuda k\u00e9pvisel\u0151je lenni Mert mind azt a tapasztalatot mindazt a tud\u00e1st amit addig \u00e9letem sor\u00e1n megszereztem az \u00fajbudai a szolg\u00e1lat\u00e1ba szeretn\u00e9m \u00e1ll\u00edtani azt gondolom hogy \u00dajbuda is meg\u00e9rdemli azt hogy meglegyen a 4 es metr\u00f3 folytat\u00f3djon a panel \u00e9s a t\u00e1rsash\u00e1zi program \u00f6nr\u00e9sz n\u00e9lk\u00fcl uni\u00f3s forr\u00e1sb\u00f3l meg\u00e9p\u00fclj\u00f6n v\u00e9gre a gyermekeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi k\u00f6zpont \u00e9s a Diagnosztikai K\u00f6zpont ami\u00e9rt szem\u00e9lyesen nagyon Sokat k\u00fczd\u00f6ttem is siker\u00fclt h\u00e1rommilli\u00e1rd forint", " erre a c\u00e9lra F\u0151v\u00e1rosi \u00e9s \u00e1llami forr\u00e1sb\u00f3l megszerezni nagyon b\u00edzom benne hogy az \u00e1ltalam kezdem\u00e9nyezett \u00e1llatmenhely is megval\u00f3sul a Gell\u00e9rt hegyr\u0151l v\u00e9gre t\u00e9nyleg egy olyan term\u00e9szetv\u00e9delmi rekre\u00e1ci\u00f3s Park lesz amit meg\u00e9rdemelnek az \u00faj budaiak \u00e9s meg\u00edg\u00e9rem hogy a Gell\u00e9rt F\u00fcrd\u0151 fel\u00faj\u00edt\u00e1sa is min\u00e9l hamarabb el fog kezd\u0151dni \u00e9n olyan orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 leszek akit mindig meg fognak tal\u00e1lni aki kompetens aki az\u00e9rt akar \u00dajbud\u00e1n a k\u00e9pvisel\u0151je lenni mert az \u00e9n hangom nem fog meg remegni akkor hogyha olyan \u00e9rdekel kellene Kell sz\u00f3lnom ami nem az \u00faj budaiak \u00e9rdeke kedves v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rok azt k\u00e9rem \u00f6n\u00f6kt\u0151l hogy holnapt\u00f3l t\u00f6bb mint egy h\u00e9tig 26 \u00e1ig menjenek \u00e9s szavazzanak szavazzanak Dobrev Kl\u00e1ra a DK minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltj\u00e9re \u00e9s szavazzanak r\u00e1m \u00edg\u00e9rem nagyon j\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151je leszek \u00dajbud\u00e1n", " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen orosz Anna z\u00e1r\u00f3 besz\u00e9de k\u00f6vetkezik \u00c9n is nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m ezt a vit\u00e1t Nagyon fontosnak tartom hogy ez az alkalommal l\u00e9trej\u00f6tt Augusztus 30 \u00e1n az iskola indul\u00e1sa el\u0151tt egy \u00fajbudai Iskola tan\u00e9vnyit\u00f3 \u00fcnneps\u00e9g \u00e9n az udvaron \u00fcltem akkor arra lettem figyelmes hogy az iskola igazgat\u00f3ja egyes\u00e9vel n\u00e9vszerint k\u00f6sz\u00f6nti az els\u0151 oszt\u00e1lyos di\u00e1kokat ut\u00e1na a besz\u00e9d\u00e9ben elmondta hogy mennyire fontosak sz\u00e1m\u00e1ra azok az \u00e9rt\u00e9kek mint a soksz\u00edn\u0171s\u00e9g hogy odafigyelj\u00fcnk egym\u00e1sra hogy a gyerekek merjenek k\u00e9rdezni merjenek k\u00e9telkedni tudjanak egym\u00e1ssal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni mire a himnuszt", " a Sz\u00f3zat el\u00e9nekl\u00e9s\u00e9vel t\u00fcnk azt \u00e9reztem hogy ez az \u00fcnneps\u00e9g t\u00e9nyleg a gyerekekr\u0151l sz\u00f3l \u00e9s t\u00e9nyleg a gyerekek\u00e9rt van azt is \u00e9reztem hogy \u00e9n pontosan ugyanezt a gyerek \u00e9s emberk\u00f6zpont\u00fa szeml\u00e9letet szeretn\u00e9m politikusi munk\u00e1mmal az \u00e9let minden ter\u00fclet\u00e9n t\u00e1mogatni a Fidesz elm\u00falt 11 \u00e9vben gyakorlatilag minden ter\u00fcleten akad\u00e1lyoz benn\u00fcnket elsz\u00edvja szabad leveg\u0151t az a c\u00e9lja hogy j\u00f6jj\u00f6n mindenki mindenkit ennek ellen\u00e9re vagyunk k\u00e9pesek arra hogy ilyen tan\u00e9vnyit\u00f3 Kat hozzunk l\u00e9tre hogy emberfeletti k\u00fczdelem meggy\u00f3gy\u00edts\u00e1k az orvosok az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyben a betegeket hogy helyt \u00e1lljunk a munka helyeinken a csal\u00e1djainkban a bar\u00e1taink k\u00f6z\u00f6tt most k\u00e9pzelj\u00fck el azt egy pillanatra hogy Magyarorsz\u00e1g mennyire csod\u00e1latos hely lehetne milyen j\u00f3 iskol\u00e1k k\u00f3rh\u00e1zak is munkahelyek lehetn\u00e9nek ebben az orsz\u00e1gban hogyha a korm\u00e1ny v\u00e9gre nem tenne semmi m\u00e1st csak tenni sz\u00e9pen csendben a dolg\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1ln\u00e1 az embereket", " \u00e9n ebben a szellemis\u00e9gben szeretn\u00e9m k\u00e9pviselni az \u00fajbudai embereket az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben \u00e9s arra k\u00e9rem \u0151ket hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1son t\u00e1mogassanak engem szavazatukkal K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen K\u00f6szi sz\u00e9pen Ez a Rita v\u00e9get \u00e9rt Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151k hogy Elfogadt\u00e1k a megh\u00edv\u00e1sunkat \u00e9s kiv\u00e1lasztottad a k\u00e9rd\u00e9seinkre \u00e9s v\u00e1llalt\u00e1k a vit\u00e1t m\u00e9g nagypapa szeretn\u00e9k k\u00e9rni mindk\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltnek megtakar\u00edt K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a figyelmet ez volt a partiz\u00e1n v\u00e1laszt\u00e1s Vito sorozat\u00e1nak soron k\u00f6vetkez\u0151 darabja", " amelyben 444 a m\u00e9diapartner\u00fcnk nagyon fontos hogy az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu oldalon r\u00e9szben ezt a vit\u00e1t is megtal\u00e1lj\u00e1tok a kor\u00e1bbi vit\u00e1kat is megtal\u00e1lj\u00e1tok illetve tudtok t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni arra vonatkoz\u00f3 hogy milyen tov\u00e1bbi vit\u00e1k lesznek eg\u00e9sz a j\u00f6v\u0151 h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig tart el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s 22.hu itt tudtok regisztr\u00e1lni a n\u00e9z\u0151k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g soraival is azt szeretn\u00e9tek szem\u00e9lyesen elj\u00f6nni \u00e9s r\u00e9szt venni valamelyik vit\u00e1n ma m\u00e1r t\u00f6bbit a nem lesz \u00e9s rem\u00e9lem holnap minisztereln\u00f6k jel\u00f6lt vissza sem lesz mert minden sz\u00e1nd\u00e9kunk ellen\u00e9re a minisztereln\u00f6k jel\u00f6ltek nem v\u00e1llalt\u00e1k hogy a partiz\u00e1n on is vit\u00e1znak egym\u00e1ssal \u00edgy vas\u00e1rnap este 6:00 \u00f3rakor \u00e9rkezik majd a hiteles\u00edt\u0151 \u00f6sszegz\u0151 elemz\u0151 m\u0171sorunk amelyben T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt L\u00e1szl\u00f3 R\u00f3bert Magyari P\u00e9ter Pet\u0151 P\u00e9ter is a Vend\u00e9g\u00fcnk lesz majd \u00e9s vel\u00fck elemezz\u00fck k\u00f6z\u00f6sen azt hogy hogyan fog kin\u00e9zni az el\u0151v\u00e1laszt\u00e1st mehet\u00fcnk de holnapt\u00f3l m\u00e1r van el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s \u00e9rkezik majd \u00e9p\u00edtette a m\u0171sor amit Szab\u00f3 Andrea \u00e9s akit\u0151l kifejezetten v\u00e1rjuk azt hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tti er\u0151viszonyokat illetve a mand\u00e1tum kalkul\u00e1ci\u00f3 alapj\u00e1n prognosztiz\u00e1lhat\u00f3", " ellenz\u00e9ki helyzeteket elemezze nek\u00fcnk illetve engedjen evvel betekint\u00e9st de nagyon fontos Holnap d\u00e9lt\u0151l el\u0151v\u00e1laszt\u00e1s Haszn\u00e1lj\u00e1tok ezt a lehet\u0151s\u00e9get online illetve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szavaz\u00f3 s\u00e1trakn\u00e1l tudj\u00e1tok megtenni hogy a szavazatokkal alak\u00edts\u00e1tok az ellenz\u00e9ki er\u0151viszonyokat H\u00e9tf\u0151n pedig Szegedr\u0151l folytatjuk \u00e9rkez\u00fcnk 5:00 \u00f3rakor Csongr\u00e1d Csan\u00e1d megye 1 es sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet\u00e9ben 7:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l pedig a kettes sz\u00e1m\u00fa v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fcletben teh\u00e1t ott fognak majd \u00f6sszecsapni a jel\u00f6ltek \u00e9s j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten is v\u00e9gig minden este legal\u00e1bb k\u00e9t vit\u00e1val v\u00e1runk majd benneteket att\u00f3l f\u00fcgg\u0151en hogy rem\u00e9lhet\u0151leg Senki nem beteg senki nem maradt\u00e1l volt senki nem szeret benn\u00fcnket \u00fagyhogy arra k\u00e9sz\u00fcl\u00fcnk hogy tov\u00e1bbra is \u00e1llunk rendelkez\u00e9setekre \u00e9s min\u00e9l sz\u00e9lesebb k\u00f6rben seg\u00edts\u00fck azt hogy az ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151 heteket megismerj\u00e9tek munkat\u00e1rsai nev\u00e9ben K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen az eg\u00e9sz h\u00e9ten tart\u00f3 figyelmeteket j\u00f3 \u00e9jszak\u00e1t k\u00edv\u00e1nok Guly\u00e1s M\u00e1rton voltam cs\u00e1\u00f3"]